<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>बाज़ार on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%9C%E0%A4%BC%E0%A4%BE%E0%A4%B0/</link>
    <description>Recent content in बाज़ार on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Dec 2017 10:17:47 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%9C%E0%A4%BC%E0%A4%BE%E0%A4%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार की बढ़त के साथ शुरुआत, निफ्टी 10500 के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rise-by-50-points-on-thursday-28-december/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 10:17:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rise-by-50-points-on-thursday-28-december/</guid>
      <description>गुरुवार को हफ्ते के तीसरे कारोबारी दिन को में एक बार फिर से मजबूती से शुरुआत देखने को मिली। 50 अंक तो निफ्टी 10500 के पार चला गया। वहीं रुपये में भी सपाट शुरुआत देखने को मिली।   बीएसई का सेंसेक्स 50 अंक बढ़त के साथ 33,962 के स्तर पर कारोबार कर रहा है। एनएसई का निफ्टी 20 अंक बढ़कर 10,510 के स्तर पर कारोबार कर रहा है। मिडकैप शेयरों में रिलायंस कम्युनिकेशंस, 3एम इंडिया, नाल्को, सेल और आदित्य बिड़ला फैशन 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑलटाइम हाई पर पहुंचा सेंसेक्स, 66 डॉलर के पार हुआ कच्चा तेल का दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-up-on-a-record-high-brent-crude-crosses-66-dollar-mark/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 10:18:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-up-on-a-record-high-brent-crude-crosses-66-dollar-mark/</guid>
      <description>भारतीय में साल के आखिरी कारोबारी हफ्ते में तेजी का सिलसिला दूसरे दिन भी बना रहा। और दोनों ही अपने ऑलटाइम हाई स्तर पर खुलें। बाजार में तेजी से सेंसेक्स ने पिछले लेवल को तोड़ते हुए 34109.46 का हाई बनाया।  इससे पहले मंगलवार को सेंसेक्स का रिकॉर्ड हाई लेवल 34,061.28 था। एनएसई का 50 शेयरों वाला प्रमुख इंडेक्स निफ्टी 10 अंक गिरकर 10,522 के स्तर पर कारोबार कर रहा है।  कच्चे तेल में दिखी तेजी इस तेजी के बीच ब्रेंट क्रूड में भी बढ़त देखने को मिली। कच्चा तेल प्रति बैरल 66 डॉलर के पार चला गया। इस वजह से आगे चलकर देश में भी इसका असर देखने को मिल सकता है। पेट्रोल-डीजल और रसोई गैस के दाम आने वाले दिनों में और बढ़ सकते हैं।   इन शेयरों में दिखी खरीददारी मिडकैप औऱ स्मॉलकैप शेयरों में अच्छी खरीददारी देखने को मिल रही है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में आया तगड़ा उछाल, निफ्टी-सेंसेक्स ने छुआ अपना ऑलटाइम हाई स्तर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-closes-on-a-record-high-on-tuesday-26-december/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 16:26:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-closes-on-a-record-high-on-tuesday-26-december/</guid>
      <description>मंगलवार को साल के आखिरी कारोबारी हफ्ते के पहले दिन भारतीय ने नया कीर्तिमान बनाया। और दोनों ही अब तक के अपने रिकॉर्ड स्तर पर बंद हुए।   34 हजार के पार हुआ सेंसेक्स कारोबार के आखिरी घंटे में बैंक, ऑटो, आईटी, एफएमसीजी शेयरों में खरीददारी लौटने से घरेलू स्टॉक मार्केट नए शिखर पर पहुंच गया। सेंसेक्स 34 हजार के स्तर को पार करते हुए 34,061.28 के रिकॉर्ड हाई पर पहुंचा। वहीं निफ्टी ने 10,543.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>34 हजार के पार हुआ सेंसेक्स, पहली बार निफ्टी 10500 के स्तर पर खुला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-up-on-a-record-high-in-last-week-of-the-year/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 10:01:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-up-on-a-record-high-in-last-week-of-the-year/</guid>
      <description>भारतीय में साल के आखिरी कारोबारी हफ्ते के पहले दिन रिकॉर्ड बनाने के साथ शुरू हुआ। और निफ्टी दोनों नए स्तर पर खुले। हालांकि निफ्टी ने 10500 का स्तर पहली बार पहुंचा। निफ्टी 19 अंक बढ़कर 10,512 अंक पर खुला। वहीं सेंसेक्स भी 40 अंक चढ़कर रिकॉर्ड हाई 33,981 अंक पर खुला।   दिग्गज शेयरों में गेल, बीएचईएल, टाटा पावर, ओएनजीसी, वेदांता, जी एंटरटेनमेंट, टीसीएस, एशियन पेंट्स और डॉ रेड्डीज 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिमांड न होने से घटा गोल्ड एक्सपोर्ट, सोने के जेवर, मेडल और सिक्कों के निर्यात में गिरावट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jems-and-jwellery-export-decline-as-demand-comes-to-low-in-world-markets/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 18:01:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jems-and-jwellery-export-decline-as-demand-comes-to-low-in-world-markets/</guid>
      <description>अमेरिका सहित अन्य प्रमुख बाजारों में मांग घटने के चलते इस साल अप्रैल-नवंबर अवधि में देश का निर्यात 4.8 फीसदी घटकर 22.43 अरब डॉलर रहा। जेम्स एंड एक्सपोर्ट प्रमोशन काउंसिल (जीजेईपीसी) के आंकड़ों के मुताबिक गत वर्ष की समान अवधि में यह निर्यात 23.56 अरब डॉलर का था।   देश के समग्र निर्यात में व्यापक रोजगार देने वाले इस क्षेत्र का योगदान करीब 14 फीसदी है। रत्नाभूषण निर्यात में गिरावट मुख्यत: सोने के जेवर, सोने के मेडल और सोने के सिक्कों का निर्यात घटने के कारण आई।  उद्योग के जानकार इसके लिए सरकारी मदद मांग रहे हैं। वे निर्यात बढ़ाने को मर्केंडाइज एक्सपोर्ट्स फ्रॉम इंडिया स्कीम (एमईआईएस) के तहत प्रोत्साहनों की मांग कर रहे हैं। जीजेईपीसी के एक अधिकारी ने कहा कि हम एमईआईएस के तहत मदद और जीएसटी रिफंड मुद्दे के तत्काल समाधान की मांग कर रहे हैं।  जीएसटी के करण कामकाजी पूंजी फंसने से निर्यात प्रभावित हो रहा है। सरकार ने पांच दिसंबर को चर्म और कृषि क्षेत्र के लिए प्रोत्साहन जारी किया है, ताकि इस क्षेत्र में निर्यात बढ़े, जो जीएसटी लागू होने के बाद प्रभावित हुआ है।  स्वर्णाभूषण निर्यात 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स 33800 के पार, निफ्टी में दिखी 24 अंकों की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-by-88-points-up-on-friday-22-december/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 09:51:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-by-88-points-up-on-friday-22-december/</guid>
      <description>हफ्ते के आखिरी कारोबारी दिन भारतीय शेयर बाजारों में अच्छी तेजी के साथ शुरुआत हुई। सेंसेक्स 88 अंक बढ़कर 33,840 अंक पर खुला। वहीं निफ्टी 24 अंक चढ़कर 10,465 अंक पर खुला। रियल्टी, मीडिया, ऑटो, पीएसयू बैंक, कैपिटल गुड्स, पावर और ऑयल एंड गैस शेयरों में खरीदारी आई है।   बैंक निफ्टी 0.15 फीसदी की बढ़त के साथ 25,593 के स्तर पर कारोबार कर रहा है। हालांकि आईटी और कंज्यूमर ड्युरेबल्स शेयरों में दबाव नजर आ रहा है। मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी खरीदारी दिख रही है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहली बार 10 हजार के पार गया मारुति सुजुकी का एक शेयर, खरीदने का है सुनहरा मौका </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/maruti-suzuki-share-price-crosses-10k-mark-for-first-time-best-time-to-buy/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 13:05:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/maruti-suzuki-share-price-crosses-10k-mark-for-first-time-best-time-to-buy/</guid>
      <description>शेयर बाजार में पहली बार देश की नंबर 1 कार निर्माता कंपनी का में एक का भाव 10 हजार रुपये के पार चला गया। बुधवार को शेयर के प्राइस में 2 फीसदी का इजाफा देखने को मिला।   टॉप 5 कंपनियों की लिस्ट में शामिल  मारुति का स्टॉक 1.68 फीसदी बढ़कर 9970 रुपए पर के भाव पर खुला। कारोबार के दौरान तेजी से स्टॉक बढ़कर 10,000 रुपए के हाई पर पहुंच गया, जो अब तक का ऑलटाइम हाई है। इस बढ़त से कंपनी टॉप 5 की लिस्ट में शामिल हो गई है। स्टॉक में आई तेजी से मारुति सुजुकी इंडिया का मार्केट कैप बढ़कर 3,02,136.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स 33800 के पार हुआ बंद, निफ्टी में दिखी 74 अंकों की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-closes-on-a-record-high-on-tuesday-19-december/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 16:40:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-closes-on-a-record-high-on-tuesday-19-december/</guid>
      <description>मंगलवार को शेयर बाजार में अच्छी तेजी देखने को मिली और सेंसेक्स व निफ्टी दोनों ही बढ़त देखने को मिली। बीएसई सेंसेक्स 235 अंक की तेजी के साथ 33,837 के स्तर पर बंद हुआ है। एनएसई का निफ्टी 74.4 अंक की मजबूती के साथ 10,463 के स्तर पर बंद हुआ है।  निफ्टी पर 39 शेयर्स में तेजी, मारुति टॉप गेनर निफ्टी पर 39 शेयर्स बढ़त के साथ बंद हुए। वहीं 11 शेयर्स में गिरावट दर्ज की गई। सबसे ज्यादा तेजी मारुति सुजुकी के शेयर में 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर मार्केट में तेजी का दौर जारी, सेंसेक्स 33700 के पार, रुपये में दो पैसे की मामूली बढ़त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-on-a-positive-note-on-tuesday-19-december/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 10:29:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-on-a-positive-note-on-tuesday-19-december/</guid>
      <description>मंगलवार को में तेजी का दौर जारी रहा। गुजरात-हिमाचल में भाजपा की सरकार बनने से 140 अंकों की बढ़ोतरी के साथ 33700 के पार चला गया। वहीं निफ्टी 36 अंकों की तेजी के साथ 10425 पर कारोबार करते हुए देखा गया।   आईटी शेयरों में दिखा दबाव ऑटो, बैंकिंग, एफएमसीजी, मेटल, मीडिया, फार्मा, रियल्टी, कंज्यूमर ड्युरेबल्स और पावर शेयरों में खरीदारी आई है। बैंक निफ्टी 0.4 फीसदी की मजबूती के साथ 25,700 के करीब पहुंच गया है। हालांकि आईटी शेयरों में दबाव नजर आ रहा है। एफएमसीजी इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात-हिमाचल में भाजपा की जीत से सेंसेक्स 140 अंकों की बढ़ोतरी के साथ बंद, निफ्टी ने छुआ नया स्तर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-closes-on-a-new-high-after-bjp-wins-gujarat-himachal-assembly-elections/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 16:21:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-closes-on-a-new-high-after-bjp-wins-gujarat-himachal-assembly-elections/</guid>
      <description>हिमाचल और गुजरात चुनावों में जीत के बाद की सरकार बनने का रास्ता साफ होने के बाद और बढ़त के साथ बंद हुए। बीएसई का सेंसेक्स 33600 और एनएसई का निफ्टी 10400 के स्तर पर रहा।  इससे पहले सेंसेक्स 800 अंकों की बड़ी गिरावट के साथ खुला था, क्योंकि शुरुआत में भाजपा और कांग्रेस की कांटे की टक्कर देखने को मिली थी। बाद में 200 अंको की रिकवरी देखने को मिली। बाजार में चौतरफा बिकवाली हावी हाती दिखी थी।  इस बिकवाली से मिडकैप और स्मॉलकैप शेयर भी अछूते नहीं रहे। हालांकि अंत में बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में शुरुआती गिरावट के बाद दिखी 200 अंकों की रिकवरी, निफ्टी में 70 अंकों की बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-live-results-on-monday-18-december/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 10:41:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-live-results-on-monday-18-december/</guid>
      <description>गुजरात चुनावों में भाजपा की सरकार बनने का रास्ता साफ होने के बाद एक बार फिर से में 200 अंको की रिकवरी देखने को मिली। इससे पहले सेंसेक्स 800 अंकों की बड़ी गिरावट के साथ खुला था, क्योंकि शुरुआत में भाजपा और कांग्रेस की कांटे की टक्कर देखने को मिली थी। इस बीच की कंपनियों के शेयर मार्केट में गिर गए और इनमें 4 फीसदी से ज्यादा की गिरावट देखने को मिली।   रिलायंस, अडानी के शेयर सबसे ज्यादा गिरे देश की सबसे बड़ी कंपनी रिलायंस इंडस्ट्रीज के शेयर शुरुआती कारोबार में 6 फीसदी तक गिर गए, वहीं अडानी ग्रुप की कंपनियों के शेयर 4 फीसदी से ज्यादा लुढ़क गए थे। जिन कंपनियों के शेयर गिरे उनमें अडानी इंटरप्राइज 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल-गुजरात के रुझानों से औंधे मुंह गिरा शेयर बाजार, 800 से ज्यादा अंकों की गिरावट दर्ज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-660-points-on-opening-trade-due-to-gujarat-election-results/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:50:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-660-points-on-opening-trade-due-to-gujarat-election-results/</guid>
      <description>गुजरात में भाजपा को कांग्रेस से मिल रही कांटे की टक्कर से शेयर बाजार बुरी तरह से लड़खड़ा गया। सेंसेक्स और निफ्टी दोनों ही में बड़ी गिरावट देखने को मिली। बीएसई का सेंसेक्स 803 अंक गिर गया, वहीं निफ्टी में भी 200 अंक लुढ़क गया।  मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी बिकवाली हावी हुई है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 2 फीसदी गिरा है, जबकि निफ्टी के मिडकैप 100 इंडेक्स में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>33600 के पार हुआ सेंसेक्स, निफ्टी में दिखी 81 अंकों की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-crosses-33600-mark-on-friday-closing/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 16:24:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-crosses-33600-mark-on-friday-closing/</guid>
      <description>गुजरात और हिमाचल प्रदेश में हुए विधानसभा चुनावों के बाद आए के अनुमानों से में शुक्रवार को अच्छी तेजी देखने को मिली। दिनभर के कारोबार में का सेंसेक्स 33600 के पार चला गया, वहीं एनएसई का निफ्टी भी 81 अंकों की तेजी के साथ बंद हुआ।  बीएसई का सेंसेक्स 216 अंक की तेजी के साथ 33,463 के स्तर पर बंद हुआ है। एनएसई का इंडेक्स निफ्टी 10,333 के स्तर पर बंद हुआ है।  एनएसडीएल डाटा के मुताबिक, फॉरेन पोर्टफोलियो इन्वेस्टर्स (एफपीआई) ने पिछले दो ट्रेडिंग सेशन में सेंकेंडरी मार्केट में 1048 करोड़ रुपए निवेश किए हैं। इस दौरान उनका ग्रॉस पर्चेज 12966 करोड़ और ग्रॉस सेल्स 11,917.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एग्जिट पोल के नतीजों से चहका शेयर बाजार, 303 अंक उछलकर 33,550 पर पहुंचा सेंसेक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rises-by-300-points-due-to-exit-poll-results/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:53:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rises-by-300-points-due-to-exit-poll-results/</guid>
      <description>गुजरात और हिमाचल प्रदेश चुनाव के ने को भी खुश होने का मौका दे दिया है। शुक्रवार को शेयर बाजार खुलने के साथ ही ज्यादातर कंपनियों के शेयर में तेजी देखी गई जिसके चलते बीएसई का सेंसेक्‍स 303.45 की बढ़त के साथ 33550.15 के स्तर पर खुला। वहीं एनएसई का निफ्टी भी 10351.05 के स्तर रहा। वहीं रुपये में 19 पैसे की तेजी देखी गई।   मिडकैप शेयरों में दिखा उछाल कारोबार के दौरान दिग्गज शेयरों में वेदांता, अदानी पोर्ट्स, बजाज ऑटो, हिंडाल्को, एचडीएफसी बैंक, एलएंडटी और टाटा स्टील 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स 33427 और निफ्टी 10325 अंकों पर खुले,  बाजार की हालत खस्ता </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-at-33427-and-nifty-open-at-10325-points/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 11:29:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-at-33427-and-nifty-open-at-10325-points/</guid>
      <description>मंगलवार को घरेलू स्टॉक मार्केट बहुत कमजोर हालत में दिखा। में 29 अंको की गिरावट दर्ज की गई और वह 33,427 अंक पर खुला। वहीं निफ्टी में 503 अंक चढ़ा और 10,325 अंक पर खुला।रुपये की हालत भी कुछ खास अच्छी नहीं दिखी। डॉलर के मुकाबले रुपया 5 पैसे गिरकर 64.41 के स्तर पर खुला।  पढ़ें:   वहीं शुरुआती कारोबार में एफएमसीजी, मेटल और रियल्टी शेयरों में कमजोरी दिख रही है। हैवीवेट शेयरों, एसबीआई, एचडीएफसी, एचडीएफसी बैंक, आईटीसी, एचयूएल, मारुति, टीसीएस, में गिरावट नजर आ रही है। वहीं बीएसई के मिडकैप इंडेक्स में 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में 200 अंकों का उछाल, रुपये में दिखी मामूली तेजी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-by-200-points-rupee-up-by-1-paise/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 10:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-by-200-points-rupee-up-by-1-paise/</guid>
      <description>शुक्रवार को हफ्ते के आखिरी कारोबारी दिन ग्लोबल मार्केट्स में मिले पॉजिटिव संकेतों के चलते में अच्छी बढ़त देखने को मिली। और दोनों तेजी के साथ खुले। वहीं रुपये में भी 1 पैसे की मजबूती देखने को मिली।  शुक्रवार के कारोबार में बीएसई का सेंसेक्स 200 अंकों की तेजी के साथ 33149 के स्तर पर खुला, वहीं एनएसई का निफ्टी भी 60 अंक की उछाल के साथ 10227 पर खुला। दिग्गज शेयरों में टाटा पावर, टाटा मोटर्स, वेदांता, भारती एयरटेल, टाटा मोटर्स डीवीआर, हिंडाल्को, यूपीएल, आईसीआईसीआई बैंक और अदानी पोर्ट्स मजबूत हुए हैं।   बैंकिंग, ऑटो, एफएमसीजी, मेटल, फार्मा, रियल्टी, कैपिटल गुड्स, पावर और ऑयल एंड गैस शेयरों में खरीदारी नजर आ रही है।  रुपये में दिखी 1 पैसे की तेजी हफ्ते के आखिरी कारोबारी दिन शुक्रवार को रुपए की शुरुआत हल्की मजबूती के साथ हुई। डॉलर के मुकाबले रुपया 1 पैसे बढ़कर 64.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में 350 अंकों की बढ़त, तीन माह के सबसे न्यूनतम स्तर पर पहुंचा सोना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-up-by-350-points-on-thursday-december-7/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 16:39:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-up-by-350-points-on-thursday-december-7/</guid>
      <description>गुरुवार को शेयर बाजार में तेजी देखने को मिली और 350 अंकों की ज्यादा के साथ बंद हुआ। वहीं आज अपने तीन माह के सबसे निचले स्तर पर पहुंच गए। निफ्टी 10165 के ऊपर बंद होने में कामयाब हुआ है, जबकि सेंसेक्स 32950 के करीब बंद हुआ है। आज के कारोबार में निफ्टी 10180 के पार जाने में कामयाब रहा, तो सेंसेक्स ने 33000 के करीब दस्तक दी थी।  सोना 29 हजार के स्तर पर  वैश्विक से साथ स्थानीय मांग में कमी से सोना 100 रुपये गिरकर 30 हजार से नीचे फिसलकर 29,950 रुपये प्रति 10 ग्राम पर पहुंच गया जो बीते तीन माह का न्यूनतम स्तर है। चांदी में भी औद्योगिक मांग कम रही साथ ही सिक्का वालों की तरफ से भी उठाव नहीं रहने के कारण यह 375 रुपये गिरकर 38,125 रुपये प्रति किलो रही।  वैश्विक स्तर पर सिंगापुर में सोना 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RBI ने बाजार को भी किया निराश, 205 अंक गिरा सेंसेक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-205-points-after-rbi-monetary-policy/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 16:50:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-205-points-after-rbi-monetary-policy/</guid>
      <description>रिजर्व बैंक द्वारा रेपो रेट में कटौती न किए जाने से बुधवार को भी निराश हुआ और ने 205 अंकों से अधिक का गोता लगा लिया। की ओर से दरों में कोई बदलाव नहीं किए जाने से बाजार में बिकवाली और बढ़ गई। आखिरी घंटे के दौरान बाजार में तेज गिरावट आई।  मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी दबाव देखने को मिली है। निफ्टी के मिडकैप 100 इंडेक्स में 1 फीसदी की गिरावट दर्ज की गई। बीएसई का स्मॉलैकप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>67 अंक लुढ़का सेंसेक्स, 4 माह के निचले स्तर पर पहुंचा सोना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-67-points-gold-on-4-month-low/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 16:58:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-67-points-gold-on-4-month-low/</guid>
      <description>भारतीय शेयर बाजार सहित में मंगलवार का दिन गिरावट भरा रहा। जहां में 67 अंकों की कमजोरी देखने को मिली, वहीं दूसरी तरफ सोने का वायदा भाव भी चार माह के अपने निचले स्तर पर चला गया। हालांकि रिटेल मार्केट में भाव 50 रुपये बढ़ गए।   सेंसेक्स के अलावा निफ्टी भी टूटा आखिरी घंटे में बाजार में रिकवरी आती दिखी लेकिन क्लोजिंग लाल निशान में ही रही। निफ्टी 10120 के करीब बंद हुआ। वहीं सेंसेक्स में 70 अंकों की गिरावट रही। आज के कारोबार में निफ्टी ने 10069.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिच की रेटिंग का शेयर मार्केट में बड़ा असर, सेंसेक्स में दिखी 100 अंकों की गिरावट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-down-by-100-points-on-tuesday-5-november/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 10:26:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-down-by-100-points-on-tuesday-5-november/</guid>
      <description>ग्लोबल मार्केट और फिच द्वारा जीडीपी की ग्रोथ रेट घटाने का असर मंगलवार को में देखने को मिला। और निफ्टी दोनों में बड़ी गिरावट देखने को मिली। डॉलर के मुकाबले रुपये भी इससे अछूता नहीं रहा। सेंसेक्स 100 अंकों तक लुढ़क गया, जबकि निफ्टी 10100 के करीब आ गया था।  बीएसई सेंसेक्स 114 अंक गिरकर 32,756 के स्तर पर खुला। वहीं एनएसई निफ्टी 33 अंक 10,095 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया।   पेट्रोलियम शेयरों का दिखा जलवा बाजार में पेट्रोलियम और आईटी शेयरों का जलवा देखने को मिला। दिग्गज शेयरों में एचपीसीएल, बीपीसीएल, इंडियाबुल्स हाउसिंग, अल्ट्राटेक सीमेंट, भारती एयरटेल, आईसीआईसीआई बैंक, महिंद्रा एंड महिंद्रा, सिप्ला और टाटा मोटर्स बढ़त के साथ खुले हैं। टेक महिंद्रा, एनटीपीसी, वेदांता, विप्रो, हिंडाल्को, अदानी पोर्ट्स, टाटा स्टील और हीरो मोटो गिरावट के साथ खुले।  रुपये में 9 पैसों की गिरावट  रुपये में 9 पैसों की गिरावट देखने को मिली। मंगलावर को डॉलर के मुकाबले रुपया 9 पैसे की गिरावट के साथ 64.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ग्लोबल मार्केट में तेजी का सेंसेक्स में दिखा असर, करेंसी मार्केट बंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-up-by-110-points-on-friday-december-1/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 10:08:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-up-by-110-points-on-friday-december-1/</guid>
      <description>अमेरिकी और एशियाई मार्केट में तेजी का असर शुक्रवार को भारतीय में भी देखने को मिला। और निफ्टी दोनों में ही तेजी देखने को मिली। वहीं ईद ए मिलाद के चलते करेंसी मार्केट बंद है, जिससे रुपये में किसी तरह की कोई ट्रेडिंग देखने को नहीं मिली।   बीएसई का सेंसेक्स 110 अंक की बढ़त के साथ 33258.45 के स्तर पर खुला। वहीं एनएसई का निफ्टी 35 अंक की बढ़त के साथ 10262 के स्तर पर खुला।   दिग्गज शेयरों के साथ ही मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी खरीदारी देखने को मिल रही है। बीएसई का स्मॉलकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GDP के आंकड़ों से पहले बाजार में मचा हाहाकार, सेंसेक्स में 2 महीने की सबसे बड़ी गिरावट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-425-points-before-gdp-data-release-silver-comes-at-39k-level/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 16:26:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-425-points-before-gdp-data-release-silver-comes-at-39k-level/</guid>
      <description>जीडीपी के जुलाई-सितंबर के आंकड़ों के आने से पहले में बड़ी गिरावट देखने को मिली। वहीं दूसरी तरफ में भी तेजी थम गई। चांदी का भाव आज फिर से 40 हजार स्तर के नीचे आ गया।   वित्तीय घाटे के खराब आंकड़ों आने के बाद आखिरी घंटों बाजार पर दबाव गहराया जिससे निफ्टी 10250 के स्तर से नीचे फिसला, वहीं सेंसेक्स में 425 से ज्यादा अंकों की गिरावट रही। बैंक शेयरों ने बाजार पर दबाव बनाया और बैंक निफ्टी में करीब 450 अंकों की गिरावट देखने को मिली।  तेल-गैस, मेटल, बैंक शेयरों में सबसे ज्यादा बिकवाली रही। आज के कारोबार में बॉश, गेल, बजाज ऑटो, और एनटीपीसी में बढ़त देखने को मिली तो यूपीएल, हिंडाल्को, रिलायंस, टाटा स्टील में कमजोरी आई।  बीएसई का सेंसेक्स 453.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 दिन बाद शेयर बाजार में थमी तेजी, रुपया 23 पैसे गिरा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sharemarket-down-due-to-slowdown-in-global-market/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 10:22:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sharemarket-down-due-to-slowdown-in-global-market/</guid>
      <description>भारतीय शेयर बाजार गुरुवार को गिरावट के साथ खुला। वहीं रुपया भी 23 पैसों की कमजोरी के साथ खुला। ग्लोबल मार्केट्स में आईटी शेयरों की पिटाई होने की वजह से भारतीय शेयर बाजार में भी बुरा हाल देखने को मिल रहा है। सेंसेक्स 180 अंक गिरकर 33420 और निफ्टी 58 अंक लुढ़कने के बाद 10300 पर कारोबार करते हुए देखा गया।   आज के शुरुआती कारोबार में बैंकिंग शेयरों में भारी दबाव देखने को मिल रहा है। जिसके चलते बैंक निफ्टी 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मामूली गिरावट पर बंद हुआ बाजार, शादियों में डिमांड बढ़ने से 30 हजार के पार हुआ सोना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-slight-downside-gold-rises-to-30k-again/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 16:36:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-slight-downside-gold-rises-to-30k-again/</guid>
      <description>बुधवार को जहां मामूली गिरावट के साथ बंद हुआ, वहीं 30 हजार के पार चला गया। वहीं चांदी एक बार फिर से 40 हजार के स्तर पर बंद हुआ। बीएसई के सेंसेक्स और एनएसई के निफ्टी, दोनों ही में मामूली गिरावट देखने को मिली। निफ्टी 8.9 अंक घटकर 10360 के करीब बंद हुआ। वहीं सेंसेक्स भी 15.85 अंक की गिरावट के साथ 33600 के करीब बंद हुआ।   बढ़ने वाले शेयरों में बॉश, अदानी पोर्ट, भारती इंफ्राटेल और विप्रो रहे जबकि जबकि गिरने वाले शेयरों में एक्सिस बैंक, हिंडाल्को, एशियन पेंट्स और वेदांता रहे।  शादियों के चक्कर में बढ़ी सोने की डिमांड वैश्विक बाजारों के स्थिर रुख और शादियों के मौसम की खरीद से बढ़ी मांग के चलते आज दिल्ली सर्राफा बाजार में सोना 20 रुपये सुधरकर 30,520 रुपये प्रति दस ग्राम पर आ गया। हालांकि औद्योगिक इकाइयों और सिक्का ढालों की ओर से मांग उतरने के चलते चांदी और 200 रुपये गिरकर 40,000 रुपये प्रति किलोग्राम पर आ गयी।  कारोबारियों ने कहा कि वैश्विक बाजार में बेहतर रुख और घरेलू हाजिर बाजार में शादी-विवाह की खरीद बढ़ने से सोने के भाव में सुधार देखा गया है। दिल्ली में 99.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में तेजी बरकरार, 33600 के पार पहुंचा सेंसेक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rise-by-50-points-on-wednesday-november-29/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 10:29:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rise-by-50-points-on-wednesday-november-29/</guid>
      <description>बुधवार को हफ्ते के तीसरे कारोबारी दिन में एक बार फिर से तेजी से खुला। और निफ्टी दोनों ही में बढ़त देखने को मिली। वहीं डॉलर के मुकाबले रुपये में गिरावट देखने को मिली।  सेंसेक्स 50 अंकों की तेजी के साथ 33600 के पार पहुंच गया। एनएसई के निफ्टी में 19 अंकों की तेजी देखने को मिली और यह 10389 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया। दिग्गज शेयरों में कोल इंडिया, जी एंटरटेनमेंट, सिप्ला, एनटीपीसी, ओएनजीसी और इंफोसिस 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ग्लोबल मार्केट में गिरावट से 25 अंक टूटा सेंसेक्स, रुपये में 3 पैसे की कमजोरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-25-points-on-tuesday-28-november/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 10:25:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-25-points-on-tuesday-28-november/</guid>
      <description>मंगलवार को हफ्ते के दूसरे कारोबारी दिन में गिरावट देखने को मिली। जहां 25 अंक टूटा वहीं निफ्टी में 8 अंकों की गिरावट देखने को मिली। रुपये भी 3 पैसों की कमजोरी के साथ खुला।   सेंसेक्स 33700 के पास कारोबार कर रहा है। कंज्यूमर ड्युरेबल्स और कैपिटल गुड्स शेयरों में खरीदारी देखने को मिल रही है। बैंक निफ्टी 0.1 फीसदी की बढ़त के साथ 25,921 के स्तर पर कारोबार कर रहा है।  मिडकैप शेयरों में टाटा ग्लोबल ब्रेवरेजेज, आईडीबीआई बैंक, भारत इलेक्ट्रॉनिक्स और वॉकहार्ट 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मामूली बढ़त के साथ शेयर बाजार बंद, रुपये में 13 पैसे गिरावट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-closes-on-45-points-higher-on-monday-27-november/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 16:11:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-closes-on-45-points-higher-on-monday-27-november/</guid>
      <description>सोमवार को गिरावट के साथ खुले में बंद होते वक्त तक मामूली तेजी देखने को मिली और यह बढ़त के साथ बंद हुआ। और निफ्टी दोनों ही मामूली तेजी के साथ बंद हुए। आज के कारोबार में निफ्टी ने 10340 तक गोता लगाया था, जबकि सेंसेक्स 33540.5 तक लुढ़क गया था। दिन के निचले स्तरों से निफ्टी में 60 अंकों की रिकवरी दिखी है, तो सेंसेक्स में करीब 200 अंकों का सुधार दिखा है।  बीएसई सेंसेक्स 45 अंकों की बढ़त के साथ 33724 पर तो एनएसई निफ्टी 10 अंक की तेजी के साथ 10400 के पार बंद हुआ। मीडिया, रियल्टी, ऑटो, पावर, कंज्यूमर ड्युरेबल्स और कैपिटल गुड्स शेयरों में खरीदारी दिखी है। हालांकि मेटल, एफएमसीजी और ऑयल एंड गैस शेयरों में दबाव नजर आया।  रुपये में दिखी 13 पैसे की गिरावट हालांकि डॉलर के मुकाबले रुपये में गिरावट का दौर जारी रहा और यह शाम को बंद होते वक्त 13 पैसों के कमजोरी के साथ 64.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में 100 अंकों की मजबूती, रुपये में दिखी सपाट शुरुआत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-by-100-points-opening-on-friday-24-november/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 10:15:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-by-100-points-opening-on-friday-24-november/</guid>
      <description>शुक्रवार को हफ्ते के आखिरी कारोबारी दिन में में तेज शुरुआत देखने को मिली। और निफ्टी में गुरुवार के मुकाबले अच्छी बढ़त बनी हुई है। वहीं डॉलर के मुकाबले भारतीय रुपया में सपाट ओपनिंग देखने को मिली।   सेंसेक्स में 100 अंकों की तेजी बीएसई का सेंसेक्स 98 अंक की तेजी के साथ 33,686 के स्तर पर खुला। वहीं एनएसई का निफ्टी 27 अंकों की मजबूती के साथ 10,375 के स्तर पर खुला। मिडकैप शेयरों में सीजी कंज्यूमर, आदित्य बिड़ला फैशन, हैवेल्स इंडिया, अमारा राजा बैटरीज और टाटा ग्लोब ब्रेवरेजेज 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स-निफ्टी की सुस्त शुरुआत, रुपये में दिखी 11 पैसे की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-slight-rise-rupee-up-on-thursday-23-november/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 10:04:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-slight-rise-rupee-up-on-thursday-23-november/</guid>
      <description>गुरुवार को हफ्ते के चौथे कारोबारी दिन में में सुस्त शुरुआत देखने को मिली। ग्लोबल संकेतों के कारण और निफ्टी दोनों ही ज्यादा अच्छी बढ़ोतरी मार्केट में देखने को मिली। वहीं रुपये में 11 पैसे की मजबूती देखने को मिली।   बीएसई का सेंसेक्स में 10 अंकों की गिरावट देखने को मिली और यह 33553 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया। वहीं एनएसई के निफ्टी में 16 अंक बढ़त के साथ 10358 के स्तर पर बंद हुआ।   पीएसयू बैंक, एफएमसीजी और ऑयल एंड गैस शेयरों ने बाजार पर दबाव बनाया है। बैंक निफ्टी 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमजोर मांग से सोने-चांदी की चमक फीकी, 50 रुपये लुढ़के</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-silver-prices-down-by-50-rupees-in-india-on-wednesday-22-november/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 17:57:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-silver-prices-down-by-50-rupees-in-india-on-wednesday-22-november/</guid>
      <description>विदेशों में मजबूती के रुख के बीच द्वारा मांग में कमी से बुधवार को स्थानीय सराफा बाजार में 50 रुपये गिरकर प्रति 10 ग्राम 30,400 रुपये हो गई। वहीं, चांदी पर बिक्री का दबाव देखा गया और उसकी कीमत 50 रुपये की गिरावट के साथ प्रति किलोग्राम 40,350 रुपये रही।   बाजार विश्लेषकों ने कहा कि घरेलू हाजिर बाजार में सराफा व्यापारियों द्वारा मांग में कमी सोने पर भारी पड़ा, लेकिन विदेशों में बेहतर रुझानों ने इसकी कीमत को अधिक गिरने से रोका।   सोमवार को भी गिर गई थी कीमतें अंतर्राष्ट्रीय बाजर में सोमवार को पीली धातु 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में दिखी 83 अंकों की मजबूती, निफ्टी 10350 के नजदीक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-after-rising-to-83-points-on-wednesday-22-november/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 16:38:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-after-rising-to-83-points-on-wednesday-22-november/</guid>
      <description>बुधवार को में शुरुआत से लेकर के बंद होने के समय तक मजबूती कायम रही। और निफ्टी दोनों ही बढ़त के साथ में बंद हुए। बीएसई का सेंसेक्स 83 अंक यानि 0.25 फीसदी की तेजी के साथ 33,561.5 के स्तर पर बंद हुआ है।  बैंकरप्सी कानून सख्त होने की खबर से आज सरकारी बैंकों में तेजी देखने को मिली। बैंक निफ्टी मामूली बढ़त के साथ 25,767 के स्तर पर बंद हुआ है जबकि निफ्टी के पीएसयू बैंक इंडेक्स में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>100 अंकों से ज्यादा की बढ़त के साथ खुला बाजार, रुपये में 10 पैसे की तेजी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-opens-on-a-100-points-strong-note-rupee-up-by-10-paise-on-wednesday-22-november/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 10:44:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-opens-on-a-100-points-strong-note-rupee-up-by-10-paise-on-wednesday-22-november/</guid>
      <description>बुधवार को भारतीय में तेजी का दौर जारी रहा और इसमें अच्छी बढ़त देखने को मिली। 100 अंक और निफ्टी 10350 के पार निकल गया। वहीं रुपये में भी 10 पैसे की तेजी देखने को मिली।   मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी खरीदारी दिख रही है। ऑटो, बैंकिंग, एफएमसीजी, मेटल, रियल्टी और कंज्यूमर ड्युरेबल्स शेयरों में खरीदारी आई है। बैंक निफ्टी 0.25 फीसदी बढ़कर 25,815 के स्तर पर कारोबार कर रहा है। हालांकि फार्मा शेयरों में थोड़ा दबाव नजर आ रहा है।  कारोबार के इस दौरान दिग्गज शेयरों में जी एंटरटेनमेंट, अदानी पोर्ट्स, महिंद्रा एंड महिंद्रा, एचडीएफसी, अल्ट्राटेक सीमेंट, बजाज ऑटो और एशियन पेंट्स 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोने में रही 250 रुपये की गिरावट, 400 रुपये टूटी चांदी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-down-by-250-rupes-on-tuesday-21-november/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 20:38:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-down-by-250-rupes-on-tuesday-21-november/</guid>
      <description>वैश्विक स्तर पर पीली धातु में सोमवार को रही बड़ी गिरावट के दबाव में दिल्ली सर्राफा बाजार में आज सोना 250 रुपए लुढ़ककर 30,450 रुपये प्रति दस ग्राम रह गया। सोने में लगातार दूसरे दिन गिरावट रही है। चांदी भी लगातार दूसरे दिन टूटती हुई 400 रुपये फिसलकर डेढ़ सप्ताह के निचले स्तर 40,400 रुपए प्रति किलोग्राम पर आ गई।  अंतर्राष्ट्रीय बाजर में सोमवार को पीली धातु 1.4 फीसदी लुढ़क गई थी। संतुलन प्रक्रिया के तहत आज सोने में तेजी देखी गई। सोना हाजिर 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>118 अंकों की मजबूती के साथ बंद हुआ सेंसेक्स, रुपये में 19 पैसे की गिरावट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-118-points-gain-on-tuesday-21-november/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 17:22:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-118-points-gain-on-tuesday-21-november/</guid>
      <description>मंगलवार को भारतीय में सोमवार की तरह मजबूती बनी रही और 118 अंकों की तेजी के साथ बंद हुआ। वहीं निफ्टी भी 10325 के स्तर पर रहा। शेयर बाजार में बढ़त की बड़ी वजह मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में तेजी रहा। सेंसेक्स और निफ्टी दोनों स्टॉक मार्केट में इन इंडेक्स के शेयर मजबूत रहे। बीएसई का सेंसेक्स 33478.40 के स्तर पर बंद हुआ।   फॉर्मा कंपनियां बनी बड़ी वजह शेयर बाजार में आज की तेजी की मुख्य वजह फॉर्मा कंपनियों के शेयर बने। डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस साल सस्ती मिलेगी चीनी, जल्द पेराई से 79 फीसदी बढ़ा उत्पादन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sugar-price-to-remain-less-this-year-as-production-rises-by-79-percent/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 14:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sugar-price-to-remain-less-this-year-as-production-rises-by-79-percent/</guid>
      <description>चालू चीनी सत्र 2017-18 में 15 नवंबर तक देश के उत्पादन ने 13.73 लाख टन के आंकड़े को छू दिया है, जो पिछले साल की समान अवधि की तुलना में 79 फीसदी अधिक है। इंडियन शुगर मिल्स एसोसिएशन (इस्मा) ने सोमवार को यह जानकारी दी। इस वजह से चीनी के दाम इस साल घट सकते हैं। अभी घरेलू बाजार में खुली चीनी 45 रुपये प्रति किलो के हिसाब से बिक रही है।  इस्मा ने 2017-18 चीनी सत्र में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>33360 पर बंद हुआ सेंसेक्स, निफ्टी में दिखी 15 अंकों की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bse-sensex-closes-on-33360-nifty-rose-by-15-points/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 17:46:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bse-sensex-closes-on-33360-nifty-rose-by-15-points/</guid>
      <description>सोमवार को हफ्ते के पहले कारोबारी सत्र में काफी मजबूती के साथ बंद हुआ। बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज के में 17 अंकों की और नेशनल स्टॉक एक्सचेंज के निफ्टी में 15 अंकों की मजबूती के साथ बंद हुआ। मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में जोरदार एक्शन देखने को मिला। आज के कारोबार में निफ्टी ने 10309.85 तक दस्तक दी थी, जबकि सेंसेक्स 33449.53 तक पहुंचा था।  बीएसई में ये रहा कारोबार सेंसेक्स 17 अंकों की बढ़त के साथ 33,360 के स्तर पर बंद हुआ है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसी-फ्रिज पर घट सकता है टैक्स, GST काउंसिल अगले महीने दे सकता है सौगात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-may-lower-taxes-on-all-white-goods-like-fridge-washing-machine/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 10:32:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-may-lower-taxes-on-all-white-goods-like-fridge-washing-machine/</guid>
      <description>कंज्यूमर प्रोडक्ट और दैनिक उपयोग की वस्तुओं पर टैक्स घटाने के बाद अब सरकार एसी, फ्रिज, टीवी और वॉशिंग मशीन पर को घटा सकती है। अभी इन पर 29 फीसदी टैक्स लगता है। इस बारे में अगले महीने फैसला लेगा।   इसलिए घटेंगे दाम अभी टैक्स ज्यादा होने से इन की डिमांड काफी कम हो गई है। वहीं प्रोडक्शन में किसी प्रकार की कोई कमी नहीं हुई है। इस वजह से कंपनियां और रिटेल डीलर्स बार-बार सरकार से टैक्स कम करने की गुजारिश कर रहे थे। जीएसटी के लागू होने से पहले पहले सरकार का तर्क था कि यह लक्जरी आइटम हैं, इसलिए इनको अधिकतम स्लैब में रखा जाए।   पढ़ें-   महिलाओं करती हैं सबसे ज्यादा उपयोग टाइम्स ऑफ इंडिया के अनुसार, वित्त मंत्रालय के एक वरिष्ठ अधिकारी के मुताबिक इन वस्तुओं का प्रयोग डेली बेसिस पर सबसे ज्यादा महिलाएं करती हैं। महिलाओं को सहुलियत देने के लिए इन सभी व्हाईट गुड्स पर से टैक्स को कम किया जाएगा। कई व्हाईट गुड्स अभी भी 12 और 18 फीसदी के स्लैब में है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व बैंक-मूडीज के बाद भारत को मिली एक और बड़ी उपलब्धि, GDP से मिली 126वीं रैंक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/india-got-this-achievement-from-imf-after-world-bank-and-moodys/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 16:48:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/india-got-this-achievement-from-imf-after-world-bank-and-moodys/</guid>
      <description>पहले विश्व बैंक द्वारा की रैंकिंग, फिर की रेटिंग के बाद भारत के हिस्से में एक और उपलब्धि हाथ में आई है। इस बार इंटरनेशनल मॉनेटरी फंड (आईएमएफ) द्वारा प्रति व्यक्ति आय जीडीपी में एक पायदान का उछाल दिया गया है। 200 देशों के लिए जारी की गई आईएमएफ रैंकिंग में भारत को 126वां स्थान मिला है।   पहले था 127वां स्थान भारत का पिछले साल 127वां स्थान था। भारत को यह उपलब्धि परचेजिंग पॉवर पेरिटी (पीपीपी) पर मिली है। पीपीपी दो देशों की करेंसी में सामान को उसी प्राइस पर खरीदने से आती है। यह दो या इससे अधिक देशों में प्रचलित करेंसी से कितना सामान खरीदा गया है, उस पर निर्भर करता है।   पढ़ें-   इतनी बढ़ी प्रति व्यक्ति आय भारत की प्रति व्यक्ति आय 6690 यूएस डॉलर से बढ़कर 7170 यूएस डॉलर हो गई है। इससे रैंक अब बढ़ गई है। कतर इस रैंकिंग में सबसे टॉप पर है। वहां की प्रति व्यक्ति आय 124930 यूएस डॉलर है। इसके बाद मकाऊ दूसरे नंबर पर है, जिसकी आय 114430 यूएस डॉलर है। वहीं लक्जमबर्ग तीसरे स्थान पर है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मूडीज रेटिंग ने दिया शेयर मार्केट को बड़ा बूस्ट, रुपये में दिखी 4 साल की सबसे बड़ी उछाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/moody-s-rating-give-share-market-big-boost-rupee-opens-on-a-four-year-high/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 10:26:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/moody-s-rating-give-share-market-big-boost-rupee-opens-on-a-four-year-high/</guid>
      <description>शुक्रवार को द्वारा भारत की रेटिंग में इजाफा किए जाने के बाद इसका पॉजिटिव असर में भी देखने को मिला। सेंसेक्स और निफ्टी दोनों ही में अच्छी मजबूती देखने को मिली और यह 400 बढ़कर खुला। इसके साथ ही रुपये में 4 साल में सबसे बड़ी ओपनिंग देखने को मिली है।   बीएसई का 30 शेयरों वाला प्रमुख इंडेक्स सेंसेक्स 396 अंक की मजबूती के साथ 33,503 के स्तर पर खुला। वहीं एनएसई का निफ्टी 118 अंक उछलकर 10,332.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्टॉक मार्केट को आईटी सॉल्युशंस देने के लिए नोमुरा ने की 8 स्टार्टअप से पार्टनरशिप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/noumura-partners-with-startup-firms-to-give-it-solutions-to-stock-market/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 13:18:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/noumura-partners-with-startup-firms-to-give-it-solutions-to-stock-market/</guid>
      <description>वैश्विक निवेश बैंक नोमुरा ने अपने इंडिया प्रोग्राम के तहत आठ की पहचान की है, जिसका उद्देश्य एवं निवेश बैंकिंग (सीएमआईबी) के लिए अनूठे सॉल्युशंस का निर्माण करना है। कंपनी ने विज्ञप्ति में कहा कि भारत में ‘वॉयेजर-फिनटेक पार्टनरशिप’ को इस साल की शुरुआत में शुरू किया गया था, जिसका उद्देश्य सीएमआईबी के लिए अनूठे सॉल्यूशंस का निर्माण करना है, जिनका इस्तेमाल कंपनियों तथा वित्तीय सेवा उद्योग में हो सके।  नोमुरा ने कहा कि इन आठ स्टार्टअप का चयन 150 से अधिक वैश्विक आवेदकों में से किया गया है, जिन्होंने ‘प्रूफ ऑफ कॉन्सेप्ट’ विकसित करने के लिए नोमुरा के साथ 10 सप्ताह से अधिक समय के लिए मिलकर काम किया था।  चिन्हित आठ स्टार्टअप में दातुम सॉल्यूशंस, रिकमेंडर लैब्स, सेंसफोर्थ, सिमिलिटी, स्ट्राइड डॉट एआई, सुुरूकाम, तुकीताकी तथा वीफ्रेज हैं। नोमुरा होल्डिंग्स में इनोवेशन के वरिष्ठ प्रबंध निदेशक यो अकातसुका ने कहा कि भारत में वॉयेज पहल वित्तीय नवाचार को वैश्विक स्तर पर लाने की हमारी प्रतिबद्धता का संकेत है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये कारण जिससे शेयर बाजार रिकॉर्ड पर, एक्सपर्ट की राय 40 हजार के पार जाएगा मार्केट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/5-reasons-why-sensex-nifty-on-a-high-might-close-at-40k-points-by-month-end/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 13:42:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/5-reasons-why-sensex-nifty-on-a-high-might-close-at-40k-points-by-month-end/</guid>
      <description>भारतीय शेयर बाजार एक बार फिर से गुरुवार को अपने रिकॉर्ड स्तर पर पहुंच गया है। का सेंसेक्स और का निफ्टी दोनों ही अभी तक के अपने उच्चतम ऊंचाई पर खुले।   सेंसेक्स 157.81 अंक चढ़कर 33376 पर खुला और अभी तक इसमें 244.99 अंकों की बढ़ोतरी देखी गई है। अभी तक सेंसेक्स अपने दिन के सबसे अधिक हाई लेवल 33463.80 अंक को छुआ। वहीं दूसरी तरफ एनएसई का निफ्टी भी 55.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मंगलमय हुआ शेयर मार्केट, पहली बार सेंसेक्स 33850 के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-on-a-record-high-for-the-first-time/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 10:36:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-on-a-record-high-for-the-first-time/</guid>
      <description>भारतीय शेयर बाजार में मंगलवार को शुरुआत काफी मंगलमय रही। बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज का पहली बार 33850 के पार चला गया। वहीं का निफ्टी 10500 के स्तर पर चल रहा है। सुबह कारोबार के शुरू होते वक्त सेंसेक्स में 85 अंक की बढ़ोतरी देखी गई और यह 33815 पर खुला था।   मिडकैप शेयरों में टोरेंट पावर, एसजेवीएन, यूनाइटेड ब्रुअरीज, पेट्रोनेट एलएनजी और बायोकॉन 4.2-1.5 फीसदी तक मजबूत हुए हैं। मिडकैप शेयरों में इंडियन बैंक, 3एम इंडिया, एलएंडटी फाइनेंस और यूनियन बैंक 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स 33650 के पार, निफ्टी में दिखी 23 अंकों की बढ़त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-up-by-23-points-on-friday-3-november/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 10:03:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-up-by-23-points-on-friday-3-november/</guid>
      <description>शुक्रवार को हफ्ते के आखिरी कारोबारी दिन में शेयर बाजार में एक बार फिर से तेजी देखने को मिली और यह बढ़त के साथ खुला। सेंसेक्स और निफ्टी दोनों में तेजी देखने को मिल रही है।   बीएसई का सेंसेक्स 85 अंकों की तेजी के साथ 33658 पर खुला और एनएसई का निफ्टी 23 अंक की बढ़त के साथ 10447 पर कारोबार करते हुए देखा गया।   इन शेयरों में दिखी तेजी मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी खरीदारी आई है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुधवार की तेजी के बाद सेंसेक्स में दिखी सुस्त चाल, निफ्टी की हल्की शुरुआत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-a-flat-trade-on-thursday-2-november/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 10:06:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-a-flat-trade-on-thursday-2-november/</guid>
      <description>भारतीय शेयर बाजार में बुधवार के मुकाबले कमजोर शुरुआत देखने को मिली। का सेंसेक्स और एनएसई के निफ्टी में ज्यादा बढ़त देखने को नहीं मिली। , विश्व बैंक की रिपोर्ट आने के बाद बुधवार को अपने उच्चतम स्तर पर बंद हुआ था।   गुरुवार को बीएसई का सेंसेक्स 13 अंकों की बढ़त के साथ 33614 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया। वहीं निफ्टी में मात्र 2 अंकों की तेजी के साथ 10443 पर कारोबार करते हुए देखा गया।   मिडकैप शेयरों में दिखी तेजी बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व बैंक की रिपोर्ट से उछला शेयर बाजार, सेसेंक्स अपने शिखर पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-a-record-high-of-33600-points-nifty-at-10440/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 19:57:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-a-record-high-of-33600-points-nifty-at-10440/</guid>
      <description>विश्व बैंक द्वारा मंगलवार को जारी की गई रैंकिंग में भारत के 30 पायदान बढ़त पाने के बाद इसका असर बुधवार को भारतीय बाजार में भी देखने को मिला।  बीएसई का सेंसेक्स अभी तक के अपने सबसे उच्चतम स्तर 33600 पर बुधवार को बंद हुआ। पूरे दिन के कारोबार में सेंसेक्स में 387.14 अंकों की बढ़ोतरी देखी गई।  पढ़ें-   वहीं नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का निफ्टी भी इससे अछूता नहीं रहा और 105.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स-निफ्टी ऑल टाइम हाई पर, ऐसे करें इन्वेस्टमेंट की प्लानिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-a-all-time-high-do-investment-planning-like-this/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 13:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-a-all-time-high-do-investment-planning-like-this/</guid>
      <description>अक्तूबर महीने के आखिरी शुक्रवार को भारतीय अपने ऑल टाइम हाई पर पहुंच गया है। ऐसे में अगर आप शेयर मार्केट में निवेश करना चाहते हैं तो अपने की प्लानिंग कर लीजिए। मार्केट एक्सपर्ट के मुताबिक यह शेयर मार्केट में निवेश करने का उपयुक्त समय है। खास कर ऐसे लोगों के लिए जो मीडियम और लांग टर्म में रिस्क ले सकते हैं।   33 हजार के पार हुआ सेंसेक्स शुक्रवार को बीएसई का सेंसेक्स 33 हजार के पार चला गया। वहीं नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का निफ्टी भी 10 हजार के पार चल रहा है। फिलहाल खबर लिखे जाने तक सेंसेक्स 90 अंक चढ़कर 33237 के स्तर पर था, वहीं निफ्टी 4 अंकों की बढ़ोतरी के साथ 10348 पर है।   इन चार कंपनियों के रिजल्ट तय करेंगे मार्केट की दिशा  शुक्रवार को देश की चार सबसे बड़ी कंपनियों के दूसरी तिमाही के नतीजे आएंगे। इन कंपनियों का नतीजा मार्केट की अगले महीने की दिशा और दशा तय करेंगे। यह चार कंपनियां हैं आईसीआईसीआई बैंक, आईटीसी, इंडियन ऑयल, मारूति।   यस बैंक ने दर्ज की सबसे बड़ी गिरावट यस बैंक ने अपने दूसरी तिमाही के नतीजे जारी किए, जिसके बाद निफ्टी पर सबसे तेज गिरावट दर्ज की गई। हालांकि बैंक ने अपने प्रॉफिट में 25 फीसदी की ग्रोथ दिखाई, लेकिन एनपीए 6355 करोड़ के पार चले जाने पर ऐसा हुआ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकारी बैंकों के शेयरों में जबरदस्त उछाल, BSE पहली बार पहुंचा 33 हजार के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/hike-in-psu-banks-share-sensex-breaches-33-thousand-mark/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 13:05:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/hike-in-psu-banks-share-sensex-breaches-33-thousand-mark/</guid>
      <description>सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों के लिए सरकार की 2.1 लाख करोड़ की सहायता की घोषणा के बाद बुधवार कोतेजी के सा‌थ खुला। बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज (बीएसई) का सेंसेक्स 305.88 अंकों की बढ़त के साथ 32,913.22 के स्तर पर खुला है। वहीं नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का  भी ऊपर है।   सेंसेक्स और निफ्टी दोनों ही बुधवार को तेजी के साथ खुले हैं। सेंसेक्स खुलने के बाद से लगातार ऊपर ही चल रहा है और यह 33,000 के आंकड़े को पार करके 33,117.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर मार्केट ने छुई नई ऊंचाई, 70 फीसदी तक चढ़े डिक्सन टेक्नोलॉजी के शेयर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-on-a-record-high-shares-of-dixon-technology-surge-70-percent-on-tuesday/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 15:45:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-on-a-record-high-shares-of-dixon-technology-surge-70-percent-on-tuesday/</guid>
      <description>भारतीय स्टॉक मार्केट ने सोमवार को एक नई ऊंचाई को छूते हुए नया रिकॉर्ड कायम किया। 30 शेयरों वाला बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज (बीएसई) कारोबार के पहले दिन सोमवार को बड़ी उछाल के साथ खुला, वहीं 50 शेयरों वाला निफ्टी 79 अंकों की बढ़त के साथ 10,165 के स्तर पर खुला। कई कंपनियों ने इस रिकॉर्ड स्तर की बढ़ोत्तरी के बाद जमकर मुनाफा कमाया।  नेशनल स्टॉक एक्सचेंज के मुताबिक निफ्टी ने बाजार बंद होने तक 10,170 का नया मुकाम हासिल किया। अगस्त में निफ्टी ने 10,137 का आंकड़ा छुआ था। वहीं सेंसेक्स में भी 212 अंकों की बढ़ोत्तरी देखने को मिली। इस रिकॉर्ड ऊंचाई की वजह से नोएडा की एक कंपनी डिक्सन टेक्नोलॉजी ने अपने शेयर में 70 फीसदी तक बढ़त दर्ज की।   इस बढ़त की वजह से डिक्सन के शेयर 1766 से 2999 की ऊंचाई तक पहुंच गए। यानि कि इस कंपनी में पैसा लगाने वालों की रिकॉर्ड ऊंचाई से पौ-बारह हो गई। इस साल डॉलर के मुकाबले रुपया भी खासा मजबूत रहा है। शुक्रवार को जहां रुपया 64.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BSE में नहीं बदलेगा ट्रेडिंग का समय, पहले की तरह खुलकर बंद होगा सेंसेक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bse-will-not-change-its-trading-hours-says-its-ceo-and-md/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 15:05:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bse-will-not-change-its-trading-hours-says-its-ceo-and-md/</guid>
      <description>बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज में ट्रेडिंग करने के समय में किसी तरह का कोई बदलाव नहीं होगा। बीएसई के एमडी और सीईओ आशीष कुमार चौहान ने गुरुवार को कहा कि स्टाक मार्केट पहले के तय समय के अनुसार ही खुलेगा और बंद होगा। अभी स्टॉक मार्केट 9.15 मिनट पर खुलता है और दोपहर बाद 3.30 बजे बंद होता है।   इससे पहले खबरें आ रही थी कि शेयर मार्केट 5.30 बजे तक खुलेगा। जुलाई में मेट्रोपोलिटन एक्सचेंज ऑफ इंडिया ने नोटिस जारी करके इक्विटी में ट्रेडिंग करने का समय 9 से 5 बजे तक करने का आदेश दिया था। लेकिन इस नोटिस को एक दिन बाद ही वापस ले लिया गया।   सेबी ने भी की थी मीटिंग सेबी मार्केट में ट्रेडिंग समय को शाम 5 बजे तक या फिर 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स 32250 के स्तर पर, नई ऊंचाई पर निफ्टी, साल के सबसे निचले स्तर पर दिखा रुपया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-record-high-rupee-on-a-record-low-on-thursday-14-september/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 10:05:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-record-high-rupee-on-a-record-low-on-thursday-14-september/</guid>
      <description>गुरुवार को शेयर बाजार में एक बार फिर से बढ़त दिखाई दी और सेंसेक्स व निफ्टी दोनों ने एक नई ऊंचाई का स्तर का छुआ। सेंसेक्स जहां 32250 के स्तर खुला तो निफ्टी भी 10100 के नए स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया।   मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी अच्छी खरीदारी आई है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.9 फीसदी तक उछला है, जबकि निफ्टी के मिडकैप 100 इंडेक्स में 0.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>