<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>बाज़ार on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%9C%E0%A4%BC%E0%A4%BE%E0%A4%B0/</link>
    <description>Recent content in बाज़ार on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Nov 2017 20:38:22 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%9C%E0%A4%BC%E0%A4%BE%E0%A4%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>सोने में रही 250 रुपये की गिरावट, 400 रुपये टूटी चांदी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-down-by-250-rupes-on-tuesday-21-november/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 20:38:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-down-by-250-rupes-on-tuesday-21-november/</guid>
      <description>वैश्विक स्तर पर पीली धातु में सोमवार को रही बड़ी गिरावट के दबाव में दिल्ली सर्राफा बाजार में आज सोना 250 रुपए लुढ़ककर 30,450 रुपये प्रति दस ग्राम रह गया। सोने में लगातार दूसरे दिन गिरावट रही है। चांदी भी लगातार दूसरे दिन टूटती हुई 400 रुपये फिसलकर डेढ़ सप्ताह के निचले स्तर 40,400 रुपए प्रति किलोग्राम पर आ गई।  अंतर्राष्ट्रीय बाजर में सोमवार को पीली धातु 1.4 फीसदी लुढ़क गई थी। संतुलन प्रक्रिया के तहत आज सोने में तेजी देखी गई। सोना हाजिर 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>118 अंकों की मजबूती के साथ बंद हुआ सेंसेक्स, रुपये में 19 पैसे की गिरावट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-118-points-gain-on-tuesday-21-november/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 17:22:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-118-points-gain-on-tuesday-21-november/</guid>
      <description>मंगलवार को भारतीय में सोमवार की तरह मजबूती बनी रही और 118 अंकों की तेजी के साथ बंद हुआ। वहीं निफ्टी भी 10325 के स्तर पर रहा। शेयर बाजार में बढ़त की बड़ी वजह मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में तेजी रहा। सेंसेक्स और निफ्टी दोनों स्टॉक मार्केट में इन इंडेक्स के शेयर मजबूत रहे। बीएसई का सेंसेक्स 33478.40 के स्तर पर बंद हुआ।   फॉर्मा कंपनियां बनी बड़ी वजह शेयर बाजार में आज की तेजी की मुख्य वजह फॉर्मा कंपनियों के शेयर बने। डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस साल सस्ती मिलेगी चीनी, जल्द पेराई से 79 फीसदी बढ़ा उत्पादन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sugar-price-to-remain-less-this-year-as-production-rises-by-79-percent/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 14:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sugar-price-to-remain-less-this-year-as-production-rises-by-79-percent/</guid>
      <description>चालू चीनी सत्र 2017-18 में 15 नवंबर तक देश के उत्पादन ने 13.73 लाख टन के आंकड़े को छू दिया है, जो पिछले साल की समान अवधि की तुलना में 79 फीसदी अधिक है। इंडियन शुगर मिल्स एसोसिएशन (इस्मा) ने सोमवार को यह जानकारी दी। इस वजह से चीनी के दाम इस साल घट सकते हैं। अभी घरेलू बाजार में खुली चीनी 45 रुपये प्रति किलो के हिसाब से बिक रही है।  इस्मा ने 2017-18 चीनी सत्र में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>33360 पर बंद हुआ सेंसेक्स, निफ्टी में दिखी 15 अंकों की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bse-sensex-closes-on-33360-nifty-rose-by-15-points/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 17:46:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bse-sensex-closes-on-33360-nifty-rose-by-15-points/</guid>
      <description>सोमवार को हफ्ते के पहले कारोबारी सत्र में काफी मजबूती के साथ बंद हुआ। बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज के में 17 अंकों की और नेशनल स्टॉक एक्सचेंज के निफ्टी में 15 अंकों की मजबूती के साथ बंद हुआ। मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में जोरदार एक्शन देखने को मिला। आज के कारोबार में निफ्टी ने 10309.85 तक दस्तक दी थी, जबकि सेंसेक्स 33449.53 तक पहुंचा था।  बीएसई में ये रहा कारोबार सेंसेक्स 17 अंकों की बढ़त के साथ 33,360 के स्तर पर बंद हुआ है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसी-फ्रिज पर घट सकता है टैक्स, GST काउंसिल अगले महीने दे सकता है सौगात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-may-lower-taxes-on-all-white-goods-like-fridge-washing-machine/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 10:32:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-may-lower-taxes-on-all-white-goods-like-fridge-washing-machine/</guid>
      <description>कंज्यूमर प्रोडक्ट और दैनिक उपयोग की वस्तुओं पर टैक्स घटाने के बाद अब सरकार एसी, फ्रिज, टीवी और वॉशिंग मशीन पर को घटा सकती है। अभी इन पर 29 फीसदी टैक्स लगता है। इस बारे में अगले महीने फैसला लेगा।   इसलिए घटेंगे दाम अभी टैक्स ज्यादा होने से इन की डिमांड काफी कम हो गई है। वहीं प्रोडक्शन में किसी प्रकार की कोई कमी नहीं हुई है। इस वजह से कंपनियां और रिटेल डीलर्स बार-बार सरकार से टैक्स कम करने की गुजारिश कर रहे थे। जीएसटी के लागू होने से पहले पहले सरकार का तर्क था कि यह लक्जरी आइटम हैं, इसलिए इनको अधिकतम स्लैब में रखा जाए।   पढ़ें-   महिलाओं करती हैं सबसे ज्यादा उपयोग टाइम्स ऑफ इंडिया के अनुसार, वित्त मंत्रालय के एक वरिष्ठ अधिकारी के मुताबिक इन वस्तुओं का प्रयोग डेली बेसिस पर सबसे ज्यादा महिलाएं करती हैं। महिलाओं को सहुलियत देने के लिए इन सभी व्हाईट गुड्स पर से टैक्स को कम किया जाएगा। कई व्हाईट गुड्स अभी भी 12 और 18 फीसदी के स्लैब में है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व बैंक-मूडीज के बाद भारत को मिली एक और बड़ी उपलब्धि, GDP से मिली 126वीं रैंक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/india-got-this-achievement-from-imf-after-world-bank-and-moodys/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 16:48:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/india-got-this-achievement-from-imf-after-world-bank-and-moodys/</guid>
      <description>पहले विश्व बैंक द्वारा की रैंकिंग, फिर की रेटिंग के बाद भारत के हिस्से में एक और उपलब्धि हाथ में आई है। इस बार इंटरनेशनल मॉनेटरी फंड (आईएमएफ) द्वारा प्रति व्यक्ति आय जीडीपी में एक पायदान का उछाल दिया गया है। 200 देशों के लिए जारी की गई आईएमएफ रैंकिंग में भारत को 126वां स्थान मिला है।   पहले था 127वां स्थान भारत का पिछले साल 127वां स्थान था। भारत को यह उपलब्धि परचेजिंग पॉवर पेरिटी (पीपीपी) पर मिली है। पीपीपी दो देशों की करेंसी में सामान को उसी प्राइस पर खरीदने से आती है। यह दो या इससे अधिक देशों में प्रचलित करेंसी से कितना सामान खरीदा गया है, उस पर निर्भर करता है।   पढ़ें-   इतनी बढ़ी प्रति व्यक्ति आय भारत की प्रति व्यक्ति आय 6690 यूएस डॉलर से बढ़कर 7170 यूएस डॉलर हो गई है। इससे रैंक अब बढ़ गई है। कतर इस रैंकिंग में सबसे टॉप पर है। वहां की प्रति व्यक्ति आय 124930 यूएस डॉलर है। इसके बाद मकाऊ दूसरे नंबर पर है, जिसकी आय 114430 यूएस डॉलर है। वहीं लक्जमबर्ग तीसरे स्थान पर है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मूडीज रेटिंग ने दिया शेयर मार्केट को बड़ा बूस्ट, रुपये में दिखी 4 साल की सबसे बड़ी उछाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/moody-s-rating-give-share-market-big-boost-rupee-opens-on-a-four-year-high/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 10:26:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/moody-s-rating-give-share-market-big-boost-rupee-opens-on-a-four-year-high/</guid>
      <description>शुक्रवार को द्वारा भारत की रेटिंग में इजाफा किए जाने के बाद इसका पॉजिटिव असर में भी देखने को मिला। सेंसेक्स और निफ्टी दोनों ही में अच्छी मजबूती देखने को मिली और यह 400 बढ़कर खुला। इसके साथ ही रुपये में 4 साल में सबसे बड़ी ओपनिंग देखने को मिली है।   बीएसई का 30 शेयरों वाला प्रमुख इंडेक्स सेंसेक्स 396 अंक की मजबूती के साथ 33,503 के स्तर पर खुला। वहीं एनएसई का निफ्टी 118 अंक उछलकर 10,332.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्टॉक मार्केट को आईटी सॉल्युशंस देने के लिए नोमुरा ने की 8 स्टार्टअप से पार्टनरशिप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/noumura-partners-with-startup-firms-to-give-it-solutions-to-stock-market/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 13:18:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/noumura-partners-with-startup-firms-to-give-it-solutions-to-stock-market/</guid>
      <description>वैश्विक निवेश बैंक नोमुरा ने अपने इंडिया प्रोग्राम के तहत आठ की पहचान की है, जिसका उद्देश्य एवं निवेश बैंकिंग (सीएमआईबी) के लिए अनूठे सॉल्युशंस का निर्माण करना है। कंपनी ने विज्ञप्ति में कहा कि भारत में ‘वॉयेजर-फिनटेक पार्टनरशिप’ को इस साल की शुरुआत में शुरू किया गया था, जिसका उद्देश्य सीएमआईबी के लिए अनूठे सॉल्यूशंस का निर्माण करना है, जिनका इस्तेमाल कंपनियों तथा वित्तीय सेवा उद्योग में हो सके।  नोमुरा ने कहा कि इन आठ स्टार्टअप का चयन 150 से अधिक वैश्विक आवेदकों में से किया गया है, जिन्होंने ‘प्रूफ ऑफ कॉन्सेप्ट’ विकसित करने के लिए नोमुरा के साथ 10 सप्ताह से अधिक समय के लिए मिलकर काम किया था।  चिन्हित आठ स्टार्टअप में दातुम सॉल्यूशंस, रिकमेंडर लैब्स, सेंसफोर्थ, सिमिलिटी, स्ट्राइड डॉट एआई, सुुरूकाम, तुकीताकी तथा वीफ्रेज हैं। नोमुरा होल्डिंग्स में इनोवेशन के वरिष्ठ प्रबंध निदेशक यो अकातसुका ने कहा कि भारत में वॉयेज पहल वित्तीय नवाचार को वैश्विक स्तर पर लाने की हमारी प्रतिबद्धता का संकेत है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये कारण जिससे शेयर बाजार रिकॉर्ड पर, एक्सपर्ट की राय 40 हजार के पार जाएगा मार्केट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/5-reasons-why-sensex-nifty-on-a-high-might-close-at-40k-points-by-month-end/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 13:42:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/5-reasons-why-sensex-nifty-on-a-high-might-close-at-40k-points-by-month-end/</guid>
      <description>भारतीय शेयर बाजार एक बार फिर से गुरुवार को अपने रिकॉर्ड स्तर पर पहुंच गया है। का सेंसेक्स और का निफ्टी दोनों ही अभी तक के अपने उच्चतम ऊंचाई पर खुले।   सेंसेक्स 157.81 अंक चढ़कर 33376 पर खुला और अभी तक इसमें 244.99 अंकों की बढ़ोतरी देखी गई है। अभी तक सेंसेक्स अपने दिन के सबसे अधिक हाई लेवल 33463.80 अंक को छुआ। वहीं दूसरी तरफ एनएसई का निफ्टी भी 55.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मंगलमय हुआ शेयर मार्केट, पहली बार सेंसेक्स 33850 के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-on-a-record-high-for-the-first-time/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 10:36:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-on-a-record-high-for-the-first-time/</guid>
      <description>भारतीय शेयर बाजार में मंगलवार को शुरुआत काफी मंगलमय रही। बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज का पहली बार 33850 के पार चला गया। वहीं का निफ्टी 10500 के स्तर पर चल रहा है। सुबह कारोबार के शुरू होते वक्त सेंसेक्स में 85 अंक की बढ़ोतरी देखी गई और यह 33815 पर खुला था।   मिडकैप शेयरों में टोरेंट पावर, एसजेवीएन, यूनाइटेड ब्रुअरीज, पेट्रोनेट एलएनजी और बायोकॉन 4.2-1.5 फीसदी तक मजबूत हुए हैं। मिडकैप शेयरों में इंडियन बैंक, 3एम इंडिया, एलएंडटी फाइनेंस और यूनियन बैंक 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स 33650 के पार, निफ्टी में दिखी 23 अंकों की बढ़त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-up-by-23-points-on-friday-3-november/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 10:03:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-up-by-23-points-on-friday-3-november/</guid>
      <description>शुक्रवार को हफ्ते के आखिरी कारोबारी दिन में शेयर बाजार में एक बार फिर से तेजी देखने को मिली और यह बढ़त के साथ खुला। सेंसेक्स और निफ्टी दोनों में तेजी देखने को मिल रही है।   बीएसई का सेंसेक्स 85 अंकों की तेजी के साथ 33658 पर खुला और एनएसई का निफ्टी 23 अंक की बढ़त के साथ 10447 पर कारोबार करते हुए देखा गया।   इन शेयरों में दिखी तेजी मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी खरीदारी आई है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुधवार की तेजी के बाद सेंसेक्स में दिखी सुस्त चाल, निफ्टी की हल्की शुरुआत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-a-flat-trade-on-thursday-2-november/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 10:06:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-a-flat-trade-on-thursday-2-november/</guid>
      <description>भारतीय शेयर बाजार में बुधवार के मुकाबले कमजोर शुरुआत देखने को मिली। का सेंसेक्स और एनएसई के निफ्टी में ज्यादा बढ़त देखने को नहीं मिली। , विश्व बैंक की रिपोर्ट आने के बाद बुधवार को अपने उच्चतम स्तर पर बंद हुआ था।   गुरुवार को बीएसई का सेंसेक्स 13 अंकों की बढ़त के साथ 33614 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया। वहीं निफ्टी में मात्र 2 अंकों की तेजी के साथ 10443 पर कारोबार करते हुए देखा गया।   मिडकैप शेयरों में दिखी तेजी बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व बैंक की रिपोर्ट से उछला शेयर बाजार, सेसेंक्स अपने शिखर पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-a-record-high-of-33600-points-nifty-at-10440/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 19:57:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-a-record-high-of-33600-points-nifty-at-10440/</guid>
      <description>विश्व बैंक द्वारा मंगलवार को जारी की गई रैंकिंग में भारत के 30 पायदान बढ़त पाने के बाद इसका असर बुधवार को भारतीय बाजार में भी देखने को मिला।  बीएसई का सेंसेक्स अभी तक के अपने सबसे उच्चतम स्तर 33600 पर बुधवार को बंद हुआ। पूरे दिन के कारोबार में सेंसेक्स में 387.14 अंकों की बढ़ोतरी देखी गई।  पढ़ें-   वहीं नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का निफ्टी भी इससे अछूता नहीं रहा और 105.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स-निफ्टी ऑल टाइम हाई पर, ऐसे करें इन्वेस्टमेंट की प्लानिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-a-all-time-high-do-investment-planning-like-this/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 13:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-a-all-time-high-do-investment-planning-like-this/</guid>
      <description>अक्तूबर महीने के आखिरी शुक्रवार को भारतीय अपने ऑल टाइम हाई पर पहुंच गया है। ऐसे में अगर आप शेयर मार्केट में निवेश करना चाहते हैं तो अपने की प्लानिंग कर लीजिए। मार्केट एक्सपर्ट के मुताबिक यह शेयर मार्केट में निवेश करने का उपयुक्त समय है। खास कर ऐसे लोगों के लिए जो मीडियम और लांग टर्म में रिस्क ले सकते हैं।   33 हजार के पार हुआ सेंसेक्स शुक्रवार को बीएसई का सेंसेक्स 33 हजार के पार चला गया। वहीं नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का निफ्टी भी 10 हजार के पार चल रहा है। फिलहाल खबर लिखे जाने तक सेंसेक्स 90 अंक चढ़कर 33237 के स्तर पर था, वहीं निफ्टी 4 अंकों की बढ़ोतरी के साथ 10348 पर है।   इन चार कंपनियों के रिजल्ट तय करेंगे मार्केट की दिशा  शुक्रवार को देश की चार सबसे बड़ी कंपनियों के दूसरी तिमाही के नतीजे आएंगे। इन कंपनियों का नतीजा मार्केट की अगले महीने की दिशा और दशा तय करेंगे। यह चार कंपनियां हैं आईसीआईसीआई बैंक, आईटीसी, इंडियन ऑयल, मारूति।   यस बैंक ने दर्ज की सबसे बड़ी गिरावट यस बैंक ने अपने दूसरी तिमाही के नतीजे जारी किए, जिसके बाद निफ्टी पर सबसे तेज गिरावट दर्ज की गई। हालांकि बैंक ने अपने प्रॉफिट में 25 फीसदी की ग्रोथ दिखाई, लेकिन एनपीए 6355 करोड़ के पार चले जाने पर ऐसा हुआ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकारी बैंकों के शेयरों में जबरदस्त उछाल, BSE पहली बार पहुंचा 33 हजार के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/hike-in-psu-banks-share-sensex-breaches-33-thousand-mark/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 13:05:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/hike-in-psu-banks-share-sensex-breaches-33-thousand-mark/</guid>
      <description>सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों के लिए सरकार की 2.1 लाख करोड़ की सहायता की घोषणा के बाद बुधवार कोतेजी के सा‌थ खुला। बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज (बीएसई) का सेंसेक्स 305.88 अंकों की बढ़त के साथ 32,913.22 के स्तर पर खुला है। वहीं नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का  भी ऊपर है।   सेंसेक्स और निफ्टी दोनों ही बुधवार को तेजी के साथ खुले हैं। सेंसेक्स खुलने के बाद से लगातार ऊपर ही चल रहा है और यह 33,000 के आंकड़े को पार करके 33,117.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर मार्केट ने छुई नई ऊंचाई, 70 फीसदी तक चढ़े डिक्सन टेक्नोलॉजी के शेयर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-on-a-record-high-shares-of-dixon-technology-surge-70-percent-on-tuesday/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 15:45:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-on-a-record-high-shares-of-dixon-technology-surge-70-percent-on-tuesday/</guid>
      <description>भारतीय स्टॉक मार्केट ने सोमवार को एक नई ऊंचाई को छूते हुए नया रिकॉर्ड कायम किया। 30 शेयरों वाला बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज (बीएसई) कारोबार के पहले दिन सोमवार को बड़ी उछाल के साथ खुला, वहीं 50 शेयरों वाला निफ्टी 79 अंकों की बढ़त के साथ 10,165 के स्तर पर खुला। कई कंपनियों ने इस रिकॉर्ड स्तर की बढ़ोत्तरी के बाद जमकर मुनाफा कमाया।  नेशनल स्टॉक एक्सचेंज के मुताबिक निफ्टी ने बाजार बंद होने तक 10,170 का नया मुकाम हासिल किया। अगस्त में निफ्टी ने 10,137 का आंकड़ा छुआ था। वहीं सेंसेक्स में भी 212 अंकों की बढ़ोत्तरी देखने को मिली। इस रिकॉर्ड ऊंचाई की वजह से नोएडा की एक कंपनी डिक्सन टेक्नोलॉजी ने अपने शेयर में 70 फीसदी तक बढ़त दर्ज की।   इस बढ़त की वजह से डिक्सन के शेयर 1766 से 2999 की ऊंचाई तक पहुंच गए। यानि कि इस कंपनी में पैसा लगाने वालों की रिकॉर्ड ऊंचाई से पौ-बारह हो गई। इस साल डॉलर के मुकाबले रुपया भी खासा मजबूत रहा है। शुक्रवार को जहां रुपया 64.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BSE में नहीं बदलेगा ट्रेडिंग का समय, पहले की तरह खुलकर बंद होगा सेंसेक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bse-will-not-change-its-trading-hours-says-its-ceo-and-md/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 15:05:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bse-will-not-change-its-trading-hours-says-its-ceo-and-md/</guid>
      <description>बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज में ट्रेडिंग करने के समय में किसी तरह का कोई बदलाव नहीं होगा। बीएसई के एमडी और सीईओ आशीष कुमार चौहान ने गुरुवार को कहा कि स्टाक मार्केट पहले के तय समय के अनुसार ही खुलेगा और बंद होगा। अभी स्टॉक मार्केट 9.15 मिनट पर खुलता है और दोपहर बाद 3.30 बजे बंद होता है।   इससे पहले खबरें आ रही थी कि शेयर मार्केट 5.30 बजे तक खुलेगा। जुलाई में मेट्रोपोलिटन एक्सचेंज ऑफ इंडिया ने नोटिस जारी करके इक्विटी में ट्रेडिंग करने का समय 9 से 5 बजे तक करने का आदेश दिया था। लेकिन इस नोटिस को एक दिन बाद ही वापस ले लिया गया।   सेबी ने भी की थी मीटिंग सेबी मार्केट में ट्रेडिंग समय को शाम 5 बजे तक या फिर 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स 32250 के स्तर पर, नई ऊंचाई पर निफ्टी, साल के सबसे निचले स्तर पर दिखा रुपया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-record-high-rupee-on-a-record-low-on-thursday-14-september/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 10:05:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-record-high-rupee-on-a-record-low-on-thursday-14-september/</guid>
      <description>गुरुवार को शेयर बाजार में एक बार फिर से बढ़त दिखाई दी और सेंसेक्स व निफ्टी दोनों ने एक नई ऊंचाई का स्तर का छुआ। सेंसेक्स जहां 32250 के स्तर खुला तो निफ्टी भी 10100 के नए स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया।   मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी अच्छी खरीदारी आई है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.9 फीसदी तक उछला है, जबकि निफ्टी के मिडकैप 100 इंडेक्स में 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में दिखी अच्छी शुरुआत, सेंसेक्स 32000 तो निफ्टी 10500 के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-crosses-32k-mark-on-tuesday-12-september/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 10:20:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-crosses-32k-mark-on-tuesday-12-september/</guid>
      <description>घरेलू मार्केट में मंगलवार को शेयर बाजार में एक बार फिर से अच्छी शुरुआत देखने को मिली और सेंसेक्स व निफ्टी दोनों अपने उच्चतम शिखर पर पहुंच गए। कारोबार खुलते ही सेंसेक्स में 130 अंकों की बढ़त दिखाई दी और ये 32008 को पार कर गया, वहीं निफ्टी भी एक बार फिर से 10500 के स्तर को पार कर गया।   दिग्गज शेयरों में टाटा स्टील, एसीसी, जी एंटरटेनमेंट, एशियन पेंट्स, हिंडाल्को, वेदांता, टाटा मोटर्स डीवीआर, कोटक महिंद्रा बैंक और एलएंडटी 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>निफ्टी ने छुआ 10 हजार का स्तर, सेंसेक्स में दिखी 200 अंकों की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/nifty-breaches-10k-mark-again-on-monday-11-september/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 10:16:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/nifty-breaches-10k-mark-again-on-monday-11-september/</guid>
      <description>सितंबर के तीसरे हफ्ते में पहले कारोबारी दिन को निफ्टी ने एक बार फिर से 10 हजार का स्तर छुआ। वहीं सेंसेक्स में भी 200 अंकों की मजबूती देखने को मिली। बीएसई का सेंसेक्स 31845 पर कारोबार करते हुए देखा गया, वहीं एनएसीई का निफ्टी 49 अंकों की मजबूती के साथ 9985 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया।   रुपये में दिखी 13 पैसे की कमजोरी हफ्ते के पहले कारोबार दिन रुपए की कमजोर शुरुआत हुई। डॉलर के मुकाबले रुपया 13 पैसे गिरकर 63.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोने की चमक में आई भारी गिरावट, उछाल के बाद 30,530 पर पहुंचा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-price-falls-by-rs820-to-rs30-530/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 22:17:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-price-falls-by-rs820-to-rs30-530/</guid>
      <description>सोने की कीमतों में शनिवार को 820 रुपये की गिरावट दर्ज की गई। इस साल एक दिन में होनेवाली यह सबसे बड़ी गिरावट है।  इसके बाद सराफा बाजार में सोने की कीमत 30,530 रुपये प्रति दस ग्राम पर पहुंच गई है। वहीं दूसरी तरफ चांदी का भाव 42,000 प्रति किलोग्राम पर स्थिर है।  विक्रेताओं का कहना है कि विदेशों में कमजोर व्यापार के अलावा कमी के अलावा जौहरी और खुदरा विक्रेताओं के मांग में कमी की वजह से सोने की कीमतों में यह गिरावट दर्ज की गई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>32 हजार के करीब पहुंचा सेंसेक्स, निफ्टी भी 9950 के ऊपर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rose-to-32k-points-on-friday-8-september/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 10:02:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rose-to-32k-points-on-friday-8-september/</guid>
      <description>शुक्रवार को घरेलू बाजारों की शुरुआत मजबूती के साथ हुई। जहां बीएसई का सेंसेक्स 32 हजार के करीब पहुंच गया, वहीं एनएसई का निफ्टी भी 9950 के ऊपर कारोबार करते हुए देखा गया। सेंसेक्स में 77 अंकों की मजबूती देखी गई, वहीं निफ्टी में भी 30 अंकों की बढ़त देखी गई।   मिडकैप शेयरों में बायोकॉन, डिवीज लैब्स, गोदरेज इंडस्ट्रीज, जिंदल स्टील और अशोक लेलैंड 4-1.6 फीसदी तक उछले हैं। वहीं यूनाइटेड ब्रीवरीज, अदानी पावर, सेंट्रल बैंक, बेयर क्रॉप और ग्लेनमार्क 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर मार्केट में बढ़ेगा ट्रेडिंग करने का समय, सेबी अगले हफ्ते करेगा फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sebi-to-decide-next-week-on-extending-share-market-trading-time/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 11:46:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sebi-to-decide-next-week-on-extending-share-market-trading-time/</guid>
      <description>में ट्रेडिंग करने के समय में बढ़ोतरी हो सकती है। इस पर बाजार नियामक संस्था सोमवार को फैसला लेगा। अगर सेबी मार्केट में ट्रेडिंग का समय बढ़ाने के फैसले को मंजूरी देता है तो इससे शेयर बाजार में कारबोर कर रही कंपनियों को लाभ मिलने की संभावना है।   5 या फिर 7.30 बजे तक हो सकता है समय सेबी मार्केट में ट्रेडिंग समय को शाम 5 बजे तक या फिर 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में दिखी 125 अंकों की मजबूती, निफ्टी पहुंचा 9950 के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-by-125-points-on-opening-trade-on-thursday-7-september/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 10:15:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-by-125-points-on-opening-trade-on-thursday-7-september/</guid>
      <description>वैश्विक बाजारों में मिले अच्छे संकेतों के बीच गुरुवार को बीएसई के सेंसेक्स में 125 अंकों की मजबूती देखी गई। वहीं एनएसई के निफ्टी में भी 40 अंको के साथ मजबूत हुआ। सेंसेक्स 31789 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया। निफ्टी भी 9950 के पार चला गया।  बाजार में कारोबार के इस दौरान दिग्गज शेयरों में इंडियाबुल्स हाउसिंग, आयशर मोटर्स, अदानी पोर्ट्स, मारुति सुजुकी, एक्सिस बैंक, आईसीआईसीआई बैंक और कोल इंडिया 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में दिखी 200 अंकों की बड़ी गिरावट, 32 हजार के नीचे पहुंचा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-200-points-in-opening-trade-on-wednesday-6-september/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 10:14:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-200-points-in-opening-trade-on-wednesday-6-september/</guid>
      <description>बुधवार को घरेलू शेयर बाजार में बड़ी गिरावट देखने को मिली। सेंसेक्स और निफ्टी खुलने के कुछ मिनटों में ही काफी नीचे गिर गए। जहां बीएसई का सेंसेक्स 223 अंक गिरा, वहीं एनएसई के निफ्टी में भी 69 अंकों की कमजोरी देखने को मिली। अमेरिकी और एशियाई बाजार की कमजोरी के कारण ऐसा देखने को मिला।   सेंसेक्स 32 हजार के स्तर से नीचे गिरकर 31586 पर कारोबार करते हुए देखा गया। वहीं निफ्टी 9882 अंकों पर कारोबार कर रहा था। इससे पहले मंगलवार को बीएसई सूचकांक 107.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाइड्रोजन बम के टेस्ट करने से गिरा शेयर मार्केट, सेंसेक्स-निफ्टी में दिखी कमजोर शुरुआत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-a-low-as-north-korea-conducts-hydrogen-test/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 10:46:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-a-low-as-north-korea-conducts-hydrogen-test/</guid>
      <description>उत्तर कोरिया द्वारा रविवार को हाइड्रोजन बम का टेस्ट करने से सोमवार को पहले दिन शेयर मार्केट में गिरावट देखने को मिली। विश्व और एशियाई बाजारों में दिखी कमजोरी का असर घरेलू मार्केट में भी देखने को मिला। सेंसेक्स और निफ्टी दोनों में हल्की कमजोरी देखने को मिली।   बीएसई का सेंसेक्स 50 अंक गिरकर 31855 पर कारोबार करते हुए देखा गया। वहीं नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का निफ्टी भी 10 अंकों की गिरावट के साथ 9964 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया।   दिग्गज शेयरों की सुस्ती के साथ ही स्मॉलकैप और मिडकैप शेयरों में भी कमजोरी दिख रही। स्मॉलकैप शेयरों में भी थोड़ी खरीदारी दिखी। बीएसई का स्मॉलकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में दिखी हल्की बढ़त, निफ्टी 9900 के पार </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-on-slide-nifty-crosses-9900-mark-on-thursday-31-august/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 10:14:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-on-slide-nifty-crosses-9900-mark-on-thursday-31-august/</guid>
      <description>गुरुवार को शेयर बाजार में हल्की तेजी दिखाई दी, जिसके चलते निफ्टी 9900 के पार चला गया है। हालांकि सेंसेक्स में भी 39 अंकों की बढ़त देखी गई। वहीं रुपये में 1 पैसे की कमजोरी देखी गई। गुरुवार को बीएसई का सेंसेक्स 31685 के स्तर पर खुला। वहीं निफ्टी में भी 21 अंकों की तेजी देखी गई और यह 9906 के स्तर पर खुला।   बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में फिर से दिखी मजबूती, सेंसेक्स-निफ्टी में तेजी का रुख कायम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rises-on-30-august/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 10:20:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rises-on-30-august/</guid>
      <description>मंगलवार के मुकाबले बुधवार को शेयर बाजार में एक बार फिर से तेजी देखने को मिली और सेंसेक्स, निफ्टी दोनों में उछाल देखने को मिला। जहां बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज का सेंसेक्स 190 अंकों की तेजी के साथ खुला और यह 31575 पर कारोबार करते हुए देखा गया।   वहीं नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का निफ्टी 73 अंकों की बढ़त के साथ 9869 पर कारोबार करते हुए देखा गया। अच्छे ग्लोबल संकेतों के चलते घरेलू शेयर मार्केट में तेजी देखने को मिल रही है।   दिग्गज शेयरों में हिंडाल्को, अरविंदो फार्मा, यस बैंक, वेदांता, अंबुजा सीमेंट, डॉ रेड्डीज, आईसीआईसीआई बैंक, ल्यूपिन, एमएंडएम और हीरो मोटो 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26 अंक लुढ़के सेंसेक्स-निफ्टी, नार्थ कोरिया द्वारा मिसाइल दागे जाने से दिखा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-a-slide-note-on-29-august/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 09:57:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-a-slide-note-on-29-august/</guid>
      <description>नार्थ कोरिया द्वारा जापान के उत्तरी हिस्से पर मिसाइल दागे जाने का असर घरेलू शेयर बाजार पर भी दिखा, जिससे सेंसेक्स और निफ्टी दोनों ही 26 अंक लुढ़ककर खुले। सेंसेक्स 31725 पर खुला, वहीं निफ्टी 9900 के स्तर से नीचे जाकर के 9886 पर कारोबार करते हुए देखा गया।   बाजार में आज दिग्गज शेयरों के साथ ही मिड कैप और स्मॉल कैप शेयरों में भी बिकवाली देखने को मिल रही है। जिसके चलते बीएसई का मिड कैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में दिखी 175 अंकों की मजबूती, निफ्टी एक बार फिर से 9900 के स्तर पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-up-at-a-gain-of-175-points-on-28-august/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 10:19:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-up-at-a-gain-of-175-points-on-28-august/</guid>
      <description>सोमवार को हफ्ते के पहले कारोबारी सत्र में सेंसेक्स में 175 अंकों की मजबूती देखने को मिली। वहीं निफ्टी भी एक बार फिर से 9900 के स्तर के करीब चला गया है। सेंसेक्स 31750 के करीब कारोबार करते हुए देखा गया।   मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी खरीदारी आई है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.3 फीसदी तक बढ़ा है, जबकि निफ्टी के मिडकैप 100 इंडेक्स में भी 0.3 फीसदी की बढ़त दर्ज की गई है। बीएसई का स्मॉलकैप इंडेक्स करीब 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शराब कंपनियों के स्टॉक में तेजी की वजह से शेयर बाजार में दिखी बढ़त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rises-on-a-flat-note-due-to-supreme-court-order-on-liquor-companies/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 10:21:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rises-on-a-flat-note-due-to-supreme-court-order-on-liquor-companies/</guid>
      <description>द्वारा बुधवार को शहरी सीमा में पड़ने वाले हाईवे पर शराब बेचने की अनुमित दिए जाने के बाद में गुरुवार को इसका अच्छा असर देखने को मिला। सेंसेक्स और निफ्टी दोनों में इन कंपनियों के शेयर चढ़ने से बढ़त देखने को मिली।   पढ़ें-   सेंसेक्स 105 अंक बढ़कर के 31673 पर खुला और वहीं निफ्टी में 29 अंकों की तेजी देखने को मिली और ये 9881 के स्तर पर खुला।  बैंकिंग, कैपिटल गुड्स, कंज्यूमर ड्युरेबल्स, ऑयल एंड गैस और रियल्टी शेयरों में दबाव नजर आ रहा है। बैंक निफ्टी 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में दिखी 100 अंकों की तेजी, 9800 के ऊपर खुला निफ्टी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rises-to-a-new-high-on-wednesday-23-august/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 10:18:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rises-to-a-new-high-on-wednesday-23-august/</guid>
      <description>बुधवार के दिन शेयर बाजार में तेजी देखने को मिली और सेंसेक्स में 100 अंकों से ज्यादा की बढ़त देखने को मिली। बीएसई का सेंसेक्स 122 अंकों की बढ़त के साथ 31414 कारोबार करते हुए देखा गया।   वहीं निफ्टी भी 9800 के पार कारोबार करते हुए देखा गया। एनएसई का निफ्टी 46 अंकों की बढ़त के साथ 9811 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया।  Sensex up by 123.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BSE ने 200 कंपनियों के कारोबार पर लगाई रोक, 10 साल के लिए लगाया बैन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bse-bans-200-companies-from-trading-promoters-can-t-trade-for-10-years-in-share-market/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 15:13:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bse-bans-200-companies-from-trading-promoters-can-t-trade-for-10-years-in-share-market/</guid>
      <description>ने बुधवार से 200 कंपनियों को कारोबार करने पर रोक लगा दी है। इसके साथ ही इन कंपनियों के प्रमोटरों पर भी में अगले 10 साल के लिए ट्रेडिंग पर बैन लगा दिया है। ये ऐसी कंपनियां हैं जिनमें पिछले 10 साल से शेयरों में किसी प्रकार की कोई खरीदारी नहीं हुई है।   पढ़ें-   बीएसई ने कहा कि इन कंपनियों के प्रमोटरों को अपने शेयर होल्डर से फेयर वैल्यू पर शेयर खरीदने होंगे। यह फेयर वैल्यू एक्सचेंज द्वारा नियुक्त किए गए व्यक्ति तय करेगा।   ज्यादातर कंपनियां खाद, दवा, फाइनेंस और टेक्सटाइल क्षेत्र की हैं। एक्सचेंज ने तीन सर्कुलर जारी करते हुए कहा कि ये सारी कंपनियां 23 अगस्त से एक साथ डीलिस्ट हो जाएंगी। पहले सर्कुलर में 117 कंपनियां हैं, जिन पर 10 साल का प्रतिबंध लगाया गया है।  वहीं दूसरे सर्कुलर में 28 कंपनियां हैं, जिनके पास शेयर मार्केट में कारोबार करने के लिए कैश नहीं है और तीसरे सर्कुलर में 55 कंपनियां हैं, जो पहले से नेशनल स्टॉक एक्सचेंज में डीलिस्टेड हो गई हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में दिखी हल्की तेजी, 31600 के पार हुआ सेंसेक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rises-on-new-high-on-monday-21-august/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 10:13:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rises-on-new-high-on-monday-21-august/</guid>
      <description>शेयर मार्केट में सोमवार को महीने के तीसरे हफ्ते के पहले कारोबारी दिन में हल्की तेजी देखने को मिली, जिससे बीएसई का सेंसेक्स 31600 के पार चला गया। वहीं एनएसई के निफ्टी में भी करीब 0.5 फीसदी की बढ़ोतरी देखने को मिली है।   एनएसई का 50 शेयरों वाला प्रमुख इंडेक्स निफ्टी 45 अंक यानि करीब 0.5 फीसदी बढ़कर 9,883 के स्तर पर कारोबार कर रहा है। बैंकिंग, ऑटो, एफएमसीजी, मेटल, फार्मा, कैपिटल गुड्स, कंज्यूमर ड्युरेबल्स और ऑयल एंड गैस शेयरों में अच्छी खरीदारी आई है। बैंक निफ्टी 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिक्का के इस्तीफे से हिला शेयर बाजार, 200 अंक टूटा सेंसेक्स, इंफोसिस के शेयर 6 फीसदी गिरे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-slides-to-a-new-low-after-vishal-sikka-resigns-as-infosys-ceo/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 10:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-slides-to-a-new-low-after-vishal-sikka-resigns-as-infosys-ceo/</guid>
      <description>विशाल सिक्का के के सीईओ पद से इस्तीफा देने की खबर से बुरी तरह से हिल गया। बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज का सेंसेक्स जहां 200 अंक गिर गया, वहीं नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का निफ्टी भी 9850 के स्तर से नीचे आ गया। हालांकि इसके अलावा शेयर बाजार पर स्पेन में हुए आतंकी हमले और अमेरिकी बाजारों में हुई गिरावट का असर भी देखने को मिला।   इस गिरावट और सिक्का के इस्तीफे के बाद इंफोसिस के शेयर 7 फीसदी तक गिर गए। एनएसई पर कंपनी के स्टॉक में 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मामूली गिरावट के साथ खुला शेयर मार्केट, बैंकिंग और फार्मा शेयरों मे दिखी कमजोरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-a-low-note-on-wednesday-16-august/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 10:37:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-a-low-note-on-wednesday-16-august/</guid>
      <description>बुधवार को खुले शेयर मार्केट में हल्की गिरावट देखने को मिली। हालांकि वैश्वविक बाजारों में तेजी के बावजूद घरेलू मार्केट पर इसका असर देखने को नहीं मिला। जहां सेंसेक्स में 40 अंकों की गिरावट देखने को मिली, वहीं निफ्टी भी 16 अंकों की कमजोरी के साथ खुला। सेंसेक्स 31410 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया, तो निफ्टी 9775 के स्तर पर कारोबार करता हुआ दिखा।   बैंकिंग शेयरों के साथ ही फार्मा और इंफ्रा शेयरों में भी कमजोरी देखने को मिल रही है। सरकारी और निजी दोनों बैंको में बिकवाली के दबाव के चलते बैंक निफ्टी 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में दिखी 150 अंकों की मजबूती, निफ्टी में दिखी 53 अंकों की तेजी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rises-on-local-demands-sbi-down-by-1-percent/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 10:08:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rises-on-local-demands-sbi-down-by-1-percent/</guid>
      <description>हफ्ते के पहले कारोबारी दिन सेंसेक्स और निफ्टी दोनों में तेजी देखने को मिली। जहां बीएसई का सेंसेक्स 150 अंक मजबूत होकर के खुला, वहीं एनएसई के निफ्टी में भी आधा फीसदी की तेजी देखने को मिली।   सेंसेक्स 146 अंकों की मजबूती के साथ 31360 के स्तर पर खुला और निफ्टी 53 अंकों की तेजी के साथ 9764 के स्तर पर कारोबार करते हुए दिखा।   बाजार में कारोबार के इस दौरान दिग्गज शेयरों में अदानी पोर्ट्स, सिप्ला, हिंडाल्को, टाटा स्टील, वेदांता, रिलायंस इंडस्ट्रीज और महिंद्रा एंड महिंद्रा 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक महीने के न्यूनतम स्तर पर पहुंचा शेयर मार्केट, 95 हजार करोड़ का हुआ निवेशकों को नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/investor-losses-95-thousand-crore-in-share-market-in-last-one-month/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2017 10:02:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/investor-losses-95-thousand-crore-in-share-market-in-last-one-month/</guid>
      <description>भू-राजनीतिक संकट के कारण बाजार में लगातार पांचवें दिन गिरावट दर्ज की गई और सेंसेक्स तथा निफ्टी एक फीसदी से अधिक की गिरावट के साथ एक महीने के न्यूनतम स्तर पर बंद हुए।   शेयर बाजार में तेजी से आई गिरावट से निवेशकों को 95,000 करोड़ रुपये का नुकसान हुआ है। बंबई स्टॉक एक्सचेज (बीएसई) का 30 कंपनियों के शेयरों पर आधारित शेयर सूचकांक सेंसेक्स में 1.01 फीसदी या 317.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9700 के स्तर पर पहुंचा निफ्टी, सेंसेक्स में भी दिखी 300 अंकों की गिरावट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/nifty-slides-to-9700-on-friday-as-sensex-also-down-by-300-points/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 09:46:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/nifty-slides-to-9700-on-friday-as-sensex-also-down-by-300-points/</guid>
      <description>10 हजार का स्तर छूने के बाद निफ्टी एक बार फिर से 9700 के स्तर पर आ गया है। शुक्रवार को हफ्ते के आखिरी कारोबारी दिन में सेंसेक्स में भी 300 अंक की कमजोरी देखने को मिली है और ये 31270 के स्तर पर खुला।   मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी बिकवाली देखने को मिली। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 1.5 फीसदी लुढ़का है, जबकि निफ्टी के मिडकैप इंडेक्स में 2 फीसदी की कमजोरी आई है। बीएसई का स्मॉलकैप इंडेक्स 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>निफ्टी-सेंसेक्स में गिरावट जारी, ऑटो कंपनियों के शेयर बने बड़ी वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/nifty-sensex-slides-to-a-new-low-on-thursday-as-auto-companies-shares-fall/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 12:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/nifty-sensex-slides-to-a-new-low-on-thursday-as-auto-companies-shares-fall/</guid>
      <description>कमजोर वैश्विक संकेतों से घरेलू शेयर बाजारों में नरमी जारी रही। बंबई शेयर बाजार का सेंसेक्स आज शुरुआती कारोबार में 160 अंक गिरावट में खुला और एनएसई का निफ्टी 9900 के मनोवैज्ञानिक स्तर से नीचे आ गया। घरेलू शेयर बाजारों में खुदरा तथा विदेशी निवेशकों की पूंजी निकासी से धारणा कमजोर रही है।  30 शेयरों वाला सूचकांक सेंसेक्स 160.05 अंक यानी 0.50 फीसदी टूट कर 31637.79 अंक पर रहा। ऑटो, पीएसयू, पावर, तेल एवं गैस, पूंजीगत वस्तुएं, बैंक और धातु समूह की कंपनियों के शेयर 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजारों में लगातार तीसरे दिन गिरावट, सेंसेक्स 216 अंक टूटा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-markets-fall-for-the-third-consecutive-day-sensex-tumbles-216-points/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 17:39:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-markets-fall-for-the-third-consecutive-day-sensex-tumbles-216-points/</guid>
      <description>शेयर बाजारों में आज लगातार तीसरे दिन गिरावट का सिलसिला कायम रहा। का 216 अंक टूटकर 32,000 अंक से नीचे आ गया।  बाजार के जानकारों के अनुसार उत्तर कोरिया के बैलिस्टिक मिसाइल कार्यक्रम को लेकर अमेरिका उत्तर कोरिया के बीच तनाव बढ़ने का असर बाजारों पर पड़ा है। स्थानीय बाजारों में स्वास्थ्य सेवा, वाहन और वित्तीय कंपनियों के शेयरों में गिरावट आई। कुछ कंपनियों के जून तिमाही के कमजोर नतीजों से भी बाजार में बिकवाली दबाव देखने को मिला।  बंबई शेयर बाजार का 30 शेयरों वाला सेंसेक्स 216.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में 150 अंकों की गिरावट, निफ्टी भी आया 10 हजार के नीचे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-a-slide-notes-comes-down-from-previous-day-closing/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 09:58:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-a-slide-notes-comes-down-from-previous-day-closing/</guid>
      <description>बुधवार को देश के प्रमुख शेयर बाजारों में गिरावट का दौर जारी रहा। सेंसेक्स और निफ्टी दोनों अपने पुराने स्तर से काफी नीचे चले गए। जहां नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का निफ्टी 10 हजार के स्तर से नीचे आ गया, वहीं दूसरी तरफ बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज का सेंसेक्स भी 150 अंक लुढ़क गया।   निफ्टी 9935 के स्तर पर खुला, तो सेंसेक्स 31865 पर कारोबार करते हुए नजर आया। बैंक निफ्टी 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिर से 10 हजार के पार हुआ निफ्टी, सेंसेक्स में दिखी 75 अंकों की तेजी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rise-on-a-new-high-rupee-also-show-positive-growth/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2017 10:28:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rise-on-a-new-high-rupee-also-show-positive-growth/</guid>
      <description>शेयर बाजार में मंगलवार को फिर से तेजी देखने को मिली और सेंसेक्स-निफ्टी फिर से अपने पुराने स्तर पर आ गए। जहां नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का निफ्टी 10 हजार के पार चला गया, वहीं बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज का सेंसेक्स भी 32 हजार के पार चला गया।  मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी हल्की खरीदारी देखने को मिल रही है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.2 फीसदी बढ़ा है, जबकि निफ्टी के मिडकैप 100 इंडेक्स में भी 0.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>