<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>बाज़ार on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%9C%E0%A4%BC%E0%A4%BE%E0%A4%B0/</link>
    <description>Recent content in बाज़ार on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jan 2018 16:51:38 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%9C%E0%A4%BC%E0%A4%BE%E0%A4%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>हफ्ते भर बाद शेयर बाजार में थमी तेजी, बड़ी गिरावट के साथ बंद हुए सेंसेक्स-निफ्टी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-plunges-to-a-new-low-after-a-week-high/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 16:51:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-plunges-to-a-new-low-after-a-week-high/</guid>
      <description>शेयर बाजार में पिछले एक हफ्ते से जारी तेजी गुरुवार को हफ्ते के आखिरी दिन थम गई। और दोनों ही गिरावट के साथ बंद हुए। निफ्टी ने 11,009.2 तक गोता लगाया था जबकि सेंसेक्स 35,823.35 तक लुढ़क गया था। अंत में निफ्टी 11,050 के ऊपर बंद हुआ है जबकि सेंसेक्स भी 36,000 के पार टिकने में कामयाब रहा है।  हैवीवेट शेयरों एसबीआई, इंफोसिस, रिलायंस इंडस्ट्रीज, टीसीएस, एचयूएल में कमजोरी से बाजार पर दबाव बना है। मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में बिकवाली थमती नजर नहीं आ रही है।  बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स 36200 के स्तर पर, निफ्टी में दिखी 10 अंकों की बढ़ोतरी, रुपये में 17 पैसे की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-on-36200-nifty-up-by-10-points/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 09:45:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-on-36200-nifty-up-by-10-points/</guid>
      <description>गुरुवार को हफ्ते के आखिरी कारोबारी दिन में में मामूली तेजी दिखाई दी। में 47 अंक और निफ्टी 10 अंक की बढ़ोतरी देखने को मिली। वहीं रुपये में 17 पैसे की मजबूती देखने को मिली।   सेंसेक्स 36,208 अंक और निफ्टी 11,096 पर खुला। लेकिन खुलते ही बाजार में गिरावट बढ़ गई। हैवीवेट शेयरों एसबीआई, इंफोसिस, रिलायंस इंडस्ट्रीज, टीसीएस, एचयूएल में कमजोरी से बाजार पर दबाव बना है।   रुपया 17 पैसे की मजबूती के साथ खुला सप्ताह के चौथे दिन गुरुवार को रुपये की मजबूत शुरुआत हुई। डॉलर के मुकाबले रुपया 17 पैसे की मजबूती के साथ 63.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>36200 पर खुला सेंसेक्स, मिडकैप शेयरों में दिखी तेजी, रुपये की हुई मजबूत शुरुआत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rises-on-wednesday-rupee-opens-on-4-paise-rise/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 10:05:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rises-on-wednesday-rupee-opens-on-4-paise-rise/</guid>
      <description>बुधवार को में तेजी का दौर जारी रहा। और निफ्टी दोनों ही अच्छी बढ़त के साथ खुले। वहीं रुपया भी डॉलर के मुकाबले तेजी के साथ खुला। सेंसेक्स 100 अंक बढ़कर 36200 पर खुला तो निफ्टी 20 अंक की तेजी के साथ 1100 पर कारोबार करते हुए देखा गया।  कारोबार के दौरान दिग्गज शेयरों में गेल, एचडीएफसी, टीसीएस, ओएनजीसी, डॉ रेड्डीज, आईटीसी और डॉ रेड्डीज 3.5-1 फीसदी तक उछले हैं।मिडकैप शेयरों में बायोकॉन, पेट्रोनेट एलएनजी, एम्फैसिस, इंडियाबुल्स हाउसिंग और ओबेरॉय रियल्टी 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिकॉर्ड स्तर पर बाजार, निफ्टी पहली बार 11 हजार के पार, सेंसेक्स ने छुआ 36 हजार का स्तर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/for-the-first-time-nifty-breaches-11k-mark-sensex-also-make-new-record/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 09:50:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/for-the-first-time-nifty-breaches-11k-mark-sensex-also-make-new-record/</guid>
      <description>मंगलवार को में एक नई तेजी देखने को मिली और पहली बार 11 हजार के पार चला गया। वहीं सेसेक्स भी 36 हजार के आगे कारोबार करते हुए देखा गया। शुरुआती कारोबार में निफ्टी ने 11,014 का नया रिकॉर्ड स्तर बनाया, वहीं सेंसेक्स 35,976.3 तक दस्तक दी। सेंसेक्स और निफ्टी में 0.5 फीसदी की मजबूती के साथ कारोबार देखने को मिल रहा है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.7 फीसदी तक उछला है, जबकि निफ्टी के मिडकैप 100 इंडेक्स में करीब 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहली बार 10950 के पार बंद हुआ निफ्टी, सेंसेक्स में दिखी 287 अंकों की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/nifty-closes-on-a-new-record-of-10950-sensex-up-by-287-points/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 16:13:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/nifty-closes-on-a-new-record-of-10950-sensex-up-by-287-points/</guid>
      <description>सोमवार को हफ्ते के पहले कारोबारी दिन एक नई ऊंचाई पर बंद हुआ। जहां एक तरफ नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का 10590 के पार पहली बार पहुंचा, वहीं बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज का भी 287 अंकों की मजबूती के साथ बंद हुआ। सेंसेक्स 35749.03 की नई ऊंचाई पर पहुंचा। वहीं निफ्टी ने 10,944.95 के नए लेवल को छुआ।  आईटी, बैंकिंग, रियल्टी, कैपिटल गुड्स, कंज्यूमर ड्युरेबल्स और ऑयल एंड गैस शेयरों में खरीदारी दिखी है। बैंक निफ्टी 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में भारी उछाल से नई ऊंचाई पर पहुंचा सेंसेक्स, निफ्टी ने भी छुआ रिकॉर्ड स्तर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-at-recordbreaking-point/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 10:29:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-at-recordbreaking-point/</guid>
      <description>शेयर बाजारों में सोमवार भारी उछाल देखने को मिला है। 100 पॉइंट्स चढ़ गया तो ने भी 10910 का नया आंकड़ा छू लिया। का 30 शेयरों का सूचकांक सेंसेक्स 98.33 पॉइंट्स मजबूत होकर 35,609.91 पर खुला जबकि 50 शेयरों का एनएसई निफ्टी 16.90 अंक चढ़कर 10,911.60 पॉइंट्स पर पहुंच गया।  सोमवार को शुरुआती कारोबार में बीएसई में 821 शेयरों की बढ़त देखी गई। इस दौरान रिलायंस इंडस्ट्रीज 1.5%, ओएनजीसी 5% जबकि एचडीएफसी के शेयर 1% चढ़ गए। हालांकि, विप्रो, आईसीआईसीआई बैंक और एसबीआई जैसे शेयर लाल निशान कारोबार कर रहे थे। शुरुआती कारोबार में बढ़त बनानेवाले अन्य शेयरों में जुबिलंट फूडवर्क्स (4 प्रतिशत), जयप्रकाश असोसिएट्स (8 प्रतिशत) और ओमेक्स ऑटो (20 प्रतिशत) ने शानदार बढ़त हासिल की।   ऐसे में बजट से पहले सेंसेक्स में यह उछाल अपने आप में एक रिकॉर्ड कायम कर रहा है। नए सत्र की शुरुआत के साथ बाजारों में यह उछाल उत्साहपूर्ण है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>निफ्टी पहली बार 10900 के पार, बैंक शेयर में उछाल से सेंसेक्स में 250 अंकों की बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/nifty-crosses-10900-mark-for-the-first-time/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 15:54:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/nifty-crosses-10900-mark-for-the-first-time/</guid>
      <description>शुक्रवार को हफ्ते के आखिरी कारोबारी दिन को में रिकॉर्ड बढ़त देखने को मिली और पहली बार 10900 के पार चला गया है। वहीं में भी 250 अंकों की बढ़ोतरी देखने को मिली।   सेंसेक्स 35512 पर तो निफ्टी 78 अंकों की उछाल के साथ 10895 पर बंद हुआ। बैंकिग, ऑटो, फार्मा, एफएमसीजी, आईटी, रियल्टी शेयरों में खरीदारी देखने को मिली थी। बैंकिंग शेयरों में आज खरीदारी देखने को मिल रही है जिसके चलते बैंक निफ्टी 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>178 अंकों की उछाल के साथ बंद हुआ सेंसेक्स, छुआ 35500 का नया स्तर, निफ्टी 10800 के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-by-178-points-touches-an-all-time-high-of-35500-points/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 16:04:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-by-178-points-touches-an-all-time-high-of-35500-points/</guid>
      <description>गुरुवार को भी में तेजी का दौर जारी रहा और 178 अंक बढ़कर बंद हुआ। निफ्टी भी पहली बार 10800 के पार चला गया । इसके साथ ही दिन के कारोबार में सेंसेक्स ने 35500 का स्तर भी छुआ।   बैंकों के लिए एफडीआई सीमा बढ़ने के साथ ही शेयर बाजार में तेजी देखने को मिली। सेंसेक्स 178 अंक बढ़कर 35,260 अंक पर जबकि निफ्टी 28 अंक की उछाल के साथ 10,817 अंक पर बंद हुआ।  इससे पहले बुधवार को भी सेंसेक्स ने 35 हजार का आंकड़ा पार कर लिया था। बुधवार को बंबई शेयर बाजार का सेंसेक्स 310 अंक उछलकर पहली बार 35,000 अंक के स्तर से ऊपर बंद हुआ। वहीं चौतरफा लिवाली से एनएसई निफ्टी भी अब तक के उच्चतम स्तर पर पहुंच गया।  सेंसेक्स ने 26 दिसंबर को 34,000 का मुकाम हासिल किया था और महज 17 कारोबारी सत्र के बाद ही वह 35,000 को पार कर गया। निफ्टी 88.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में आज फिर उछाल, 35 हजार के पार हुआ सेंसेक्स, निफ्टी ने भी छुआ रिकॉर्ड स्तर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-sensex-nifty-open-at-fresh-record-high/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 10:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-sensex-nifty-open-at-fresh-record-high/</guid>
      <description>शेयर बाजार में गुरुवार को भी उछाल देखने को मिल रहा है। बाजार खुलते ही सेंसेक्स और निफ्टी दोनों ने रिकॉर्ड स्तर छुआ है। 353.69 प्वाइंट्स की उछाल के साथ सेंसेक्स 35 हजार के पार हो गया। इस तरह सेंसेक्स ने 35,435.51 का नया रिकॉर्ड ऊपरी स्तर बनाया है। वहीं, 89.35 प्वाइंट्स की बढ़त के साथ निफ्टी ने 10,877.90 का रिकॉर्ड स्तर छुआ।   इससे पहले बुधवार को भी सेंसेक्स ने 35 हजार का आंकड़ा पार कर लिया था। बुधवार को बंबई शेयर बाजार का सेंसेक्स 310 अंक उछलकर पहली बार 35,000 अंक के स्तर से ऊपर बंद हुआ। वहीं चौतरफा लिवाली से एनएसई निफ्टी भी अब तक के उच्चतम स्तर पर पहुंच गया। &amp;lt;blockquote class=&amp;ldquo;twitter-tweet&amp;rdquo; data-lang=&amp;ldquo;en&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;p lang=&amp;ldquo;en&amp;rdquo; dir=&amp;ldquo;ltr&amp;rdquo;&amp;gt;Sensex at 35,435.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहली बार सेंसेक्स 35 हजार के पार, निफ्टी ने छुआ 10780 का स्तर, केक काटकर मनाई गई खुशी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-crosses-35k-mark-for-the-first-time-nifty-rose-to-new-high/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 16:51:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-crosses-35k-mark-for-the-first-time-nifty-rose-to-new-high/</guid>
      <description>बुधवार को में अच्छी तेजी देखने को मिली और पहली बार 35 हजार के पार पहुंच गया। इसके साथ ही नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का भी 10760 के पार चला गया। सेंसेक्स 311 अंक बढ़कर 35,082 अंक पर बंद हुआ, जबकि निफ्टी 88 अंक की उछाल के साथ 10,789 अंक पर बंद हुआ। इस उपलब्धि पर बीएसई ने केक काटकर खुशियों का इजहार किया।   &amp;lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; data-lang=&#34;en&#34;&amp;gt;&amp;lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&amp;gt;Visuals of celebration from Bombay Stock Exchange after Sensex crossed 35,000 mark, today.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10700 के पार खुला निफ्टी, सेंसेक्स में दिखी 34 अंकों की बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/nifty-opens-on-a-record-high-of-10700-points-sensex-up-by-34-points/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 10:47:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/nifty-opens-on-a-record-high-of-10700-points-sensex-up-by-34-points/</guid>
      <description>मंगलवार को में एक बार फिर से तेजी देखने को मिली और व दोनों ही में सपाट तेजी के साथ खुले। सेंसेक्स में जहां 34 अंकों की तेजी देखने को मिली, वहीं निफ्टी भी 20 की सपाट तेजी के साथ खुला।   बैंकिंग, फाइनेंशियल सर्विसेस, मेटल, रियल्टी और ऑयल एंड गैस शेयरों में बिकवाली दिख रही है। बैंक निफ्टी 0.25 फीसदी तक गिरकर 26,015 के स्तर पर आ गया है। हालांकि आईटी, एफएमसीजी और कैपिटल गुड्स शेयरों में खरीदारी आई है।  बीएसई का सेंसेक्स 23 अंकों की बढ़त के साथ 34,866 के स्तर पर कारोबार कर रहा है। एनएसई का निफ्टी सपाट होकर 10,742 के स्तर पर कारोबार कर रहा है।   रुपये में दिखी कमजोर शुरुआत मंगलवार को सप्ताह के दूसरे ट्रेडिंग सेशन में रुपये की कमजोर शुरुआत देखने को मिली। डॉलर के मुकाबले रुपया 11 पैसे की कमजोरी के साथ 63.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>34800 के पार गया सेंसेक्स, निफ्टी ने पहली बार छुई नई ऊंचाई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-a-record-high-on-monday-15-january/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 10:47:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-a-record-high-on-monday-15-january/</guid>
      <description>घरेलू बाजार में ने एक बार से अच्छी शुरुआत देखने को मिली। और निफ्टी दोनों ही सोमवार को हफ्ते के पहले कारोबारी दिन में तेजी से खुले और एक नया कीर्तिमान बनाया। सेंसेक्स 200 अंक तो निफ्टी में 47 अंकों की बढ़ोतरी देखने को मिली।  बीएसई का सेंसेक्स 182 अंकों की मजबूती के साथ 34774 पर खुला। वहीं निफ्टी 10728 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया। दिग्गज शेयरों में आईसीआईसीआई बैंक, जी एंटरटेनमेंट, इंडियाबुल्स हाउसिंग, पावर ग्रिड, एचडीएफसी, विप्रो, एनटीपीसी और महिंद्रा एंड महिंद्रा 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पॉजिटिव हुए एशियाई बाजार, Sensex में दिखी 100 अंकों की बढ़त ‌</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-and-nifty-raise-100-points-after-positive-sentiments-of-asian-markets/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:34:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-and-nifty-raise-100-points-after-positive-sentiments-of-asian-markets/</guid>
      <description>चार जनवरी को बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज का सेंसेक्स 123 अंकों की बढ़त के साथ 33,916.75 पर खुला। वहीं नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का निफ्टी भी 26.90 अंकों की बढ़त के साथ 10,470.10 पर खुला। ब्रोकर्स का मानना है कि विदेशी निवेश आने से एशियाई बाजारों में बढ़त दर्ज हुई है। इसका असर भारतीय शेयर बाजार में भी दिखा।  विदेशी संस्‍थागत निवेशकों ने तीन जनवरी को 96.31 करोड़ रुपये इक्विटी में निवेश किये, जबकि घरेलू संस्‍थागत निवेशकों ने 269.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 में बैंक नहीं सेविंग करने के लिए करें इनमें इन्वेस्ट, मिलेगा 50 फीसदी से अधिक रिटर्न</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/get-fifty-percent-more-return-in-this-scheme-compared-to-small-saving/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 16:23:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/get-fifty-percent-more-return-in-this-scheme-compared-to-small-saving/</guid>
      <description>2017 साल के आखिरी दिनों में सरकार ने आम आदमी को झटका देते हुए और में चलने वाली स्मॉल सेविंग स्कीम में इंटरेस्ट रेट को घटा दिया है। ऐसे में एक आम आदमी अपने निवेश को नए साल में कहां करें, जिससे उसको अच्छी ग्रोथ मिलें और साथ ही में रिटर्न भी ऐसा मिलें जिसकी कल्पना लोग सपने में भी नहीं कर सकते हैं।   इस फंड ने दिया स्टॉक मार्केट से ज्यादा निवेश 2017 में जिस फंड ने स्टॉक मार्केट, बैंक एफडी, स्मॉल सेविंग अकाउंट्स से ज्यादा रिटर्न दिया वो म्युचुअल फंड में था। म्युचुअल फंड में कई स्कीम्स ऐसी हैं जिनमें इस साल 50 फीसदी से ज्यादा का रिटर्न मिला। यह उम्मीद 2018 में भी कायम रहने की उम्मीद है।   सेबी ने किया नियमों में बदलाव सिक्युरिटीज एंड एक्सचेंज बोर्ड ऑफ इंडिया (सेबी) ने इस साल म्युचुअल फंड के नियमों में काफी बदलाव कर दिया है। इसमें निवेश करने के लिए आधार को जरूरी करने के साथ ही एक और बड़ा बदलाव किया है।   हर कैटेगिरी में चलेगी केवल एक स्कीम  हर स्कीम में अब केवल एक ही स्कीम चलेगी। धीरे-धीरे म्‍युचुअल फंड कंपनियां सेबी के इस नियम के अनुसार अपनी योजनाओं को बदल रही हैं। इससे आमलोगों के लिए अच्‍छी योजना को छांटना और निवेश करना आसान हो जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साल के आखिरी कारोबारी दिन शेयर बाजार की तेजी से शुरुआत, सेंसेक्स में 120 अंकों की बढ़त </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-by-120-points-on-last-working-day-opening-of-the-year/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 10:34:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-by-120-points-on-last-working-day-opening-of-the-year/</guid>
      <description>साल के आखिरी कारोबारी दिन में तेजी के साथ शुरुआत देखने को मिली। सेंसेक्स और निफ्टी दोनों ही बढ़त के साथ खुले।  का कारोबार द्वारा खरीदने पर करार होने के बाद शेयर बाजार में तेजी का रुख देखने को मिला। जहां सेंसेक्स 120 अंकों की बढ़ोतरी के साथ खुला, वहीं निफ्टी में भी 32 अंकों की तेजी दिखी।   सेंसेक्स 33971 और निफ्टी 10512 अंकों पर कारोबार करते हुए देखा गया। बैंक, ऑटो, एफएमसीजी, फार्मा, रियल्टी, कंज्यूमर डुरेबल्स, कैपिटल गुड्स, ऑयल एंड गैस और पावर शेयरों में खरीददारी से बाजार में तेजी बढ़ी है।  RCom में लगातार चौथे दिन तेजी मुकेश अंबानी की कंपनी रिलायंस जियो अनिल अंबानी की कंपनी रिलायंस कम्युनिकेशंस का वायरलैस कारोबार खरीदेगी। इस खबर से शुक्रवार को आरकॉम के शेयरों में 35 फीसदी की तेजी दर्ज की गई। बीएसई पर स्टॉक 34.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार की बढ़त के साथ शुरुआत, निफ्टी 10500 के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rise-by-50-points-on-thursday-28-december/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 10:17:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rise-by-50-points-on-thursday-28-december/</guid>
      <description>गुरुवार को हफ्ते के तीसरे कारोबारी दिन को में एक बार फिर से मजबूती से शुरुआत देखने को मिली। 50 अंक तो निफ्टी 10500 के पार चला गया। वहीं रुपये में भी सपाट शुरुआत देखने को मिली।   बीएसई का सेंसेक्स 50 अंक बढ़त के साथ 33,962 के स्तर पर कारोबार कर रहा है। एनएसई का निफ्टी 20 अंक बढ़कर 10,510 के स्तर पर कारोबार कर रहा है। मिडकैप शेयरों में रिलायंस कम्युनिकेशंस, 3एम इंडिया, नाल्को, सेल और आदित्य बिड़ला फैशन 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑलटाइम हाई पर पहुंचा सेंसेक्स, 66 डॉलर के पार हुआ कच्चा तेल का दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-up-on-a-record-high-brent-crude-crosses-66-dollar-mark/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 10:18:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-up-on-a-record-high-brent-crude-crosses-66-dollar-mark/</guid>
      <description>भारतीय में साल के आखिरी कारोबारी हफ्ते में तेजी का सिलसिला दूसरे दिन भी बना रहा। और दोनों ही अपने ऑलटाइम हाई स्तर पर खुलें। बाजार में तेजी से सेंसेक्स ने पिछले लेवल को तोड़ते हुए 34109.46 का हाई बनाया।  इससे पहले मंगलवार को सेंसेक्स का रिकॉर्ड हाई लेवल 34,061.28 था। एनएसई का 50 शेयरों वाला प्रमुख इंडेक्स निफ्टी 10 अंक गिरकर 10,522 के स्तर पर कारोबार कर रहा है।  कच्चे तेल में दिखी तेजी इस तेजी के बीच ब्रेंट क्रूड में भी बढ़त देखने को मिली। कच्चा तेल प्रति बैरल 66 डॉलर के पार चला गया। इस वजह से आगे चलकर देश में भी इसका असर देखने को मिल सकता है। पेट्रोल-डीजल और रसोई गैस के दाम आने वाले दिनों में और बढ़ सकते हैं।   इन शेयरों में दिखी खरीददारी मिडकैप औऱ स्मॉलकैप शेयरों में अच्छी खरीददारी देखने को मिल रही है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में आया तगड़ा उछाल, निफ्टी-सेंसेक्स ने छुआ अपना ऑलटाइम हाई स्तर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-closes-on-a-record-high-on-tuesday-26-december/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 16:26:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-closes-on-a-record-high-on-tuesday-26-december/</guid>
      <description>मंगलवार को साल के आखिरी कारोबारी हफ्ते के पहले दिन भारतीय ने नया कीर्तिमान बनाया। और दोनों ही अब तक के अपने रिकॉर्ड स्तर पर बंद हुए।   34 हजार के पार हुआ सेंसेक्स कारोबार के आखिरी घंटे में बैंक, ऑटो, आईटी, एफएमसीजी शेयरों में खरीददारी लौटने से घरेलू स्टॉक मार्केट नए शिखर पर पहुंच गया। सेंसेक्स 34 हजार के स्तर को पार करते हुए 34,061.28 के रिकॉर्ड हाई पर पहुंचा। वहीं निफ्टी ने 10,543.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>34 हजार के पार हुआ सेंसेक्स, पहली बार निफ्टी 10500 के स्तर पर खुला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-up-on-a-record-high-in-last-week-of-the-year/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 10:01:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-up-on-a-record-high-in-last-week-of-the-year/</guid>
      <description>भारतीय में साल के आखिरी कारोबारी हफ्ते के पहले दिन रिकॉर्ड बनाने के साथ शुरू हुआ। और निफ्टी दोनों नए स्तर पर खुले। हालांकि निफ्टी ने 10500 का स्तर पहली बार पहुंचा। निफ्टी 19 अंक बढ़कर 10,512 अंक पर खुला। वहीं सेंसेक्स भी 40 अंक चढ़कर रिकॉर्ड हाई 33,981 अंक पर खुला।   दिग्गज शेयरों में गेल, बीएचईएल, टाटा पावर, ओएनजीसी, वेदांता, जी एंटरटेनमेंट, टीसीएस, एशियन पेंट्स और डॉ रेड्डीज 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिमांड न होने से घटा गोल्ड एक्सपोर्ट, सोने के जेवर, मेडल और सिक्कों के निर्यात में गिरावट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jems-and-jwellery-export-decline-as-demand-comes-to-low-in-world-markets/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 18:01:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jems-and-jwellery-export-decline-as-demand-comes-to-low-in-world-markets/</guid>
      <description>अमेरिका सहित अन्य प्रमुख बाजारों में मांग घटने के चलते इस साल अप्रैल-नवंबर अवधि में देश का निर्यात 4.8 फीसदी घटकर 22.43 अरब डॉलर रहा। जेम्स एंड एक्सपोर्ट प्रमोशन काउंसिल (जीजेईपीसी) के आंकड़ों के मुताबिक गत वर्ष की समान अवधि में यह निर्यात 23.56 अरब डॉलर का था।   देश के समग्र निर्यात में व्यापक रोजगार देने वाले इस क्षेत्र का योगदान करीब 14 फीसदी है। रत्नाभूषण निर्यात में गिरावट मुख्यत: सोने के जेवर, सोने के मेडल और सोने के सिक्कों का निर्यात घटने के कारण आई।  उद्योग के जानकार इसके लिए सरकारी मदद मांग रहे हैं। वे निर्यात बढ़ाने को मर्केंडाइज एक्सपोर्ट्स फ्रॉम इंडिया स्कीम (एमईआईएस) के तहत प्रोत्साहनों की मांग कर रहे हैं। जीजेईपीसी के एक अधिकारी ने कहा कि हम एमईआईएस के तहत मदद और जीएसटी रिफंड मुद्दे के तत्काल समाधान की मांग कर रहे हैं।  जीएसटी के करण कामकाजी पूंजी फंसने से निर्यात प्रभावित हो रहा है। सरकार ने पांच दिसंबर को चर्म और कृषि क्षेत्र के लिए प्रोत्साहन जारी किया है, ताकि इस क्षेत्र में निर्यात बढ़े, जो जीएसटी लागू होने के बाद प्रभावित हुआ है।  स्वर्णाभूषण निर्यात 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स 33800 के पार, निफ्टी में दिखी 24 अंकों की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-by-88-points-up-on-friday-22-december/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 09:51:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-by-88-points-up-on-friday-22-december/</guid>
      <description>हफ्ते के आखिरी कारोबारी दिन भारतीय शेयर बाजारों में अच्छी तेजी के साथ शुरुआत हुई। सेंसेक्स 88 अंक बढ़कर 33,840 अंक पर खुला। वहीं निफ्टी 24 अंक चढ़कर 10,465 अंक पर खुला। रियल्टी, मीडिया, ऑटो, पीएसयू बैंक, कैपिटल गुड्स, पावर और ऑयल एंड गैस शेयरों में खरीदारी आई है।   बैंक निफ्टी 0.15 फीसदी की बढ़त के साथ 25,593 के स्तर पर कारोबार कर रहा है। हालांकि आईटी और कंज्यूमर ड्युरेबल्स शेयरों में दबाव नजर आ रहा है। मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी खरीदारी दिख रही है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहली बार 10 हजार के पार गया मारुति सुजुकी का एक शेयर, खरीदने का है सुनहरा मौका </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/maruti-suzuki-share-price-crosses-10k-mark-for-first-time-best-time-to-buy/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 13:05:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/maruti-suzuki-share-price-crosses-10k-mark-for-first-time-best-time-to-buy/</guid>
      <description>शेयर बाजार में पहली बार देश की नंबर 1 कार निर्माता कंपनी का में एक का भाव 10 हजार रुपये के पार चला गया। बुधवार को शेयर के प्राइस में 2 फीसदी का इजाफा देखने को मिला।   टॉप 5 कंपनियों की लिस्ट में शामिल  मारुति का स्टॉक 1.68 फीसदी बढ़कर 9970 रुपए पर के भाव पर खुला। कारोबार के दौरान तेजी से स्टॉक बढ़कर 10,000 रुपए के हाई पर पहुंच गया, जो अब तक का ऑलटाइम हाई है। इस बढ़त से कंपनी टॉप 5 की लिस्ट में शामिल हो गई है। स्टॉक में आई तेजी से मारुति सुजुकी इंडिया का मार्केट कैप बढ़कर 3,02,136.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स 33800 के पार हुआ बंद, निफ्टी में दिखी 74 अंकों की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-closes-on-a-record-high-on-tuesday-19-december/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 16:40:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-closes-on-a-record-high-on-tuesday-19-december/</guid>
      <description>मंगलवार को शेयर बाजार में अच्छी तेजी देखने को मिली और सेंसेक्स व निफ्टी दोनों ही बढ़त देखने को मिली। बीएसई सेंसेक्स 235 अंक की तेजी के साथ 33,837 के स्तर पर बंद हुआ है। एनएसई का निफ्टी 74.4 अंक की मजबूती के साथ 10,463 के स्तर पर बंद हुआ है।  निफ्टी पर 39 शेयर्स में तेजी, मारुति टॉप गेनर निफ्टी पर 39 शेयर्स बढ़त के साथ बंद हुए। वहीं 11 शेयर्स में गिरावट दर्ज की गई। सबसे ज्यादा तेजी मारुति सुजुकी के शेयर में 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर मार्केट में तेजी का दौर जारी, सेंसेक्स 33700 के पार, रुपये में दो पैसे की मामूली बढ़त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-on-a-positive-note-on-tuesday-19-december/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 10:29:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-on-a-positive-note-on-tuesday-19-december/</guid>
      <description>मंगलवार को में तेजी का दौर जारी रहा। गुजरात-हिमाचल में भाजपा की सरकार बनने से 140 अंकों की बढ़ोतरी के साथ 33700 के पार चला गया। वहीं निफ्टी 36 अंकों की तेजी के साथ 10425 पर कारोबार करते हुए देखा गया।   आईटी शेयरों में दिखा दबाव ऑटो, बैंकिंग, एफएमसीजी, मेटल, मीडिया, फार्मा, रियल्टी, कंज्यूमर ड्युरेबल्स और पावर शेयरों में खरीदारी आई है। बैंक निफ्टी 0.4 फीसदी की मजबूती के साथ 25,700 के करीब पहुंच गया है। हालांकि आईटी शेयरों में दबाव नजर आ रहा है। एफएमसीजी इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात-हिमाचल में भाजपा की जीत से सेंसेक्स 140 अंकों की बढ़ोतरी के साथ बंद, निफ्टी ने छुआ नया स्तर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-closes-on-a-new-high-after-bjp-wins-gujarat-himachal-assembly-elections/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 16:21:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-closes-on-a-new-high-after-bjp-wins-gujarat-himachal-assembly-elections/</guid>
      <description>हिमाचल और गुजरात चुनावों में जीत के बाद की सरकार बनने का रास्ता साफ होने के बाद और बढ़त के साथ बंद हुए। बीएसई का सेंसेक्स 33600 और एनएसई का निफ्टी 10400 के स्तर पर रहा।  इससे पहले सेंसेक्स 800 अंकों की बड़ी गिरावट के साथ खुला था, क्योंकि शुरुआत में भाजपा और कांग्रेस की कांटे की टक्कर देखने को मिली थी। बाद में 200 अंको की रिकवरी देखने को मिली। बाजार में चौतरफा बिकवाली हावी हाती दिखी थी।  इस बिकवाली से मिडकैप और स्मॉलकैप शेयर भी अछूते नहीं रहे। हालांकि अंत में बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में शुरुआती गिरावट के बाद दिखी 200 अंकों की रिकवरी, निफ्टी में 70 अंकों की बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-live-results-on-monday-18-december/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 10:41:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-live-results-on-monday-18-december/</guid>
      <description>गुजरात चुनावों में भाजपा की सरकार बनने का रास्ता साफ होने के बाद एक बार फिर से में 200 अंको की रिकवरी देखने को मिली। इससे पहले सेंसेक्स 800 अंकों की बड़ी गिरावट के साथ खुला था, क्योंकि शुरुआत में भाजपा और कांग्रेस की कांटे की टक्कर देखने को मिली थी। इस बीच की कंपनियों के शेयर मार्केट में गिर गए और इनमें 4 फीसदी से ज्यादा की गिरावट देखने को मिली।   रिलायंस, अडानी के शेयर सबसे ज्यादा गिरे देश की सबसे बड़ी कंपनी रिलायंस इंडस्ट्रीज के शेयर शुरुआती कारोबार में 6 फीसदी तक गिर गए, वहीं अडानी ग्रुप की कंपनियों के शेयर 4 फीसदी से ज्यादा लुढ़क गए थे। जिन कंपनियों के शेयर गिरे उनमें अडानी इंटरप्राइज 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल-गुजरात के रुझानों से औंधे मुंह गिरा शेयर बाजार, 800 से ज्यादा अंकों की गिरावट दर्ज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-660-points-on-opening-trade-due-to-gujarat-election-results/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:50:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-660-points-on-opening-trade-due-to-gujarat-election-results/</guid>
      <description>गुजरात में भाजपा को कांग्रेस से मिल रही कांटे की टक्कर से शेयर बाजार बुरी तरह से लड़खड़ा गया। सेंसेक्स और निफ्टी दोनों ही में बड़ी गिरावट देखने को मिली। बीएसई का सेंसेक्स 803 अंक गिर गया, वहीं निफ्टी में भी 200 अंक लुढ़क गया।  मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी बिकवाली हावी हुई है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 2 फीसदी गिरा है, जबकि निफ्टी के मिडकैप 100 इंडेक्स में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>33600 के पार हुआ सेंसेक्स, निफ्टी में दिखी 81 अंकों की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-crosses-33600-mark-on-friday-closing/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 16:24:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-crosses-33600-mark-on-friday-closing/</guid>
      <description>गुजरात और हिमाचल प्रदेश में हुए विधानसभा चुनावों के बाद आए के अनुमानों से में शुक्रवार को अच्छी तेजी देखने को मिली। दिनभर के कारोबार में का सेंसेक्स 33600 के पार चला गया, वहीं एनएसई का निफ्टी भी 81 अंकों की तेजी के साथ बंद हुआ।  बीएसई का सेंसेक्स 216 अंक की तेजी के साथ 33,463 के स्तर पर बंद हुआ है। एनएसई का इंडेक्स निफ्टी 10,333 के स्तर पर बंद हुआ है।  एनएसडीएल डाटा के मुताबिक, फॉरेन पोर्टफोलियो इन्वेस्टर्स (एफपीआई) ने पिछले दो ट्रेडिंग सेशन में सेंकेंडरी मार्केट में 1048 करोड़ रुपए निवेश किए हैं। इस दौरान उनका ग्रॉस पर्चेज 12966 करोड़ और ग्रॉस सेल्स 11,917.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एग्जिट पोल के नतीजों से चहका शेयर बाजार, 303 अंक उछलकर 33,550 पर पहुंचा सेंसेक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rises-by-300-points-due-to-exit-poll-results/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:53:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rises-by-300-points-due-to-exit-poll-results/</guid>
      <description>गुजरात और हिमाचल प्रदेश चुनाव के ने को भी खुश होने का मौका दे दिया है। शुक्रवार को शेयर बाजार खुलने के साथ ही ज्यादातर कंपनियों के शेयर में तेजी देखी गई जिसके चलते बीएसई का सेंसेक्‍स 303.45 की बढ़त के साथ 33550.15 के स्तर पर खुला। वहीं एनएसई का निफ्टी भी 10351.05 के स्तर रहा। वहीं रुपये में 19 पैसे की तेजी देखी गई।   मिडकैप शेयरों में दिखा उछाल कारोबार के दौरान दिग्गज शेयरों में वेदांता, अदानी पोर्ट्स, बजाज ऑटो, हिंडाल्को, एचडीएफसी बैंक, एलएंडटी और टाटा स्टील 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स 33427 और निफ्टी 10325 अंकों पर खुले,  बाजार की हालत खस्ता </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-at-33427-and-nifty-open-at-10325-points/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 11:29:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-at-33427-and-nifty-open-at-10325-points/</guid>
      <description>मंगलवार को घरेलू स्टॉक मार्केट बहुत कमजोर हालत में दिखा। में 29 अंको की गिरावट दर्ज की गई और वह 33,427 अंक पर खुला। वहीं निफ्टी में 503 अंक चढ़ा और 10,325 अंक पर खुला।रुपये की हालत भी कुछ खास अच्छी नहीं दिखी। डॉलर के मुकाबले रुपया 5 पैसे गिरकर 64.41 के स्तर पर खुला।  पढ़ें:   वहीं शुरुआती कारोबार में एफएमसीजी, मेटल और रियल्टी शेयरों में कमजोरी दिख रही है। हैवीवेट शेयरों, एसबीआई, एचडीएफसी, एचडीएफसी बैंक, आईटीसी, एचयूएल, मारुति, टीसीएस, में गिरावट नजर आ रही है। वहीं बीएसई के मिडकैप इंडेक्स में 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में 200 अंकों का उछाल, रुपये में दिखी मामूली तेजी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-by-200-points-rupee-up-by-1-paise/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 10:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-by-200-points-rupee-up-by-1-paise/</guid>
      <description>शुक्रवार को हफ्ते के आखिरी कारोबारी दिन ग्लोबल मार्केट्स में मिले पॉजिटिव संकेतों के चलते में अच्छी बढ़त देखने को मिली। और दोनों तेजी के साथ खुले। वहीं रुपये में भी 1 पैसे की मजबूती देखने को मिली।  शुक्रवार के कारोबार में बीएसई का सेंसेक्स 200 अंकों की तेजी के साथ 33149 के स्तर पर खुला, वहीं एनएसई का निफ्टी भी 60 अंक की उछाल के साथ 10227 पर खुला। दिग्गज शेयरों में टाटा पावर, टाटा मोटर्स, वेदांता, भारती एयरटेल, टाटा मोटर्स डीवीआर, हिंडाल्को, यूपीएल, आईसीआईसीआई बैंक और अदानी पोर्ट्स मजबूत हुए हैं।   बैंकिंग, ऑटो, एफएमसीजी, मेटल, फार्मा, रियल्टी, कैपिटल गुड्स, पावर और ऑयल एंड गैस शेयरों में खरीदारी नजर आ रही है।  रुपये में दिखी 1 पैसे की तेजी हफ्ते के आखिरी कारोबारी दिन शुक्रवार को रुपए की शुरुआत हल्की मजबूती के साथ हुई। डॉलर के मुकाबले रुपया 1 पैसे बढ़कर 64.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में 350 अंकों की बढ़त, तीन माह के सबसे न्यूनतम स्तर पर पहुंचा सोना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-up-by-350-points-on-thursday-december-7/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 16:39:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-up-by-350-points-on-thursday-december-7/</guid>
      <description>गुरुवार को शेयर बाजार में तेजी देखने को मिली और 350 अंकों की ज्यादा के साथ बंद हुआ। वहीं आज अपने तीन माह के सबसे निचले स्तर पर पहुंच गए। निफ्टी 10165 के ऊपर बंद होने में कामयाब हुआ है, जबकि सेंसेक्स 32950 के करीब बंद हुआ है। आज के कारोबार में निफ्टी 10180 के पार जाने में कामयाब रहा, तो सेंसेक्स ने 33000 के करीब दस्तक दी थी।  सोना 29 हजार के स्तर पर  वैश्विक से साथ स्थानीय मांग में कमी से सोना 100 रुपये गिरकर 30 हजार से नीचे फिसलकर 29,950 रुपये प्रति 10 ग्राम पर पहुंच गया जो बीते तीन माह का न्यूनतम स्तर है। चांदी में भी औद्योगिक मांग कम रही साथ ही सिक्का वालों की तरफ से भी उठाव नहीं रहने के कारण यह 375 रुपये गिरकर 38,125 रुपये प्रति किलो रही।  वैश्विक स्तर पर सिंगापुर में सोना 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RBI ने बाजार को भी किया निराश, 205 अंक गिरा सेंसेक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-205-points-after-rbi-monetary-policy/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 16:50:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-205-points-after-rbi-monetary-policy/</guid>
      <description>रिजर्व बैंक द्वारा रेपो रेट में कटौती न किए जाने से बुधवार को भी निराश हुआ और ने 205 अंकों से अधिक का गोता लगा लिया। की ओर से दरों में कोई बदलाव नहीं किए जाने से बाजार में बिकवाली और बढ़ गई। आखिरी घंटे के दौरान बाजार में तेज गिरावट आई।  मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी दबाव देखने को मिली है। निफ्टी के मिडकैप 100 इंडेक्स में 1 फीसदी की गिरावट दर्ज की गई। बीएसई का स्मॉलैकप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>67 अंक लुढ़का सेंसेक्स, 4 माह के निचले स्तर पर पहुंचा सोना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-67-points-gold-on-4-month-low/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 16:58:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-67-points-gold-on-4-month-low/</guid>
      <description>भारतीय शेयर बाजार सहित में मंगलवार का दिन गिरावट भरा रहा। जहां में 67 अंकों की कमजोरी देखने को मिली, वहीं दूसरी तरफ सोने का वायदा भाव भी चार माह के अपने निचले स्तर पर चला गया। हालांकि रिटेल मार्केट में भाव 50 रुपये बढ़ गए।   सेंसेक्स के अलावा निफ्टी भी टूटा आखिरी घंटे में बाजार में रिकवरी आती दिखी लेकिन क्लोजिंग लाल निशान में ही रही। निफ्टी 10120 के करीब बंद हुआ। वहीं सेंसेक्स में 70 अंकों की गिरावट रही। आज के कारोबार में निफ्टी ने 10069.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिच की रेटिंग का शेयर मार्केट में बड़ा असर, सेंसेक्स में दिखी 100 अंकों की गिरावट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-down-by-100-points-on-tuesday-5-november/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 10:26:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-down-by-100-points-on-tuesday-5-november/</guid>
      <description>ग्लोबल मार्केट और फिच द्वारा जीडीपी की ग्रोथ रेट घटाने का असर मंगलवार को में देखने को मिला। और निफ्टी दोनों में बड़ी गिरावट देखने को मिली। डॉलर के मुकाबले रुपये भी इससे अछूता नहीं रहा। सेंसेक्स 100 अंकों तक लुढ़क गया, जबकि निफ्टी 10100 के करीब आ गया था।  बीएसई सेंसेक्स 114 अंक गिरकर 32,756 के स्तर पर खुला। वहीं एनएसई निफ्टी 33 अंक 10,095 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया।   पेट्रोलियम शेयरों का दिखा जलवा बाजार में पेट्रोलियम और आईटी शेयरों का जलवा देखने को मिला। दिग्गज शेयरों में एचपीसीएल, बीपीसीएल, इंडियाबुल्स हाउसिंग, अल्ट्राटेक सीमेंट, भारती एयरटेल, आईसीआईसीआई बैंक, महिंद्रा एंड महिंद्रा, सिप्ला और टाटा मोटर्स बढ़त के साथ खुले हैं। टेक महिंद्रा, एनटीपीसी, वेदांता, विप्रो, हिंडाल्को, अदानी पोर्ट्स, टाटा स्टील और हीरो मोटो गिरावट के साथ खुले।  रुपये में 9 पैसों की गिरावट  रुपये में 9 पैसों की गिरावट देखने को मिली। मंगलावर को डॉलर के मुकाबले रुपया 9 पैसे की गिरावट के साथ 64.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ग्लोबल मार्केट में तेजी का सेंसेक्स में दिखा असर, करेंसी मार्केट बंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-up-by-110-points-on-friday-december-1/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 10:08:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-up-by-110-points-on-friday-december-1/</guid>
      <description>अमेरिकी और एशियाई मार्केट में तेजी का असर शुक्रवार को भारतीय में भी देखने को मिला। और निफ्टी दोनों में ही तेजी देखने को मिली। वहीं ईद ए मिलाद के चलते करेंसी मार्केट बंद है, जिससे रुपये में किसी तरह की कोई ट्रेडिंग देखने को नहीं मिली।   बीएसई का सेंसेक्स 110 अंक की बढ़त के साथ 33258.45 के स्तर पर खुला। वहीं एनएसई का निफ्टी 35 अंक की बढ़त के साथ 10262 के स्तर पर खुला।   दिग्गज शेयरों के साथ ही मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी खरीदारी देखने को मिल रही है। बीएसई का स्मॉलकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GDP के आंकड़ों से पहले बाजार में मचा हाहाकार, सेंसेक्स में 2 महीने की सबसे बड़ी गिरावट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-425-points-before-gdp-data-release-silver-comes-at-39k-level/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 16:26:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-425-points-before-gdp-data-release-silver-comes-at-39k-level/</guid>
      <description>जीडीपी के जुलाई-सितंबर के आंकड़ों के आने से पहले में बड़ी गिरावट देखने को मिली। वहीं दूसरी तरफ में भी तेजी थम गई। चांदी का भाव आज फिर से 40 हजार स्तर के नीचे आ गया।   वित्तीय घाटे के खराब आंकड़ों आने के बाद आखिरी घंटों बाजार पर दबाव गहराया जिससे निफ्टी 10250 के स्तर से नीचे फिसला, वहीं सेंसेक्स में 425 से ज्यादा अंकों की गिरावट रही। बैंक शेयरों ने बाजार पर दबाव बनाया और बैंक निफ्टी में करीब 450 अंकों की गिरावट देखने को मिली।  तेल-गैस, मेटल, बैंक शेयरों में सबसे ज्यादा बिकवाली रही। आज के कारोबार में बॉश, गेल, बजाज ऑटो, और एनटीपीसी में बढ़त देखने को मिली तो यूपीएल, हिंडाल्को, रिलायंस, टाटा स्टील में कमजोरी आई।  बीएसई का सेंसेक्स 453.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 दिन बाद शेयर बाजार में थमी तेजी, रुपया 23 पैसे गिरा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sharemarket-down-due-to-slowdown-in-global-market/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 10:22:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sharemarket-down-due-to-slowdown-in-global-market/</guid>
      <description>भारतीय शेयर बाजार गुरुवार को गिरावट के साथ खुला। वहीं रुपया भी 23 पैसों की कमजोरी के साथ खुला। ग्लोबल मार्केट्स में आईटी शेयरों की पिटाई होने की वजह से भारतीय शेयर बाजार में भी बुरा हाल देखने को मिल रहा है। सेंसेक्स 180 अंक गिरकर 33420 और निफ्टी 58 अंक लुढ़कने के बाद 10300 पर कारोबार करते हुए देखा गया।   आज के शुरुआती कारोबार में बैंकिंग शेयरों में भारी दबाव देखने को मिल रहा है। जिसके चलते बैंक निफ्टी 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मामूली गिरावट पर बंद हुआ बाजार, शादियों में डिमांड बढ़ने से 30 हजार के पार हुआ सोना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-slight-downside-gold-rises-to-30k-again/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 16:36:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-slight-downside-gold-rises-to-30k-again/</guid>
      <description>बुधवार को जहां मामूली गिरावट के साथ बंद हुआ, वहीं 30 हजार के पार चला गया। वहीं चांदी एक बार फिर से 40 हजार के स्तर पर बंद हुआ। बीएसई के सेंसेक्स और एनएसई के निफ्टी, दोनों ही में मामूली गिरावट देखने को मिली। निफ्टी 8.9 अंक घटकर 10360 के करीब बंद हुआ। वहीं सेंसेक्स भी 15.85 अंक की गिरावट के साथ 33600 के करीब बंद हुआ।   बढ़ने वाले शेयरों में बॉश, अदानी पोर्ट, भारती इंफ्राटेल और विप्रो रहे जबकि जबकि गिरने वाले शेयरों में एक्सिस बैंक, हिंडाल्को, एशियन पेंट्स और वेदांता रहे।  शादियों के चक्कर में बढ़ी सोने की डिमांड वैश्विक बाजारों के स्थिर रुख और शादियों के मौसम की खरीद से बढ़ी मांग के चलते आज दिल्ली सर्राफा बाजार में सोना 20 रुपये सुधरकर 30,520 रुपये प्रति दस ग्राम पर आ गया। हालांकि औद्योगिक इकाइयों और सिक्का ढालों की ओर से मांग उतरने के चलते चांदी और 200 रुपये गिरकर 40,000 रुपये प्रति किलोग्राम पर आ गयी।  कारोबारियों ने कहा कि वैश्विक बाजार में बेहतर रुख और घरेलू हाजिर बाजार में शादी-विवाह की खरीद बढ़ने से सोने के भाव में सुधार देखा गया है। दिल्ली में 99.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में तेजी बरकरार, 33600 के पार पहुंचा सेंसेक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rise-by-50-points-on-wednesday-november-29/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 10:29:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rise-by-50-points-on-wednesday-november-29/</guid>
      <description>बुधवार को हफ्ते के तीसरे कारोबारी दिन में एक बार फिर से तेजी से खुला। और निफ्टी दोनों ही में बढ़त देखने को मिली। वहीं डॉलर के मुकाबले रुपये में गिरावट देखने को मिली।  सेंसेक्स 50 अंकों की तेजी के साथ 33600 के पार पहुंच गया। एनएसई के निफ्टी में 19 अंकों की तेजी देखने को मिली और यह 10389 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया। दिग्गज शेयरों में कोल इंडिया, जी एंटरटेनमेंट, सिप्ला, एनटीपीसी, ओएनजीसी और इंफोसिस 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ग्लोबल मार्केट में गिरावट से 25 अंक टूटा सेंसेक्स, रुपये में 3 पैसे की कमजोरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-25-points-on-tuesday-28-november/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 10:25:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-25-points-on-tuesday-28-november/</guid>
      <description>मंगलवार को हफ्ते के दूसरे कारोबारी दिन में गिरावट देखने को मिली। जहां 25 अंक टूटा वहीं निफ्टी में 8 अंकों की गिरावट देखने को मिली। रुपये भी 3 पैसों की कमजोरी के साथ खुला।   सेंसेक्स 33700 के पास कारोबार कर रहा है। कंज्यूमर ड्युरेबल्स और कैपिटल गुड्स शेयरों में खरीदारी देखने को मिल रही है। बैंक निफ्टी 0.1 फीसदी की बढ़त के साथ 25,921 के स्तर पर कारोबार कर रहा है।  मिडकैप शेयरों में टाटा ग्लोबल ब्रेवरेजेज, आईडीबीआई बैंक, भारत इलेक्ट्रॉनिक्स और वॉकहार्ट 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मामूली बढ़त के साथ शेयर बाजार बंद, रुपये में 13 पैसे गिरावट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-closes-on-45-points-higher-on-monday-27-november/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 16:11:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-closes-on-45-points-higher-on-monday-27-november/</guid>
      <description>सोमवार को गिरावट के साथ खुले में बंद होते वक्त तक मामूली तेजी देखने को मिली और यह बढ़त के साथ बंद हुआ। और निफ्टी दोनों ही मामूली तेजी के साथ बंद हुए। आज के कारोबार में निफ्टी ने 10340 तक गोता लगाया था, जबकि सेंसेक्स 33540.5 तक लुढ़क गया था। दिन के निचले स्तरों से निफ्टी में 60 अंकों की रिकवरी दिखी है, तो सेंसेक्स में करीब 200 अंकों का सुधार दिखा है।  बीएसई सेंसेक्स 45 अंकों की बढ़त के साथ 33724 पर तो एनएसई निफ्टी 10 अंक की तेजी के साथ 10400 के पार बंद हुआ। मीडिया, रियल्टी, ऑटो, पावर, कंज्यूमर ड्युरेबल्स और कैपिटल गुड्स शेयरों में खरीदारी दिखी है। हालांकि मेटल, एफएमसीजी और ऑयल एंड गैस शेयरों में दबाव नजर आया।  रुपये में दिखी 13 पैसे की गिरावट हालांकि डॉलर के मुकाबले रुपये में गिरावट का दौर जारी रहा और यह शाम को बंद होते वक्त 13 पैसों के कमजोरी के साथ 64.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में 100 अंकों की मजबूती, रुपये में दिखी सपाट शुरुआत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-by-100-points-opening-on-friday-24-november/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 10:15:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-by-100-points-opening-on-friday-24-november/</guid>
      <description>शुक्रवार को हफ्ते के आखिरी कारोबारी दिन में में तेज शुरुआत देखने को मिली। और निफ्टी में गुरुवार के मुकाबले अच्छी बढ़त बनी हुई है। वहीं डॉलर के मुकाबले भारतीय रुपया में सपाट ओपनिंग देखने को मिली।   सेंसेक्स में 100 अंकों की तेजी बीएसई का सेंसेक्स 98 अंक की तेजी के साथ 33,686 के स्तर पर खुला। वहीं एनएसई का निफ्टी 27 अंकों की मजबूती के साथ 10,375 के स्तर पर खुला। मिडकैप शेयरों में सीजी कंज्यूमर, आदित्य बिड़ला फैशन, हैवेल्स इंडिया, अमारा राजा बैटरीज और टाटा ग्लोब ब्रेवरेजेज 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स-निफ्टी की सुस्त शुरुआत, रुपये में दिखी 11 पैसे की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-slight-rise-rupee-up-on-thursday-23-november/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 10:04:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-slight-rise-rupee-up-on-thursday-23-november/</guid>
      <description>गुरुवार को हफ्ते के चौथे कारोबारी दिन में में सुस्त शुरुआत देखने को मिली। ग्लोबल संकेतों के कारण और निफ्टी दोनों ही ज्यादा अच्छी बढ़ोतरी मार्केट में देखने को मिली। वहीं रुपये में 11 पैसे की मजबूती देखने को मिली।   बीएसई का सेंसेक्स में 10 अंकों की गिरावट देखने को मिली और यह 33553 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया। वहीं एनएसई के निफ्टी में 16 अंक बढ़त के साथ 10358 के स्तर पर बंद हुआ।   पीएसयू बैंक, एफएमसीजी और ऑयल एंड गैस शेयरों ने बाजार पर दबाव बनाया है। बैंक निफ्टी 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमजोर मांग से सोने-चांदी की चमक फीकी, 50 रुपये लुढ़के</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-silver-prices-down-by-50-rupees-in-india-on-wednesday-22-november/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 17:57:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-silver-prices-down-by-50-rupees-in-india-on-wednesday-22-november/</guid>
      <description>विदेशों में मजबूती के रुख के बीच द्वारा मांग में कमी से बुधवार को स्थानीय सराफा बाजार में 50 रुपये गिरकर प्रति 10 ग्राम 30,400 रुपये हो गई। वहीं, चांदी पर बिक्री का दबाव देखा गया और उसकी कीमत 50 रुपये की गिरावट के साथ प्रति किलोग्राम 40,350 रुपये रही।   बाजार विश्लेषकों ने कहा कि घरेलू हाजिर बाजार में सराफा व्यापारियों द्वारा मांग में कमी सोने पर भारी पड़ा, लेकिन विदेशों में बेहतर रुझानों ने इसकी कीमत को अधिक गिरने से रोका।   सोमवार को भी गिर गई थी कीमतें अंतर्राष्ट्रीय बाजर में सोमवार को पीली धातु 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में दिखी 83 अंकों की मजबूती, निफ्टी 10350 के नजदीक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-after-rising-to-83-points-on-wednesday-22-november/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 16:38:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-after-rising-to-83-points-on-wednesday-22-november/</guid>
      <description>बुधवार को में शुरुआत से लेकर के बंद होने के समय तक मजबूती कायम रही। और निफ्टी दोनों ही बढ़त के साथ में बंद हुए। बीएसई का सेंसेक्स 83 अंक यानि 0.25 फीसदी की तेजी के साथ 33,561.5 के स्तर पर बंद हुआ है।  बैंकरप्सी कानून सख्त होने की खबर से आज सरकारी बैंकों में तेजी देखने को मिली। बैंक निफ्टी मामूली बढ़त के साथ 25,767 के स्तर पर बंद हुआ है जबकि निफ्टी के पीएसयू बैंक इंडेक्स में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>100 अंकों से ज्यादा की बढ़त के साथ खुला बाजार, रुपये में 10 पैसे की तेजी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-opens-on-a-100-points-strong-note-rupee-up-by-10-paise-on-wednesday-22-november/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 10:44:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-opens-on-a-100-points-strong-note-rupee-up-by-10-paise-on-wednesday-22-november/</guid>
      <description>बुधवार को भारतीय में तेजी का दौर जारी रहा और इसमें अच्छी बढ़त देखने को मिली। 100 अंक और निफ्टी 10350 के पार निकल गया। वहीं रुपये में भी 10 पैसे की तेजी देखने को मिली।   मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी खरीदारी दिख रही है। ऑटो, बैंकिंग, एफएमसीजी, मेटल, रियल्टी और कंज्यूमर ड्युरेबल्स शेयरों में खरीदारी आई है। बैंक निफ्टी 0.25 फीसदी बढ़कर 25,815 के स्तर पर कारोबार कर रहा है। हालांकि फार्मा शेयरों में थोड़ा दबाव नजर आ रहा है।  कारोबार के इस दौरान दिग्गज शेयरों में जी एंटरटेनमेंट, अदानी पोर्ट्स, महिंद्रा एंड महिंद्रा, एचडीएफसी, अल्ट्राटेक सीमेंट, बजाज ऑटो और एशियन पेंट्स 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोने में रही 250 रुपये की गिरावट, 400 रुपये टूटी चांदी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-down-by-250-rupes-on-tuesday-21-november/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 20:38:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-down-by-250-rupes-on-tuesday-21-november/</guid>
      <description>वैश्विक स्तर पर पीली धातु में सोमवार को रही बड़ी गिरावट के दबाव में दिल्ली सर्राफा बाजार में आज सोना 250 रुपए लुढ़ककर 30,450 रुपये प्रति दस ग्राम रह गया। सोने में लगातार दूसरे दिन गिरावट रही है। चांदी भी लगातार दूसरे दिन टूटती हुई 400 रुपये फिसलकर डेढ़ सप्ताह के निचले स्तर 40,400 रुपए प्रति किलोग्राम पर आ गई।  अंतर्राष्ट्रीय बाजर में सोमवार को पीली धातु 1.4 फीसदी लुढ़क गई थी। संतुलन प्रक्रिया के तहत आज सोने में तेजी देखी गई। सोना हाजिर 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>118 अंकों की मजबूती के साथ बंद हुआ सेंसेक्स, रुपये में 19 पैसे की गिरावट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-118-points-gain-on-tuesday-21-november/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 17:22:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-118-points-gain-on-tuesday-21-november/</guid>
      <description>मंगलवार को भारतीय में सोमवार की तरह मजबूती बनी रही और 118 अंकों की तेजी के साथ बंद हुआ। वहीं निफ्टी भी 10325 के स्तर पर रहा। शेयर बाजार में बढ़त की बड़ी वजह मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में तेजी रहा। सेंसेक्स और निफ्टी दोनों स्टॉक मार्केट में इन इंडेक्स के शेयर मजबूत रहे। बीएसई का सेंसेक्स 33478.40 के स्तर पर बंद हुआ।   फॉर्मा कंपनियां बनी बड़ी वजह शेयर बाजार में आज की तेजी की मुख्य वजह फॉर्मा कंपनियों के शेयर बने। डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस साल सस्ती मिलेगी चीनी, जल्द पेराई से 79 फीसदी बढ़ा उत्पादन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sugar-price-to-remain-less-this-year-as-production-rises-by-79-percent/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 14:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sugar-price-to-remain-less-this-year-as-production-rises-by-79-percent/</guid>
      <description>चालू चीनी सत्र 2017-18 में 15 नवंबर तक देश के उत्पादन ने 13.73 लाख टन के आंकड़े को छू दिया है, जो पिछले साल की समान अवधि की तुलना में 79 फीसदी अधिक है। इंडियन शुगर मिल्स एसोसिएशन (इस्मा) ने सोमवार को यह जानकारी दी। इस वजह से चीनी के दाम इस साल घट सकते हैं। अभी घरेलू बाजार में खुली चीनी 45 रुपये प्रति किलो के हिसाब से बिक रही है।  इस्मा ने 2017-18 चीनी सत्र में 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>