<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>पर्सनल फाइनेंस on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AA%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B8%E0%A4%A8%E0%A4%B2-%E0%A4%AB%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%82%E0%A4%B8/</link>
    <description>Recent content in पर्सनल फाइनेंस on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Sep 2017 15:46:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AA%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B8%E0%A4%A8%E0%A4%B2-%E0%A4%AB%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%82%E0%A4%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>छोटे शहरों में रहने वाले शुरू कर सकते हैं ये 2 तरह के बिजनेस, कमाई 30 हजार महीना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/can-start-these-business-in-small-towns-will-earn-30k-per-month/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 15:46:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/can-start-these-business-in-small-towns-will-earn-30k-per-month/</guid>
      <description>अगर आप किसी छोटे शहर में रहते हैं और अपना बिजनेस शुरू करने की प्लानिंग कर रहे हैं तो बहुत ही कम इन्वेस्टमेंट पर दो तरह के बिजनेस शुरू कर सकते हैं। इन बिजनेस से आप कम से कम हर महीना 30 हजार रुपये की कमाई कर सकते हैं। बिजनेस शुरू करने के लिए केंद्र सरकार देगी मदद
आपको यह बिजनेस शुरू करने के लिए केंद्र सरकार पूरी तरह से मदद करेगी। सरकार की तरफ से चल रहे स्किल इंडिया डेवलपमेंट प्रोग्राम के तहत इस तरह का मौका दिया जा रहा है। इन स्कीम्स के तहत लाखों लोग लाभ ले चुके हैं। केवल आपको कुछ जरूरी शर्तों को पूरा करना है, जिनको हम आज आपको बताने जा रहे हैं। होनी चाहिए इतनी जगह</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आप 8वीं पास हैं तो भी लीजिए 10 लाख तक का लोन, बस ये आसान सी शर्त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-a-eight-class-pass-person-can-take-loan-upto-10-lakh-by-government/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 12:11:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-a-eight-class-pass-person-can-take-loan-upto-10-lakh-by-government/</guid>
      <description>अगर आप आठवीं पास हैं तो भी 10 लाख रुपये का लोन सरकार से ले सकते हैं। इसके लिए बस एक आसान सी शर्त आपको पूरी करनी होगी। लोन का अमाउंट सरकार की तरफ से बढ़ाया जा सकता है अगर आपकी शिक्षा का स्तर स्नातक स्तर से ज्यादा हो। अधिकतम 25 लाख का लोन सरकार आपको देगी। हालांकि इस लोन को लेने के लिए आपको एक शर्त पूरी करनी होगी। ऐसे मिलेगा लोन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन स्कीम्स में निवेश करने से होंगे बंपर फायदे, मिलेगी टैक्स से मुक्ति और कहलाएंगे करोड़पति</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-become-crorepati-in-15-years-by-investing-in-these-schemes/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 19:32:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-become-crorepati-in-15-years-by-investing-in-these-schemes/</guid>
      <description>हर इंसान आज के जमाने में करोड़पति बनना चाहता है। ऐसे में कई लोग इसके लिए गलत रास्ता भी चुन लेते हैं, जिसका खामियाजा उनको आगे चलकर भुगतना होता है। लेकिन हम आज आपको कोई भी गलत स्कीम नहीं बता रहे हैं, जिनसे आपको आर्थिक नुकसान हो। इन स्कीम्स में पैसा इन्वेस्ट करके आप आसानी से 15 साल में करोड़पति बन जाएंगे। ये स्कीम्स सरकार द्वारा लंबे समय से चलाई जा रही हैं और इनमें बैंकों के सेविंग अकाउंट या एफडी से ज्यादा ब्याज भी मिलता है।   &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;100%&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आधार कार्ड में आसानी से बदल जाएगा मोबाइल नंबर और फोटो, खर्च करने होंगे मात्र 25 रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-easily-change-photo-and-mobile-number-in-aadhaar-card-by-following-these-steps/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 15:22:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-easily-change-photo-and-mobile-number-in-aadhaar-card-by-following-these-steps/</guid>
      <description>अपने मोबाइल नंबर को आधार कार्ड से लिंक कराने के लिए फरवरी 2018 तक का समय सरकार ने सभी को दिया है। ऐसे में अगर आपका मोबाइल नंबर आधार पर रजिस्टर्ड नहीं है तो फिर ऐसा करने में दिक्कत हो सकती है। इसके साथ ही आप आधार कार्ड में अपनी फोटो भी चेंज करा सकते है। इसके लिए आपको एक प्रोसेस फॉलो करना पड़ेगा और 25 रुपये खर्च करने पड़ेंगे। फोटो चेंज करवाने के लिए फॉलो करना होगा ये प्रोसेस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>500 के नए नोट को लेकर के RBI ने लिया ये बड़ा फैसला, बताई अपनी मजबूरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-takes-this-big-decision-on-new-500-rupees-note/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 10:39:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-takes-this-big-decision-on-new-500-rupees-note/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद देश में शुरू किए गए 500 रुपये के नए नोट को लेकर के रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया ने फिर से एक बड़ा फैसला लिया है। आरबीआई ने कहा कि देश भर में 500 के नोट काफी बड़ी संख्या में छप चुके हैं। 2000 के बड़े नोट को लेकर किए गए फैसले के बाद अब लोगों को फिर से झटका लगने की उम्मीद है। दो प्रिंटिंग प्रेस को दिया ये आदेश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिजली का बिल बचाएं, हर महीने 25 हजार कमाएं, बस एक शर्त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-save-electricity-and-can-earn-up-to-25k-monthly-by-adopting-this-technique/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 13:08:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-save-electricity-and-can-earn-up-to-25k-monthly-by-adopting-this-technique/</guid>
      <description>अगर आपके पास अपना मकान है और काफी बड़ी लंबी छत है, तो फिर हर महीने आने वाले बिजली के बिल से मुक्ति मिल जाएगी। यहां आपके मन में सवाल होगा कि ऐसा कैसे हो सकता है? हम आपको जो तरीका बताने जा रहे, उससे न केवल आपकी खाली पड़ी छत का अच्छे से इस्तेमाल होगा, बल्कि कम से कम 25 हजार रुपये की कमाई होगी। ये कमाई ज्यादा भी हो सकती है। चाहिए केवल इतनी जगह</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में कार लोन लेने से पहले रखें इन 5 बातों का ख्याल, नहीं होगी परेशानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-you-are-planning-to-buy-car-in-festive-season-than-follow-these-steps-for-loan-process/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 12:45:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-you-are-planning-to-buy-car-in-festive-season-than-follow-these-steps-for-loan-process/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन शुरू हो गया है। ऐसे में अगर आप कार खरीदने की सोच रहे हैं तो आपको लोन लेने से पहले इन 5 बातों का ख्याल रखना चाहिए, जिससे आपको आगे चलकर नुकसान नहीं होगा। डीलर के जरिए न कराएं लोन
अक्सर लोग डीलर के जरिए कार लोन लेते हैं। लेकिन हम आपको ऐसा करने से पहले सलाह देते हैं कि आप डीलर से लोन लेने से पहले ऑनलाइन या फिर अपने बैंक से खुद पूछताछ करें। कई बार डीलर के बजाए अपने बैंक से लोन लेना सस्ता पड़ता है। आसान है कार पर कर्ज लेना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>त्योहारी सीजन में जल्द निपटा ले अपने काम, इस हफ्ते 6 दिन बंद रहेंगे बैंक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-to-remain-shut-off-for-6-days-in-this-week-during-festive-season/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 11:58:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-to-remain-shut-off-for-6-days-in-this-week-during-festive-season/</guid>
      <description>त्योहारी सीजन में अगर आपको बैंक में लेन-देन करना है तो इस हफ्ते की शुरुआत में ही कर लें, क्योंकि महीने के आखिरी हफ्ते में बैंक 6 दिन के लिए बंद रहेंगे। इन राज्यों में बैंकों में 6 दिन नहीं होगा काम
रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया की वेबसाइट के अनुसार देश के कई राज्यों में बैंक 6 दिन बंद रहेंगे। आरबीआई के अनुसार, जिन राज्यों में दुर्गा पूजा जोर-शोर से मनाई जाती है, वहां पर इस बुधवार से लेकर के सोमवार तक बैंक बंद रहेंगे। इसका असर पश्चिम बंगाल सहित अन्य उत्तरपूर्वी राज्यों में रहेगा।दशहरा, 2 अक्टूबर के चलते सोमवार तक बैंक रहेंगे बंद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;KBC&#39; ही नहीं, ये प्लान भी आपको बना सकता है करोड़पति, निवेश केवल 5 हजार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/not-only-kbc-this-plan-can-also-make-you-crorepati-in-short-period/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 12:29:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/not-only-kbc-this-plan-can-also-make-you-crorepati-in-short-period/</guid>
      <description>अगर आप टीवी के मश्हूर शो कौन बनेगा करोड़पति में हिस्सा नहीं ले पा रहे हैं लेकिन करोड़पति बनने का सपना सोच रहे हैं तो फिर एक ऐसा इन्वेस्टमेंट प्लान है, जिसकी मदद से आप 15 साल के अंदर आसानी से करोड़पति बन सकते हैं। करना होगा हर महीने 5 हजार रुपये का इन्वेस्टमेंट
हम आपको जो प्लान बताने जा रहे हैं उसमें किसी तरह की हेरा-फेरी या फिर पैसे डूबने का खतरा नहीं है। इस प्लान के तहत आपको हर महीने अपनी इनकम से कुछ हजार रुपयों की सेविंग करनी होगी, जिसके बाद आप करोड़पति बन सकते हैं। अभी हम जो प्लान आपको बताने जा रहे हैं, उसके तहत हर महीने 5 हजार रुपये का इन्वेस्टमेंट करना होगा। इस प्लान में ऐसे करें निवेश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवरात्र स्पेशलः फेस्टिव सीजन में अपनाएं ये 5 तरीके, पैसे की कमी न होगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-don-t-have-to-face-cash-shortage-during-navratra-by-following-these-five-steps/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 20:19:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-don-t-have-to-face-cash-shortage-during-navratra-by-following-these-five-steps/</guid>
      <description>नवरात्रों के साथ ही देश भर में फेस्टिव सीजन की शुरुआत हो चुकी है। इस सीजन में सबसे ज्यादा पैसा खर्च होता है। कई बार खर्च इतना ज्यादा होता है कि घर का बजट भी बिगड़ जाता है। ऐसे में लोन लेने के अलावा कोई ऑप्शन नहीं बचता है, जिससे आप घर के बिगड़े बजट को सही कर सकें। हम आपको बताने जा रहे हैं लोन लेने के 5 तरीके, जिनका इस्तेमाल करके आप त्योहारी सीजन में अपनी पसंद की खरीददारी आसानी से कर सकते हैं।   कंपनी से ले सकते हैं लोन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक दिन के बच्चे का भी बनवा सकते हैं आधार कार्ड, फॉलो करना होगा ये प्रोसेस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-you-can-make-new-born-baby-aadhaar-card-by-following-these-simple-steps/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 14:58:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-you-can-make-new-born-baby-aadhaar-card-by-following-these-simple-steps/</guid>
      <description>अब आप अपने एक दिन के जन्मे बच्चे का भी आधार कार्ड बनवा सकते हैं। चाहे उसका नाम रखा हो या नहीं उसकी यूनिक आईडेंटिटी जिंदगी भर के लिए बन जाएगी। देश के कुछ शहरों में मौजूद अस्पताल भी अपने यहां ऐसे जन्में बच्चों का आधार कार्ड बच्चे के जन्म लेते ही आधार कार्ड के लिए प्रोसेस पूरा कर लेते हैं। हम आज आपको बताने जा रहे हैं कि कैसे आप अपने एक दिन के बच्चे से लेकर के 15 साल के बच्चे का आधार कार्ड बनवा सकते हैं&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI के खाताधारकों के लिए है खुशखबरी, इन खातों में नहीं लगेगा चार्ज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-don-t-have-to-pay-minimum-balance-charge-on-these-sbi-accounts/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 15:11:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-don-t-have-to-pay-minimum-balance-charge-on-these-sbi-accounts/</guid>
      <description>अगर आप एसबीआई के कस्टमर हैं और अपने सेविंग बैंक अकाउंट में मिनिमम बैलेंस नहीं रखने के कारण हर बार परेशान होते हैं तो आपके लिए बैंक में तीन तरह के अकाउंट है, जिन पर किसी तरह का कोई मिनिमम बैलेंस कम होने पर चार्ज नहीं कटता है। अगर आपका सेविंग अकाउंट है तो आप इसको अन्य अकाउंट में ट्रांसफर करा सकते हैं।  शहरी क्षेत्रों में 5 हजार रुपये रखना जरूरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेटी के पिता हैं तो इस स्कीम में कीजिए निवेश, 11 साल बाद आप करोड़पति</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-you-had-a-10-year-old-daughter-than-can-become-crorepati-in-another-11-years/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 13:45:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-you-had-a-10-year-old-daughter-than-can-become-crorepati-in-another-11-years/</guid>
      <description>अगर आपके घर में 10 साल की बेटी है तो फिर आप अगले 11 सालों में बेटी को कम से कम लखपति बना सकते हैं। यह आपके द्वारा किए गए निवेश पर निर्भर करेगा कि आप बेटी को 21 साल की उम्र में लखपति बनाते हैं या फिर करोड़पति। केंद्र सरकार द्वारा चलाई जा रही इस स्कीम की एक खास बात और ये है कि इसमें एफडी और सेविंग अकाउंट में मिलने वाले ब्याज से ज्यादा मिलता है और इनकम टैक्स में छूट भी मिलती है। 10 वर्ष की उम्र तक बेटियों का खुलेगा खाता</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज जेटली करेंगे गूगल के पेमेंट ऐप &#39;तेज&#39; को लॉन्च, अन्य मोबाइल वॉलेट से मिलेगी कड़ी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/google-payment-app-tej-to-be-launched-today-by-arun-jaitely/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 08:19:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/google-payment-app-tej-to-be-launched-today-by-arun-jaitely/</guid>
      <description>सर्च इंजन का पेमेंट ऐप तेज आज लॉन्च होगा। इसकी लॉन्चिंग वित्त मंत्री करेंगे। गूगल ने इसको भारत के लोगों को ध्यान में रखते हुए तैयार किया है। गूगल के इस पेमेंट ऐप से देश में पहले से चल रहे कई वॉलेट को कड़ी टक्कर मिल सकती है।   जिन कंपनियों ने अपना मोबाइल वॉलेट ऐप पहले से मार्केट में लॉन्च कर रखा है उनमें हाईक मैसेंजर, मोबीक्विक, फ्रीचार्ज, ऑक्सीजन, साइटरस पे, फोन पे, पेयू, इट्जकैश, जियो मनी और ओला मनी शामिल हैं।   पढ़ें-   दकेन.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खो जाए आधार कार्ड तो घर बैठे ऐसे ऑनलाइन मिलेगा नया, फॉलो करें ये प्रोसेस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-your-aadhaar-card-is-lost-than-follow-this-process-online-to-retrive-it/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 14:13:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-your-aadhaar-card-is-lost-than-follow-this-process-online-to-retrive-it/</guid>
      <description>आज के समय में आधार कार्ड सबसे महत्वपूर्ण डॉक्यूमेंट है। अगर आधार कार्ड नहीं है तो आपके कई जरूरी काम पूरे नहीं हो सकते हैं। इनमें बैंक में खाता खुलवाने, पासपोर्ट बनवाने, आईटीआर दाखिल करने के लिए, पैन कार्ड, रेलवे और एयर टिकट जैसी चीजों के अलावा सब्सिडी वाला राशन, एलपीजी व मनरेगा के लिए आधार कार्ड का न होना आपके लिए मुसीबत खड़ी कर सकता है।   लेकिन अगर आधार खो जाए तो फिर इसके बारे में लोगों को ये नहीं पता है कि इसके बाद क्या करना चाहिए, जिसकी वजह से उन्हें फिर से अपना नया आधार कार्ड मिल जाए। हम आज आपको पूरा प्रोसेस बताने जा रहे हैं, जिसके बाद आप घर बैठे अपना आधार कार्ड फिर से पोस्ट द्वारा और उसकी सॉफ्ट कॉपी पा सकते हैं।  याद रखना होगा अपना मोबाइल नंबर और ईमेल आईडी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुशखबरी! SBI जल्द देने जा रहा है मिनिमम बैलेंस न रखने वालों को ये बड़ी सौगात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-is-going-to-give-customers-this-new-rule-on-minimum-balance/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 12:09:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-is-going-to-give-customers-this-new-rule-on-minimum-balance/</guid>
      <description>भारत के सबसे बड़े बैंक में शुमार जल्द ही एक बड़ी खुशखबरी देने जा रहा है। न रखने वालों करोड़ों कस्टमर्स को हो रही परेशानी को देखते हुए एसबीआई जल्द ही इस फैसले पर पुनर्विचार कर सकता है।   पढ़ें-   अभी एसबीआई अकाउंट होल्डर को 5 हजार रुपये का मिनिमम बैलेंस अपने खाते में रखना जरूरी है। ऐसा न कर पाने पर बैंक पेनाल्टी के तौर पर पैसे काट रहा है। गरीब व्यक्तियों और छात्रों से भी यह पेनाल्टी वसूली जा रही है, जिसको लेकर के बैंक मीडिया के निशाने पर आ गया।   टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, एसबीआई के एमडी रजनीश कुमार ने कहा कि बैंक प्रबंधन इस पर पुनर्विचार कर रहा है। एसबीआई के देश में इस वक्त 40 करोड़ से अधिक अकाउंट्स हैं, जिनमें से 13 करोड़ खाते जीरो बैलेंस वाले खोले गए थे।   बेसिक सेविंग अकाउंट में ट्रांसफर करने की दी सलाह एसबीआई अपने ऐसे ग्राहकों के सेविंग अकाउंट को बेसिक सेविंग अकाउंट में ट्रांसफर करने की सलाह दे रहा है। इस अकाउंट में जीरो बैलेंस होने पर किसी तरह का कोई चार्ज नहीं कटता है। इस अकाउंट में खाताधारकों को केवस चेक बुक की सुविधा नहीं मिलती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीरो इन्वेस्टमेंट से कर सकते हैं ये 5 तरह के बिजनेस, होगी 50 हजार तक की कमाई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-do-these-5-type-of-business-with-zero-investment-can-earn-upto-50k/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 12:45:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-do-these-5-type-of-business-with-zero-investment-can-earn-upto-50k/</guid>
      <description>भारत में भी नौकरियां आने वाले 5 सालों में खत्म होने वाली हैं। ऑटोमेशन, रोबोटिक्स के चलते सभी प्रमुख सेक्टर्स में नौकरियों पर खतरे के बादल मंडरा रहे हैं। बैंकिंग, आईटी में सबसे पहले नौकरियों में कमी आने की संभावना है। फिर इसका असर धीरे-धीरे अन्य सेक्टर्स पर भी पड़ेगा।  इसलिए अभी भी समय की आप अपना कोई बिजनेस खोल लें ताकि इनकम में किसी तरह की कोई कमी न हो। शुरुआत में ये बिजनेस पार्ट टाइम के तौर पर किए जा सकते हैं, बाद में आप इनको फुल टाइम भी किया जा सकता है। आप ये बिजनेस करते हैं तो इनमें आप 50 हजार तक की मंथली इनकम आसानी से कमा सकते हैं।  वर्चुअल असिस्टेंट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काले धन पर इनकम टैक्स ने कसा शिकंजा, नोटबंदी से पहले जमा कैश पर भी हो रही है पूछताछ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/cash-deposits-before-demonetisation-will-be-on-income-tax-scrutiny/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 08:51:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/cash-deposits-before-demonetisation-will-be-on-income-tax-scrutiny/</guid>
      <description>अगर आपने पिछले साल 8 नवंबर से पहले कैश जमा किया है तो भी पूछताछ कर सकता है। पर इनकम टैक्स विभाग ने शिकंजा कसते हुए अब टैक्सपेयर से 2011 से लेकर के अक्टूबर 2016 तक का हिसाब मांगा जा रहा है।   पढ़ें-   होम बॉयर्स पर भी कसा शिकंजा डिपार्टमेंट ने होम बॉयर्स पर भी शिकंजा कस दिया है। ऐसे लोगों से भी पूछताछ की जा रही है, जिन्होंने अपने मकान की वैल्यू को काफी कम बता रखा है। टैक्स डिपार्टमेंट ने इसके लिए केसों को दो कैटेगिरी में डाला है।   हाई रिस्क और लो रिस्क की कैटेगिरी  डिपार्टमेंट ने दो कैटेगिरी बनाई हैं, जिनमें हाई रिस्क वालों से पहले नोटिस भेजकर जवाब मांगा जा रहा है। अगर अधिकारी जवाब से संतुष्ट नहीं होगा तो वो आपसे आगे की पूछताछ करेगा।   इसके लिए लोगों से पैन कार्ड नंबर और फाइल किए गए इनकम टैक्स रिटर्न की डिटेल्स मांगी जा रही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दो सिम होने पर आधार से ऐसे करे लिंक, नहीं तो बाद में हो सकती है परेशानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-you-can-update-easily-two-different-sim-with-same-aadhaar-number-here-is-the-process/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 13:21:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-you-can-update-easily-two-different-sim-with-same-aadhaar-number-here-is-the-process/</guid>
      <description>एक ही नाम से अगर आपके पास दो अलग-अलग कंपनियों या फिर एक ही कंपनी की है तो भी आप उसको कार्ड से लिंक करा सकते हैं। इसके लिए आपके पास केवल फरवरी 2018 तक का समय है।  पढ़ें-   तब तक आपको अपना मोबाइल सिम आधार कार्ड से लिंक करवाना होगा। वर्ना आपके एक या दोनों सिम ब्लॉक कर दिए जाएंगे। अगर आपके पास एक ही सिम है और उसको आधार कार्ड से लिंक करवा रखा है तो उसके लिए केवल आपको आधार की वेबसाइट पर जाकर के वैरिफाई करवाना होगा।   यह कदम धोखाधड़ी संबंधी जानकारी के साथ मोबाइल कनेक्शन प्राप्त करने को रोकने के लिए बनाया गया है। सुप्रीम कोर्ट ने फरवरी 2017 में ये आदेश, लोकनीति फाउंडेशन एनजीओ द्वारा दायर एक जनहित याचिका पर सुनवाई करते हुए दिया था। फाउंडेशन की मांग थी कि सभी मोबाइल नंबरों का उनकी पहचान और पते के साथ सत्यापन होना चाहिए।  इसके लिए नंबर को आधार कार्ड से लिंक किया जा सकता है। इस कदम से गलत जानकारी देकर मोबाइल कनेक्शन हासिल करने पर रोक लगेगी। इस पर सरकार ने यह आश्वासन दिया कि ग्राहकों की बायोमीट्रिक जानकारी को मोबाइल ऑपरेटर्स जमा नहीं करेंगे और न ही उनकी पहुंच ग्राहकों के अन्य निजी डाटा तक होगी। अगर आपके पास दो अलग-अलग सिम है तो फिर आपको इसे संबंधित कंपनी के आउटलेट या फिर रिटेलर के पास जाना होगा। प्रीपेड सिम के लिए आपको रिटेलर के पास जाकर के अपना आधार नंबर देना होगा। इसके बाद वो आपके बॉयोमेट्रिक डिटेल्स लेगा, जिसको आधार से वैरिफाई करने के बाद आपका सिम लिंक हो जाएगा। अगर आप पोस्टपेड कस्टमर हैं तो फिर कंपनी के आउटलेट पर जाकर के ये ही प्रोसेस करना होगा। फिलहाल अभी केवल जियो, एयरटेल और आइडिया ने मोबाइल सिम को आधार से लिंक करना शुरू कर दिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paytm लेकर आ रहा है रुपे डेबिट कार्ड, मिलेगा 2 लाख रुपये का इन्श्योरेंस कवर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-payment-bank-to-soon-launch-rupay-debit-card-will-get-2-lakh-rupees-insurance-cover/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 09:57:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-payment-bank-to-soon-launch-rupay-debit-card-will-get-2-lakh-rupees-insurance-cover/</guid>
      <description>पेमेंट बैंक जल्द ही अपना डेबिट कार्ड मार्केट में लॉन्च करने की तैयारी कर रहा है। इसके लिए कंपनी ने नेशनल पेमेंट कॉर्पोरेशन ऑफ इंडिया लिमिटेड के साथ टाईअप किया है। रुपे डेबिट कार्ड केवल उन्हीं लोगों को जारी किया जाएगा, जिनकी केवाईसी पूरी हो गई होगी।   पढ़ें-   डिजिटल होगा डेबिट कार्ड पेटीएम ने कहा कि यह डेबिट कार्ड पूरी तरह से डिजिटल होगा। इस कार्ड का इस्तेमाल लोग ऑनलाइन सामान खरीदने के लिए कर सकते हैं। हालांकि इस कार्ड को स्वाइप नहीं कराया जा सकेगा। पेटीएम पेमेंट बैंक की एमडी और सीईओ रेणु सत्ती ने कहा कि डेबिट कार्ड पर दो लाख रुपये का बीमा मिलेगा। व्यक्ति की मृत्यु होने या विकलांग होने पर कार्ड के नॉमिनी को दो लाख रुपये मिलेंगे।   इस कार्ड पर पेटीएम वॉलेट जैसी सुविधा मिलेगी। पीपीबी डिजिटल डेबिट कार्ड के जरिये ग्राहक उन सभी व्यापारियों को भुगतान करने में सक्षम होंगे जो क्रेडिट और डेबिट कार्ड स्वीकार करते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोशल मीडिया पर महंगी गाड़ी-घड़ी की फोटो डाली तो खैर नहीं, आ सकते हैं IT के रडार पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/it-department-starting-project-insight-to-look-on-social-media-accounts-of-tax-evaders/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 13:06:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/it-department-starting-project-insight-to-look-on-social-media-accounts-of-tax-evaders/</guid>
      <description>अगले महीने से पर अपनी महंगी गाड़ी, नई घड़ी और विदेश यात्रा करने की फोटो अपलोड करना आपके लिए महंगा साबित हो सकता है। प्रोजेक्ट इनसाइट शुरू करने जा रहा है, जिसके तहत ऐसे लोगों के सोशल मीडिया अकाउंट पर नजर रखी जाएगी, जो महंगी चीजें खरीदते हैं, लेकिन उनकी जानकारी विभाग को देने से बचते रहे हैं।   पढ़ें-   डिपार्टमेंट आपके बैंक अकाउंट का मिलान सोशल मीडिया पर पोस्ट की गई फोटो से करेगा। अगर किसी भी तरह का मिसमैच इन डिटेल्स में दिखेगा तो फिर आपसे पूछताछ हो सकती है।   अगले महीने से होगी शुरुआत समाचार एजेंसी पीटीआई के मुताबिक, डिपार्टमेंट इसके लिए अक्टूबर से एलएंडटी की मदद से इस प्रोजेक्ट को शुरू करने जा रही है। प्रोजेक्ट के तहत एक ऐसा वर्चुअल हाउस बनाने की तैयारी हो रही है, जिसके जरिए लोगों की खर्च करने की सीमा को बैंक अकाउंट के साथ-साथ सोशल मीडिया जैसे कि फेसबुक, इंस्टाग्राम से मैच किया जाएगा।   इस प्रोजेक्ट पर खर्च किए 10 बिलियन रुपये ये प्रोजेक्ट पिछले सात सालों से तैयार हो रहा था। केंद्र सरकार ने इस पर 10 बिलियन (1000 करोड़) रुपये खर्च किए हैं। सरकार का मकसद इस प्रोजेक्ट के जरिए विश्व का सबसे बड़ा बॉयोमेट्रिक डाटाबेस तैयार कर रही है।  इस डाटाबेस से इनकम टैक्स, ईडी, बैंक, एनआईए को भी टैक्स चोरी रोकने में मदद मिलेगी। सरकार का मानना है कि काफी लोग अभी भी अपनी कमाई की सही तरह से जानकारी नहीं दे रहे हैं। वहीं लोग अपने घूमने-फिरने, घर-बाइक, कार खरीदने पर सबसे पहले सोशल मीडिया पर पोस्ट करते हैं, जिससे अन्य लोगों को पता चल सके। अब सरकार के इस कदम से लोगों को काफी सावधानी बरतनी पड़ेगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ATM में पैसा निकालने से पहले पूछा जा रहा है ये सवाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/link-your-account-with-aadhaar-else-your-atm-and-account-will-be-blocked-by-bank/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 11:58:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/link-your-account-with-aadhaar-else-your-atm-and-account-will-be-blocked-by-bank/</guid>
      <description>अगली बार जब आप एटीएम से पैसा निकालने जाएंगे तो मशीन कार्ड करने के बाद आपसे कुछ सवाल पूछेगी। अगर आपने सवालों को जवाब सही दिया और मशीन की तरफ से जारी निर्देशों का पालन किया तभी आप पैसा निकाल पाएंगे।   के दिशा-निर्देशों के अनुसार कई बैंकों ने अपनी एटीएम मशीन में आधार नंबर को खाते से लिंक करने के लिए सॉफ्टवेयर में काफी बदलाव किए हैं। इसके तहत एटीएम से पैसा निकालने से पहले मशीन आपसे सवाल पूछेगी कि क्या आपने अपना खाता आधार से लिंक करा रखा है या नहीं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहीं है आधार कार्ड, तो आपके लिए बंद हो गए हैं ये 10 काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-you-are-not-having-aadhaar-card-than-these-are-10-things-that-banned-for-you/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 15:22:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-you-are-not-having-aadhaar-card-than-these-are-10-things-that-banned-for-you/</guid>
      <description>अगर आपके पास आज की तारीख में आधार कार्ड नहीं हैं तो फिर ये आपके लिए काफी नुकसानदेह है। ऐसा इसलिए क्योंकि सरकार की तरफ से जारी कई तरह की स्कीम से लेकर के इनकम टैक्स रिटर्न और बैंक में खाता खोलने तक आप वंचित रह जाएंगे। आधार कार्ड को सरकार कई सारी स्कीम में बाध्यकारी करने जा रही है, जिनसे भविष्य में केवल आपको केवल इसी के होने पर सेवाओं का लाभ मिलेगा।  हम आपको बताने जा रहे हैं ऐसे 10 सेवाओं के बारे में, जो आधार कार्ड के न होने पर आप आगे नहीं कर पाएंगे। बैंक में खाता खोलना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन से पहले 4 बैंकों ने किया होम-कार लोन सस्ता, ब्याज दरों में की 0.45 फीसदी तक की कटौती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/four-banks-reduced-their-loan-rate-by-0-45-percent-before-festive-season/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 09:53:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/four-banks-reduced-their-loan-rate-by-0-45-percent-before-festive-season/</guid>
      <description>शुरू होने अब केवल 2 हफ्ते बचे हैं। ऐसे में देश के चार सरकारी बैंकों ने होम-कार लोन को सस्ता करके लोगों को बड़ी राहत दी है। इन बैंकों ने अपनी ब्याज दरों में 0.45 फीसदी तक की कटौती की है, जिससे होम लोन और कार लोन की ईएमआई थोड़ी कम हो जाएगी।   इन बैंकों ने कर्ज किया सस्ता जिन बैंकों ने अपने लोन को कम किया है, उनमें इंडियन बैंक, विजया बैंक, पंजाब एंड सिंध बैंक और शामिल हैं। इससे पहले पंजाब नेशनल बैंक ने अपने एमसीएलआर में 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18 हजार रुपये न्यूनतम मजदूरी पर श्रम मंत्रालय ने दी सफाई </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/labour-ministry-clears-the-air-on-minimum-wages/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 13:48:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/labour-ministry-clears-the-air-on-minimum-wages/</guid>
      <description>वेज बिल पर सफाई देते हुए श्रम मंत्रालय ने कहा है कि सरकार की तरफ से किसी तरह की कोई न्यूनतम राशि मजदूरी के तौर पर तय नहीं की गई है। मंत्रालय ने कहा है कि कई मीडिया रिपोर्ट्स में ऐसा कहा गया है कि इस बिल के माध्यम से पूरे देश में न्यूनतम मजदूरी या फिर 18 हजार रुपये प्रति महीना फिक्स कर दी गई है, जो कि पूरी तरह से निराधार है।   लोकसभा में पेश किया गया था बिल सरकार ने पिछले महीने मानसून सत्र के दौरान लोकसभा में वेज बिल को पेश किया था। इसके बाद से ऐसी खबरें आई थी कि अब पूरे देश में न्यूनतम मजदूरी कम से कम 18 हजार रुपये प्रति महीना हो जाएगी।  अब मंत्रालय ने अपनी तरफ से स्टेटमेंट जारी करके कहा है कि यह खबर पूरी तरह से गलत और झूठी है। मंत्रालय ने कहा है यह बिल एक स्थान से दूसरे स्थान पर मिलने वाली मजदूरी को नौकरी के स्किल और काम करने के तरीके पर तय होगा।   इसके साथ ही बिल के क्लॉज नंबर 9 (3) के अनुसार केंद्र सरकार न्यूनतम मजदूरी तय करने से पहले सेंट्रल एडवायजरी बोर्ड से सलाह-मशविरा करेगा। इस बोर्ड में कर्मचारियों और फैक्ट्री मालिकों का प्रतिनिधित्व है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब घर बैठे बैंक देने आएगा आपको कैश, स्टेटमेंट के साथ मिलेगी चेक की फोटोकॉपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-indusind-bank-started-cash-on-delivery-facility-to-its-customers/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 13:02:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-indusind-bank-started-cash-on-delivery-facility-to-its-customers/</guid>
      <description>अब आपको बड़ा अमाउंट कैश में लेने के लिए बैंक की लंबी लाइन में खड़े होकर के इंतजार नहीं करना पड़ेगा। इसके लिए केवल बैंक की ब्रांच में फोन करके आपको केवल ऑर्डर देना होगा, जिसके कुछ घंटों के भीतर कैश अमाउंट आपके रजिस्टर्ड पते पर पहुंचा दिया जाएगा। इसके साथ ही महीने भी जितने पेमेंट चेक से किए गए होंगे उनकी कॉपी भी स्टेटमेंट के जरिए मिलेगी।   इंडसइंड बैंक ने शुरू की सर्विस प्राइवेट सेक्टर के प्रमुख बैंकों में शुमार इंडसइंड बैंक ने फिलहाल इस सर्विस को शुरू किया है। इसके तहत बैंक अपने कस्टमर को कई प्रीमियम सर्विस दे रहा है, जिन पर सरकारी बैंकों ने कटौती कर दी है।  ऐसे होगी कैश की होम डिलिवरी बैंक प्रतिदिन केवल एक बार में एक लाख रुपये तक का कैश होम डिलिवरी करेगा। इसके लिए आपको बैंक जाने की जरुरत नहीं है। केवल अपने मोबाइल से ब्रांच में एग्जिक्यूटिव से बात करनी होगी। एग्जिक्यूटिव केवल आपसे आपका अकाउंट नंबर और पते को वैरिफाई करेगा। इसके कुछ देर बाद बैंक का एग्जिक्यूटिव खुद आपके घर पर पैसा पहुंचाने आएगा।   एटीएम पर कर सकते हैं अनलिमिटेड ट्रांजेक्शन बैंक अपने कस्टमर को एटीएम पर अनलिमिटेड ट्रांजेक्शन करने की सुविधा भी दे रहा है। इसका मतलब ये है कि आपको एटीएम पर ट्रांजेक्शन करने पर बार-बार यह ध्यान नहीं रखना पड़ेगा कि कितने फ्री ट्रांजेक्शन बचे हुए हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवंबर के बाद ATM में मिलने लगेगा 200 का नोट, बैंकों ने शुरू की तैयारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-will-get-rs-200-new-note-in-atm-by-november-end-as-banks-starts-testing/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 09:32:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-will-get-rs-200-new-note-in-atm-by-november-end-as-banks-starts-testing/</guid>
      <description>आपको नया जारी हुआ का नोट एटीएम से निकालने के लिए नवंबर तक का इंतजार करना होगा। ने इस नोट को पिछले हफ्ते ही जारी किया है। फिलहाल यह नोट केवल बैंकों की ब्रांच में मिल रहा है।     एटीएम को नए नोट के लिए करना होगा तैयार एटीएम को 200 के नोट के लिए तैयार करना होगा। इसके लिए एटीएम मशीन में नोट भरने वाली कैसेट के हार्डवेयर में बदलाव करना होगा। फिलहाल देश के किसी भी एटीएम में इस नोट को निकालने के लिए हार्डवेयर नहीं है। वहीं पूरे देश में भी 200 का नोट नहीं मिल रहा है। फिलहाल यह कुछ बड़े शहरों में स्थित मुख्य ब्रांच में ही मिल रहा है।   एक बार में मिल रहे हैं 10 नोट जिस किसी बैंक में 200 का नोट मिल रहा है, उसमें आपको कुल 2000 रुपये के 10 नोट मिल रहे हैं। केंद्रीय बैंक ने 200 के नोट जारी करते हुए कहा था कि इनकी आपूर्ति जल्द शुरू हो जाएगी। अलबत्ता इस संबंध में किसी समय सीमा का जिक्र नहीं किया था। देशभर में करीब 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैन को आधार से लिंक करने की आज आखिरी तारीख, घर बैठे आसानी से लिंक करने के ये हैं टिप्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/last-date-to-link-pan-card-with-aadhaar-here-are-the-tips-to-get-it-done-at-home-easily/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 11:03:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/last-date-to-link-pan-card-with-aadhaar-here-are-the-tips-to-get-it-done-at-home-easily/</guid>
      <description>आधार को पैन कार्ड से लिंक करने के लिए अब केवल आज का दिन बचा हैं। ऐसे में अगर आपने अपने आधार कार्ड को पैन कार्ड से लिंक नहीं किया है तो इसको करवा लें, क्योंकि इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ने आखिरी तारीख में किसी तरह का कोई बदलाव नहीं करने का पहले ही ऐलान कर दिया था।   इस महीने की शुरुआत में आईटी डिपार्टमेंट ने पैन को आधार से लिंक करने की आखिरी तारीख (31 अगस्त) को बढ़ाने से इंकार कर दिया है। इसके साथ ही डिपार्टमेंट ने साफ कर दिया कि जो लोग आधार कार्ड से पैन को लिंक नहीं करा पाएं हैं, उनके आईटीआर रिटर्न प्रोसेस कर नहीं किया जाएगा।   पढ़ें-   यूनिक आइडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया के सीईओ अजय भूषण पांडे ने आधार को पैन से लिंक करने की बात दोहराई है। उन्होंने कहा कि पैन से आधार को लिंक करने की आयकर विभाग एक्ट प्रक्रिया पहले की तरह की चलती रहेगी। गौरतलब है कि सुप्रीम कोर्ट ने निजता में मामले में फैसला सुनाते हुए इसे मौलिक आधार बताया था।   पढ़ें-  पैन कार्ड को आधार कार्ड से लिंक करना जरूरी है। इसके बगैर आप अपना इनकम टैक्स रिटर्न फाइल नहीं कर पाएंगे। अगर आपके पास आधार और पैन कार्ड दोनों हैं, तो फिर ऐसा करना मैंडेटरी है। जिनका पैन कार्ड बना है लेकिन आधार कार्ड नहीं है तो फिर ऐसा करना जरुरी नहीं है। इनकम टैक्स की वेबसाइट पर करें लॉगइन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आधार को पैन से लिंक करने में बचे दो दिन, नहीं किया तो होगा ये नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-issues-new-guideline-says-deadline-to-link-aadhaar-pan-may-not-be-extended/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 13:56:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-issues-new-guideline-says-deadline-to-link-aadhaar-pan-may-not-be-extended/</guid>
      <description>आधार को पैन कार्ड से लिंक करने के लिए अब केवल दो दिन बचे हैं। ऐसे में अगर आपने अपने आधार कार्ड को इनकम टैक्स से लिंक नहीं किया है तो इसको करवा लें, क्योंकि आखिरी तारीख में किसी तरह का कोई बदलाव नहीं करेगा। इस महीने की शुरुआत में आईटी डिपार्टमेंट ने पैन को आधार से लिंक करने की आखिरी तारीख (31 अगस्त) को बढ़ाने से इंकार कर दिया है। इसके साथ ही डिपार्टमेंट ने साफ कर दिया कि जो लोग आधार कार्ड से पैन को लिंक नहीं करा पाएं हैं, उनके आईटीआर रिटर्न प्रोसेस कर नहीं किया जाएगा।   पढ़ें-   यूनिक आइडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया के सीईओ अजय भूषण पांडे ने आधार को पैन से लिंक करने की बात दोहराई है। उन्होंने कहा कि पैन से आधार को लिंक करने की आयकर विभाग एक्ट प्रक्रिया पहले की तरह की चलती रहेगी। गौरतलब है कि सुप्रीम कोर्ट ने निजता में मामले में फैसला सुनाते हुए इसे मौलिक आधार बताया था।   टैक्सदाताओं के लिए आधार को पैन से लिंक करने की आखिरी तारीख 31 अगस्त है। शुक्रवार को पांडे ने कहा कि सही डेडलाइन पहले की तरह की मान्य है। आयकर और मनी लॉन्ड्रिंग से जुड़े मामलों में पहले की तरह ही कार्रवाई की जाएगी।   पैन कार्ड को आधार कार्ड से लिंक करना जरूरी है। इसके बगैर आप अपना इनकम टैक्स रिटर्न फाइल नहीं कर पाएंगे। अगर आपके पास आधार और पैन कार्ड दोनों हैं, तो फिर ऐसा करना मैंडेटरी है। जिनका पैन कार्ड बना है लेकिन आधार कार्ड नहीं है तो फिर ऐसा करना जरुरी नहीं है।   पढ़ें-   इनकम टैक्स की वेबसाइट पर करें लॉगइन आधार कार्ड को अपने पैन कार्ड से लिंक कराने के लिए आपको इनकम टैक्स डिपार्टमेंट की वेबसाइट https://tin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 लाख रुपये से अधिक के कैश ट्रांजेक्शन पर सख्त हुई सरकार, I-T डिपार्टमेंट ने जारी की चेतावनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-issues-public-warning-on-cash-transaction-of-more-than-rupees-2-lakh/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 09:36:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-issues-public-warning-on-cash-transaction-of-more-than-rupees-2-lakh/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने एक बार फिर से दो लाख रुपये का करने वालों पर सख्ती की है। ने ऐसे लोगों को चेतावनी जारी करते हुए कहा है कि जो लोग इस नियम की अनदेखी कर रहे हैं उनके खिलाफ जुर्माना वसूला जाएगा।   पढ़ें-   सोमवार को डिपार्टमेंट की तरफ से जारी पब्लिक नोटिस में कहा गया है कि जो लोग भी इस नियम का पालन नहीं कर रहे हैं उनके खिलाफ एक्शन लिया जाएगा। नोटिस में कहा गया है कि 2 लाख रुपये से ज्यादा का एक व्यक्ति से एक दिन में ट्रांजेक्शन करने पर रोक लगा रखी है।  इसके साथ ही अचल संपत्ति के ट्रांसफर करने पर 20 हजार से अधिक का कैश ट्रांजेक्शन और 10 हजार से ज्यादा बिजनेस या प्रोफेशन में कैश खर्च करने पर रोक लगा रखी है। इसलिए सभी से उम्मीद की जाती है कि सारे ट्रांजेक्शन कैशलेस करें, जिससे क्लीन रहें।   इन पर नहीं कैश ट्रांजेक्शन पर रोक आईटी डिपार्टमेंट ने साफ किया है कि सरकार, बैंकिंग कंपनी, पोस्ट ऑफिस सेविंग बैंक या फिर कॉपरेटिव बैंक द्वारा इस तरह के कैश ट्रांजेक्शन पर रोक नहीं है। सरकार की मंशा पूरी तरह से कैश ट्रांजेक्शन पर रोक लगाने की है, जिससे काले धन पर रोक लगेगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RBI जल्द जारी करेगा 50 रुपये का नया नोट, गांधी के साथ हम्पी के रथ का फोटो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pics-of-new-50-rupees-note-viral-on-social-media-rbi-to-release-it-soon/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 12:25:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pics-of-new-50-rupees-note-viral-on-social-media-rbi-to-release-it-soon/</guid>
      <description>भारतीय रिजर्व बैंक (आरबीआई) जल्द ही 50 रुपये के नए नोट जारी करने जा रहा है। यह फ्लोरसेंट ब्लू कलर में होगा। नए नोट पर एक ओर राष्ट्रपिता महात्मा गांधी की तस्वीर होगी, जबकि दूसरी ओर कर्नाटक के हम्पी के रथ की तस्वीर होगी, जो देश की सांस्कृतिक विरासत को प्रदर्शित करेगी।   50 रुपये के नए नोट पर आरबीआई के गवर्नर उर्जित पटेल का हस्ताक्षर होगा। इसके साथ ही आरबीआई की ओर से जारी विज्ञप्ति में कहा गया है कि इससे पहले जारी सभी सीरीज के 50 रुपये के पुराने नोट चलन में बने रहेंगे।  पढ़ें-   नोट के सामने के हिस्से पर अंकों में 50 लिखा होगा। साथ ही देवनागरी में भी 50 अंकित होगा। नोट के बीच में महात्मा गांधी की तस्वीर होगी और महीन अक्षरों में RBI तथा भारत व INDIA और 50 लिखा होगा। नोट के सुरक्षा धागे पर भारत और RBI अंकित होगा और इसके दाहिने हिस्से पर अशोक स्तंभ बना होगा।  साथ ही महात्मा गांधी की तस्वीर और 50 का वाटरमार्क भी होगी। विज्ञप्ति के अनुसार नोट के पिछले हिस्से में बाई ओर नोट प्रिंटिंग का साल होगा। इस हिस्से में स्वच्छ भारत का लोगो व नारा तथा लैंग्वेज पैनल और हम्पी के रथ की तस्वीर होगी। साथ ही पिछले हिस्से में देवनागरी लिपी में 50 लिखा होगा। नोट का साइज 66 मिमी × 135 मिमी होगा।    जल्द आएगा 200 रुपये का नोट नोटबंदी के बाद आए 500 और 2000 रुपए के नए नोट के बाद अब सरकार 200 रुपए का नया नोट ला रही है। आरबीआई ने इसकी छपाई के लिए निर्देश जारी कर दिए हैं। इससे लोगों को पैसे के लेन-देन में सहायता मिलेगी।   रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया (आरबीआई) ने कुछ हफ्तों पहले ही इसकी छपाई के ऑर्डर दिए हैं। इन नोटों की छपाई सरकार की देखरेख में की जा रही है। यह कदम ट्रांजैक्शंस को आसान बनाने के लिए उठाया गया है। इसके साथ ही नोट के सिक्युरिटी फीचर्स की टेस्टिंग भी की जा रही है। इस 200 रुपये के नोट की तस्वीर सोशल मीडिया पर वायरल हो रही है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सितंबर से मार्केट में आएगा 200 रुपये का नोट, सरकार ने जारी किया नोटिफिकेशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-to-introduce-rupees-200-note-by-september-first-week/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 18:33:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-to-introduce-rupees-200-note-by-september-first-week/</guid>
      <description>सितंबर के पहले हफ्ते में या फिर इस महीने के आखिर तक मार्केट में का नया नोट जारी कर देगा। देश में ऐसा पहली बार होगा, जब 200 रुपये का नोट लोग प्रयोग कर पाएंगे। आरबीआई इस नोट को बैंकों और एटीएम मशीनों के जरिए देश भर में उपलब्ध कराएगा। केंद्र सरकार ने इसके लिए नोटिफिकेशन जारी कर दिया है।     पढ़ें-   ब्लैक मार्केटिंग रोकने के लिए उठाया कदम इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक, 200 रुपये के नोट की ब्लैक मार्केटिंग न हो इसके लिए आरबीआई ने पहले से ही कदम उठा लिए हैं। आरबीआई को उम्मीद है कि नए नोट को लोग हाथों-हाथ ले लेंगे और जमाखोरी कर सकते हैं। इससे बचने के लिए 50 करोड़ नोट छापे गए हैं, ताकि इनकी पूरे देश में कमी न हो।   100 और 500 के बीच नहीं है कोई करेंसी नोट आरबीआई के एक अधिकारी ने बताया कि 100 और 500 रुपये के नोट के बीच कोई नोट नहीं है। इस कारण से लोग इस नए करेंसी नोट का ज्यादा प्रयोग कर सकते हैं। छोटे खर्चों में यह नोट ज्यादा प्रयोग होने की उम्मीद है।   2000 के नोट की हुई थी जमाखोरी नोटबंदी के बाद जब आरबीआई ने 2000 का नोट जारी किया था, तो लोगों ने इसकी जमाखोरी करना शुरू कर दिया था। इससे सबक लेते हुए और जमाखोरी रोकने के लिए आरबीआई पूरी तैयारी के बाद ही 200 का नया नोट बाजार में उतारने जा रहा है। बता दें कि नोटबंदी से पहले 500 के 1,717 करोड़ नोट थे और 1000 के 686 करोड़ नोट थे। SBI की रिसर्च के मुताबिक नोटबंदी के बाद बड़े नोटों के शेयर में 70 फीसदी की कमी आई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पासपोर्ट मिलने में नहीं लगेगा समय, ऑनलाइन होगा वेरिफिकेशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/passport-verification-will-soon-go-online/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 09:11:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/passport-verification-will-soon-go-online/</guid>
      <description>बनावाने में लगने वाले लंबे समय और वेरिफिकेशन से जल्द ही आपको छुटकारा मिल सकता है। सरकार पासपोर्ट वेरिफिकेशन को जल्द ही ऑनलाइन करने वाली है। इसके लिए सरकार अपराध एवं अपराधी ट्रैकिंग नेटवर्क एवं सिस्टम परियोजना (सीसीटीएनएस) को विदेश मंत्रालय की पासपोर्ट सेवा के साथ जोड़ेगी।   सोमवार को गृह मंत्री ने इसके लिए एक ऑनलाइन पोर्टल की शुरुआत कर दी है। ये प्रोजेक्ट लगभग एक साल में पुलिस द्वारा खुद जाकर पासपोर्ट आवेदकों की सत्यापन करने की व्यवस्था की जगह लेगा।  पढ़ें:   हालांकि ये प्रोजेक्ट देर से शुरु हुआ, इसे पहली बार मंजूरी 2009 में ही मिल गई थी। इसकी शुरुआत गृहमंत्री राजनाथ सिंह द्वारा डिजिटल पुलिस पोर्टल की लॉन्चिंग के साथ हुई। इस डिजिटल पोर्टल से देश के 15,398 पुलिस स्टेशन से जुड़े हुए हैं। जो नागरिकों को अपराध की रिपोर्ट करने और ऑनलाइन सत्यापन की सुविधा मुहैया करता है।   इसके साथ ही यह पोर्टल पुलिस को भी जांच में मदद करेगा। सोमवार को राजनाथ सिंह ने अपने ट्वीट में कहा कि पुलिस पोर्टल नागरिकों को ऑनलाइन शिकायत दर्ज कराने और पूर्व में की गई शिकायतों के सत्यापन में मदद करेगा। इसके साथ ही यह पोर्ट प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के ड्रीम प्रोजेक्ट &#39;मिनिमम गवर्नमेंट, मैक्सिमम गवर्नेंस&#39; के भी मदद करेगा।   साथ ही उन्होंने कहा कि &#39;15, 398 थानों में से कुल 13,775 थानों को सीसीटीएनएस से जोड़ा गया है। अबतक सीसीटीएनएस के जरिए सात करोड़ से ज्यादा क्रिमिनल मामलों का रिकॉर्ड दर्ज है। यह पीएम मोदी के मिनिमम गवर्नमेंट मैक्सिमम गवर्नेंस के सपने को साकार करेगा।&#39; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Axis Bank से होम लोन पर होगा 3 लाख तक का फायदा, 12 EMI माफ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/axis-bank-launches-new-scheme-for-home-laon-will-waive-off-12-emi-and-3-lakh-rupees-savings/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 13:43:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/axis-bank-launches-new-scheme-for-home-laon-will-waive-off-12-emi-and-3-lakh-rupees-savings/</guid>
      <description>प्राइवेट सेक्टर के तीसरे सबसे बड़े बैंक में शुमार ने लेने वालों के लिए एक नई स्कीम शुरू की है। इस स्कीम के तहत लोन लेने वालों को पूरे लोन पीरियड में जहां एक तरफ 3 लाख रुपये से अधिक की सेविंग होगी, वहीं बैंक भी अपनी तरफ से 12 ईएमआई माफ कर देगा।  पढ़ें-   शुभ आरंभ के नाम से लॉन्च की गई इस स्कीम के तहत 30 लाख रुपये का लोन लेने वालों को इसका फायदा मिलेगा। इस स्कीम के तहत बैंक चौथे, आठवें और 12वें साल में चार ईएमआई माफ करेगा। इस स्कीम के तहत 20 साल के लिए लिया गया लोन केवल 19 साल का रह जाएगा।   ये लोग कर सकते हैं लोन के लिए अप्लाई इस स्कीम के तहत वो लोग लोन के लिए अप्लाई कर सकते हैं, जिन्हें अंडर कंस्ट्रकशन, रेडी टू मूव, रिसेल या फिर प्लाट खरीदकर के अपना मकान बनवा रहे हैं। इसके अलावा जिन कस्टमर्स ने पहले से किसी अन्य बैंक से होम लोन ले रखा है, वो भी इस स्कीम के तहत अपना होम लोन बिना किसी अतिरिक्त राशि के एक्सिस बैंक में ट्रांसफर कर सकते हैं।   एक्सिस बैंक के एग्जिक्यूटिव डायरेक्टर, रिटेल बैंकिंग राजीव आनंद ने कहा कि कस्टमर्स बैंक को बेहतर क्रेडिट व्यवहार और ऋण की लंबी अवधि से फायदा होगा, क्योंकि पूर्व भुगतान कम हो जाएगा। इस स्कीम के तहत लोन का इंटरेस्ट रेट 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PAN कार्ड के बाद सरकार ने ब्लॉक किए 81 लाख आधार कार्ड, ये है जांचने का तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-de-notifies-81-lakh-aadhaar-card-numbers-here-you-can-check/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 19:54:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-de-notifies-81-lakh-aadhaar-card-numbers-here-you-can-check/</guid>
      <description>पैन कार्ड नंबरों को ब्लॉक करने के बाद सरकार का चाबुक पर चला है। केंद्र सरकार ने करीब 81 लाख से ज्यादा आधार कार्ड कर दिये हैं। आधार कार्ड को जारी करने वाली संस्था यूनिक आईडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया (UIDAI) ने यह कदम उठाया है।   पढ़ें-   सरकार की तरफ से इलेक्ट्रोनिक और आईटी मंत्री पी पी चौधरी ने राज्यसभा को हाल ही में यह जानकारी दी थी कि आधार एक्ट के सेक्शन 27 और 28 के तहत इस तरह का कदम उठाया गया है।   बच्चों, युवाओं के आधार कार्ड हुए ब्लॉक सरकार के इस कदम का असर सबसे ज्यादा बच्चों और युवाओं के आधार कार्ड पर पड़ा है, जिनकी उम्र 18 साल से कम है। सरकार ने 5 साल की उम्र पार करने वाले बच्चों के आधार कार्ड भी ब्लॉक कर दिए हैं, जिनके माता-पिता ने दो साल का ग्रेस पीरियड बीत जाने के बाद भी इनको अपडेट नहीं कराया है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नौकरियों में आई कमी, युवाओं को नहीं मिल रही जॉब, लोग हुए सरकार से नाखुश- सर्वे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-survey-shows-youth-not-getting-job-salary-increment-during-three-years-of-modi-government/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 13:29:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-survey-shows-youth-not-getting-job-salary-increment-during-three-years-of-modi-government/</guid>
      <description>रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया और सेंटर फॉर मॉनिटरिंग इंडियन इकोनॉमी द्वारा किए गए अलग-अलग सर्वे में दावा किया गया है कि मोदी सरकार के राज में की काफी कमी हो गई है, जिसके चलते युवक-युवतियों को जॉब नहीं मिल रही हैं।  इससे लोगों के मन में सरकार के प्रति नाखुशी है। सर्वे में कहा गया है कि इन तीन सालों में सरकार के दावे के बावजूद इनकम में किसी प्रकार की कोई बढ़ोतरी नहीं हुई है। आरबीआई के सर्वे में जून 2012 से 2017 तक का डाटा लिया गया है, जिसके अनुसार लोगों की सैलरी जितनी 2013 में थी, उसमें ज्यादा बढ़ोतरी नहीं हुई है। आरबीआई ने बंगलूरू, चेन्नई, हैदराबाद, कोलकाता, मुंबई और दिल्ली में किया था।   जनवरी 2017 में थी 408.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब नहीं बदलेगा आपका पीएफ अकाउंट, UAN  के बाद EPFO ने उठाया यह कदम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-your-pf-account-will-not-be-changed-after-changing-job-epfo-announces/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 11:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-your-pf-account-will-not-be-changed-after-changing-job-epfo-announces/</guid>
      <description>अब नौकरी बदलने के साथ-साथ खाता बदलने के झंझट से मुक्ति मिलेगी। कर्मचारी भविष्य निधि संगठन ने पीएफ अकाउंट को UAN से लिंक करने के बाद अब अपने करोड़ों अंशधारकों को एक और तोहफा दे दिया है।   अब पीएफ खाताधारकों को नौकरी बदलने के बाद अपना अकाउंट नहीं बदलना पड़ेगा। ईपीएफओ के चीफ कमिश्नर वीपी जॉय ने कहा कि अगले महीने से जैसे ही कोई व्यक्ति अपनी नौकरी को बदलेगा, वैसे ही उसका पीएफ अकाउंट चेंज हो जाएगा और पुराने अकाउंट को बंद करने की परेशानी से भी मुक्ति मिलेगी।   टाइम्स ऑफ इंडिया से बात करते हुए पीएफ कमिश्नर ने कहा कि पीएफ खातों को आधार से लिंक किया जा रहा है। आधार से लिंक होने के बाद पीएफ खाता परमानेंट हो जाएगा जिसको भविष्य में चेंज करने की जरुरत नहीं पड़ेगी।   पीएफ, पेंशन का एक ही दिन मिलेगा पैसा अब कर्मचारियों को उनके रिटायरमेंट वाले दिन ही प्रोविडेंट फंड (पीएफ) और पेंशन का पैसा मिल जाएगा। इस बात की जानकारी केंद्रीय श्रम एवं रोजगार मंत्री बंडारू दत्तात्रेय ने संसद के उच्च सदन राज्यसभा में दी। कर्मचारी भविष्य निधि कार्यालय ने सभी क्षेत्रीयों कार्यलयों को निर्देश दिया है कि वे कर्मचारियों को रिटायरमेंट के दिन ही उनकी पीएफ और पेंशन की रकम दें।   दत्तात्रेय के मुताबिक, ईपीएफओ की तरफ से उसके सभी फील्ड ऑफिसेज को एंप्लॉयी प्रॉविडेंट फंड्स (EPF) स्कीम 1952 और इंप्लॉयी पेंशन स्कीम (ईपीएस) 1995 के मेंबर्स को उनके रिटायरमेंट के दिन ही प्रविडेंट फंड और पेंशन की पेमेंट करने को कहा गया है।  श्रम मंत्री से जब कर्मचारियों को रिटायरमेंट वाले दिन पीएफ और ग्रैच्यूटी देने को लेकर सवाल किया गया तो उन्होंने सदन में जवाब दिया कि &amp;lsquo;जहां तक ग्रैच्युटी के सेटलमेंट का सवाल है तो पेमेंट ऑफ ग्रैच्युटी ऐक्ट 1972 के मुताबिक, नियोक्ता किसी कर्मचारी को ग्रैच्युटी का भुगतान उसकी पेमेंट नियत होने के 30 दिनों के भीतर करेगा। बता दें कि देश में इस समय करीब 48.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अक्टूबर से ATM मशीन से नहीं निकलेंगे 500-2000 के नोट, 100 के नोट पर RBI ने जारी किया सर्कुलर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-issues-circular-to-banks-ask-them-to-feed-maximum-100-rs-note-in-atm-by-diwali/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 10:04:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-issues-circular-to-banks-ask-them-to-feed-maximum-100-rs-note-in-atm-by-diwali/</guid>
      <description>इस बार दिवाली पर शॉपिंग करने के लिए आपका साथ नहीं देगा। अब दिवाली से के एटीएम में 500 और दो हजार के नोट नहीं निकलेंगे। रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया ने बैंकों को पत्र लिखकर के इस तरह की व्यवस्था करने को कहा है। आरबीआई ने बैंकों से कहा है कि अक्टूबर से कुल एटीएम के 10 फीसदी एटीएम मशीन में केवल 100 रुपये का नोट डाला जाए।  एक निजी बैंक के करेंसी चेस्ट प्रबंधक ने amarujala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI के बाद PNB ग्राहकों पर पड़ी मार, 5 हजार से अधिक जमा करने पर देना होगा चार्ज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/after-sbi-pnb-hike-charges-on-deposit-of-more-than-5-thousand-rupees/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 12:02:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/after-sbi-pnb-hike-charges-on-deposit-of-more-than-5-thousand-rupees/</guid>
      <description>पंजाब नेशनल बैंक के ग्राहकों को सितंबर से बैंक की दूसरी शाखा में 5,000 रुपये से अधिक नकद जमा करने पर शुल्क का भुगतान करना होगा। अगर शाखा उसी शहर में स्थित है तो भी शुल्क देना होगा। फिलहाल पीएनबी ग्राहकों को शहर के अंदर दूसरी शाखा में 25,000 रुपये से अधिक जमा करने पर ही शुल्क देना होता है। के बाद ये ग्राहकों पर दोहरी मार जैसा है।  पीएनबी ने ग्राहकों को भेजी गई सूचना में कहा, ‘ऋण के अलावा दूसरे मामलों में शुल्क (जीएसटी शामिल नहीं) संशोधित करने का निर्णय किया गया है। इसके तहत आधार शाखा के अलावा शहर की दूसरी शाखा में 5,000 रुपये से अधिक जमा करने पर शुल्क लगेगा।’  एक ग्राहक को 5,000 रुपये नकद से ऊपर प्रति 1,000 रुपये पर एक रुपये शुल्क देना होगा। यह शुल्क इस प्रकार की जमा पर न्यूनतम 25 रुपये होगा। दूसरे शहर की शाखा में एक सितंबर से 5,000 रुपये तक जमा मुफ्त होगा। फिलहाल यह सीमा 25,000 रुपये है।  दूसरे शहर की शाखा में पांच हजार रुपये से अधिक जमा पर न्यूनतम 25 रुपये और प्रति 1,000 रुपये या उसके अंश पर दो रुपये न्यूनतम शुल्क लगेगा। ऐसी जमा पर न्यूनतम शुल्क 25 रुपये होगा।  बैंक ने चेक वापस लौटने को लेकर भी शुल्क में संशोधन किया है। इसके तहत पहली बार एक करोड़ रुपये से अधिक भुगतान वाले चेक की वापसी पर 2,000 रुपये तथा उसके बाद चेक बाउंस होने पर 2,500 रुपये शुल्क लगेगा। साथ ही पीएनबी ने महानगरों में विभिन्न प्रकार की लॉकर सुविधा शुल्क भी बढ़ाया है।  लॉकर किराये में 25 प्रतिशत की वृद्धि की गई है। इसके तहत महानगरों में छोटे, मझोले एवं बड़े और अधिक बड़े आकार के लॉकर के लिए शुल्क क्रमश: 1500 रुपये, 3,500 रुपये, 5,500 रुपये तथा 10,000 रुपये होगा। इससे पहले ये शुल्क 1,200, 2,800, 4,500 और 8,000 रुपये थे।  इसके अलावा पीएनबी 22 शाखाओं में 25 प्रतिशत प्रीमियम शुल्क लगाएगा। इन 22 शाखाओं में 19 दिल्ली में और एक गुड़गांव और दो फरीदाबाद में हैं। इन शुल्कों पर 18 प्रतिशत जीएसटी और लगेगा। पहले इन सेवाओं पर कर की दर 15 फीसदी था।  इन शाखाओं में लॉकर पर लगेगा प्रीमियम शुल्क - दिल्ली : जंगपुरा एक्सटेंशन, साउथ एक्सटेंशन, जीके टू, कालकाजी, शकुरबस्ती, कृष्णानगर, प्रीत विहार, सूरजमल विहार, मॉडल टाउन, माल रोड, पटपड़गंज, मधुबन, विकासपुरी, सेक्टर 12ए द्वारका, सेक्टर 12 द्वारका, द्वारका, न्यू राजेंद्र नगर, पंजाबी बाग और राजौरी गार्डन।  - गुड़गांव : सेक्टर 4 - फरीदाबाद : सेक्टर 37 और ओल्ड फरीदाबाद </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>