<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>पर्सनल फाइनेंस on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AA%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B8%E0%A4%A8%E0%A4%B2-%E0%A4%AB%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%82%E0%A4%B8/</link>
    <description>Recent content in पर्सनल फाइनेंस on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Feb 2018 17:00:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AA%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B8%E0%A4%A8%E0%A4%B2-%E0%A4%AB%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%82%E0%A4%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>अप्रैल से इनकम टैक्स के नियमों में होंगे ये बड़े बदलाव, आपके लिए जानना है जरूरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/these-big-changes-to-happen-from-april-1-regarding-income-tax/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 17:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/these-big-changes-to-happen-from-april-1-regarding-income-tax/</guid>
      <description>वित्त वर्ष 2018-19 से इनकम टैक्स के नियमों में कई बड़े बदलाव होने जा रहे हैं। वित्त मंत्री अरुण जेटली ने अपने 1 फरवरी को पेश किए गए भाषण में टैक्स स्लैब में तो किसी तरह का कोई बदलाव नहीं किया है। हालांकि ऐसे बहुत से नियमों में बदलाव की घोषणा की है, जिसका असर आम करदाता पर पड़ेगा। इससे शेयर बाजार में निवेश करने वालों पर भी असर पड़ेगा, जिनको अगले साल से लांग टर्म कैपिटल गेन टैक्स देना होगा। वित्त मंत्री ने कहा कि धारा 80डी के अंतर्गत स्वास्थ्य बीमा प्रीमियम या चिकित्सा व्यय हेतु कटौती सीमा को 30 हजार रुपये से बढ़ाकर 50 हजार रुपए कर दिया गया है। अब सभी वरिष्ठ नागरिक किसी स्वास्थ्य बीमा प्रीमियम या किसी चिकित्सा के संदर्भ में 50 हजार रुपये प्रतिवर्ष तक कटौती के लाभ का दावा कर सकेंगे। वित्त मंत्री ने धारा 80डीडीबी के अंतर्गत गंभीर बीमारी से संदर्भ में चिकित्सा खर्च के लिए कटौती सीमा को वरिष्ठ नागरिकों के मामले में 60 हजार रुपये से और अति वरिष्ठ नागरिकों के मामले में 80 हजार रुपये से बढ़ाकर सभी वरिष्ठ नागरिकों के लिए एक लाख रुपए का प्रस्ताव किया। इन रियायतों से वरिष्ठ नागरिकों को 4 हजार करोड़ रुपए का अतिरिक्त कर लाभ प्राप्त होगा। नए टैक्स प्रस्तावों के अनुसार प्रत्येक टैक्सपेयर को इस बार रिटर्न फाइल करते वक्त 40 हजार रुपये की छूट मिलेगी। हालांकि इसका सबसे ज्यादा फायदा कम टैक्स देने वालों को मिलेगा। इससे प्रत्येक व्यक्ति की टैक्सेबल इनकम में कम से कम 5800 रुपये की बचत होगी। नए नियमों के हिसाब से अब किसी भी टैक्सपेयर को मेडिकल और ट्रांसपोर्ट अलाउंस का बिल सबमिट नहीं करना पड़ेगा। इससे हेल्थ इन्श्योरेंस अथवा टैक्सी का बिल आदि वित्त वर्ष के आखिर में संभाल के नहीं रखना पड़ेगा। इससे काफी करदाताओं को राहत मिली है।  व्यक्तिगत एवं कॉरपोरेट टैक्स पर शिक्षा एवं स्वास्थ्य सेस को 3 से बढ़ाकर चार फीसदी कर दिया गया है। जबकि 50 लाख रुपये से ज्यादा की आय पर 10 फीसदी और एक करोड़ रुपये से ज्यादा की आय पर 15 फीसदी का सरचार्ज जारी रहेगा। प्रधानमंत्री वय वंदना योजना को मार्च 2020 तक बढ़ाया गया है। इस योजना के तहत भारतीय जीवन बीमा निगम द्वारा 8 प्रतिशत निश्चित प्रतिलाभ प्रदान किया जाता है। इस योजना के तहत प्रति वरिष्ठ नागरिक 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर दस्तक नहीं देंगे इनकम टैक्स अधिकारी, CBDT ने दी टैक्सपेयर्स को यह बड़ी राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-gives-relief-to-taxpayers-by-e-assessment/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 15:57:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-gives-relief-to-taxpayers-by-e-assessment/</guid>
      <description>अब से इनकम टैक्स अधिकारी आपके घर पर दस्तक नहीं देंगे। केंद्रीय प्रत्यक्ष कर बोर्ड () ने को बड़ी राहत देते हुए कहा है कि अब से विभाग द्वारा भेजे गए किसी भी नोटिस का जवाब टैक्सपेयर्स को ऑनलाइन ही देना होगा।   छोटे करदाताओं को मिलेगी राहत सीबीडीटी के इस फैसले से छोटे करदाताओं को राहत मिलेगी जिनको नोटिस मिलने के बाद टैक्सपेयर घर या ऑफिस में जाकर के पूछताछ करते थे। अब छोटे करदाताओं को केवल ई-मेल या फिर अन्य ऑनलाइन माध्यमों से नोटिस भेजा जाएगा और उसका जवाब भी उन्हें जवाब देना होगा।   बड़े करदाताओं को नहीं मिलेगी छूट हालांकि बड़े करदाताओं को इस नियम से छूट नहीं मिलेगी। जिन मामलों में इनकम टैक्स अधिकारियों को लगेगा कि यहां पर जांच जरूरी है, वहां पर वो छापा मार सकते हैं। इसके लिए विभाग ने इनकम टैक्स एक्ट में भी संशोधन कर दिया है।   वित्त मंत्री ने की थी घोषणा वित्त मंत्री अरुण जेटली ने अपने बजट भाषण में कहा था कि जून 1, 2016 से प्रभावी फाइनेंस एक्ट 2016 के अनुसार अब से केवल ई-असेसमेंट होगा। ई-असेसमेंट में ईमेल, एसएमएस और इनकम टैक्स डिपार्टमेंट की साइट पर ही करदाताओं को नोटिस दिया जाएगा, जिसका उन्हें वहीं पर जवाब दाखिल करना होगा। विभाग द्वारा जो भी डॉक्यूमेंट मांगे जाएंगे, उनकी सॉफ्ट कॉपी को अपलोड करना होगा। इसके बाद विभाग जांच करने के बाद आगे की प्रक्रिया को पूरा करेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EPFO ब्याज दर को रख सकता है स्थिर, 15 हजार से कम वेतन तो पीएफ पर मिलेगी सब्सिडी  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-to-keep-interest-rates-unchanged-will-get-subsidy-on-salary/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 10:13:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-to-keep-interest-rates-unchanged-will-get-subsidy-on-salary/</guid>
      <description>वित्त वर्ष 2017-18 में पर में बदलाव की कोई उम्मीद नहीं है और यह 8.65 फीसदी ही बनी रह सकती है। कर्मचारी भविष्य निधि संगठन (ईपीएफओ) के ट्रस्टी की 21 फरवरी को होने वाली बैठक में इस पर मुहर लग सकती है।   5 करोड़ से अधिक अंशधारक ईपीएफओ के अभी करीब 5 करोड़ सदस्य हैं। सूत्रों का कहना है कि ईपीएफओ ने इस वित्त वर्ष के लिए मौजूदा ब्याज दर को बरकरार रखने के लिए इस महीने की शुरुआत में 2886 करोड़ की कीमत के ईटीएफ को बेच चुका है। संगठन ने 2016-17 के लिए 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्मॉल सेविंग स्कीम के खातों को खाताधारक कभी भी कर सकेंगे बंद, सरकार देने जा रही है तोहफा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-easliy-close-small-saving-account-as-government-is-going-to-offer-this-gift/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 12:07:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-easliy-close-small-saving-account-as-government-is-going-to-offer-this-gift/</guid>
      <description>केंद्र सरकार उन लोगों को जल्द ही एक बड़ा तोहफा देने जा रही हैं, जिन्होंने लघु बचत योजना () में निवेश कर रखा है। सरकार ने में इस तरह का प्रस्ताव खाताधारकों के लिए रखा है। अगर संसद इन प्रस्तावों को पास कर देती है तो फिर इन बचत योजनाओं के खाताधारक कभी भी अपना खाता बंद कर सकेंगे।   अभी होता है लॉक-इन पीरियड अभी इन सभी बचत योजनाओं में अलग-अलग लॉक-इन पीरियड है, जिसके कारण लोगों को तय अवधि तक निवेश करना होता है और उसके बाद वो अपनी जमा राशि निकाल सकते हैं। हालांकि सरकार पीपीएफ सहित सभी योजनाओं के लिए कानून में बदलाव करने भी जा रही है, जिसके कारण इस तरह के सभी लघु बचत खाते बैंकों में चलने वाले आम बचत खाते में तब्दील हो जाएंगे।   इमरजेंसी के वक्त निकाल सकेंगे पैसा सरकार जो नया कानून लेकर के आएगी उसके मुताबिक खाताधारक किसी भी इमरजेंसी के वक्त खाते से पैसा या फिर उसको बंद कर सकेंगे। सरकार का मानना है कि ऐसा करने से ज्यादा से ज्यादा लोग इन लघु बचत योजनाओं में निवेश करेंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदीः इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ने जारी किया नया आदेश, 31 मार्च तक नहीं किया यह काम तो पड़ेगा पछताना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/before-31st-march-file-your-itr-if-deposited-bulk-cash-during-demonetisation/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 18:48:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/before-31st-march-file-your-itr-if-deposited-bulk-cash-during-demonetisation/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद 2016-17 में जिन लोगों ने उस वक्त में सबसे ज्यादा जमा किया, उनके लिए ने नया आदेश जारी किया है। डिपार्टमेंट ने कहा है कि ऐसे व्यक्तियों और कंपनियों को 31 मार्च 2018 तक हर हाल में अपना ITR भरना होगा। ऐसा नहीं करने वालों को जुर्माने के साथ-साथ सजा भी भुगतनी होगी।   इनको भी होना पड़ेगा साफ-सुथरा यह आदेश व्यक्तियों, कंपनियों के अलावा पॉलिटिकल पार्टी, ट्रस्ट और रजिस्टर्ड संगठनों पर भी लागू होगा और उनको भी साफ-सुथरा होकर के आना होगा। डिपार्टमेंट ने आम जनता के लिए विज्ञापन जारी कर 2016-17 और 2017-18 असेसमेंट इयर के लिए रिटर्न फाइल करने की आखिरी तारीख की घोषणा कर दी है। डिपार्टमेंट ने कहा कि लोग आखिरी तारीख का इंतजार करने के बजाए उससे पहले ही आईटीआर को फाइल कर लें।   इन लोगों को भरना होगा रिटर्न  जिन लोगों की सालाना आय 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लोन के लिए किया है अप्लाई तो ठीक कर लें अपना सोशल मीडिया प्रोफाइल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/social-media-profile-is-now-must-for-applying-and-getting-loan-from-companies/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 17:48:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/social-media-profile-is-now-must-for-applying-and-getting-loan-from-companies/</guid>
      <description>अगर आपने हाल के दिनों में किसी भी या फिर कंपनी में लोन के लिए अप्लाई किया है और वो रिजेक्ट हो गया है तो उसका बड़ा कारण सोशल मीडिया प्रोफाइल हो सकता है। सोशल मीडिया के अलावा बैंक फोन के जीपीएस, एसएमएस और ऑनलाइन शॉपिंग के इतिहास को भी खंगाल रही है।   सीबिल स्कोर हुआ बेमानी जहां बैंक आज से एक साल पहले तक व्यक्तियों के सीबिल स्कोर पर नजर रखी जाती थी। वहीं अब लोगों का सोशल मीडिया प्रोफाइल देखकर लोन की ऐप्लीकेशन को मंजूर किया जा रहा है। ऑनलाइन किसी का पीछा करना या ट्रोल करना आपको पर्सनल लोन मिलने के मौके कम करता है।  साथ ही अगर आप किसी को ऑनलाइन स्पेस में परेशान करते हैं और आप लोन लेते हैं तो इससे ही यह तय होगा कि आपको मार्केट रेट के मुकाबले कितना ज्यादा ब्याज देना पड़ेगा।  नए दौर के ऑनलाइन कंपनियां जैसे कि इंस्टापैसा, गो पे सेंस, फेयरसेंट, कैशकेयर और वोटफोरकैश या फिर क्रेडिट मार्केट प्लेस जैसे क्रेडिटमंत्री और बैंकबाजारडॉटकॉम लोन देने से पहले न केवल आपकी पे स्लिप, बैंक स्टेटमेंट पर नजर दौड़ाते हैं, बल्कि आपका फोन लोकेशन डेटा, एसएमएस अलर्ट और आपका सोशल मीडिया बिहेवियर भी जांचते हैं। ये प्लेटफॉर्म इसी के आधार पर किसी को लेन देने से पहले उसकी विश्वसनीयता जांचते हैं।   क्रेडिटमंत्री और बैंक बाजार डॉट कॉम रियायती दरों पर लोन उपलब्ध कराने के लिए ग्राहक और बैंक के बीच पुल के तौर पर काम करते हैं। इंस्टापैसा के सीआईओ निशिल सामा कहते हैं, &amp;lsquo;हम गूगल की वर्ड की हिस्ट्री और ग्राहक द्वारा विजिट की गई वेबसाइट के डेटा के आधार पर उसकी पर्सेनेलिटी का अध्ययन करते हैं। हमारा अल्गोरिदम भावनात्मक अध्ययन पर आधारित है। ट्विटर आदि पर यूजर्स का व्यवहार भी हम देखते हैं।&amp;rsquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: आम जनता को मिलेगा अब तक का सबसे बड़ा झटका, सरकार खत्म करने जा रही है PPF स्कीम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-set-to-give-big-blow-planning-to-repeal-ppf-act/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 17:16:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-set-to-give-big-blow-planning-to-repeal-ppf-act/</guid>
      <description>वित्त मंत्री ने वित्तीय वर्ष 2018-19 के लिए जो प्रस्ताव संसद में पेश किया है, उसके अनुसार केंद्र सरकार आम जनता को अब तक का सबसे बड़ा झटका देने जा रही है। 2018 के अनुसार सरकार एक्ट को खत्म करने जा रही है। इसके स्थान पर जितनी भी 10 प्रमुख सेविंग योजनाएं सरकार चला रही है वो सभी की सभी सेविंग अकाउंट में तब्दील हो जाएंगी।   आम जनता को नहीं होगा फायदा  इस एक्ट के खत्म हो जाने के बाद उन लोगों को ज्यादा ब्याज का फायदा नहीं मिलेगा, जो कि नया इन्वेस्टमेंट करेंगे। सभी नए इन्वेस्टमेंट सेविंग बैंक एक्ट 1873 के अनुसार होंगे। हालांकि उन लोगों को ज्यादा ब्याज का फायदा मिलेगा, जिन्होंने फाइनेंस एक्ट 2018 के लागू होने से पहले का इन्वेस्टमेंट कर रखा है।   इन अकाउंट्स पर पड़ेगा असर पीपीएफ एक्ट के खत्म होने से जिन अकाउंट्स पर सर्वाधिक असर पड़ेगा, उनमें पोस्ट ऑफिस सेविंग बैंक अकाउंट, नेशनल सेविंग मंथली इनकम, नेशनल सेविंग आरडी अकाउंट, सुकन्या समृद्धि अकाउंट, नेशनल सेविंग टाइम डिपॉजिट (1,2,3 और 5 साल), सीनियर सिटीजंस सेविंग स्कीम, एनएससी, पीपीएफऔर किसान विकास पत्र शामिल हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अप्रैल 2016 से पहले होम लोन लेने वालों को मिलेगी बड़ी राहत, आरबीआई ने बैंकों को दिया यह निर्देश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/home-loan-will-get-cheaper-as-rbi-announce-new-policy-for-pre-2016-borrowers/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 10:09:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/home-loan-will-get-cheaper-as-rbi-announce-new-policy-for-pre-2016-borrowers/</guid>
      <description>अगर आपने अप्रैल 2016 से पहले लिया है तो फिर यह जल्द ही सस्ता हो सकता है। ने बैंकों को निर्देश जारी करते हुए कहा है कि वो पुराने होम लोन के इंटरेस्ट रेट को मॉर्जनिल कॉस्ट ऑफ लेंडिंग रेट (एमसीएलआर) से लिंक करें।  अभी इन लोगों को बेस रेट पर ईएमआई देनी होती थी, जोकि हर बैंक का अलग-अलग होता था। अब 1 अप्रैल 2018 से सभी बैंकों को बेस रेट के बजाय एमसीएलआर पर होम लोन का इंटरेस्ट अपने कस्टमर्स को देना होगा।   एमसीएलआर से लिंक करने पर होगा फायदा रिजर्व बैंक को लगातार शिकायतें मिल रहीं थी कि बैंक बेस रेट का निर्धारण मनमानी तरीके से कर रहे हैं, जिसकी वजह से लोगों पर ईएमआई का बोझ ज्यादा पड़ रहा है। बेस रेट खत्म करने के बाद 21 महीनों में वेटेड ऐवरेज लेंडिंग रेट 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैन कार्ड के बिना नहीं बुक होगा हवाई यात्रा का टिकट, विदेश जाने के लिए सरकार ने किया जरूरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pan-card-made-important-document-for-booking-overseas-flight-ticket-by-government/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 17:11:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pan-card-made-important-document-for-booking-overseas-flight-ticket-by-government/</guid>
      <description>अब से बिना पैन कार्ड के आप विदेश यात्रा नहीं कर पाएंगे। सरकार ने पैन कार्ड के नियमों में 2018 से कई महत्वपूर्ण कार्यों के लिए बदलाव कर दिया है। आधार कार्ड के अलावा पैन कार्ड का होना भी वित्तीय ट्रांजेक्शन के जरूरी कर दिया है।  हम आपको बताने जा रहे हैं पैन कार्ड को लेकर के सरकार द्वारा किए गए उन बदलावों के बारे में जिनका जानना आपके लिए बहुत आवश्यक है। अगर आपने सरकार द्वारा जारी किए गए नए नियमों को नहीं जाना तो फिर 1 अप्रैल से आपके लिए कई सारे कार्य करना मुश्किल में पड़ जाएगा।  यदि आप विदेश जाना चाहते हैं और उसके लिए हवाई टिकट बुक करने जा रहे हैं तो यह आपके लिए जानना जरूरी है। भविष्य में बिना पैन कार्ड के फ्लाइट टिकट बुक करने में मुश्‍किल पैदा हो सकती है।1 अप्रैल से अगर आप बैंक में अपना खाता खुलवाने के लिए जाते हैं तो आधार कार्ड के साथ ही पैन कार्ड होना जरूरी है। इसके साथ ही फिक्स डिपॉजिट अकाउंट और अन्य सभी अकाउंट्स के लिए भी इसे मैनडेटरी कर दिया गया है। बैंक में अब 50 हजार रुपये या उससे अधिक पैसा जमा करने के लिए भी पैन कार्ड देना जरूरी है। इस नियम को जल्द लागू किया जा सकता है।सरकार ने साफ किया है कि 1 अप्रैल से कोई भी व्यक्ति बिना पैन कार्ड के प्रॉपर्टी की खरीद-फरोख्त नहीं कर पाएगा। अगर आपके पास पैन कार्ड नहीं है तो किसी भी तरह की प्रॉपर्टी रजिस्ट्री या फिर बैंकिंग ट्रांजेक्शन नहीं कर पाएगा। अगर नए वित्तीय वर्ष में आपने गाड़ी (दोपहिया व चार पहिया) खरीदने का प्लान बनाया है और पैन कार्ड नहीं है, तो फिर आपका सपना अधूरा रह जाएगा। गाड़ी खरीदने के लिए वाहन डीलर को जरूरी डॉक्यूमेंट्स के तौर पर पैन कार्ड की कॉपी अटैच करनी होगी। बिना इसके शोरूम से गाड़ी नहीं निकाल सकेंगे।  हालांकि अभी शेयर मार्केट में गिरावट का दौर जारी है। लेकिन अप्रैल के बाद इसके फिर से रिकवर होने की पूर्ण संभावना है। इसलिए अगर आप शेयर मार्केट या फिर म्युचुअल फंड में निवेश करने की सोच रहे हैं तो फिर पैन कार्ड के बिना ऐसा करना संभव नहीं होगा। एक निश्चित राशि से ज्यादा राशि के स्टॉक खरीदने के लिए आपको पैन कार्ड के बिना दिक्कत का सामना करना पड़ सकता है। क्रेडिट कार्ड बनवाने के लिए सीबिल स्कोर का अच्छा होना जरूरी है। अगर आपका सीबिल स्कोर अच्छा नहीं है तो बैंक क्रेडिट कार्ड देने से हिचकते हैं। लेकिन इसके अलावा आपको पैन कार्ड भी होना जरूरी है। अगर पैन कार्ड नहीं है तो फिर क्रेडिट कार्ड नहीं बन सकेगा। यदि आप क्रेडिट कार्ड के लिए अप्लाई करने जा रहे हैं तो पहले पैन कार्ड बनवा लें। बिना पैन कार्ड के आपका यह काम रुक जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहीं कम होगी आपकी EMI, आरबीआई ने रेपो रेट में नहीं किया बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-monetary-policy-keeps-repo-rate-unchanged-loan-will-not-become-cheaper/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 15:02:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-monetary-policy-keeps-repo-rate-unchanged-loan-will-not-become-cheaper/</guid>
      <description>रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया ने उम्मीदों के मुताबिक आपकी लोन की में किसी तरह का बदलाव नहीं किया है। फिलहाल 6 फीसदी और रिवर्स रेपो रेट 5.75 फीसदी पर बरकरार रखा है।  कर्ज नहीं होगा सस्ता रेपो रेट में किसी तरह का बदलाव न करने की वजह से आम जनता को बैंकों से सस्ता कर्ज मिलने की उम्मीदों पर झटका लगा है। अभी भी रेपो रेट की दर 6 सालों में सबसे कम हैं। के गवर्नर उर्जित पटेल की अध्यक्षता में बनी मॉनेटरी पॉलिसी कमेटी (एमपीसी) ने दो दिन चली बैठक के बाद अपना निर्णय सुनाया। आरबीआई ने लगातार तीसरी बार रेपो रेट में किसी तरह का कोई बदलाव नहीं किया है।   एचडीएफसी बैंक के चीफ इकोनॉमिस्ट अभीक बरूआ ने amarujala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: स्टैण्डर्ड डिडक्शन, सेस लगाने से बड़े टैक्सपेयर्स की टेक होम सैलरी पर ऐसे पड़ेगा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/standard-deduction-and-cess-will-have-implication-on-big-taxpayers-not-on-small-one/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 15:08:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/standard-deduction-and-cess-will-have-implication-on-big-taxpayers-not-on-small-one/</guid>
      <description>बजट भाषण में की छूट और लगाने मीडिल क्लास को जहां एक तरफ खुशी मिली है, वहीं दूसरी तरफ गम भी मिला है। हालांकि यह गम केवल उन लोगों के हिस्से में आया है जो कि सबसे ज्यादा टैक्स वर्तमान स्लैब्स के अनुसार दे रहे हैं।   प्रत्येक को मिलेगी 40 हजार की छूट नए टैक्स प्रस्तावों के अनुसार प्रत्येक टैक्सपेयर को इस बार रिटर्न फाइल करते वक्त 40 हजार रुपये की छूट मिलेगी। हालांकि इसका सबसे ज्यादा फायदा कम टैक्स देने वालों को मिलेगा। इससे प्रत्येक व्यक्ति की टैक्सेबल इनकम में कम से कम 5800 रुपये की बचत होगी।   अब नहीं देना होगा मेडिकल, ट्रांसपोर्ट अलाउंस का प्रूफ नए नियमों के हिसाब से अब किसी भी टैक्सपेयर को मेडिकल और ट्रांसपोर्ट अलाउंस का बिल सबमिट नहीं करना पड़ेगा। इससे हेल्थ इन्श्योरेंस अथवा टैक्सी का बिल आदि वित्त वर्ष के आखिर में संभाल के नहीं रखना पड़ेगा। इससे काफी करदाताओं को राहत मिली है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: 7 लाख तक की इनकम पर मिल सकती है टैक्स में छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-no-tax-on-income-of-7-lakhs-will-finance-minister-give-more-relief/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 07:55:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-no-tax-on-income-of-7-lakhs-will-finance-minister-give-more-relief/</guid>
      <description>पिछले साल के बजट में वित्त मंत्री ने इनकम टैक्स की दरों में बदलाव करने की घोषणा की थी। इस घोषणा में 2.50 लाख रुपये तक की इनकम पर किसी प्रकार का कोई टैक्स नहीं देना होगा। इसके ऊपर 5 लाख तक की इनकम पर टैक्स दर को 5 फीसदी कर दिया गया था। लेकिन आप 7.5 लाख तक की इनकम पर टैक्स की देनदारी को शून्य कर सकते हैं। सीए और एक्सपर्ट अतुल कुमार गर्ग ने amarujala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नकद लेन-देन की संख्या पर लगेगी लगाम, बजट में सरकार कर सकती है बड़ी घोषणा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-curb-cash-transactions-at-bank-branch-too-incentivise-digital-platform/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 13:54:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-curb-cash-transactions-at-bank-branch-too-incentivise-digital-platform/</guid>
      <description>कैशलेस इकोनॉमी के सपने को पूरा करने के लिए अब को पूरी तरह से खत्म करने की योजना पर काम कर रही है। इसकी घोषणा बजट में की जा सकती है। ने इसका पूरा खाका तैयार कर लिया है।   कैश ट्रांजेक्शन करना हो जाएगा महंगा सरकार का जो प्लान है, उसके मुताबिक कैश ट्रांजेक्शन करना महंगा हो जाएगा। नए प्रस्ताव के मुताबिक, बैंकों की शाखाओं में नकद लेनदेन की संख्या चार से पांच तक की जा सकती है। इसके बाद होने वाले लेन-देन का शुल्क लिया जाएगा। सूत्रों के अनुसार, सभी बैंकों को नकद लेनदेन की सीमा निर्धारित करने के लिए कहा गया है।   सभी बैंकों में लागू होगा ये नियम पहले सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों ने इस प्रणाली को लागू करने की योजना बनाई थी। लेकिन हाल ही में सरकार और रिजर्व बैंक के बीच हुई बैठक में सभी बैंकों में इस व्यवस्था को लागू करने पर सहमति हुई।  पिछले साल स्टेट बैंक, एचडीएफसी और आईसीआईसीआई बैंक ने अधिसूचना जारी करने के एक महीने में चार बार से अधिक बार जमा करने या वापस लेने के लिए चार्ज करना शुरू कर दिया था।  वर्तमान में, एटीएम से पांच बार ट्रांजेक्शन कर सकते हैं। डिजिटल लेनदेन में वृद्धि करने के लिए सरकार 50,000 रुपये से अधिक के नकद लेनदेन पर शुल्क लगाने जा रही है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: एसबीआई को उम्मीद, इस बार इनकम टैक्स में मिलेगी 3 लाख की छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-wants-from-fm-to-increase-tax-exemption-limit-to-3-lakh-per-year/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 15:07:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-wants-from-fm-to-increase-tax-exemption-limit-to-3-lakh-per-year/</guid>
      <description>देश के सबसे बड़े बैंक ने माना है कि इस बार के में पर्सनल में कम से कम 3 लाख रुपये की छूट लोगों को मिलनी चाहिए। ऐसा होने से करीब 75 लाख टैक्सपेयर्स को फायदा होगा, जिनकी सैलरी सातवें वेतन आयोग के अनुसार काफी बढ़ गई है।   सरकार पर पड़ेगा 7500 करोड़ का भार एसबीआई की रिपोर्ट में कहा गया है कि अगर सरकार मौजूदा मकान खरीदारों के लिए ब्याज भुगतान की आयकर से छूट सीमा दो लाख से बढ़ाकर ढाई लाख करती है तो 75 लाख मकान खरीदारों को राहत मिलेगी और सरकार पर 7500 करोड़ रुपये का वित्तीय भार पड़ेगा।  गौरतलब है कि एनडीए सरकार का यह आखिरी पूर्णकालिक बजट है। इस बार 29 जनवरी को इकोनॉमिक सर्वे और एक फरवरी को आम बजट पेश किया जाएगा।  इस रिपोर्ट में बैंक डिपॉजिट के जरिये बचत को बढ़ावा देने की भी वकालत की गई है। वित्त मंत्री अरुण जेटली 1 फरवरी को मौजूदा सरकार का पांचवां और अंतिम पूरा बजट पेश करने जा रहे हैं। सरकार ने 1 990-92 से धीरे धीरे आयकर स्लैब को 22,000 रुपये से बढ़ाकर 2014-15 में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब तीन साल बाद निकाल सकते हैं NPS में जमा पैसा, 25 फीसदी की हो सकेगी निकासी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/nps-subscribers-can-withdraw-amount-after-3-years-for-various-purposes-pfrda-gives-green-signal/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 13:48:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/nps-subscribers-can-withdraw-amount-after-3-years-for-various-purposes-pfrda-gives-green-signal/</guid>
      <description>ईपीएफओ अंशधारकों के बाद अब में अपना पैसा जमा करने वाले अंशधारकों को भी अब की सुविधा मिल गई है। पेंशन फंड रेग्यूलेटरी एंड डेवलपमेंट अथॉरिटी (पीएफआरडीए) ने इसकी मंजूरी दे दी है।  निकाल सकेंगे 25 फीसदी रकम पीएफआरडीए के अनुसार, एनपीएस अंशधारक अपनी जमा रकम का 25 फीसदी हिस्से का विथड्रॉल कर सकेंगे। इसके लिए कुछ शर्तों का पालन करना पड़ेगा। इन शर्तों में रिहायशी मकान खरीदने के लिए, गंभीर बीमारी का इलाज, बच्चों की शिक्षा और शादी के लिए पैसे को निकाला जा सकेगा।   जारी किया सर्कुलर पीएफआरडीए ने एक परिपत्र में कहा कि जिन एनपीएस अंशधारकों ने तीन साल तक योगदान दिया है, वे कुछ निर्धारित खर्चों के लिए कुल कोष से 25 फीसदी राशि का निकास कर सकते हैं। इसमें कहा गया है, &amp;lsquo;अंशधारकों को अपने व्यक्तिगत खाते से कुल योगदान का अधिकतम 25 प्रतिशत निर्धारित उद्देश्य से निकालने की अनुमति होगी।&amp;rsquo; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: बढ़ सकती है इनकम टैक्स छूट की लिमिट, होगा 50 हजार तक का फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-exemption-limit-can-be-rise-to-50-thousand-rupees/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 15:37:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-exemption-limit-can-be-rise-to-50-thousand-rupees/</guid>
      <description>इस बार के अपने आखिरी आम बजट में टैक्सपेयर्स को इनकम टैक्स में मिलने वाली छूट की लिमिट को बढ़ा सकती है। इसके अलावा केंद्र सरकार के मौजूदा स्लैब में भी बदलाव कर सकती है। अगर टैक्स छूट में लिमिट बढ़ती है तो फिर हर को सीधे-सीधे 50 हजार रुपये का फायदा होगा।   वित्त मंत्रालय के पास आया प्रपोजल वित्त मंत्रालय के पास इस संबंध में एक प्रपोजल आया है, जिस पर गंभीरता से विचार हो रहा है। इस प्रपोजल में टैक्स में मिलने वाली छूट को 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टैक्स पेयर्स को मिल सकता है तैयार रिटर्न फॉर्म, I-T डिपार्टमेंट ने शुरू की तैयारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/tax-payers-to-soon-get-pre-filled-return-form-income-tax-department-prepares-new-guidelines/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 12:17:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/tax-payers-to-soon-get-pre-filled-return-form-income-tax-department-prepares-new-guidelines/</guid>
      <description>सरकारी, गैर सरकारी या स्थानीय निकाय में साधारण दर्जे की नौकरी करने वाले या दाखिल करने के बारे में ज्यादा नहीं जानने वाले की सहूलियत के लिए आयकर विभाग उन्हें पहले से भरे हुए फॉर्म उपलब्ध कराने की सेवा का तोहफा दे सकता है।  यदि सब कुछ ठीक रहा, तो इस फैसले की घोषणा आगामी आम बजट में हो सकती है। ऐसा हो जाने पर लाखों वैसे वेतनभोगियों को राहत मिलेगी, जिनके लिए आयकर विभाग का ऑनलाइन रिटर्न भरना पहाड़ सा लगता है।   डिपार्टमेंट जल्द देगा तोहफा आयकर विभाग से जुड़े एक सूत्र का कहना है कि सरकार इस समय आयकरदाताओं को अधिक से अधिक सुविधा उपलब्ध कराने पर काम कर रही है। इसी क्रम में छोटे दर्जे के वेतनभोगियों को राहत दिलाने के लिए उनके भरे हुए फॉर्म उपलब्ध कराने की दिशा में काम चल रहा है।  दरअसल, इस समय देश में लाखों कर्मचारी ऐसे हैं, जो सरकारी, गैर सरकारी या स्थानीय निकायों में साधारण दर्जे की नौकरी करते हैं और उनका वार्षिक वेतन पांच लाख रुपये या इससे ज्यादा बैठता है।   लेनी पड़ती है सीए की सेवाएं आयकर विभाग के नियमों के अनुसार, ऐसे करदाताओं को न सिर्फ रिटर्न दाखिल करना अनिवार्य है, बल्कि उन्हें ऑनलाइन रिटर्न दाखिल करना होगा। इसलिए गांव या छोटे शहरों में ही नहीं, बल्कि दिल्ली जैसे महानगर में रहने वाले छोटे कर्मचारियों के लिए यह चिंता का सबब है। मजबूरी में ऐसे आयकरदाता ऑनलाइन फॉर्म भरवाने के लिए या तो किसी जानकार की चिरौरी करते हैं या फिर किसी वित्तीय जानकार या सीए की सेवा लेनी पड़ती है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कच्चे तेल की कीमतों में फिर लगी आग, मुंबई में पेट्रोल 80 रुपये के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/only-12-rupees-difference-between-petrol-diesel-prices-on-monday-15-january/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 16:21:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/only-12-rupees-difference-between-petrol-diesel-prices-on-monday-15-january/</guid>
      <description>देश भर में और डीजल की कीमतों में केवल 12 रुपये का अंतर रह गया है। सोमवार को जहां का रेट देश में 67 रुपये प्रति लीटर के पार चला गया है, वहीं पेट्रोल भी 80 रुपये के करीब पहुंच गया है। कच्चे तेल की बढ़ती कीमतों के चलते अभी पेट्रो उत्पादों के रेट में जल्द राहत मिलने की उम्मीद नहीं है। इससे इनको जीएसटी में शामिल करने की मांग भी जोर पकड़ती जा रही है।   देश में यहां पहुंचा पेट्रोल का 80 रुपये दाम देश की आर्थिक राजधानी मुंबई में सोमवार को पेट्रोल का दाम 80 रुपये प्रति लीटर के करीब पहुंच गया है। मुंबई में यह 79.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए साल में स्टॉक मार्केट के बजाए म्युचुअल फंड में निवेश करना फायदेमंद, बाजार में रहेगी उठापटक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/in-new-year-investment-in-mutual-fund-is-more-better-than-stock-market/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 11:08:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/in-new-year-investment-in-mutual-fund-is-more-better-than-stock-market/</guid>
      <description>इसमें कोई शक नहीं कि बाजार ने बीते साल काफी तेजी दिखाई है, लेकिन कारपोरेट आय में अब भी निश्चितता आनी बाकी है। ऐसी परिस्थिति में हमें लगता है कि बाजार का रिटर्न अब समापन की ओर है और इसी वजह से हमने निवेशकों को सचेत भी कर दिया है।  एक साल के दृष्टिकोण से देखें, तो डेट आकर्षक अवसर बना रहेगा, लेकिन तीन साल के दृष्टिकोण से देखें, तो डेट के रिटर्न की उम्मीद एसेट क्लास की तुलना में थोड़ी कम ही दिखाई पड़ती है।  आपको नए साल के निवेश के लिए ऐसी योजना बनानी होगी, जो बाजार के उतार-चढ़ाव के माहौल में जोखिम से बचा सके, साथ ही आपके निवेश में वृद्धि कर सके। ऐसे माहौल में निवेशक बैलेंस एडवांटेज फंड को अपना सकते हैं, जो डेट और इक्विटी का मिला-जुला उत्पाद है।  म्यूचुअल फंड का एयूएम 21 लाख करोड़ पार  म्यूचुअल फंड उद्योग के लिए साल 2017 एक यादगार साल रहा है। इस दौरान बाजार में न सिर्फ लगातार तेजी देखी गई, बल्कि बाकी सालों से अलग हटकर इस साल रिटेल निवेशकों ने भी इस तेजी में बढ़-चढ़कर हिस्सा लिया।  इस उद्योग का एसेट अंडर मैनेजमेंट यानी एयूएम (संपत्ति प्रबंधन) 21 लाख करोड़ रुपये के आंकड़े को पार कर गया, जबकि 18 महीने पहले यह काफी कम था। यह उस दौरान हुआ, जब बाजार नोटबंदी और जीएसटी के मद्देनजर थोड़ी-बहुत अनिश्चतता के दौर से गुजर रहा था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज से बदल जाएगी आपकी दुनिया,  इन फैसलों से होगा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/new-year-will-begin-these-big-financial-development-from-aadhaar-to-chequebook/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 10:18:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/new-year-will-begin-these-big-financial-development-from-aadhaar-to-chequebook/</guid>
      <description>नए साल पर बुरी लतों को छोड़ने और अच्छी आदतों को अपनाने के संकल्पों के बीच यह जानना भी जरूरी है कि के कुछ फैसलों की वजह से आपके रोजमर्रा के जीवन में क्या बदलाव आने वाले हैं। आइए जानते हैं ऐसे ही कुछ बदलावों के बारे में।   घर बैठे आधार जोड़िए अपने मोबाइल सिम कार्ड को से जोड़ने के लिए कंपनी आउटलेट तक जाने की जरूरत नहीं रहेगी। 1 जनवरी से यह काम घर बैठे हो जाएगा। इसके लिए आपको सर्विस प्रोवाइडर की वेबसाइट पर अपना रजिस्टर्ड मोबाइल नंबर दर्ज करना होगा।  इसके बाद आपको एक वन टाइम पासवर्ड (ओटीपी) मिलेगा। इस ओटीपी को प्रोवाइडर की वेबसाइट पर दर्ज करते ही आपका आधार नंबर सिम कार्ड से लिंक हो जाएगा।  डेबिट कार्ड से 2000 तक की खरीदारी पर फीस नहीं डिजिटल लेन-देन को बढ़ावा देने के लिए डेबिट कार्ड से 2000 रुपये तक की खरीदारी पर कोई शुल्क नहीं लगेगा। केंद्र सरकार ने इस खरीद पर मर्चेंट डिस्काउंट रेट (एमडीआर) में छूट दे दी है। यह व्यवस्था भी 1 जनवरी से लागू होगी और कम से कम दो साल तक जारी रहेगी। लागत मूल्य में बढ़ोतरी के कारण सभी वाहन कंपनियां अगले साल जनवरी से कीमतों में बढ़ोतरी का ऐलान कर चुकी हैं। कारों की कीमतों में औसतन 25 हजार रुपये और दोपहिया वाहनों में 400 रुपये की तक का इजाफा होने की संभावना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिटक्वाइन पर वित्त मंत्रालय ने जारी की चेतावनी, कहा-चिटफंड कंपनियों जैसा होगा हाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-ministry-issues-alert-on-bitcoin-says-investment-is-full-of-risk/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 07:41:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-ministry-issues-alert-on-bitcoin-says-investment-is-full-of-risk/</guid>
      <description>भारत सहित पूरी दुनिया में आजकल हलचल मचा रही वर्चुअल करेंसी पर पहली बार ने चेतावनी जारी की है। मंत्रालय ने उन लोगों से अपील की है, जिन्होंने इस तरह की करेंसी में निवेश कर रखा है।   बताया फर्जी स्कीम वित्त मंत्रालय ने कहा है कि बिटक्वाइन एक तरह की फर्जी स्कीम है, जिसका हाल आने वाले समय में चिटफंड कंपनियों जैसा होगा। साथ ही इसमें निवेश को बेहद जोखिम भरा बताया है। सरकार ने चेतावनी देते हुए कहा है कि इसमें निवेश होने वाले धन का इस्तेमाल गैर कानूनी कामों में भी किया जा सकता है।   &amp;lt;blockquote class=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 में सस्ता हो सकता है आपके मोबाइल का बिल, टेलिकॉम मंत्रालय ने की ये बड़ी सिफारिश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/telecom-bill-will-become-cheaper-in-2018-as-ministry-moves-this-big-proposal/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 14:48:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/telecom-bill-will-become-cheaper-in-2018-as-ministry-moves-this-big-proposal/</guid>
      <description>पोस्टपेड मोबाइल यूज करने वालों को नए साल में एक बड़ा तोहफा दे सकती है, जिसका ऐलान 1 फरवरी को पेश होने वाले में किया जा सकता है। 2018 में आपका 6 फीसदी तक सस्ता हो जाएगा।   टेलिकॉम मंत्रालय ने दिया ये प्रस्ताव टेलिकॉम मंत्रालय ने वित्त मंत्रालय को प्रस्ताव दिया है कि वो मोबाइल बिल पर लगने वाले टैक्स में कमी करें। टेलिकॉम मंत्री मनोज सिन्हा ने लोकसभा को बताया कि अभी मोबाइल बिल पर 18 फीसदी जीएसटी लग रहा है। इसको 12 फीसदी करने के लिए मंत्रालय ने अपनी तरफ से प्रस्ताव दिया है।   पहले लगता था 15 फीसदी सर्विस टैक्स जीएसटी के लागू होने से पहले मोबाइल बिल पर 15 फीसदी सर्विस टैक्स लगता था। अभी 18 फीसदी जीएसटी लगता है। जीएसटी के लागू होने के बाद वित्त मंत्रालय ने सभी टेलिकॉम कंपनियों से कहा था कि वो अपनी कीमतों को कम करें, क्योंकि उन्हें इनपुट टैक्स क्रेडिट का लाभ मिलेगा। तब भी इंडस्ट्री ने सरकार से कहा था कि वो इससे सहमत नहीं है।   रेट कम होने से मिलेगा फायदा  हालांकि इसका फायदा सभी ग्राहकों (प्रीपेड, वॉयस, ब्रॉडबैंड, वीपीएन) आदि को मिलेगा, इस पर संशय बना हुआ है। हालांकि अगर सभी के लिए रेट कम होते हैं, तो फिर यह केंद्र सरकार की तरफ से लोगों के लिए बहुत बड़ा गिफ्ट होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने दिया झटका, छोटी बचत योजनाओं पर घटाई ब्याज दर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/govt-cuts-interest-rates-on-small-saving-scheme/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 07:45:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/govt-cuts-interest-rates-on-small-saving-scheme/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने बुधवार को नए साल से एनएससी और पीपीएफ समेत छोटी बचत योजनाओं के ब्याज में कमी का एलान किया है। ब्याज दरों में 0.2 फीसदी की कटौती का फैसला जनवरी से मार्च की अवधि के दौरान लागू होगा। यह कदम बैंकों को कम जमा दरों के लिए प्रोत्साहित करने के लिए उठाया गया है।   वित्त मंत्रालय से जारी अधिसूचना में कहा गया है कि वरिष्ठ नागरिकों की पांच वर्षीय बचत योजनाओं पर ब्याज दर 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अस्पताल का बिल या स्कूल फीस जमा करने के लिए नहीं है पैसा तो ये कंपनियां भरेंगी आपका बिल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/these-startup-companies-offering-loan-to-repay-hospital-bills-and-school-fees/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 15:50:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/these-startup-companies-offering-loan-to-repay-hospital-bills-and-school-fees/</guid>
      <description>अगर आपके पास या बच्चों की को जमा करने के लिए फंड की समस्या है तो फिर किसी दोस्त से उधार या फिर बैंक से पर्सनल लोन लेने की जरुरत नहीं है। इसके जरिए आप ऑनलाइन कोर्स करने के लिए आप फीस भी भर सकते हैं। देश भर में कुछ स्टार्टअप शुरू हुए है, जो लोगों की वित्तीय दिक्कतों को चुटकियों में हल करने के तरीकों पर काम कर रहे हैं।   अस्पताल का बिल भरने के लिए 10 मिनट में मिलेगा पैसा पुणे की स्टार्टअप कंपनी हेल्थफिन मेडीकल इमरजेंसी के दौरान अपने प्लेटफॉर्म से मरीजों को 10 मिनट में पैसा उपलब्ध कराता है। इस तरह के लोन को प्रोसेस करने में अधिक से अधिक 1 घंटे का समय लगेगा।  कंपनी ने अपनी सर्विस इस साल मार्च में शुरू की थी और अभी फिलहाल महाराष्ट्र के 50 अस्पतालों से टाईअप किया हुआ है। बिल राशि का भुगतान करने के बाद 12 महीने में किस्तों में बिल राशि का इंटरेस्ट के साथ भुगतान किया जा सकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश में केवल 2 फीसदी लोग भरते हैं इनकम टैक्स, टैक्सपेयर्स की संख्या बढ़ने के बावजूद घटा आंकड़ा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/only-two-percent-people-pay-income-tax-despite-increase-in-number-of-taxpayers/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 20:23:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/only-two-percent-people-pay-income-tax-despite-increase-in-number-of-taxpayers/</guid>
      <description>असेसमेंट वर्ष 2015-16 (वित्त वर्ष 2014-15) में दो करोड़ से कुछ अधिक या महज 1.7 फीसदी भारतीयों ने ही का भुगतान किया। यह जानकारी आयकर विभाग द्वारा जारी आंकड़े से मिली। दाखिल करने वालों की कुल संख्या हालांकि इस दौरान बढ़कर 4.07 करोड़ हो गई, जबकि महज 2.06 करोड़ लोगों ने ही कर का भुगतान किया, क्योंकि बाकी ने रिटर्न में कर योग्य आय की न्यूनतम सीमा से कम आय दिखाई थी।  पिछले साल 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>म्यूचुअल फंड में बढ़ा निवेशकों का रुझान, एसेट बेस में इस साल हुआ 6 लाख करोड़ रुपये का इजाफा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/investor-deposit-in-mutual-fund-rises-to-6-lakh-crore-rupees-in-this-year/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 17:19:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/investor-deposit-in-mutual-fund-rises-to-6-lakh-crore-rupees-in-this-year/</guid>
      <description>म्यूचुअल फंड के संपत्ति आधार (एसेट बेस) में साल 2017 में छह लाख करोड़ रुपये से अधिक का इजाफा दर्ज किया गया है। उद्योग द्वारा को बढ़ावा देने के लिए चलाए गए अभियानों तथा के बाद वित्तीय निवेश उत्पादों में लोगों की दिलचस्पी एक बार फिर जगने से अगले साल भी म्यूचुअल फंड में बढ़ोतरी का रुख बरकरार रहने की उम्मीद है।   40 फीसदी होगी ग्रोथ साल के अंत तक उद्योग अपने एसेट अंडर मैनेजमेंट (एयूएम) में लगभग 40 फीसदी की वृद्धि की उम्मीद कर रहा है। नवंबर माह के अंत मे उद्योग का एयूएम अपने रिकॉर्ड स्तर 23 लाख करोड़ रुपये पर रहा, जबकि साल 2016 में दिसंबर के अंत में यह आंकड़ा 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#2017Yearender: इस साल आरबीआई ने जारी किया 200, 50 का नया नोट, लुक में दिखा अलग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-launches-new-currency-notes-in-this-year/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 15:26:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-launches-new-currency-notes-in-this-year/</guid>
      <description>साल 2017 में देश भर के लोगों को की तरफ से दो नये का गिफ्ट भी मिला। रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया ने इस साल 200 और 50 रुपये के नए नोट को जारी कर दिया था। लोग इन नोटों को फिलहाल बैंकों से ले सकते हैं।   ऐसा है 200 रुपये का नोट नोट का बेस कलर ब्राइट येलो है। नोट पर आगे गांधी जी तस्वीर होगी, जबकि पीछे के हिस्से पर सांची का स्तूप है। इस नोट पर अंग्रेजी और देवनागरी लिपि में 200 लिखा है। आरबीआई को उम्मीद थी कि नए नोट को लोग हाथों-हाथ ले लिया। शुरुआत में आरबीआई ने केवल 50 करोड़ नोट छापे थे, ताकि इनकी पूरे देश में कमी न हो।   100 और 500 के बीच नहीं है कोई करेंसी नोट 100 और 500 रुपये के नोट के बीच कोई नोट नहीं है। इस कारण से लोग इस नए करेंसी नोट का ज्यादा प्रयोग करने लगे हैं। छोटे खर्चों को पूरा करने के लिए इस नोट का ज्यादा प्रयोग हो रहा है। नोटबंदी से पहले 500 के 1,717 करोड़ नोट थे और 1000 के 686 करोड़ नोट थे। SBI की रिसर्च के मुताबिक नोटबंदी के बाद बड़े नोटों के शेयर में 70 फीसदी की कमी आई है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#2017Yearender: नोटबंदी से पड़ा था 6 माह तक असर, RBI बन गया था रिवर्स बैंक ऑफ इंडिया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/demonetisation-effects-was-there-for-six-months-rbi-became-reverse-bank-of-india/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 16:41:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/demonetisation-effects-was-there-for-six-months-rbi-became-reverse-bank-of-india/</guid>
      <description>2017 की शुरुआत में लोगों को का सामना करना पड़ा था। इस दौरान लोगों पर इसका असर साल शुरू होने के 6 माह बाद तक देखना पड़ा था। हालांकि लोगों को तब आरबीआई के सर्कुलर से काफी परेशानी हुई थी, क्योंकि (आरबीआई) रोज नए-नए सर्कुलर जारी कर रहा था जिसमें पहले कहीं अपनी ही बातों से पीछे हट रहा था। नोटबंदी के बाद लोगों को एटीएम के सामने लंबी लाइन और कैश वाले एटीएम को ढूंढते हुए देखा जाता था। लोग अपना समय एटीएम में कैश निकालने में लगाते थे।   नोटबंदी से पड़ा था नए साल की पार्टियों पर असर नोटबंदी से नए साल पर सबसे पहले देश भर में स्वागत के लिए होने वाली पार्टियों पर असर पड़ा था। तब बहुत ज्यादा जोश के साथ नए साल का स्वागत नहीं हुआ था। इसके अलावा कैश की उपलब्धता भी पूरे देश में ठीक नहीं हो पाई थी।   पुराने नोट जमा करने की तारीख में किया था बदलाव नोटबंदी के वक्त पीएम नरेंद्र मोदी ने घोषणा की थी बंद हुए 500 और 1000 के नोट को लोग 31 मार्च 2017 तक बदल सकते हैं। लेकिन दिसबंर खत्म होने से कुछ दिन पहले ही आरबीआई ने इसको घटाकर के 31 दिसंबर आखिरी तारीख कर दी थी।  इससे लोगों में काफी रोष व्याप्त हो गया था। इसके बाद आरबीआई ने कहा कि केवल एनआरआई या फिर उन लोगों को नोट जमा करवाने का मौका मिलेगा जो नोटबंदी के समय देश से बाहर थे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#2017Yearender: आपकी जिंदगी में आए ये बड़े बदलाव, GST ने बनाया एक देश एक टैक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/in-2017-demonetisation-gst-aadhaar-makes-life-difficult-for-common-man/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 14:18:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/in-2017-demonetisation-gst-aadhaar-makes-life-difficult-for-common-man/</guid>
      <description>2017 का साल एक आम इंसान कोके लिहाज से बहुत सारे ऐसे बड़े बदलाव दे गया, जिसके चलते हर कोई व्यक्ति इसको आगे भी याद रखेगा। अब हम आपको बताने जा रहे हैं वो 5 बड़े बदलाव, जिनको आप चाहकर भी नहीं भूल पाएंगे।   डिजिटल ट्रांजेक्शन को मिला बढ़ावा इस साल डिजिटल ट्रांजेक्शन को बढ़ावा देने के लिए सरकार ने अपनी कोशिश जारी रखी और देश भर में लोग डिजिटल तरीकों से लेन-देन करने लगे। इसी दौरान नेट बैंकिंग, मोबाइल वॉलेट, भीम ऐप, यूपीआई, पीओएस मशीन का प्रयोग ज्यादा से ज्यादा होने लगा। केंद्र सरकार और रिजर्व बैंक ने भी ट्रांजेक्शन पर लगने वाले शुल्क में कटौती करने की कोशिश की।   GST से कारोबार पर पड़ा असर 1 जुलाई से लागू हुए जीएसटी ने कारोबारियों के साथ-साथ आम आदमी पर भी अपना असर दिखाया। इसके लागू होने के बाद करीब 26 टैक्स खत्म हो गए। वहीं जो कारोबारी कैश में लेन-देन करते थे, उनको भी इसके अंदर लेकर के आया गया। जीएसटी कहने को तो एक टैक्स है, लेकिन फिलहाल इसमें पांच स्लैब हैं जो कि 0, 5, 12, 18 और 28 फीसदी हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए साल में EPFO करने जा रहा ये बड़ा बदलाव, सारी सर्विसेज हो जाएंगी डिजिटल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-is-changing-from-new-year-all-services-to-become-digital/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 16:07:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-is-changing-from-new-year-all-services-to-become-digital/</guid>
      <description>नए साल में कर्मचारी भविष्य निधि संगठन () बहुत बड़ा बदलाव करने जा रहा है। इस बदलाव के तहत सारी सर्विसेज डिजिटल हो जाएंगी। इसका मतलब ये है कि नए साल से ईपीएफओ के 4.6 करोड़ को बढ़िया सर्विस मिलेगी। इसके साथ ही स्टॉक मार्केट में निवेश करने की सीमा को बढ़ाया जाएगा।   पीएफ अकाउंट को आधार से जोड़ा जाएगा  सेंट्रल पीएफ कमिश्नर वीपी जॉय ने कहा कि पीएफ अकाउंट को आधार से जोड़ा जाएगा। पीएफ अकाउंट को UAN से लिंक करने के बाद अब अपने करोड़ों अंशधारकों को एक और तोहफा दे दिया है। अब पीएफ खाताधारकों को नौकरी बदलने के बाद अपना अकाउंट नहीं बदलना पड़ेगा।   वीपी जॉय ने कहा कि अगले महीने से जैसे ही कोई व्यक्ति अपनी नौकरी को बदलेगा, वैसे ही उसका पीएफ अकाउंट चेंज हो जाएगा और पुराने अकाउंट को बंद करने की परेशानी से भी मुक्ति मिलेगी। पीएफ कमिश्नर ने कहा कि पीएफ खातों को आधार से लिंक किया जा रहा है। आधार से लिंक होने के बाद पीएफ खाता परमानेंट हो जाएगा जिसको भविष्य में चेंज करने की जरुरत नहीं पड़ेगी।   पीएफ, पेंशन का एक ही दिन मिलेगा पैसा अब कर्मचारियों को उनके रिटायरमेंट वाले दिन ही प्रोविडेंट फंड (पीएफ) और पेंशन का पैसा मिल जाएगा। ईपीएफओ अपने अंश धारकों के लिए सभी सेवाएं ऑनलाइन करने जा रहा है। आधार कार्ड लिंक करना इस दिशा में पहल है।  ऑनलाइन सेवाओं में पीएफ से निकासी और पेंशन का निर्धारण भी शामिल होगा। आधार से लिंक होने के बाद अंश धारक इलेक्ट्रॉनिक माध्यमों से लेन-देन कर सकेंगे। अंशधारकों के यूएएन से लिंक होते ही पीएफ दफ्तर से जुड़े कार्यों के लिए विभागीय और अफसरों के चक्कर लगाने की मुक्ति मिल जाएगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेल कंपनियों की मांग के बाद एयरटेल वापस करेगा गैस सब्सिडी, जमा धन पर देगा ब्याज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/airtel-to-deposit-gas-subsidy-from-its-payment-bank-to-oil-marketing-companies/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 11:25:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/airtel-to-deposit-gas-subsidy-from-its-payment-bank-to-oil-marketing-companies/</guid>
      <description>एयरटेल ने 31 लाख मोबाइल फोन ग्राहकों के बिना पूछे खोले गए खातों में पहुंची 190 करोड़ रुपये की सब्सिडी राशि लौटाने पर अपनी सहमति दे दी है। सार्वजनिक क्षेत्र की तेल कंपनियों ने भारती को उसके पेमेंट बैंक के खातों में पहुंचे ग्राहकों की रसोई गैस की सब्सिडी की रकम स्थानांतरित करने के लिए पत्र लिखा था।  UIDAI ने की थी कार्यवाही कथित तौर पर ग्राहकों की सहमति लिए बगैर उनका पेमेंट बैंक अकाउंट खोलने के आरोप में ने कुछ दिन पहले ही एयरटेल के खिलाफ कार्रवाई की है। एयरटेल पेमेंट बैंक का संचालन करने वाली कंपनी भारती एयरटेल ने मोबाइल ग्राहकों के आधार नंबर का इस्तेमाल कथित तौर पर उनका अकाउंट खोलने के लिए किया, जिसके कारण ग्राहकों की रसोई गैस की सब्सिडी उस नए खाते में चली गई।   रसोई गैस पर दी जाने वाली सब्सिडी के पेमेंट बैंक खातों में चले जाने से उपयोगकर्ताओं को परेशानियों का सामना करना पड़ रहा है। इनमें से अधिकांश लोगों को पता भी नहीं है कि उनकी सब्सिडी उनके नियमित बैंक खाते में न जाकर उस खाते में चली गई है, जिसे उन्होंने खोला ही नहीं है।  हिंदुस्तान पेट्रोलियम कारोपोरेशन लिमिटेड (एचपीसीएल) ने एयरटेल से ग्राहकों की सब्सिडी को या तो उनके बैंक खाते में भेजने या फिर उन्हें तेल कंपनियों को भेजने के लिए पत्र लिखा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jio उपभोक्ताओं को मिलेगा 2600 रुपये का कैशबैक, कराना होगा इतना रिचार्ज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jio-users-to-get-2599-rupees-cashback-offer-by-recharging-this-much-amount/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 18:04:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jio-users-to-get-2599-rupees-cashback-offer-by-recharging-this-much-amount/</guid>
      <description>अगर आप सिम यूज करते हैं और जल्दी आपकी वैलेडिटी खत्म होने वाली है, तो फिर इस का इस्तेमाल करके आप 2600 रुपये तक का पा सकते हैं। जियो ने नए साल और क्रिसमस के मौके पर इस ऑफर को निकाला है। कंपनी को उम्मीद है कि इस ऑफर से लोगों को काफी फायदा होगा।   25 दिसंबर है आखिरी तारीख इस ऑफर को पाने के लिए जियो उपभोक्ताओं को कम से कम 399 रुपये या फिर इससे ऊपर का रिचार्ज कराना पड़ेगा। यह रिचार्ज करने के बाद उपभोक्ताओं को 2599 रुपये कैशबैक मिलेगा। कंपनी कैशबैक को वाउचर्स के जरिए देगी, जिनका इस्तेमाल आप अपनी जरूरत के हिसाब से प्रयोग कर सकते हैं।   ऐसे मिलेगा कैशबैक अमाउंट जियो अपने सभी उपभोक्ताओं को जो कैशबैक देगा उसमें 400 रुपये के जियो कैशबैक वाउचर्स, 1899 रुपये के ऑनलाइन शॉपिंग वाउचर्स और 300 रुपये का कैशबैक चुनिंदा ई-वॉलेट्स पर मिलेगा। इससे पहले भी कंपनी ने नवंबर के महीने में इस प्लान को लॉन्च किया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI ने शुरू की Rewards स्कीम, अब हर बार ट्रांजेक्शन करने पर मिलेंगे प्वाइंट्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-starts-rewardz-scheme-for-every-transaction-done-by-its-customers/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 14:08:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-starts-rewardz-scheme-for-every-transaction-done-by-its-customers/</guid>
      <description>स्टेट बैंक ऑफ इंडिया ने देश भर में अपने करोड़ों ग्राहकों के लिए शुरू की है। इस स्कीम के तहत ग्राहकों को प्रत्येक ट्रांजेक्शन पर रिवार्ड प्वाइंट्स मिलेंगे। हालांकि पहले यह स्कीम केवल कार्ड पेमेंट पर थी, लेकिन अब इसको ने सभी प्रकार के बैंकिंग कार्यों के लिए कर दिया है।   कैसे काम करेगा रिवार्डज प्वाइंट स्कीम इस स्कीम के तहत बैंक आपको डेबिट कार्ड, इंटरनेट बैंकिंग, मोबाइल बैंकिंग, पर्सनल बैंकिंग, लोन अकाउंट, रुरल बैंकिंग, एसएमई अकाउंट पर किसी भी तरह का ट्रांजेक्शन करने पर आपको रिवार्ड प्वाइंट्स मिलेंगे। इन प्वाइंट्स का इस्तेमाल आप फ्री गिफ्ट, सर्विस और मर्केंडाइज लेने के लिए कर सकते हैं।   यहां कर सकते हैं इस्तेमाल प्वाइंट्स का इस्तेमाल आप इसका इस्तेमाल मूवी टिकट खरीदने, मोबाइल डीटीएच रीचार्ज करने, एयर टिकट खरीदने, एपैरल, इलेक्ट्रॉनिक्स, होम अप्लायंस, एसबीआई गिफ्ट कार्ड और अन्य की खरीद के लिए कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ई-वे बिल फरवरी से होगा लागू, जीएसटी काउंसिल ने दी अपनी मंजूरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/from-february-eway-bill-to-become-operational-as-gst-council-give-its-go-ahead/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 14:24:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/from-february-eway-bill-to-become-operational-as-gst-council-give-its-go-ahead/</guid>
      <description>जीएसटी काउंसिल ने देश भर में को लागू करने पर अपनी मुहर लगा दी है। अब पूरे देश में 1 फरवरी, 2018 से ई-वे बिल प्रणाली लागू होगी। की 24वीं बैठक में इस पर फैसला किया गया है।  वहीं 1 जून से इंटर-स्टेट ट्रांसपोर्ट पर ई-वे बिल लागू होगा। 16 जनवरी से ई-वे बिल सिस्टम का ट्रायल रन शुरू होगा। इसके अलावा जिन राज्यों की ई-वे बिल को लेकर तैयारी पूरी हो गई होगी ऐसे राज्यों में 1 फरवरी से ई-वे बिल लागू किया जा सकेगा। पहले खबर आई थी कि ट्रायल 15 जनवरी से शुरू होगा।   &amp;lt;blockquote class=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#Budget2018: नौकरी देने के लिए आ सकती है नई पॉलिसी, हर सेक्टर पर होगी नजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/new-employment-policy-to-be-announced-in-upcoming-budget-session/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 17:33:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/new-employment-policy-to-be-announced-in-upcoming-budget-session/</guid>
      <description>देश भर में की संख्या को बढ़ाने के लिए अगले साल लोगों को नया तोहफा देने का ऐलान कर सकती है। इस बार के में एक नेशनल इंप्लायमेंट पॉलिसी का ऐलान हो सकता है, जो सभी सेक्टर और गैर-संगठित व संगठित क्षेत्रों में काम करने वालों के लिए नई नौकरियों का सृजन करेगा।   सरकार देगी कंपनियों को प्रोत्सहान इस पॉलिसी के तहत केंद्र सरकार उन कंपनियों को बढ़ावा देगी, जो अपने यहां ज्यादा से ज्यादा संख्या में लोगों को नौकरी पर रखेंगे। सभी सेक्टर्स में काम करने वाले कर्मचारियों को सोशल सिक्युरिटी मिले, इसके लिए भी इस पॉलिसी में प्रावधान किया जाएगा।   तय किया जाएगा पांच साल का टारगेट इस पॉलिसी में पांच साल के लिए टारगेट तय किया जाएगा और थोड़े-थोड़े अंतराल पर इसकी समीक्षा की जाएगी। अभी देश में रोजगार देने के लिए किसी तरह की कोई पॉलिसी नहीं है, इस वजह से सरकार इसे लेकर के आने वाली है। इकोनॉमिक टाइम्स के अनुसार हर साल करीब 1 करोड़ युवाओं को नौकरी मिलती है। 40 करोड़ लोगों में से केवल 10 फीसदी लोग ही संगठित क्षेत्रों में काम कर रहे हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट्रोल-रियल एस्टेट जल्द आएंगे जीएसटी के दायरे में, अगले महीने हो सकता है ये बड़ा फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-real-estate-to-come-under-ambit-of-gst-soon-as-sushil-modi-hints-this-big-development/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 13:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-real-estate-to-come-under-ambit-of-gst-soon-as-sushil-modi-hints-this-big-development/</guid>
      <description>पेट्रोल, डीजल सहित सेक्टर को जल्द ही के दायरे में लाने के लिए बड़ा फैसला आ सकता है। इसके संकेत बिहार के वित्त मंत्री ने दिए हैं। मोदी ने कहा कि अगले महीने होने वाली की बैठक में जो वस्तुएं फिलहाल जीएसटी के दायरे से बाहर हैं, उनको इसके अंदर लाया जाने पर भविष्य में सहमति बन सकती है।   ये वस्तुएं और सर्विस हैं बाहर फिलहाल पेट्रोल-डीजल के अलावा रियल एस्टेट, बिजली की सप्लाई व उत्पादन और स्टांप ड्यूटी जीएसटी के दायरे से बाहर हैं। अभी पेट्रोल-डीजल से केंद्र सरकार और राज्य सरकारों की 40 फीसदी कमाई होती है।   जीएसटी लगने से पेट्रोल-डीजल के दाम रह जाएंगे आधे अगर पेट्रोल-डीजल को जीएसटी के दायरे में लाया जाता है तो अभी 80 रुपये में बिकने वाला पेट्रोल 40 रुपये में मिलने लगेगा। लेकिन राज्यों को इसकी बिक्री से सबसे ज्यादा कमाई होती है। अगर राज्य पेट्रो उत्पादों को जीएसटी के दायरे में करने पर सहमत हो जाते हैं तो फिर पूरे देश में पेट्रोल-डीजल के रेट न केवल सस्ते हो जाएंगे बल्कि एक समान होने की उम्मीद भी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सही होम लोन के लिए जरूरी हैं ये पांच कदम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/how-to-take-right-home-loan-five-steps/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 12:44:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/how-to-take-right-home-loan-five-steps/</guid>
      <description>मौजूदा वक्त में आवासीय वित्त उद्योग विकास के पथ पर अग्रसर है। सरकार कई पहलों का संचालन कर रही है, जिनमें स्मार्ट शहर और सभी के लिए आवास की योजनाएं प्रमुख हैं। खर्च करने योग्य आय, स्थिर संपत्ति की कीमतें और विभिन्न वित्तीय प्रोत्साहन कुछ ऐसे कारक हैं, जो आवासीय वित्त के विकास को प्रोत्साहित करते हैं। इसके अतिरिक्त गृह खरीदारों को दिए जाने वाले प्रोत्साहन के कारण हाल में गृह ऋण की ब्याज दर को कम करने का निर्णय लिया गया है। के लिए आवेदन करने वाले उपभोक्ताओं के लिए सर्वाधिक महत्वपूर्ण कदम एक विश्वसनीय आवासीय वित्त कंपनी का चयन करना और अपने आर्थिक पोर्टफोलियो/आय का स्व-मूल्यांकन करना है। इसके अतिरिक्त उपभोक्ताओं को ब्याज दर, पुनर्भुगतान अवधि, एलटीवी और ऋण अर्हता मापदंड जैसे कारकों को भी ध्यान में रखना चाहिए। होम लोन के आवेदन करने के लिए पांच महत्वपूर्ण बातों पर ध्यान देना आवश्यक है।    सटीक होम लोन: बाजार में होम लोन की कई तरह की योजनाएं मौजूद हैं। पहली बार होम लोन लेने वाले व्यक्ति के लिए सही लोन को समझना एवं चयन करना काफी महत्वपूर्ण है। यह जानते हुए कि हममें से अधिकांश लोगों के लिए होम लोन संभवत: सबसे लंबी आर्थिक प्रतिबद्धता है, इसलिए आप को इस दिशा में आगे बढ़ने के लिए इससे संबंधित प्रावधानों को सावधानीपूर्वक पढ़ लेना चाहिए। कुछ चिर-परिचित लोन विकल्प मौजूद हैं, जिनमें तैयार संपत्ति को खरीदने के लिए लोन, निर्माणाधीन संपत्ति की खरीदारी के लिए लोन, स्व-निर्माण के लिए लोन, भूखंड की खरीदारी के लिए लोन, मौजूदा संपत्ति के रेनोवेशन/एक्सटेंशन के लिए लोन, मौजूदा संपत्ति के लिए लोन, इत्यादि शामिल हैं।  ईएमआई: होम लोन लेने वाले व्यक्ति के लिए ईएमआई सबसे अधिक चिंता की बात होती है। आप की ईएमआई धन का मासिक निर्गम है, जो आपके लोन को चुकता करने के लिए हर माह निकलता जाता है। एक स्वर्णिम नियम के अनुसार, आप की ईएमआई आप की कुल मासिक आय के 40-45 फीसदी से अधिक नहीं होनी चाहिए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑनलाइन फंड ट्रांसफर करने के लिए SBI ने किया ये बड़ा बदलाव, जान ले नहीं तो हो जाएगी बड़ी मुश्किल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-changes-branch-and-ifsc-code-of-1200-branches/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 07:54:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-changes-branch-and-ifsc-code-of-1200-branches/</guid>
      <description>देश के सबसे बड़े बैंक ने ऑनलाइन करने वालों के लिए एक बहुत बड़ा बदलाव कर दिया है। अगर आप भी स्टेट बैंक ऑफ इंडिया के ग्राहक हैं तो इन बदलावों के बारे में जान लें, नहीं तो आगे चलकर आप परेशानी में फंस सकते हैं।   बदल दिए ब्रांचों के कोड बैंक ने देश भर में करीब अपनी 1200 से अधिक ब्रांचों के IFSC कोड और ब्रांच कोड के साथ-साथ ब्रांच का नाम भी पूरी तरह से बदल दिया है। इससे जिन ब्रांच में यह बदलाव किया गया है, उसके कस्टमर्स को सबसे ज्यादा परेशानी होगी।   बैंक ने वेबसाइट पर अपलोड की लिस्ट एसबीआई ने इसकी जानकारी अपनी वेबसाइट पर अपलोड करने के साथ ही सभी जोनल और सर्किल ऑफिस में भेज दी है। अगर आप एसबीआई के ग्राहक हैं तो फिर आपकी शाखा में भी इस तरह का बदलाव हुआ है कि नहीं, इसकी जानकारी आप पर जाकर के पूरी लिस्ट को देख सकते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डेबिट कार्ड से खरीदारी अब होगी आसान, नए साल से कम हो जाएगी ट्रांजेक्शन की फीस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/transaction-through-debit-card-become-cheaper-from-new-year-as-rbi-made-new-rules/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 10:12:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/transaction-through-debit-card-become-cheaper-from-new-year-as-rbi-made-new-rules/</guid>
      <description>देश में ज्यादा से ज्यादा लोग से खरीदारी कर सकें, इसके लिए बैंकिंग क्षेत्र के नियामक ने इस पर लगने वाले (एमडीआर) को नए सिरे से तय किया है। अब 20 लाख रुपये तक का कारोबार करने वाले छोटे व्यापारी को अधिकतम 0.40 फीसदी जबकि इससे ज्यादा का कारोबार करने वाले व्यापारी को 0.90 फीसदी से ज्यादा एमडीआर नहीं चुकाना होगा। यदि ट्रांजेक्शन क्विक रिस्पांस (क्यूआर) कोड पर आधारित होगा तो एमडीआर में और कमी होगी। यह आदेश आगामी एक जनवरी से लागू होगा।  एमडीआर को दूसरे शब्दों में ट्रांजेक्शन फीस भी कहते हैं जो कारोबारी पर लगता है। यह शुल्क कार्ड जारी करने वाली वित्तीय संस्था लेती हैं। बड़े दुकान, मॉल, होटल वगैरह इस फीस का बोझ खुद ही उठाते हैं, जबकि छोटे और मंझोले दुकानदार यह शुल्क ग्राहकों से वसूलते हैं।  रिजर्व बैंक द्वारा बुधवार को डेबिट कार्ड पर देय एमडीआर के बारे में जारी एक पत्र के मुताबिक नई व्यवस्था में ट्रांजेक्शन की रकम के बजाए व्यापारी के कुल कारोबार को एमडीआर का आधार बनाया गया है।  QR कोड के लिए भी अलग दरें इसके साथ ही प्वाइंट ऑफ सेल्स यानी पॉस मशीन और क्विक रिस्पांस यानी क्यूआर कोड के लिए दरें अलग-अलग तय की गई है। इस व्यवस्था में बीते साल जिस कारोबारी ने 20 लाख रुपये तक का कारोबार किया होगा, उन्हें छोटा जबकि इस रकम से ज्यादा का कारोबार करने वालों को बड़ा व्यापारी माना गया है।  छोटे कारोबारी के लिए पॉस पर एमडीआर की दर 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 11 तरीकों से बढ़ा सकते हैं आप अपनी सैलरी, बचेगा इनकम टैक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-increase-your-take-home-salary-and-also-save-income-tax-by-applying-these-11-tricks/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 14:26:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-increase-your-take-home-salary-and-also-save-income-tax-by-applying-these-11-tricks/</guid>
      <description>कई बार सैलरी अच्छी होने का फायदा उतना नहीं मिल पाता है, जितना मिलना चाहिए। ऐसा इसलिए है कि सैलरी का एक बड़ा हिस्सा टैक्स में चला जाता है। ऐसे में कुछ ऐसे उपाय है जिन्हें अपनाकर आप आसानी से अपनी टेक होम सैलरी बढ़ा सकते हैं। साथ ही भी बचा सकते हैं। आइए जानते हैं कि कौन से तरीकों से आप यह कर सकते हैं।  बेसिक सैलरी के स्ट्रकचर में करें बदलाव सीटीसी को रिस्ट्रकचर करने के लिए बेसिक सैलरी में बदलाव करना होगा। सीटीसी में सैलरी के दो हिस्‍से होते हैं, एक पार्ट ए और दूसरे पार्ट बी। पार्ट ए में के अलावा HRA और DA सहित कई सारे कंपोनेंट शामिल होते हैं।  वहीं पार्ट टू में अलग अलग अलाउंस शामिल होते हैं। सैलरी के पार्ट ए पर जहां टैक्‍स लगाता है वहीं पार्ट बी पर टैक्‍स से छूट मिलती है। आप टैक्‍स बचाने के लिए पार्ट ए के कई कंपोनेंट्स को पार्ट बी में ट्रांसफर करा सकते हैं। अगर आपने किसी तरह का लोन लिया हुआ है और बेसिक सैलरी 15 हजार रुपए से ऊपर है तो ईपीएफ में किसी तरह का इन्वेस्टमेंट करने से बचे। इसके लिए आप अपने एचआर को बोल सकते हैं। फाइनेंश्यिल प्लानर्स के अनुसार लोन का रिपेमेंट करना आपके लिए सबसे ज्यादा जरूरी होता है। इससे एक तो आपका सिबिल स्कोर अच्छा बनता है, दूसरा आगे चलकर लोन मिलने की संभावना अधिक हो जाती है। छोटे एलाउंस का भी उठा सकते हैं टैक्स सेविंग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहली बार 12 हजार डॉलर के पार पहुंचा बिटक्वाइन, RBI ने किया आगाह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bitcoin-price-rose-to-12k-dollar-rbi-cautions-investors/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 12:46:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bitcoin-price-rose-to-12k-dollar-rbi-cautions-investors/</guid>
      <description>पूरे विश्व में चलने वाली बिटक्वाइन का मूल्य पहली बार 12 हजार डॉलर के पार चला गया। इससे पहले 29 नवंबर को यह 10 हजार डॉलर का हो गया था। इसके इस स्तर पर पहुंचने के साथ ही ने भारत में निवेशकों का आगाह कर दिया है।   आरबीआई ने जारी किया सर्कुलर आरबीआई ने मंगलवार को सर्कुलर जारी करते हुए कहा कि इसका प्रयोग करने वाले आने वाले खतरों से आगाह रहें। इससे जो भी आर्थिक, सामाजिक, ऑपरेशनल, कानूनी नुकसान अगर होता है तो इसके जिम्मेदार वो खुद होंगे।   गूगल फाइनेंस के डेटा के अनुसार बिटक्वाइन का बुधवार को मूल्य 12285 डॉलर के पार चला गया है। पिछले एक महीने में बिटक्वाइन की कीमत दोगुना हो गया है। लक्जमबर्ग आधारित बिटक्वाइन एक्सचेंज के मुताबिक बिटक्वाइन ने इस साल अपना सफर 1000 डॉलर से शुरू किया था यानी जनवरी की शुरुआत में एक बिटक्वाइन के बदले 1000 डॉलर मिलते थे।  मुद्रा आठ साल पहले वजूद में आई थी बिटक्वाइन की शुरुआत 2009 में एक इनक्रिप्टेड सॉफ्टवेयर के साथ हुई। माना जाता है कि इस सॉफ्टवेयर का कोड एक साधारण व्यक्ति ने लिखा था, जिसका नाम जापानी नाम से मिलता-जुलता है। बिटक्वाइन की हालांकि कोई वैधानिक विनिमय दर नहीं होती है।  इसे किसी भी देश के केंद्रीय बैंक का समर्थन प्राप्त नहीं है। कई देशों ने इसे लेकर चिंता जाहिर की है। इसकी ट्रेडिंग एक विशेष प्लेटफॉर्म पर होती है। इसके सहारे आप लंदन में एक ग्लास बियर से लेकर मेनीक्योर तक के लिए भुगतान कर सकते हैं। इस करेंसी में हालांकि लेन-देन कम और ट्रेडिंग ज्यादा हो रही है। प्रत्येक बिटक्वाइन कंप्यूटर में एक फाइल होती है जिसे स्मार्टफोन या कंप्यूटर के डिजिटल वॉलेट में रखा जाता है। प्रत्येक लेन-देन को आम सूची में दर्ज किया जाता है और इसे ब्लॉकचेन कहा जाता है। चूंकि ये करेंसी सिर्फ कोड में होती है इसलिए न इसे जब्त किया जा सकता है और न ही नष्ट किया जा सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर पास हो गया संसद में यह बिल तो बैंकों में पैसे रखना कर देंगे बंद, लुट जाएगी सारी जमा-पूंजी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-plans-to-present-frdi-bill-in-parliament-winter-session/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 13:59:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-plans-to-present-frdi-bill-in-parliament-winter-session/</guid>
      <description>हम और आप सभी लोग पैसा जमा करने के लिए पर बहुत ज्यादा भरोसा करते हैं। यह भरोसा तब भी कायम रहता है जब किन्हीं कारणों के चलते बैंक खुद ही हो जाए। इसका कारण यह है कि बैंक में जमा आपकी रकम पर सरकार की गारंटी होती है, कि जमा पैसा डूबेगा नहीं और पूरी तरह से सुरक्षित है।   लेकिन आगे चलकर शायद हो सकता है कि सरकारी क्या किसी भी बैंक में एक लाख रुपये से अधिक पैसा जमा करना आपके लिए सुरक्षित नहीं रहेगा, अगर संसद के शीतकालीन सत्र में केंद सरकार का यह बिल पास हो गया। इस बिल के पास हो जाने के बाद सरकार की बैंकों के गारंटर के तौर पर जिम्मेदारी पूरी तरह से समाप्त हो जाएगी।   क्या है यह बिल केंद्रीय कैबिनेट ने अभी हाल ही में फाइनेंशियल रेजोल्यूशन एंड डिपॉजिट इन्श्योरेंस बिल (FRDI) के नए संशोधित ड्रॉफ्ट को पास कर दिया है और इसे संसद में पेश करने की तैयारी है। दोनों सदनों में बहुमत होने के कारण ये बिल आसानी से पास हो जाए, इस बात की पूरी गारंटी है। इससे पहले इसे मानसून सत्र में पेश किया गया था, लेकिन तब जेपीसी के पास नए सुझावों के लिए भेज दिया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर बैठे कीजिए मोबाइल नंबर को आधार से लिंक, ये हैं आसान से स्टेप्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/how-to-link-aadhaar-card-with-mobile-sim-from-otp-based-service/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 12:32:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/how-to-link-aadhaar-card-with-mobile-sim-from-otp-based-service/</guid>
      <description>अगर आपने अबतक अपने मोबाइल नंबर को से लिंक नहीं किया है तो कोई बात नहीं, अब आप यह काम अपने सर्विस प्रोवाइडर के स्टोर पर जाए बिना घर बैठे वन टाइम पासवर्ड सर्विस (ओटीपी) से कर सकेंगे।    आधार अथॉरिटी ने एक दिसंबर से एक सुविधा शुरू की है जिसके जरिए अब OTP से मोबाइल नंबर को आधार से जोड़ा जा सकता है। ओटीपी से आधार लिंकिंग की सुविधा का लाभ उठाने का एक आसान सा प्रोसेस है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बर्थडे पर जानें 1 रुपये का इतिहास, आज हुआ 100 साल का...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1ekmwbi/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 16:54:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1ekmwbi/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने वोटर आईडी कार्ड को ऐसे करें आधार से लिंक, वीडियो में देखें 4 तरीके </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1eklytg/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 15:53:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1eklytg/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक रुपये के नोट का 100वां हैप्पी बर्थडे आज, अब है लाखों की वैल्यू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/today-one-rupee-note-completed-hundred-years/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 12:24:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/today-one-rupee-note-completed-hundred-years/</guid>
      <description>अपने एक रुपये के नोट का आज 100वां जन्मदिन है। 30 नवंबर 1917 को तत्कालीन अंग्रेज सरकार ने के नोट का देश में प्रचलन शुरू किया था। हालांकि अब एक रुपये का नोट तो नहीं, लेकिन सिक्का चलता है। ने 1995 में नोट की छपाई बंद कर दी थी।  पहला नोट इंग्लैंड में हुआ था प्रिंट अंग्रेज सरकार ने जब इस नोट का प्रचलन शुरू किया था, तब ये देश में नहीं छपता था। इसको बकायदा इंग्लैंड से छपवा कर लाया गया था। पहले विश्वयुद्ध के दौरान औपनिवेशक अधिकारी टकसालों की असमर्थता के कारण 1 रुपया का नोट छापने को मजबूर हो गए थे। पहले एक रुपया के नोट पर पांचवे किंग जॉर्ज की तस्वीर छपी थी। साल 1926 में इसकी छपाई लागत लाभ के विचारों के चलते बंद कर दी गई थी। केवल एक रुपये का नोट ऐसा था, जिसे भारत सरकार जारी करती थी। बाकी सभी नोट रिजर्व बैंक जारी करता है और उस पर गवर्नर के हस्ताक्षर होते थे। लेकिन एक रुपये के नोट पर वित्त सचिव के हस्ताक्षर होते थे। एक रुपया के नोट पर &#39;मैं धारक को वचन देता हूं&#39; भी इसलिए नहीं छपा होता था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने वोटर आईडी कार्ड को इन चार तरीकों से करा सकते हैं आधार से लिंक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/link-your-aadhaar-card-easily-with-voter-id-in-four-ways/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 12:41:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/link-your-aadhaar-card-easily-with-voter-id-in-four-ways/</guid>
      <description>बैंक अकाउंट, सिम कार्ड, बीमा पॉलिसी और म्युचुअल फंड खातों को से लिंक कराने के बाद अब आप अपने को भी इससे लिंक कर सकते हैं। इसके लिए आप चार तरीकों का इस्तेमाल कर सकते हैं जिनमें ऑनलाइन, एसएमएस, फोन और बीएलओ के जरिए ऐसा करना शामिल है। आज हम आपको इन सारे तरीकों को बताने जा रहे हैं, जिनसे आप अपने वोटर आईडी कार्ड को आधार से लिंक कर सकते हैं।   ऑनलाइन लिंक करने के लिए ये है प्रोसेस वोटर आईडी कार्ड को ऑनलाइन आधार से लिंक करने के लिए आपको सबसे पहले चुनाव आयोग की वेबसाइट www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी में होने वाले खर्च को पूरा करने के लिए भी बैंक देते हैं लोन, अपनाना होगा ये तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-get-loan-for-wedding-as-banks-started-new-scheme/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 15:29:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-get-loan-for-wedding-as-banks-started-new-scheme/</guid>
      <description>शादियों का सीजन शुरू हो चुका है। अगर आपके भी घर में आने वाले दिनों में है और आप का बजट बिगड़ गया है तो फिर घबराने की जरूरत नहीं है। अब आप इसके लिए भी आसानी से लोन ले सकते हैं। इसका सबसे बड़ा फायदा ये है कि आपको बैंक और बहुत कम ब्याज दर चार्ज कर रहे हैं।   इतना देना होगा इंटरेस्ट रेट आपको बैंक और एनबीएफसी कंपनियों से इस तरह के लोन पर जो इंटरेस्ट लगेगा वो 11 फीसदी से शुरू होगा। लेकिन इसके लिए आपको केवल प्राइवेट सेक्टर के बैंक से इस तरह की सुविधा मिलेगी। देश भर में केवल आईसीआईसीआई बैंक और टाटा कैपिटल इस तरह का लोन दे रहे हैं।   20 हजार की सैलरी पर मिलेगा लोन बैंक और एनबीएफसी कंपनियां ऐसे लोगों को लोन देंगी, जिनकी मासिक सैलरी 20 हजार रुपये से ज्यादा है और क्रेडिट स्कोर भी अच्छा होगा। मिनिमम क्रेडिट स्कोर 750 से ज्यादा होना चाहिए। इस लोन की मदद से आप शादी में होने वाले अपने खर्चों को आसानी से पूरा कर सकेंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7th Pay Commission: केंद्र सरकार नहीं बढ़ाएगी मिनिमम बेसिक सैलरी, 18 हजार से ही शुरू होगा वेतन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-not-to-increase-basic-salary-of-central-government-employees/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 15:14:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-not-to-increase-basic-salary-of-central-government-employees/</guid>
      <description>केंद्र सरकार सातवें की सिफारिशों के अनुरूप ही कर्मचारियों कीके स्ट्रकचर को जारी रखेगी। इस हिसाब से अब मिनिमम बेसिक सैलरी 18 हजार रुपये ही रहेगी।  कर्मचारी संगठन कर रहे थे मांग हालांकि केंद्रीय कर्मचारी संगठन सरकार से बेसिक सैलरी को 26 हजार रुपये करने की मांग कर रहे थे। लेकिन अब मीडिया रिपोर्ट के हवाले से कहा गया है कि सरकार केवल वेतन आयोग की सिफारिशों को मानेगी।   अब ये है नया एचआरए नए फैसले के मुताबिक एक्स, वाई और जेड श्रेणी के शहरों के लिए क्रमश: 24, 16 और 8 फीसदी एचआरए तय किया गया है। एक्स श्रेणी के शहरों में कार्यरत कर्मचारियों को 5400, वाई श्रेणी के शहरों में कार्यरत कर्मचारियों को 3600 और वाई श्रेणी के शहरों में कार्यरत कर्मचारियों को 1800 रुपये से कम एचआरए नहीं मिलेगा। इसका लाभ 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EPFO से जल्द मिलने वाली ये बुरी खबर, इस वजह से लेना पड़ेगा ये फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-subscribers-to-get-this-bad-news-shortly/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 15:10:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-subscribers-to-get-this-bad-news-shortly/</guid>
      <description>अगर आपका है तो फिर जल्द ही एक बुरी खबर आने वाली है। कर्मचारी भविष्य निधि संगठन जल्द ही पीएफ खाताधारकों के लिए एक बड़ा फैसला लेने वाला है, जिससे उनको मिलने वाले ब्याज पर असर पड़ेगा।   पिछले साल की तुलना में कम हो जाएगा ब्याज दर ईपीएफओ का सेंट्रल बोर्ड ऑफ ट्रस्टीज एक फैसला लेने जा रहा है जिसमें ब्याज दर को 8.65 फीसदी से घटाकर के 8.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>