<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>पर्सनल फाइनेंस on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AA%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B8%E0%A4%A8%E0%A4%B2-%E0%A4%AB%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%82%E0%A4%B8/</link>
    <description>Recent content in पर्सनल फाइनेंस on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Dec 2017 12:32:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AA%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B8%E0%A4%A8%E0%A4%B2-%E0%A4%AB%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%82%E0%A4%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>घर बैठे कीजिए मोबाइल नंबर को आधार से लिंक, ये हैं आसान से स्टेप्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/how-to-link-aadhaar-card-with-mobile-sim-from-otp-based-service/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 12:32:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/how-to-link-aadhaar-card-with-mobile-sim-from-otp-based-service/</guid>
      <description>अगर आपने अबतक अपने मोबाइल नंबर को से लिंक नहीं किया है तो कोई बात नहीं, अब आप यह काम अपने सर्विस प्रोवाइडर के स्टोर पर जाए बिना घर बैठे वन टाइम पासवर्ड सर्विस (ओटीपी) से कर सकेंगे।    आधार अथॉरिटी ने एक दिसंबर से एक सुविधा शुरू की है जिसके जरिए अब OTP से मोबाइल नंबर को आधार से जोड़ा जा सकता है। ओटीपी से आधार लिंकिंग की सुविधा का लाभ उठाने का एक आसान सा प्रोसेस है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बर्थडे पर जानें 1 रुपये का इतिहास, आज हुआ 100 साल का...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1ekmwbi/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 16:54:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1ekmwbi/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने वोटर आईडी कार्ड को ऐसे करें आधार से लिंक, वीडियो में देखें 4 तरीके </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1eklytg/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 15:53:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1eklytg/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक रुपये के नोट का 100वां हैप्पी बर्थडे आज, अब है लाखों की वैल्यू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/today-one-rupee-note-completed-hundred-years/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 12:24:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/today-one-rupee-note-completed-hundred-years/</guid>
      <description>अपने एक रुपये के नोट का आज 100वां जन्मदिन है। 30 नवंबर 1917 को तत्कालीन अंग्रेज सरकार ने के नोट का देश में प्रचलन शुरू किया था। हालांकि अब एक रुपये का नोट तो नहीं, लेकिन सिक्का चलता है। ने 1995 में नोट की छपाई बंद कर दी थी।  पहला नोट इंग्लैंड में हुआ था प्रिंट अंग्रेज सरकार ने जब इस नोट का प्रचलन शुरू किया था, तब ये देश में नहीं छपता था। इसको बकायदा इंग्लैंड से छपवा कर लाया गया था। पहले विश्वयुद्ध के दौरान औपनिवेशक अधिकारी टकसालों की असमर्थता के कारण 1 रुपया का नोट छापने को मजबूर हो गए थे। पहले एक रुपया के नोट पर पांचवे किंग जॉर्ज की तस्वीर छपी थी। साल 1926 में इसकी छपाई लागत लाभ के विचारों के चलते बंद कर दी गई थी। केवल एक रुपये का नोट ऐसा था, जिसे भारत सरकार जारी करती थी। बाकी सभी नोट रिजर्व बैंक जारी करता है और उस पर गवर्नर के हस्ताक्षर होते थे। लेकिन एक रुपये के नोट पर वित्त सचिव के हस्ताक्षर होते थे। एक रुपया के नोट पर &#39;मैं धारक को वचन देता हूं&#39; भी इसलिए नहीं छपा होता था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने वोटर आईडी कार्ड को इन चार तरीकों से करा सकते हैं आधार से लिंक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/link-your-aadhaar-card-easily-with-voter-id-in-four-ways/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 12:41:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/link-your-aadhaar-card-easily-with-voter-id-in-four-ways/</guid>
      <description>बैंक अकाउंट, सिम कार्ड, बीमा पॉलिसी और म्युचुअल फंड खातों को से लिंक कराने के बाद अब आप अपने को भी इससे लिंक कर सकते हैं। इसके लिए आप चार तरीकों का इस्तेमाल कर सकते हैं जिनमें ऑनलाइन, एसएमएस, फोन और बीएलओ के जरिए ऐसा करना शामिल है। आज हम आपको इन सारे तरीकों को बताने जा रहे हैं, जिनसे आप अपने वोटर आईडी कार्ड को आधार से लिंक कर सकते हैं।   ऑनलाइन लिंक करने के लिए ये है प्रोसेस वोटर आईडी कार्ड को ऑनलाइन आधार से लिंक करने के लिए आपको सबसे पहले चुनाव आयोग की वेबसाइट www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी में होने वाले खर्च को पूरा करने के लिए भी बैंक देते हैं लोन, अपनाना होगा ये तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-get-loan-for-wedding-as-banks-started-new-scheme/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 15:29:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-get-loan-for-wedding-as-banks-started-new-scheme/</guid>
      <description>शादियों का सीजन शुरू हो चुका है। अगर आपके भी घर में आने वाले दिनों में है और आप का बजट बिगड़ गया है तो फिर घबराने की जरूरत नहीं है। अब आप इसके लिए भी आसानी से लोन ले सकते हैं। इसका सबसे बड़ा फायदा ये है कि आपको बैंक और बहुत कम ब्याज दर चार्ज कर रहे हैं।   इतना देना होगा इंटरेस्ट रेट आपको बैंक और एनबीएफसी कंपनियों से इस तरह के लोन पर जो इंटरेस्ट लगेगा वो 11 फीसदी से शुरू होगा। लेकिन इसके लिए आपको केवल प्राइवेट सेक्टर के बैंक से इस तरह की सुविधा मिलेगी। देश भर में केवल आईसीआईसीआई बैंक और टाटा कैपिटल इस तरह का लोन दे रहे हैं।   20 हजार की सैलरी पर मिलेगा लोन बैंक और एनबीएफसी कंपनियां ऐसे लोगों को लोन देंगी, जिनकी मासिक सैलरी 20 हजार रुपये से ज्यादा है और क्रेडिट स्कोर भी अच्छा होगा। मिनिमम क्रेडिट स्कोर 750 से ज्यादा होना चाहिए। इस लोन की मदद से आप शादी में होने वाले अपने खर्चों को आसानी से पूरा कर सकेंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7th Pay Commission: केंद्र सरकार नहीं बढ़ाएगी मिनिमम बेसिक सैलरी, 18 हजार से ही शुरू होगा वेतन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-not-to-increase-basic-salary-of-central-government-employees/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 15:14:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-not-to-increase-basic-salary-of-central-government-employees/</guid>
      <description>केंद्र सरकार सातवें की सिफारिशों के अनुरूप ही कर्मचारियों कीके स्ट्रकचर को जारी रखेगी। इस हिसाब से अब मिनिमम बेसिक सैलरी 18 हजार रुपये ही रहेगी।  कर्मचारी संगठन कर रहे थे मांग हालांकि केंद्रीय कर्मचारी संगठन सरकार से बेसिक सैलरी को 26 हजार रुपये करने की मांग कर रहे थे। लेकिन अब मीडिया रिपोर्ट के हवाले से कहा गया है कि सरकार केवल वेतन आयोग की सिफारिशों को मानेगी।   अब ये है नया एचआरए नए फैसले के मुताबिक एक्स, वाई और जेड श्रेणी के शहरों के लिए क्रमश: 24, 16 और 8 फीसदी एचआरए तय किया गया है। एक्स श्रेणी के शहरों में कार्यरत कर्मचारियों को 5400, वाई श्रेणी के शहरों में कार्यरत कर्मचारियों को 3600 और वाई श्रेणी के शहरों में कार्यरत कर्मचारियों को 1800 रुपये से कम एचआरए नहीं मिलेगा। इसका लाभ 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EPFO से जल्द मिलने वाली ये बुरी खबर, इस वजह से लेना पड़ेगा ये फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-subscribers-to-get-this-bad-news-shortly/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 15:10:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-subscribers-to-get-this-bad-news-shortly/</guid>
      <description>अगर आपका है तो फिर जल्द ही एक बुरी खबर आने वाली है। कर्मचारी भविष्य निधि संगठन जल्द ही पीएफ खाताधारकों के लिए एक बड़ा फैसला लेने वाला है, जिससे उनको मिलने वाले ब्याज पर असर पड़ेगा।   पिछले साल की तुलना में कम हो जाएगा ब्याज दर ईपीएफओ का सेंट्रल बोर्ड ऑफ ट्रस्टीज एक फैसला लेने जा रहा है जिसमें ब्याज दर को 8.65 फीसदी से घटाकर के 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जन धन खाताधारकों को बैंकों से मिली ये बड़ी राहत, होगा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jandhan-account-holders-get-this-big-relief-from-banks-will-be-benefited/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 12:38:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jandhan-account-holders-get-this-big-relief-from-banks-will-be-benefited/</guid>
      <description>SBI समेत देश भर के प्रमुख ने खाताधारकों को अपने खाते में रखने का आदेश जारी किया था। इस आदेश के बाद से शहरों के हिसाब से खाते में हर महीने मिनिमम बैलेंस रखना अनिवार्य कर दिया गया, जिसके न करने पर खाते से पैसा कटने लगा है। एसबीआई के अलावा सभी प्राइवेट और पीएनबी  बैंकों में प्रत्येक खाताधारकों को नहीं रखना होता है बैलेंस हालांकि बैंकों ने पहले यह नियम सभी तरह के सेविंग खाताधारकों पर लागू किया था, लेकिन अब इसमें कुछ विशेष तरह के खातों को इस नियम से ढील दे दी है।   इतना रखना होता था मिनिमम बैलेंस बैंकों के नियमों के अनुसार, मेट्रो शहरों के खाताधारकों को 3 हजार रुपये, बड़े टियर टू शहरों में भी 3 हजार रुपये, छोटे शहरों में 2 हजार रुपये और गांव-देहात में 1000 रुपये खाते में रखना अनिवार्य है। पहले मेट्रो शहरों में यह सीमा 5 हजार रुपये थी, जिसको एसबीआई ने घटा दिया था।   एसबीआई ने दी यह राहत अब देश के सबसे बड़े बैंक एसबीआई ने जनधन खाता, सैलरी अकाउंट, स्टूडेंट अकाउंट, स्टाफ अकाउंट को मिनिमम बैलेंस रखने की अनिवार्यता खत्म कर दी है। इसके साथ पेंशन खाताधारकों, सरकार की किसी स्कीम के तहत खोले गए अकाउंट्स और 18 साल से कम उम्र के बच्चों के खोले गए अकाउंट को भी इससे बाहर रखा गया है।   बैंक ने घटा दी है पेनाल्टी  बैंक ने अब मिनिमम बैलेंस न रखने पर लगाई जाने वाली पेनाल्टी को भी घटा दिया है। अब छोटे शहरों और गांव-देहात में खोले गए अकाउंट में 20 से लेकर के 40 रुपये कटते हैं। अर्बन और मेट्रो शहरों में यह पेनाल्टी 30 से 50 रुपये है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.50 लाख से ज्यादा इनकम वालों पर नकेल कसेगी सरकार, अब टैक्स बचाना होगा मुश्किल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-not-filing-itr-and-having-more-than-2-5-lakh-income-than-government-can-take-action/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 14:57:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-not-filing-itr-and-having-more-than-2-5-lakh-income-than-government-can-take-action/</guid>
      <description>सरकार अब ऐसे लोगों पर अपनी नकेल कसने जा रही है, जिनकी सालाना 2.5 लाख से अधिक है और वो भी फाइल नहीं करते हैं। केंद्र सरकार देश में देने वालों की संख्या में इजाफा करने के लिए काफी लंबे समय से जद्दोजहद कर रही है। इस वित्त वर्ष में 1 करोड़ से अधिक लोगों को टैक्स दायरे में लाने का लक्ष्य है। इनकम टैक्स विभाग और इसके लिए पूरी तरह से अपनी कोशिशों में लगे हुए हैं कि टैक्स का दायरा बढ़े।   डिपार्टमेंट भेज रहा है नोटिस इनकम टैक्स विभाग ऐसे लोगों को नोटिस भेजकर जवाब मांग रहा है, जिनके बड़े ट्रांजेक्शन बहुत ज्यादा हुए हैं या वो देश-विदेश के महंगे होटल में रुके हैं।   लोगों की इनकम प्रोफाइल पर नजर इसके लिए लोगों की इनकम प्रोफाइल पर इस वक्त काफी नजर रखी जा रही है। सरकार ने आपके पैन और आधार कार्ड को बैंक अकाउंट से लिंक कर दिया है। ऐसे में अब आपकी कोई भी छोटी या बड़ी आर्थिक गतिविधियों का पता लगाने में किसी प्रकार की कोई देरी नहीं होती है।   उदाहरण के तौर पर अगर आपने इस साल कोई कार या बाइक खरीदी है, तो उसके बारे में सरकार को आसानी से पता चल जाएगा। कार, बाइक खरीदने पर बनने वाली सेल्स इनवॉयस में आपके पैन कार्ड का उल्लेख करना जरूरी है। अब आपने कार, बाइक को कैश पर खरीदा है और यह आपकी इनकम से मिसमैच करता हुआ पाया गया तो आईटी डिपार्टमेंट नोटिस भेजकर जवाब मांग सकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीएफ खाताधारकों को स्टॉक मार्केट से होगी कमाई, हर महीने ऐसे बढ़ेगा पैसा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-cbt-increases-subscribers-investment-in-etf-will-double-your-money/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 12:22:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-cbt-increases-subscribers-investment-in-etf-will-double-your-money/</guid>
      <description>अगर आप हैं तो अब हर महीने आपको से अतिरिक्त कमाई करने का मौका मिलेगा। इससे न केवल आपका पैसा बढ़ेगा बल्कि आगे अच्छा रिटर्न भी मिलने की उम्मीद है।   15 फीसदी अंश होगा स्टॉक मार्केट में निवेश के सेंट्रल बोर्ड ऑफ ट्रस्टीज की गुरुवार को बैठक में फैसला लिया गया है कि अब से अंशधारकों के हर महीने जमा होने वाली रकम का कुछ हिस्सा स्टॉक मार्केट में निवेश किया जाएगा। बाकी रकम रकम कैश के तौर पर पीएफ खाते में दिखेगी।  ईटीएफ यूनिट में 15 फीसदी का निवेश किया जाएगा। यही नहीं ईपीएफओ ने अब निजी क्षेत्र के डबल ए प्लस बॉन्ड्स में भी निवेश का फैसला किया है। इसके पहले वो ट्रिपल ए रेटिंग वाले बॉन्ड्स में ही निवेश करता था।  रिटायरमेंट, खाता बंद करने पर मिलेगा पैसा ईपीएफओ ने अब तक ईटीएफ में 32300 करोड़ रुपये का निवेश किया है। इस बैठक में ईटीएफ यूनिट को रिडीम करने का फॉर्मूला भी तय हुआ है जिसके मुताबिक रिटायरमेंट या पीएफ खाता बंद करने पर ईटीएफ यूनिट रिडीम हो सकेगी।  इसके अलावा क्लेम सेटलमेंट की प्रक्रिया तेज़ करने की भी कवायद जारी है और आगे सेंट्रलाइज्ड पेमेंट सिस्टम को मंज़ूरी मिल सकती है। अब एनपीसीआई के जरिए पेमेंट होगा। कर्मचारी भविष्य निधि संगठन (ईपीएफओ) अगले साल तक पूरी तरह से पेपरलेस हो जाएगा। केंद्र सरकार के डिजिटल इंडिया प्रोग्राम के तहत इसको किया जाएगा। श्रम मंत्री संतोष गंगवार ने इसकी घोषणा करते हुए कहा कि अभी ईपीएफओ की कुछ सर्विस ही ऑनलाइन हुई हैं, हालांकि लोगों की सुविधा के लिए जल्द ही कई सारी सर्विस डिजिटल हो जाएगी। नहीं भरना होगा फॉर्म</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI लॉन्च करेगा मल्टी यूटिलिटी ऐप, मिलेंगी 60 से ज्यादा सर्विसेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-to-launch-its-biggest-multi-utility-app-yono-on-friday/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 17:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-to-launch-its-biggest-multi-utility-app-yono-on-friday/</guid>
      <description>देश का सबसे बड़ा बैंक (स्टेट बैंक ऑफ इंडिया) कल यानी 24 नवंबर को एक मल्टी यूटिलिटी को लॉन्च करने जा रहा है। इस ऐप को वित्त मंत्री अरुण जेटली देश की जनता को समर्पित करेंगे। इस ऐप के जरिए एसबीआई के सभी सर्विसेज के अलावा 60 से अधिक सेवाएं मोबाइल पर उपलब्ध कराई जाएंगी।   &amp;lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; data-lang=&#34;en&#34;&amp;gt;&amp;lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&amp;gt;The way you bank, purchase and book is about to transform.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिजिटल पेमेंट करने पर टैक्स में मिलेगी 2 फीसदी की छूट, जीएसटी काउंसिल लेगी फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/will-get-2-percent-tax-relief-in-gst-if-payment-is-done-by-digital-channels/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 12:00:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/will-get-2-percent-tax-relief-in-gst-if-payment-is-done-by-digital-channels/</guid>
      <description>कैशलेस ट्रांजेक्शन को बढ़ावा देने के लिए इस पर 2 फीसदी छूट देने का विचार कर रही है। इसके लिए दिसंबर में होने वाली की बैठक में फैसला लिया जाएगा। यह छूट केवल कुल बिल पर उन्हीं लोगों को मिलेगी जो बिल का भुगतान करने के लिए डेबिट कार्ड, क्रेडिट कार्ड और ई-वॉलेट का इस्तेमाल करेंगे।   जीएसटी में मिलेगी छूट हालांकि ये छूट लोगों को उनके जीएसटी पर मिलेगी। इसमें एक फीसदी छूट सीजीएसटी पर और एक फीसदी छूट एसजीएसटी पर मिलेगी। बिजनेस स्टैण्डर्ड के मुताबिक, वित्त मंत्रालय के एक वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि इससे टैक्स की चोरी कम होगी। इसमें कुल बिल पर अधिकतम 100 रुपये की छूट मिलेगी।   पढ़ें-   फिर लगेगा इतना टैक्स इस हिसाब से 5 फीसदी स्लैब में आने वाली वस्तुओं पर 3 फीसदी, 12 फीसदी स्लैब वाली वस्तुओं पर 10 फीसदी, 18 फीसदी स्लैब वाली वस्तुओं पर 16 फीसदी और 28 फीसदी स्लैब में आने वाली वस्तुओं पर केवल 26 फीसदी जीएसटी लगेगा।   पेश की जाएंगी दो कीमतें उपभोक्ताओं को दो कीमतों की पेशकश की जाएगी। इनमें से एक में नकद भुगतान के साथ खरीदारी करने पर सामान्य जीएसटी दर लगेगा जबकि डिजिटल भुगतान पर जीएसटी में 2 फीसदी की छूट मिलेगी।  इस छूट का मतलब यह है कि सरकार को राजस्व की चिंता छोडऩी पड़ेगी लेकिन उसे उम्मीद है कि अनुपालन दर में सुधार और मांग में सुधार से इसकी भरपाई हो जाएगी।जीएसटी परिषद की 10 नवंबर को गुवाहाटी में हुई पिछली बैठक के एजेंडे में भी यह प्रस्ताव शामिल था लेकिन इस पर चर्चा नहीं हो सकी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बच्चों की शिक्षा के साथ ही खुद को भी दें प्राथमिकता, रिटायरमेंट फंड का न करें इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/before-planning-for-your-child-education-give-yourself-also-a-preference/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 11:25:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/before-planning-for-your-child-education-give-yourself-also-a-preference/</guid>
      <description>आज के दौर में सबसे अधिक मांग वाले पाठ्यक्रमों में नामांकन के लिए बेहद मारामारी होती है। आपको में चाहे कितने ही अंक मिले हों, इसकी गारंटी नहीं की आपका नामांकन उस पाठ्यक्रम के लिए हो ही जाए।  सबसे अधिक मांग वाले पाठ्यक्रम में नामांकन के लिए लगभग 99 फीसदी अंकों तक की जरूरत होती है। मौजूदा दौर में प्रतिस्पर्धा भले ही कई गुणा बढ़ गई है, लेकिन दूसरी तरफ के विकल्प भी बढ़े हैं। विद्यार्थी प्रतिष्ठित एवं मशहूर पाठ्यक्रम के लिए कतार में लगने के बजाय मौजूदा विकल्पों में से अपने लिए कोई एक चुनकर आगे बढ़ सकते हैं।  आर्थिक रूप से कितने तैयार हैं आप  अगर आपका बच्चा वह पाठ्यक्रम नहीं चुनता, जिसके लिए आपने तैयारी कर रखी है और अंतिम समय पर कोई दूसरा कैरियर चुन लेता है, तो ऐसे में आपके लिए यह जरूरी है कि एक अभिभावक के रूप में आर्थिक रूप से आप कितने तैयार हैं।  आपमें से कई लोग अचानक आए इस खर्च के लिए अपनी रिटायरमेंट पूंजी का इस्तेमाल करने की सोचेंगे। लेकिन क्या आपने कभी यह सोचा है कि यह आपके जीवन की सबसे बड़ी आर्थिक गलतियों में से एक हो सकती है।  रिटायरमेंट और बच्चे की शिक्षा की योजना हर व्यक्ति के लिए आर्थिक योजना बनाने के दो महत्वपूर्ण पहलू होते हैं। यह समझना जरूरी है कि जीवन के अलग-अलग चरणों में आपके वित्तीय पोर्टफोलियो में इन दोनों का अपना अलग महत्व होगा। विडंबना यह है कि लोग बच्चों की शिक्षा के लिए सेवानिवृत्ति का त्याग करने के इच्छुक हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>31 दिसंबर तक एसबीआई ग्राहकों को करना होगा ये काम, वर्ना हो जाएगी परेशानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-customers-to-this-work-before-31-december-else-face-difficulty/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 17:18:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-customers-to-this-work-before-31-december-else-face-difficulty/</guid>
      <description>अगर आप के ग्राहक हैं तो आपको एक बहुत जरूरी काम 31 दिसंबर से पहले हर हाल में करना होगा। बैंक ने कहा है कि अगर ग्राहक 1 जनवरी से बैंकिंग सर्विस को निर्बाद्ध तरीके से चाहते हैं तो फिर उनको हर हाल में अपने अकाउंट को आधार से लिंक करना होगा। ऐसा नहीं करने वाले ग्राहकों का निष्क्रिय कर दिया जाएगा।   एसबीआई ने जारी किया ये आदेश एसबीआई ने ट्विटर पर बयान जारी करते हुए कहा है कि डिजिटल जिंदगी के लाभ उठाने के लिए अपने अकाउंट को आधार से जल्द से जल्द लिंक करें। इसके लिए 31 दिसंबर आखिरी तारीख है। जो ग्राहक ऐसा नहीं करेंगे, उनका खाता 1 जनवरी से तब तक के लिए सस्पेंड कर दिया जाएगा, जब तक आधार नंबर को अकाउंट से लिंक नहीं किया जाएगा।   &amp;lt;iframe width=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेरोजगारों को सरकार दे रही है 25 लाख तक का लोन, छोटे शहरों में शुरू कर सकेंगे बिजनेस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jobless-people-can-get-loan-upto-25-lakh-in-up-government-scheme/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 13:23:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jobless-people-can-get-loan-upto-25-lakh-in-up-government-scheme/</guid>
      <description>अगर आप कम से कम दसवीं पास हैं और छोटे शहर में रहकर अपना शुरू करना चाहते हैं तो आपको इस राज्य में की तरफ से 25 लाख तक का लोन मिलेगा। इसमें केवल आपको केवल 5 फीसदी धनराशि अपनी तरफ से जुटानी पड़ेगी।   यूपी सरकार दे रही है बेरोजगारों को मौका यूपी सरकार प्रदेश के उन को बिजनेस करने का मौका दे रही है, जो पढ़े-लिखे होने के बावजूद नौकरी की तलाश कर रहे हैं, या फिर उनकी सरकारी नौकरी करने की उम्र निकल चुकी है। प्रदेश सरकार ने फिलहाल तीन स्कीम शुरू कर रखी हैं, जिनके तहत युवा फायदा उठा सकते हैं। इसमें बैंक गारंटी भी सरकार लेगी। आपको तीन साल तक का बैंक से इंटरेस्ट फ्री लोन मिलेगा।   इन तीन स्कीम में मिल रहा है लोन प्रदेश सरकार के यूपी खादी तथा ग्रामोद्योग बोर्ड ने तीन बड़ी स्कीम शुरू की हुई हैं। ये स्कीम हैं- मुख्यमंत्री ग्रामोद्योग रोजगार योजना, पंडित दीन दयाल ग्रामाउद्योग रोजगार योजना और प्रधानमंत्री रोजगार सृजन कार्यक्रम। लोन लेने से पहले आपको अपने बिजनेस की एक प्रोजेक्ट रिपोर्ट तैयार करनी होगी और इसे अपने जिले के जिला उद्योग केंद्र पर सबमिट करना होगा। हर जिले के डीएम की अध्यक्षता में बनी सलेक्शन कमेटी आपकी प्रोजेक्ट रिपोर्ट का प्रजेंटेशन देखेगी। अगर कमेटी को आपका प्रजेंटेशन सही समझ में आया तो लोन पास हो जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>समझनी है जीएसटी की ABCD? जाइए अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेला, लगाया गया है स्पेशल हेल्प डेस्क</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-help-desk-in-international-trade-fair-2017-for-related-knowledge/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 08:44:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-help-desk-in-international-trade-fair-2017-for-related-knowledge/</guid>
      <description>अगर आप अभी तक (GST) की एबीसीडी नहीं समझ पाए हैं, तो में बनाया गया जीएसटी पवेलियन आप की मदद कर सकता है। दरअसल, यहां सेंट्रल बोर्ड ऑफ एक्साइज एंड कस्टम (सीबीईसी) के अधिकारी दर्शकों को जीएसटी के बारे में जानकारियां दे रहे हैं। जीएसटी के संबंध में सवाल पूछने के लिए हेल्प डेस्क बनाया गया है। यह डेस्क दर्शकों के सवालों का जवाब मौखिक और प्रयोगात्मक दोनों ढंग से दे रहा रहा है।    इसके लिए फेसबुक, ट्विटर और व्हाट्सअप की भी मदद ली जा रही है। साथ ही यहां एक ऐसी मशीन भी मौजूद है, जहां बटन दबाने पर किसी उत्पाद विशेष पर लगने वाले टैक्स की जानकारी कुछ ही सेकेंड में मिल जाती है। पवेलियन में आए दर्शक नईम मलिक ने बताया कि उन्हें जीएसटी के बारे में महत्वपूर्ण जानकारी मिली है।   पहले उन्हें इसके बारे में कुछ समझ नहीं आता था, लेकिन अब उन्हें पता लग गया है कि किसी भी उत्पाद के एमआरपी पर पहले से ही जीएसटी शामिल होता है। अब कोई भी दुकानदार जीएसटी के नाम पर उनके साथ ठगी नहीं कर सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीएफ खाताधारकों के लिए बुरी खबरः नौकरी छोड़ने, रिटायरमेंट होने पर देना होगा टैक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/epf-account-holder-have-to-give-tax-on-interest-if-resigned-retired-or-terminated/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 12:33:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/epf-account-holder-have-to-give-tax-on-interest-if-resigned-retired-or-terminated/</guid>
      <description>नौकरी छोड़ने, निकाले जाने या फिर रिटायर होने के बाद भी किसी कर्मचारी को उसके खाते में मौजूद पैसे पर जो ब्याज मिला उसपर टैक्स देना होगा। टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक, कर्मचारी के खाते में जमा हो रहे पीएफ पर जो ब्याज मिलेगा वह टैक्स के दायरे में आता है। यह बात आयकर अपीलीय ट्रिब्यूनल (ITAT) की बेंगलुरु बेंच ने एक मामले की सुनवाई करते हुए कही है।    फैसले में कहा गया है कि अगर कोई कर्मचारी नौकरी से इस्तीफा देता है तो उसका EPF अकाउंट चालू रहता है जिसपर उसको तबतक ब्याज मिलता रहता है जबतक कि वह पैसे निकालने के लिए अर्जी ना दे। वहीं अगर कोई शख्स 55 साल की उम्र में रिटायर हो जाता है तो उसके तीन साल बाद अकाउंट बंद होता है जिसके बाद उसको ब्याज मिलना भी बंद हो जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लैक स्ट्रिप वाले डेबिट-क्रेडिट कार्ड का संभलकर करें इस्तेमाल, कई देशों में नहीं है मान्य</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/black-strip-on-debit-and-credit-card-have-chances-of-fraud/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 09:21:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/black-strip-on-debit-and-credit-card-have-chances-of-fraud/</guid>
      <description>डेबिट और क्रेडिट कार्ड से जुड़ी धोखाधड़ी हमारे लिए सिरदर्द बनती जा रही है। यदि आप अभी तक मैग्नैटिक या ब्लैक स्ट्रिप वाला इस्तेमाल कर रहे हैं, तो सतर्क रहें। आए दिन से धोखाधड़ी के मामलों में इजाफा हो रहा है। कार्ड धारक कार्ड इस्तेमाल करे या न करे, उसके खाते से रुपयों की निकासी हो जाती है।  इस तरह के मामले बेहद गंभीर हैं, क्योंकि पहले द्वारा जारी किए गए ब्लैक स्ट्रिप(मैग्नेटिक पट्टी) वाले डेबिट व क्रेडिट कार्ड की क्लोनिंग करना काफी आसान है। ऐसे में फर्जी एटीएम से आपके खाते से पैसा निकाला जा सकता है।  यही कारण है कि बैंक द्वारा अब चिप वाले एटीएम कार्ड जारी किए जा रहे हैं।ने साल 2012 में एक आदेश जारी किया था। इस आदेश के अनुसार, आरबीआई ने कहा था कि विदेश जाने वाले लोगों द्वारा चिप वाले डेबिट व क्रेडिट कार्ड प्रयोग में लाए जाएंगे। ऐसे में विदेश जाने वाले लोगों के लिए चिप वाले एटीएम कार्ड जारी किए गए। साथ ही कई देशों में ब्लैक स्ट्रिप कार्ड मान्य भी नहीं हैं।  चिप वाले एटीएम कार्ड कैसे रखें सुरक्षित ब्लैक स्ट्रिप वाले एटीएम कार्ड के मुकाबले चिप वाले एटीएम कार्ड की क्लोनिंग करना साइबर चोर व अन्य गिरोहों के लिए काफी मुश्किल होता है। ऐसा इसलिए क्योंकि चिप वाले एटीएम कार्ड को रीड करना काफी मुश्किल होता है।  इस खास नए एटीएम की रीडिंग के लिए एक सॉफ्टवेयर तैयार किया गया है, जो केवल बैंकों के पास हैं। ऐसे में इस कार्ड का गलत इस्तेमाल करना काफी मुश्किल है। वहीं काली पट्टी वाले एटीएम कार्ड के रीडर बाजारों में मौजूद हैं, जिससे एटीएम की क्लोनिंग की जा सकती है।  कैसे होती है क्लोनिंग शायद आपको इस बात की जानकारी न हो कि पुराने एटीएम कार्ड की ब्लैक स्ट्रिप में आपके एटीएम से संबंधित सारी जानकारी होती है। ऐसे में आपके द्वारा कार्ड स्वाइप करने पर अपराधियों के पास एटीएम की सारी जानकारी चली जाती है।  अपराधी एटीएम और स्वाइप मशीन के आस-पास अतिरिक्त डिजिटल डिवाइस लगाते हैं, जिससे कार्ड की जानकारी को कॉपी किया जा सके। यही नहीं अपराधी एटीएम मशीन के आसपास कैमरा भी लगा देते हैं, जिससे आपके एटीएम का पिन नंबर, उन्हें पता चल जाता है।  आपके द्वारा एटीएम से लेन-देन पूरा होने पर अपराधी एटीएम मशीन में लगाई गई डिजिटल डिवाइस को कंप्यूटर सिस्टम से जोड़ते हैं और एटीएम कार्ड का सीक्रेट नंबर हासिल कर क्लोन कार्ड पर बना लेते हैं। साथ ही उन्हें एटीएम का पिन कैमरे से पता चल जाता है। इसके बाद वे बेहद ही आसानी से आपके एटीएम के क्लोन की मदद से ट्रांजैक्शन कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोबाइल वॉलेट की मदद से खोल सकेंगे सेविंग अकाउंट, यह बैंक जल्द शुरू करेगा सर्विस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/open-bank-account-credit-card-application-through-mobile-wallet-hdfc-to-start-this-service/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:34:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/open-bank-account-credit-card-application-through-mobile-wallet-hdfc-to-start-this-service/</guid>
      <description>अब आप अपने मोबाइल वॉलेट की मदद से वर्चुअल अकाउंट खोलने के अलावा क्रेडिट कार्ड के लिए अप्लाई कर सकेंगे। इसके अलावा की मदद से लोगों को पर्सनल लोन भी तुरंत मिलेगा। प्राइवेट सेक्टर का दूसरा सबसे बड़ा बैंक एचडीएफसी अपने वॉलेट पेजैप पर इस सुविधा को नए साल में शुरू करने जा रहा है।   Payzapp के हैं 14 मिलियन से अधिक यूजर एचडीएफसी के मोबाइल वॉलेट पैजेप के देश भर में 14 मिलियन से अधिक यूजर हैं। अगले डेढ़ साल में बैंक अपने ऐप पर दुकानदारों की संख्या को भी 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर खरीदने वालों के लिए मिल रहा है 3.99 फीसदी पर होम लोन, ये कंपनी दे रही है ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/tata-housing-launches-new-scheme-for-home-loan-lowers-rate-to-3-99-percent/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 10:42:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/tata-housing-launches-new-scheme-for-home-loan-lowers-rate-to-3-99-percent/</guid>
      <description>अगर आप होम लेने के लिए प्लानिंग कर रहे हैं, तो फिर आपको ज्यादा नहीं देना होगा लेकिन इसके लिए एक शर्त को पूरा करना पड़ेगा। अब आप इसे 3.99 फीसदी की दर पर ले सकते हैं। देश की सबसे बड़ी कंपनियों में शुमार की रियल एस्टेट फर्म टाटा हाउसिंग ने इस तरह की स्कीम को लॉन्च किया है।   पूरी करनी होगी ये शर्त  टाटा हाउसिंग ने कहा है कि इस इंटेरेस्ट रेट पर लोन केवल उन लोगों को मिलेगा, जो ग्रुप के 11 प्रोजेक्ट में निवेश करेगा। टाटा हाउसिंग ने इंडियाबुल्स के साथ मिलकर के यह पार्टनरशिप की है। दोनों कंपनियों ने इस स्कीम को मोनेटाइज इंडिया का नाम दिया है। केवल पांच साल के लिए इस स्कीम के तहत 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RBI ने दिया सीनियर सिटीजंस-दिव्यांगों को गिफ्ट, अब घर बैठे मिलेगी बैंकिंग की सुविधा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-gives-gift-to-senior-citizens-will-get-banking-facility-at-doorstep/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 13:32:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-gives-gift-to-senior-citizens-will-get-banking-facility-at-doorstep/</guid>
      <description>भारतीय रिजर्व बैंक ने कहा है कि 70 साल से ऊपर के बुजुर्गों और दिव्यांगों को उनके घर पर ही बुनियादी मिलेगी। ने बृहस्पतिवार को सभी बैंकों को निर्देश दिया कि 31 दिसंबर तक से ऐसे लोगों को घर-घर जाकर बैंकिंग सेवा मुहैया कराएं। साथ अपनी शाखा और वेबसाइट पर इस सुविधा का प्रचार करने को भी कहा है।  बैंकों को कहा गया है कि बुजुर्गों और दृष्टि बाधितों सहित सभी दिव्यांगों को नकदी की निकासी और जमा, चेकबुक व डिमांड ड्राफ्ट, केवाईसी और लाइफ सर्टिफिकेट जमा कराने आदि की सुविधा उनके आवास पर दें।  पढ़ें-   एक अधिसूचना जारी कर आरबीआई ने कहा कि ऐसा देखा गया है कि कई मौकों पर बुजुर्गों और दिव्यांगों को बैंक की शाखा हतोत्साहित करती हैं या उन्हें सेवा नहीं देतीं। उनकी परेशानियों को देखते हुए ही बैंकों को ऐसी सेवा शुरू करने को कहा गया है। &amp;lt;iframe width=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुजुर्गों और दिव्यांगों को RBI ने दिया बड़ा तोहफा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1ed3m3n/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 13:11:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1ed3m3n/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके PF अकाउंट पर EPFO जल्द लेने जा रहा है बड़ा फैसला, मिलेगी यह बुरी खबर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-to-decide-on-interest-rates-on-pf-account-soon/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 11:37:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-to-decide-on-interest-rates-on-pf-account-soon/</guid>
      <description>अगर आपका खाता है तो फिर इस महीने के अंत तक आपके लिए एक बुरी खबर आने वाली है। कर्मचारी भविष्य निधि संगठन () जल्द ही पीएफ खाताधारकों के लिए एक बड़ा फैसला लेने वाला है, जिससे उनको मिलने वाले ब्याज पर असर पड़ेगा।   पिछले साल की तुलना में कम हो जाएगा ब्याज दर ईपीएफओ के सेंट्रल बोर्ड ऑफ ट्रस्टीज की इस महीने की 23 तारीख को एक बैठक होने जा रही है, जिसमें ब्याज दर को 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्रीय कर्मियों को घर बनाने के लिए मिलेगा सैलरी का 34 गुना तक एडवांस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-employees-can-get-loan-upto-24-lakh-rupees/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 09:16:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-employees-can-get-loan-upto-24-lakh-rupees/</guid>
      <description>केंद्रीय कर्मचारी अब मकान खरीदने या बनाने के लिए 8.50 फीसदी दर पर 25 लाख रुपये तक ले सकते हैं। यह कदम आवासीय सेक्टर को बढ़ावा देने के मकसद से उठाया जा रहा है।   आधिकारिक सूत्रों ने बताया कि पहले अग्रिम पाने की अधिकतम सीमा 7.50 लाख रुपये थी जिस पर 6 से 9.5 फीसदी का ब्याज देना पड़ता था। आवासीय एवं शहरी मामलों के मंत्रालय से जुड़े एक वरिष्ठ अधिकारी ने बताया कि प्रमुख बैंकों से 20 साल के लिए 25 लाख का लोन लेने के बदले आवास निर्माण अग्रिम (एचबीए) से यह राशि लेने पर करीब 11 लाख रुपये बचेंगे।  पढ़ें-   उन्होंने बताया कि यदि भारतीय स्टेट बैंक से 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PNB के ग्राहकों के लिए बुरी खबर, 928 एटीएम बंद करने के बाद लिया बड़ा फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/punjab-national-bank-to-close-its-branches-after-928-atm/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 15:57:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/punjab-national-bank-to-close-its-branches-after-928-atm/</guid>
      <description>पब्लिक सेक्टर में देश का दूसरा सबसे बड़ा बैंक कहा जाने वाला पंजाब नेशनल बैंक के ग्राहक हैं, तो आपके लिए एक बुरी खबर है। मार्च से लेकर के सितंबर तक 928 एटीएम बंद करने के बाद ने फिर से एक कठोर फैसला लिया है। हालांकि इससे बैंक को तो फायदा होगा, लेकिन इसके ग्राहकों को मुसीबत झेलनी होगी।   अंग्रेजी अखबार बिजनेस स्टैण्डर्ड के मुताबिक बैंक अपनी 300 ब्रांचेज को जल्द से बंद करने जा रहा है। यह ऐसी ब्रांच हैं, जिनको चलाने में बैंक को घाटा हो रहा है। बैंक आगे चलकर इन 300 ब्रांचों को उन ब्रांच में विलय कर देगा, जो प्रॉफिट में चल रही हैं। पूरे देश में सितंबर तक बैंक की कुल 6940 ब्रांच ऑपरेशन में थीं।   पढ़ें-   बिजनेस कॉरस्पोंडेंट के जरिए देगा सर्विस बैंक इन 300 ब्रांचों के खाता धारकों को अपने बिजनेस कॉरस्पोंडेंट के जरिए देगा। इसका मतलब यह है कि जो ब्रांच दूर-दराज के क्षेत्रों में हैं और जिनसे बिजनेस न के बराबर हो रहा है, वहां पर बैंक ताला लगा देगा। इन ब्रांच के कर्मचारियों को दूसरी ब्रांच में शिफ्ट किया जाएगा। इसके साथ ही खाताधारकों के खाते भी पास में स्थित दूसरी ब्रांच में ट्रांसफर कर दिए जाएंगे।   देना होगा चार्ज पंजाब नेशनल बैंक (पीएनबी) के ग्राहकों को बैंक की दूसरी शाखा में 5,000 रुपये से अधिक नकद जमा करने पर शुल्क का भुगतान करना होगा। अगर शाखा उसी शहर में स्थित है तो भी शुल्क देना होगा। फिलहाल पीएनबी ग्राहकों को शहर के अंदर दूसरी शाखा में 25,000 रुपये से अधिक जमा करने पर ही शुल्क देना होता है। स्टेट बैंक ऑफ इंडिया के बाद ये ग्राहकों पर दोहरी मार जैसा है।  पीएनबी ने ग्राहकों को भेजी गई सूचना में कहा, ‘ऋण के अलावा दूसरे मामलों में शुल्क (जीएसटी शामिल नहीं) संशोधित करने का निर्णय किया गया है। इसके तहत आधार शाखा के अलावा शहर की दूसरी शाखा में 5,000 रुपये से अधिक जमा करने पर शुल्क लगेगा।’ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी ने दिए ये 6 सबक, सीखेंगे तो रहेंगे फायदे में</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-6-things-which-demonetisation-has-teaches-all-of-us/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 13:45:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-6-things-which-demonetisation-has-teaches-all-of-us/</guid>
      <description>नोटबंदी को हुए आज एक साल हो गया है। इस साल में आम लोगों को पर्सनल फाइनेंस के लिहाज से एक अच्छा सबक भी मिला था। कैश रखने वाले सभी लोगों को डिजिटल इकोनॉमी में काम करने की आदत डाली गई, इसके साथ ही प्लासटिक मनी का चलन भी बढ़ा। नोटबंदी ने एक साल में लोगों को 6 सबक दिए हैं, जिनके बारे में हम आगे आपको बताने जा रहे हैं। कैश को इन्वेस्ट करने में फायदा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी के बाद ई-रिटर्न फाइल करने में 17 फीसदी की बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/17-percent-itr-e-filings-has-increased-after-demonetization/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 01:42:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/17-percent-itr-e-filings-has-increased-after-demonetization/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद आयकर रिटर्न (आईटीआर) की ई-फाइलिंग में 17 फीसदी की बढ़ोतरी हुई है। वहीं रिटर्न फाइल करने वालो की व्यक्तिगत श्रेणी में यह बढ़ोतरी 23 फीसदी से अधिक की है। यह जानकारी आधिकारिक आंकड़ों के आधार पर सामने आई है।   वर्षवार आंकड़ों के अनुसार वित्त वर्ष 2016-17 में 31 अक्तूबर तक 3.21 करोड़ ई-रिटर्न फाइल की गई थी जबकि इस वित्त वर्ष में अक्तूबर अंत तक यह संख्या 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>500-1000 के पुराने नोट हुए महंगे, ध्यान रहे कहीं शौक जेल न पहुंचा दे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1ebzdys/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 15:18:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1ebzdys/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HDFC बैंक ने RTGS-NEFT ट्रांजेक्‍शन किया फ्री, चेक बुक का इस्तेमाल करना हुआ महंगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/hdfc-bank-revised-cheque-book-issuance-norms-free-online-rtgs-and-neft-transactions/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 12:04:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/hdfc-bank-revised-cheque-book-issuance-norms-free-online-rtgs-and-neft-transactions/</guid>
      <description>प्राइवेट सेक्टर में देश के दूसरे सबसे बैंक में शुमार ने नोटबंदी का एक साल पूरा होने पर अपने ग्राहकों को सौगात दी है। बैंक ने को बढ़ावा देने के लिए ऑनलाइन करना फ्री कर दिया है। बैंक अब अपने ग्राहकों से ऑनलाइन NEFT और RTGS ट्रांजेक्शन करने पर किसी तरह कोई चार्ज नहीं लेगा।   बैंक में ट्रांजेक्शन करने पर बढ़ेगा चार्ज हालांकि बैंक ने कहा है कि वो ब्रांच में जाकर के ट्रांजेक्शन करने वालों पर पहले की तरह चार्ज लेता रहेगा। पहले बैंक 2-5 लाख रुपये का आरटीजीएस ट्रांजेक्शन करने पर 25 रुपये चार्ज लगता था। वहीं 5 लाख से ऊपर के ट्रांजेक्शन पर 50 रुपये चार्ज लिया जाता है।   पढ़ें-   ऑनलाइन NEFT पर लगता था यह चार्ज बैंक ऑनलाइन एनईएफटी पर 10 हजार रुपये तक 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी का एक सालः डिजिटल भुगतान से फिर कैश पर आया बाजार, छोटे बाजारों में बढ़ा इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/cash-again-becomes-the-king-in-small-markets-after-a-year-of-demonetisation/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 10:18:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/cash-again-becomes-the-king-in-small-markets-after-a-year-of-demonetisation/</guid>
      <description>पिछले साल 8 नवंबर को हुई नोटबंदी के बाद बाजार की तरफ बढ़ गया था। छोटे दुकानदार भी कैश की कमी की वजह से , स्वाइप मशीन का इस्तेमाल करने लगे थे।  यहां तक कि रेहड़ी-पटरी पर सामान बेचने वाले भी मोबाइल वॉलेट से पेमेंट ले रहे थे। जैसे ही नकदी की उपलब्धता बढ़ी, डिजिटल पेमेंट का दौर फिर खत्म होने लगा। अब छोटे बाजारों में 90 प्रतिशत तक कारोबार कैश में ही हो रहा है। हालांकि 2 हजार के नोट को खुले करने में अब भी दुकानदार आनाकानी करते हैं।  पढ़ें-   नोटबंदी के बाद नोएडा के हरौला मार्केट, भंगेल आदि बाजारों में सब्जी वाली रेहड़ियों पर मोबाइल वॉलेट के बोर्ड लगे दिखते थे। धीरे-धीरे सब गायब हो गए हैं। यहां तक कि डिजिटल पेमेंट में होने वाली दिक्कतों को देखते हुए लोगों ने दुकानदारों से स्वाइप मशीन तक हटवा दी हैं।  वहीं कार्ड से पेमेंट करने पर दुकानदार 2 पर्सेंट अतिरिक्त लेते हैं। ऐसे में लोग ज्यादा पैसे देने की बजाय कैश देने को ही तवज्जो दे रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑनलाइन बिक रहे 500 और हजार के पुराने नोट, कीमत इतनी की उड़ जाएंगे होश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/old-500-and-1000-rupees-note-selling-like-a-hot-cake-online-market/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 09:20:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/old-500-and-1000-rupees-note-selling-like-a-hot-cake-online-market/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने पिछले साल 8 नवंबर को 500 और 1000 रुपये के नोटों के चलन पर लगा दी थी। इसके बाद सभी लोगों को बैंक जाकर इन को बदलवाना अनिवार्य था। कई ऐसे लोग भी थे, जो समय से अपने सभी पुराने नोट बदल नहीं सके।  ये अब अपने पुराने नोट उसकी वास्तविक कीमत से ज्यादा मूल्य पर ऑनलाइन नीलाम कर रहे हैं। इस काम के लिए वे ‘ई-बे’ जैसी साइट का इस्तेमाल करते हैं। पुराने नोटों का कलेक्शन करने के शौकीन इन नोटों के खरीदार बनते हैं।  पढ़ें-  कई लोगों को एंटीक चीजें सहेजने का शौक होता है। ये पुरानी कार, पुरानी करेंसी आदि को पास रखते हैं। ऐसे में कई वेबसाइट हैं, जो ऐसी चीजों की ऑनलाइन नीलामी करती हैं। ऐसी ही साइटों पर 500 और 1000 के पुराने नोट उपलब्ध हैं। वैसे पुरानी चीजों को सहजने की प्रवति नई नहीं है। ऐसा नोटबंदी से पहले भी होता रहा है।   कलेक्शन करने वालों के लिए बूम प्रचलन से हट गए नोटों को लोग अपनी रुचि के अनुसार संग्रहालय या घर के किसी कोने में सहेजकर रखते थे। देश ही नहीं, ऐसा विदेश में भी होता है। नोट जितना पुराना होता जाता है, उसकी कीमत उतनी ही बढ़ती जाती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर्ज लेकर के अपने सपने पूरे करने की होड़ में लगे हैं युवा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/with-taking-loan-people-are-fulfilling-their-dreams-says-narayana-krishnamurthi/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 12:10:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/with-taking-loan-people-are-fulfilling-their-dreams-says-narayana-krishnamurthi/</guid>
      <description>अपने भविष्य निर्माण के लिए सामाजिक एवं वित्तीय संकट के दौरान युवाओं में लेने की प्रवृत्ति बढ़ी है। इस तरह हम एक बचतकर्ता से एक करने वाले देश में तब्दील हो रहे हैं।  हम एक दिलचस्प समय में रह रहे हैं, देश की आबादी का साठ फीसदी हिस्सा युवा है और उनकी संख्या बढ़ रही है। इस युवा भारत ने जनसांख्यिकीय लाभांश को कई गुना बढ़ा दिया है और यह तब और विश्वसनीय लगता है, जब कोई कहता है कि यह किस तरह से हमें बढ़ती और विकसित अर्थव्यवस्थाओं के बीच पहुंचाएगा।  इसके साथ ही हम कई वित्तीय समस्याओं से जूझ रहे युवाओं से रूबरू होते हैं-बेरोजगारी और रोजगार सृजन की धीमी गति बताते हैं कि हमारे युवा एक चुनौतीपूर्ण और कठिन भविष्य का सामना कर रहे हैं।  भौतिकवादी सुख-साधनों की तीव्र इच्छा के साथ युवाओं की बेचैनी स्पष्ट है। वर्ष 2000 से पहले के युवा अपनी पहली कार तब खरीदते थे, जब वे तीस वर्ष की उम्र के करीब होते थे, लेकिन 2010 के बाद के युवा पच्चीस वर्ष की उम्र से पहले कार चाहते हैं।  आसान कर्ज के विकल्प ने घर और कार खरीदना आसान बना दिया है। छोटी उम्र में वित्तीय लक्ष्यों एवं सपनों को साकार करने के लिए व्यक्तिगत कर्ज लेना एक वास्तविकता है। वित्तीय लक्ष्यों को साकार करने के लिए कर्ज लेने में कोई बुराई नहीं है, अगर यह आवश्यक एवं जरूरी हो।  लेकिन मोबाइल फोन, बाइक, कार का लगातार उन्नयन और उसके लिए तुरंत कर्ज लेना चिंता का कारण जरूर है। एक बचतकर्ता से हम एक खर्च करने वाले देश में तब्दील हो रहे हैैं।   केंद्रीय सांख्यिकी संगठन द्वारा जारी आंकड़े के मुताबिक, वर्ष 2016-17 में घरेलू बचत सकल घरेलू उत्पाद का 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेशों में काम कर रहे भारतीयों को भी मिलेगा EPFO कवरेज- CPFC </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/indians-working-abroad-will-also-get-the-epfo-coverage/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2017 04:36:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/indians-working-abroad-will-also-get-the-epfo-coverage/</guid>
      <description>विदेशों में काम कर रहे भारतीय कामगार अब उस संबंधित की सामाजिक सुरक्षा योजनाओं के दायरे से बच सकते हैं। वे इसके बजाय घरेलू कर्मचारी भविष्य निधि संगठन की योजनाओं को चुन सकेंगे। केंद्रीय भविष्य निधि आयुक्त (सीपीएफसी) वीपी जॉय ने शुक्रवार को इसकी जानकारी दी।  पढ़ें:   जॉय ने ‘धोखाधड़ी जोखिम प्रबंधन-नई पहलें’ विषय पर राष्ट्रीय सम्मेलन को संबोधित करते हुए कहा कि इसके लिए एक ऑनलाइन सुविधा की शुरुआत की गई है। यह योजना भारतीय कामगारों को उनके काम के देश की सामाजिक सुरक्षा योजनाओं से बचाती है।   पढ़ें:   इसके साथ ही यह रोजगार प्रदाताओं को सामाजिक सुरक्षा योजनाओं में दोहरा योगदान वहन करने से भी बचाती है। ईपीएफओ ने इसके लिए 18 देशों के साथ समझौता किया है। उन्होंने कहा, ‘हमने पूरी प्रक्रिया को कर्मचारियों के अनुकूल बना दिया है। विदेश काम करने जा रहे कामगार कवरेज का प्रमाणपत्र पा सकते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI ने सस्ता किया होम लोन, 0.05 प्रतिशत कम किये रेट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-home-loan-rate-reduced-by-0-05-percent/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 03:13:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-home-loan-rate-reduced-by-0-05-percent/</guid>
      <description>सार्वजनिक क्षेत्र के सबसे बड़े बैंक भारतीय स्टेट बैंक () ने बृहस्पतिवार को की दर 0.05 फीसदी घटाकर 8.30 फीसदी कर दी, जो बैंकिंग उद्योग में सबसे कम है। बैंक ने ऑटो लोन की दरों में भी कटौती की है। ऑटो लोन को 0.05 फीसदी घटाकर 8.70 फीसदी कर दिया है।  पढ़ें:   एसबीआई द्वारा खुदरा ऋण की दरों में कटौती से अन्य बैंक भी अपने ऋण की दरों में कटौती कर सकते हैं। एसबीआई ने एक बयान में कहा कि इस कटौती के साथ ही एसबीआई बाजार में सबसे कम दर पर होम लोन दे रहा है। नई दरें एक नवंबर से ही प्रभावी हो जाएंगी।   ऋण दरों में यह कमी दो दिन पहले एमसीएलआर में कटौती और 10 महीनों के अंतराल के बाद हुई है। बैंक ने दर में अंतिम कटौती एक जनवरी को की थी। ऋण दर में कटौती पर एसबीआई के प्रबंध निदेशक (खुदरा बैकिंग) पीके गुप्ता ने कहा कि दरों में इस कटौती के साथ ही हम खुदरा ऋण के क्षेत्र में अपने उत्पादों पर सबसे कम दर पर ऋण मुहैया करा रहे हैं।  पढ़ें:   कस्टमर एक्सपीरियंस बढ़ाने के लिए कम ऋण दर के साथ विस्तृत वितरण नेटवर्क एवं डिजिटल तकनीक का इस्तेमाल किसी भी खुदरा ऋण ग्राहक के लिए शानदार पैकेज है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI सहित इन बैंकों ने दी खुशखबरी, होम व अन्य लोन पर घटाई ब्याज दरें  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-and-two-others-bank-reduce-interest-rates-on-home-car-loan/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 11:07:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-and-two-others-bank-reduce-interest-rates-on-home-car-loan/</guid>
      <description>देश के सबसे बड़े बैंक सहित दो अन्य बैंकों ने अपने सभी तरह के लोन पर ब्याज दरों को घटा दिया है। एसबीआई ने सभी तरह की में 0.05 फीसदी की कटौती कर दी है।  वहीं इलाहाबाद बैंक ने सभी अवधि की लेंडिंग दर (एमसीएलआर) में 0.15 फीसदी की कमी की है। कर्नाटक बैंक ने भी एक साल के लिए बेंचमार्क लेंडिंग दरों में 0.10 फीसदी की कटौती करने का ऐलान किया है।   पढ़ें-   आज से लागू हुई नई दरें एसबीआई की वेबसाइट के अनुसार नई दर एक नवंबर से लागू हो जाएगी। इस फैसले के बाद एक दिन के लिए लिए गए कर्ज पर एमसीएलआर अब 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटे करदाताओं को तगड़ा झटका, IT डिपार्टमेंट खोलेगा बंद हुए पुराने केस की फाइल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bad-news-for-small-tax-payers-as-income-tax-department-to-reopen-closed-small-cases/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 15:42:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bad-news-for-small-tax-payers-as-income-tax-department-to-reopen-closed-small-cases/</guid>
      <description>इनकम टैक्स डिपार्टमेंट जल्द ही छोटे पर अपनी गाज गिराने जा रहा है, जिनके पुराने लंबित मामलों को बंद कर दिया गया था। द्वारा डिपार्टमेंट को दिए गए आदेश के बाद अब ऐसा होगा।   ये मामले खुलेंगे दुबारा डिपार्टमेंट अब उन मामलों को खोलेगा, जिनको कई साल पहले लीमिट से नीचे टैक्स डिमांड होने के कारण बंद कर दिया गया था। इसके लिए तर्क दिया गया था कि राशि छोटी होने के कारण इनको कोर्ट में नहीं ले जाएगा।  पढ़ें-   डिपार्टमेंट ने फरवरी 2011 और दिसंबर 2015 टैक्स लीमिट फिक्सड की थी। चार लाख से लेकर के 10 लाख रुपये तक के बीच टैक्स डिमांड को फिक्स कर दिया था।   सुप्रीम कोर्ट ने किया सर्कुलर को खारिज सुप्रीम कोर्ट ने सेंट्रल बोर्ड ऑफ डायरेक्ट टैक्स (सीबीडीटी) द्वारा जारी उस सर्कुलर को रद्द कर दिया है, जिसमें छोटी राशि वाले लंबित केसों को बंद करने की बात कही गई थी। इस आदेश के बाद अब डिपार्टमेंट फिर से उन बंद हुए केसों को ट्रिब्यूनल के पास भेजेगा, जिनको खारिज कर दिया गया था। इससे टैक्सपेयर का कानूनी खर्चा काफी बढ़ जाएगा।   इन नोटिफिकेशंस से टैक्सपेयर्स को इनकम टैक्स डिपार्टमेंट के साथ अपने विवादों को लेकर पिछली तारीख से राहत मिली थी, लेकिन अब उनके मामले दोबारा खुल सकते हैं। आशंका है कि इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ऑर्डर को लागू करने के लिए कोर्ट में बड़ी संख्या में अपील दायर कर सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बड़ा झटकाः पोस्ट ऑफिस में तत्काल प्रभाव से बंद हुए पीपीएफ-NSC अकाउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-closes-post-office-saving-schemes-with-immediate-effect/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 16:27:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-closes-post-office-saving-schemes-with-immediate-effect/</guid>
      <description>अगर आपने पोस्ट ऑफिस द्वारा संचालित नेशनल सेविंग सर्टिफिकेट और पब्लिक प्रोवीडेंट फंड जैसी स्कीम में खाता खोल रखा है, तो ये बंद हो गए हैं। सरकार ने इसके लिए अधिसूचना इस महीने की शुरुआत में जारी कर दी थी।  इनके अकाउंट हो जाएंगे बंद
केंद्र सरकार की तरफ से जारी अधिसूचना के अनुसार ऐसे लोगों के पीपीएफ अकाउंट तत्काल प्रभाव से बंद कर दिए गए हैं, जिनका स्टेटस अप्रवासी भारतीय (एनआरआई) का हो गया है। इसमें वो लोग भी शामिल हैं, जिनके अकाउंट का टर्म खत्म होने में भी समय बचा हुआ है। इस अकाउंट में तभी तक इंटरेस्ट मिलेगा, जिस तारीख को यह बंद किया गया है।  इन लोगों की आई आफत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर इस देश का है पासपोर्ट तो बिना वीजा के घूमिये 160 देशों में </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-asian-country-passport-is-most-strongest-in-the-world-india-lags-behind-african-countries/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 15:20:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-asian-country-passport-is-most-strongest-in-the-world-india-lags-behind-african-countries/</guid>
      <description>विश्व के किसी भी देश में यात्रा करने के लिए पासपोर्ट और वीजा होना बहुत ही जरूरी डॉक्यूमेंट है। कई देशों में यात्रा करने के लिए वीजा की भी आवश्यकता नहीं पड़ती है, लेकिन पासपोर्ट होना चाहिए। पूरे विश्व में कई ऐसे देश हैं जिनका केवल पासपोर्ट होने भर से आप विश्व के 160 देशों में बिना वीजा के यात्रा कर सकते हैं। ऐसे पासपोर्ट को काफी मजबूत माना जाता है। हम आज आपको बताने जा रहे है कि कौन सा पासपोर्ट सबसे ज्यादा मजबूत है और भारत की क्या रैकिंग है। कैसे होती है पासपोर्ट की रैंकिंग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हजार रुपये में कर सकेंगे इस पेंशन स्कीम में निवेश, हुए 5 जरूरी बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/investment-in-national-pension-system-made-easier-by-pfrda/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 13:32:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/investment-in-national-pension-system-made-easier-by-pfrda/</guid>
      <description>अब से नेशनल पेंशन सिस्टम में निवेश करना आसान हो गया है। पेंशन फंड रेग्यूलेटरी एंड डेवलपमेंट फंड (पीएफआरडीए) ने निवेश करने के तरीकों को काफी सरल कर दिया है, जिससे अब कोई भी व्यक्ति इसमें खाता खोल सकेगा। इसके साथ ही पीएफआरडीए ने अब मिनिमम बैलेंस रखने के अमाउंट को भी काफी कम कर दिया है। वहीं अब खाताधारक मोबाइल ऐप के जरिए भी कई सारे काम कर सकेंगे।   हम आपको बताने जा रहे हैं वो 5 जरूरी बदलाव, जो पीएफआरडीए ने हाल ही में लागू किए हैं।  हजार रुपये का कर सकते हैं निवेश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्रीय कर्मचारियों को GPF पर मिलेगा 7.8 फीसदी ब्याज, सरकार ने नहीं घटाई दर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-employees-to-get-gpf-at-7-8-percent-till-december-end/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 11:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-employees-to-get-gpf-at-7-8-percent-till-december-end/</guid>
      <description>सरकार ने जनरल प्रॉविडेंट फंड यानी और इसी तरह की अन्य संबंधित स्कीमों के लिए अक्टूबर-दिसंबर तिमाही की ब्याज दर 7.8 फीसदी बरकरार रखी है। की तरह ही इसकी ब्याज दर स्थिर रखी गई है। जुलाई-सिंतबर तिमाही की अवधि में जीपीएफ में योगदान पर ब्याज दर 7.8 फीसदी थी।  केंद्र सरकार की अधिसूचना में कहा गया है कि वित्त वर्ष 2017-18 के दौरान जीपीएफ और ऐसे ही अन्य फंड में योगदान करने वाले लोगों की राशि पर ब्याज दर 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI ने दी अपने ग्राहकों को सौगात, इस सर्विस पर लगने वाले चार्ज में की 80 फीसदी की छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-waives-off-service-charge-on-fund-transfer-service-by-eighty-percent/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 10:43:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-waives-off-service-charge-on-fund-transfer-service-by-eighty-percent/</guid>
      <description>अगर आप के कस्टमर हैं तो यह खबर आपको खुश कर देगी। बैंक ने के बाद अपने ग्राहकों को सौगात दी है, जो इसकी नेट बैंकिंग सर्विस का इस्तेमाल करते हैं। केंद्र सरकार की कैशलेस मुहिम को आगे बढ़ाते हुए बैंक ने फंड ट्रांसफर पर लगने वाले सर्विस चार्ज में 80 फीसदी तक की छूट देने की घोषणा की है।   15 अक्टूबर से घटा सर्विस चार्ज बैंक ने अपने ट्विटर अकाउंट पर घोषणा करते हुए कहा कि सर्विस चार्ज 15 अक्टूबर से घटा दिया गया है।  &amp;lt;blockquote class=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खो गई है आधार कार्ड की Enrollment स्लिप, तो ऐसे पता लगाएं अपना आधार नंबर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-your-enrollment-id-of-aadhaar-is-lost-than-follow-these-steps-to-retrive/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 15:17:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-your-enrollment-id-of-aadhaar-is-lost-than-follow-these-steps-to-retrive/</guid>
      <description>आधार कार्ड आज के दौर में बहुत ही जरूरी डॉक्यूमेंट है। अगर आपके पास आधार कार्ड नहीं है तो फिर इसको बनवा लीजिए, क्योंकि अब आगे चलकर यह इकलौता ऐसा डॉक्यूमेंट बनेगा जो कि अन्य सभी डॉक्यूमेंट्स जैसे कि पैन, वोटर आईडी, पासपोर्ट बनवाने और बैंक में खाता खुलवाने के लिए पहले मांगा जाएगा।   अगर आपने आधार कार्ड बनवाने की प्रक्रिया शुरू कर दी है और उसका एनरोलमेंट आईडी खो गया है तो घबराने की जरूरत नहीं है। अब आप आसानी से अपनी खोई हुई एनरोलमेंट आईडी स्लिप को पा सकते हैं। इसके लिए अगली स्लाइड में बताए जा रहे निम्नलिखित प्रोसेस को फॉलो करना होगा।  जाना होगा आधार की वेबसाइट पर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन बैंक खातों को आधार से लिंक कराना जरूरी नहीं, क्या आप भी आते हैं इस दायरे में?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/these-bank-accounts-does-not-need-aadhaar-linking-as-rbi-made-rules-easier/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 12:48:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/these-bank-accounts-does-not-need-aadhaar-linking-as-rbi-made-rules-easier/</guid>
      <description>वित्त मंत्रालय और रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया (आरबीआई) ने बैंक खातों को आधार से लिंक करने के लिए 31 दिसंबर तक की समय सीमा तय की है। लेकिन इसके साथ ही कुछ खाताधारकों को ऐसा करने से छूट दी है। रिजर्व बैंक के इस नियम से ढील देने से लाखों लोगों को फायदा होने की उम्मीद है।  आरबीआई ने जारी किया था स्पष्टीकरण
रिजर्व बैंक ने स्पष्ट किया है कि बैंक खाते को बायोमीट्रिक पहचान संख्या आधार से जोड़ना अनिवार्य है। रिजर्व बैंक ने कहा है कि 1 जून, 2017 को सरकारी गजट में प्रकाशित प्रिवेंशन ऑफ मनी लॉन्ड्रिंग रूल्स, 2017 के अनुसार बैंक खाते को आधार से साथ जोड़ना जरूरी है। ये नियम वैधानिक हैं, इसलिए बैंकों को उन्हें लागू करने से पहले किसी तरह के निर्देश की जरूरत नहीं है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ने शुरू की ऑनलाइन चैट सर्विस, समस्याओं का होगा समाधान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-launches-new-chat-service-for-tax-payers/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 11:01:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-launches-new-chat-service-for-tax-payers/</guid>
      <description>टैक्सपेयर को आने वाली समस्याओं को देखते हुए ने ऑनलाइन चैट की सुविधा शुरू की है। इसके तहत इनकम टैक्स डिपार्टमेंट की वेबसाइट पर जाकर के अपनी परेशानी को बताकर के हल पा सकते हैं।   वेबसाइट पर लॉन्च की सर्विस डिपार्टमेंट ने अपनी वेबसाइट www.incometaxindia.gov.in पर लाइव चैट ऑनलाइन का ऑप्शन शुरू किया है। इस लिंक पर क्लिक करने के बाद कोई भी टैक्सपेयर अपनी टैक्स संबंघी परेशानी को लेकर के सवाल पूछ सकता है।  पढ़ें-   डिपार्टमेंट ने इसके लिए अपने एक्सपर्ट के साथ-साथ सीए की एक टीम का गठन किया है, जो सभी सवालों का जवाब देगी। इस सिस्टम को आगे लोगों द्वारा मिलने वाले फीडबैक के अनुसार अपग्रेड किया जाएगा।   सवाल पूछने के लिए ई-मेल आईडी जरूरी टैक्सपेयर के पास अपनी ई-मेल आईडी होना जरूरी है, जिसके बाद वो अपने सवाल पूछ सकता है। इस ई-मेल आईडी का इस्तेमाल पूरी चैट भेजने के लिए किया जाएगा। लोग गेस्ट के तौर पर भी चैट ऑप्शन का इस्तेमाल कर सकेंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आप रद्द करवा सकते हैं किसी भी पेट्रोल पंप का लाइसेंस, अगर नहीं मिलीं ये सेवाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/general-public-having-power-to-cancel-licence-of-any-petrol-pump-if-not-given-these-5-services/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 15:25:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/general-public-having-power-to-cancel-licence-of-any-petrol-pump-if-not-given-these-5-services/</guid>
      <description>पेट्रोल पंप हर खास और आम की जिंदगी से जुड़ा हुआ है। ऐसा कोई व्यक्ति नहीं जो पेट्रोल-डीजल भरवाने के लिए पेट्रोल पंप पर गया न हो। पेट्रोल-डीजल भरवाने के लिए आपकी जेब में पैसा होना चाहिए, क्योंकि यह फ्री नहीं मिलता है। लेकिन क्या आपको मालूम है कि पेट्रोल पंप पर कुछ ऐसी सर्विस भी हैं, जो बिलकुल फ्री में मिलती है। अगर यह सर्विस देश के किसी भी पंप पर न मिले तो आप इसके लिए शिकायत कर सकते हैं। इतना ही नहीं अगर आपकी शिकायत सही पाई गई तो फिर उस पंप का लाइसेंस भी कैंसिल हो सकता है। गाड़ी के पहियों में हवा भरना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने आप बढ़ने लगेगा आपके पीएफ अकाउंट में बैलेंस, EPFO देने जा रहा है यह सौगात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/from-next-month-your-pf-balance-will-be-automatically-increased-as-epfo-giving-this-facility/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 13:15:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/from-next-month-your-pf-balance-will-be-automatically-increased-as-epfo-giving-this-facility/</guid>
      <description>कर्मचारी भविष्य निधि संगठन () द्वारा संचालित आपके अकाउंट में बैंक बैलेंस अब अपने आप बढ़ जाएगा। ईपीएफओ अगले महीने एक ऐसी सौगात देने जा रहा है, जिसके जरिए प्रत्येक व्यक्ति के अकाउंट बैलेंस में 15 फीसदी की बढ़ोतरी हो जाएगी। ईपीएफओ के 5 करोड़ से अधिक अंशधारक हैं।  अगले महीने होगा फैसला ईपीएफओ के सेंट्रल बोर्ड ऑफ ट्रस्टीज की नवंबर महीने में होने वाली बैठक में इस बात का फैसला लेगी, जिसमें वो एक्सचेंज ट्रेडड फंड (ईटीएफ) में निवेश की गई राशि का कुछ हिस्सा अंशधारकों के खाते में जमा करेंगे। ईटीएफ एक प्रकार का स्टॉक एक्सचेंज में निवेश है, जो कि बॉन्ड के जरिए किया जाता है।   पढ़ें-   कैग ने दी अपनी सैंद्धांतिक मंजूरी कैग ने ईपीएफओ के इस कदम को अपनी सैंद्धांतिक मंजूरी दे दी है। श्रम मंत्रालय के सूत्रों के मुताबिक, इससे पहले इस साल की शुरुआत में हुई सीबीटी की बैठक में इसे कैग के पास मंजूरी के लिए भेजने पर सहमति बनी थी। कैग ने हालांकि अपनी मंजूरी देने के साथ ही कुछ आपत्तियां जताई हैं, जिन पर अगली मीटिंग में विचार किया जाएगा।  ईटीएफ में हो जाएगा 45 हजार करोड़ का निवेश इस वित्त वर्ष की समाप्ति तक ईपीएफओ द्वारा ईटीएफ में किया गया निवेश 45 हजार करोड़ के पार चला जाएगा। ईपीएफओ ने ईटीएफ में अगस्त 2015 में निवेश करना शुरू किया था। पहले यह 5 फीसदी था, जिसे बढ़ाकर के 15 फीसदी कर दिया गया है।  ईटीएफ में किए गए अंशधारकों के निवेश को विथड्रॉल के वक्त पर निकाल सकेंगे। ईपीएफओ के पास अभी 10 लाख करोड़ का कॉर्पस फंड है।  अभी देश भर में 1 करोड़ से अधिक कंपनियां और फर्म काम कर रही हैं, लेकिन केवल 10 लाख कंपनियां ही ईपीएफओ से रजिस्टर्ड हैं। इसको बढ़ाकर के 20 लाख किया जाएगा। ईपीएफओ ऐसी कंपनियों को अपने से जोड़ेगा जिनके यहां 20 से अधिक कर्मचारी काम करते हैं। 40 करोड़ श्रमिकों को जल्द मिलेंगी ये सुविधाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पोस्ट ऑफिस ही नहीं, अब स्मॉल सेविंग स्कीम्स में निवेश के लिए जाएं यहां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-notifies-new-rule-regarding-small-saving-scheme-for-post-office/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 12:05:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-notifies-new-rule-regarding-small-saving-scheme-for-post-office/</guid>
      <description>केंद्र सरकार द्वारा देश भर में चलाई जा रही स्मॉल सेविंग स्कीम में निवेश करने के लिए डाकघर नहीं जाना पड़ेगा। लोगों में सेविंग की आदत को बढ़ावा देने के लिए सरकार ने अब पोस्ट ऑफिस के बाद बैंकों के जरिए इनमें निवेश करने की मंजूरी दे दी है। नहीं रहा पोस्ट ऑफिस का एकाधिकार
अब से स्मॉल सेविंग स्कीम पर डाकघरों का एकाधिकार नहीं रहा है। पब्लिक अब आसानी से अपने घर के पास मौजूद किसी भी राष्ट्रीयकृत और 3 बड़े प्राइवेट बैंकों की शाखाओं में जाकर के इन स्कीम में निवेश कर सकती है। सरकार ने जारी की अधिसूचना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस बैंक के एटीएम कार्ड से निकाल सकते 2 लाख रुपये रोजाना, 5 लाख तक का ऑनलाइन ट्रांजेक्शन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-withdraw-daily-2-lakh-rupees-with-this-bank-atm-card/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 13:23:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-withdraw-daily-2-lakh-rupees-with-this-bank-atm-card/</guid>
      <description>हर बैंक के एटीएम कार्ड से रोजाना पैसा निकालने की लिमिट तय है। ज्यादातर बैंकों ने अपने एटीएम से 50 हजार और अन्य बैंकों के एटीएम से 15 हजार तक की लिमिट रोजाना के लिए तय कर रखी है।  देश के सबसे बड़े बैंक एसबीआई ने अपने करोड़ों ग्राहकों को दिवाली का गिफ्ट दे दिया है। अब स्टेट बैंक ऑफ इंडिया के तमाम डेबिट कार्ड खाता धारक एटीएम से 2 लाख रुपये रोजाना निकाल सकते हैं। इसके अलावा ऑनलाइन ट्रांजेक्शन की लीमिट को भी बढ़ाकर के 5 लाख रुपये कर दिया गया है। डेली लीमिट अलग-अलग कार्ड के हिसाब से तय की गई है जो कम से कम 40 हजार रुपये से शुरू होती है। ये कार्ड लेने के लिए आपको फीस दी होनी होगी और रिन्युल पर भी चार्ज लगेगा। सभी तरह के चार्ज पर जीएसटी अतिरिक्त देय होगा। हम आपको आगे बताने जा रहे हैं इन डेबिट कार्ड्स के बारे में&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑनलाइन शॉपिंग करते समय क्रेडिट कार्ड यूजर्स बरतें ये सावधानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1e4lqiq/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 12:57:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1e4lqiq/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>