<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>पर्सनल फाइनेंस on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AA%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B8%E0%A4%A8%E0%A4%B2-%E0%A4%AB%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%82%E0%A4%B8/</link>
    <description>Recent content in पर्सनल फाइनेंस on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Nov 2017 13:32:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AA%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B8%E0%A4%A8%E0%A4%B2-%E0%A4%AB%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%82%E0%A4%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>RBI ने दिया सीनियर सिटीजंस-दिव्यांगों को गिफ्ट, अब घर बैठे मिलेगी बैंकिंग की सुविधा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-gives-gift-to-senior-citizens-will-get-banking-facility-at-doorstep/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 13:32:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-gives-gift-to-senior-citizens-will-get-banking-facility-at-doorstep/</guid>
      <description>भारतीय रिजर्व बैंक ने कहा है कि 70 साल से ऊपर के बुजुर्गों और दिव्यांगों को उनके घर पर ही बुनियादी मिलेगी। ने बृहस्पतिवार को सभी बैंकों को निर्देश दिया कि 31 दिसंबर तक से ऐसे लोगों को घर-घर जाकर बैंकिंग सेवा मुहैया कराएं। साथ अपनी शाखा और वेबसाइट पर इस सुविधा का प्रचार करने को भी कहा है।  बैंकों को कहा गया है कि बुजुर्गों और दृष्टि बाधितों सहित सभी दिव्यांगों को नकदी की निकासी और जमा, चेकबुक व डिमांड ड्राफ्ट, केवाईसी और लाइफ सर्टिफिकेट जमा कराने आदि की सुविधा उनके आवास पर दें।  पढ़ें-   एक अधिसूचना जारी कर आरबीआई ने कहा कि ऐसा देखा गया है कि कई मौकों पर बुजुर्गों और दिव्यांगों को बैंक की शाखा हतोत्साहित करती हैं या उन्हें सेवा नहीं देतीं। उनकी परेशानियों को देखते हुए ही बैंकों को ऐसी सेवा शुरू करने को कहा गया है। &amp;lt;iframe width=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुजुर्गों और दिव्यांगों को RBI ने दिया बड़ा तोहफा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1ed3m3n/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 13:11:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1ed3m3n/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके PF अकाउंट पर EPFO जल्द लेने जा रहा है बड़ा फैसला, मिलेगी यह बुरी खबर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-to-decide-on-interest-rates-on-pf-account-soon/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 11:37:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-to-decide-on-interest-rates-on-pf-account-soon/</guid>
      <description>अगर आपका खाता है तो फिर इस महीने के अंत तक आपके लिए एक बुरी खबर आने वाली है। कर्मचारी भविष्य निधि संगठन () जल्द ही पीएफ खाताधारकों के लिए एक बड़ा फैसला लेने वाला है, जिससे उनको मिलने वाले ब्याज पर असर पड़ेगा।   पिछले साल की तुलना में कम हो जाएगा ब्याज दर ईपीएफओ के सेंट्रल बोर्ड ऑफ ट्रस्टीज की इस महीने की 23 तारीख को एक बैठक होने जा रही है, जिसमें ब्याज दर को 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्रीय कर्मियों को घर बनाने के लिए मिलेगा सैलरी का 34 गुना तक एडवांस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-employees-can-get-loan-upto-24-lakh-rupees/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 09:16:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-employees-can-get-loan-upto-24-lakh-rupees/</guid>
      <description>केंद्रीय कर्मचारी अब मकान खरीदने या बनाने के लिए 8.50 फीसदी दर पर 25 लाख रुपये तक ले सकते हैं। यह कदम आवासीय सेक्टर को बढ़ावा देने के मकसद से उठाया जा रहा है।   आधिकारिक सूत्रों ने बताया कि पहले अग्रिम पाने की अधिकतम सीमा 7.50 लाख रुपये थी जिस पर 6 से 9.5 फीसदी का ब्याज देना पड़ता था। आवासीय एवं शहरी मामलों के मंत्रालय से जुड़े एक वरिष्ठ अधिकारी ने बताया कि प्रमुख बैंकों से 20 साल के लिए 25 लाख का लोन लेने के बदले आवास निर्माण अग्रिम (एचबीए) से यह राशि लेने पर करीब 11 लाख रुपये बचेंगे।  पढ़ें-   उन्होंने बताया कि यदि भारतीय स्टेट बैंक से 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PNB के ग्राहकों के लिए बुरी खबर, 928 एटीएम बंद करने के बाद लिया बड़ा फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/punjab-national-bank-to-close-its-branches-after-928-atm/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 15:57:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/punjab-national-bank-to-close-its-branches-after-928-atm/</guid>
      <description>पब्लिक सेक्टर में देश का दूसरा सबसे बड़ा बैंक कहा जाने वाला पंजाब नेशनल बैंक के ग्राहक हैं, तो आपके लिए एक बुरी खबर है। मार्च से लेकर के सितंबर तक 928 एटीएम बंद करने के बाद ने फिर से एक कठोर फैसला लिया है। हालांकि इससे बैंक को तो फायदा होगा, लेकिन इसके ग्राहकों को मुसीबत झेलनी होगी।   अंग्रेजी अखबार बिजनेस स्टैण्डर्ड के मुताबिक बैंक अपनी 300 ब्रांचेज को जल्द से बंद करने जा रहा है। यह ऐसी ब्रांच हैं, जिनको चलाने में बैंक को घाटा हो रहा है। बैंक आगे चलकर इन 300 ब्रांचों को उन ब्रांच में विलय कर देगा, जो प्रॉफिट में चल रही हैं। पूरे देश में सितंबर तक बैंक की कुल 6940 ब्रांच ऑपरेशन में थीं।   पढ़ें-   बिजनेस कॉरस्पोंडेंट के जरिए देगा सर्विस बैंक इन 300 ब्रांचों के खाता धारकों को अपने बिजनेस कॉरस्पोंडेंट के जरिए देगा। इसका मतलब यह है कि जो ब्रांच दूर-दराज के क्षेत्रों में हैं और जिनसे बिजनेस न के बराबर हो रहा है, वहां पर बैंक ताला लगा देगा। इन ब्रांच के कर्मचारियों को दूसरी ब्रांच में शिफ्ट किया जाएगा। इसके साथ ही खाताधारकों के खाते भी पास में स्थित दूसरी ब्रांच में ट्रांसफर कर दिए जाएंगे।   देना होगा चार्ज पंजाब नेशनल बैंक (पीएनबी) के ग्राहकों को बैंक की दूसरी शाखा में 5,000 रुपये से अधिक नकद जमा करने पर शुल्क का भुगतान करना होगा। अगर शाखा उसी शहर में स्थित है तो भी शुल्क देना होगा। फिलहाल पीएनबी ग्राहकों को शहर के अंदर दूसरी शाखा में 25,000 रुपये से अधिक जमा करने पर ही शुल्क देना होता है। स्टेट बैंक ऑफ इंडिया के बाद ये ग्राहकों पर दोहरी मार जैसा है।  पीएनबी ने ग्राहकों को भेजी गई सूचना में कहा, ‘ऋण के अलावा दूसरे मामलों में शुल्क (जीएसटी शामिल नहीं) संशोधित करने का निर्णय किया गया है। इसके तहत आधार शाखा के अलावा शहर की दूसरी शाखा में 5,000 रुपये से अधिक जमा करने पर शुल्क लगेगा।’ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी ने दिए ये 6 सबक, सीखेंगे तो रहेंगे फायदे में</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-6-things-which-demonetisation-has-teaches-all-of-us/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 13:45:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-6-things-which-demonetisation-has-teaches-all-of-us/</guid>
      <description>नोटबंदी को हुए आज एक साल हो गया है। इस साल में आम लोगों को पर्सनल फाइनेंस के लिहाज से एक अच्छा सबक भी मिला था। कैश रखने वाले सभी लोगों को डिजिटल इकोनॉमी में काम करने की आदत डाली गई, इसके साथ ही प्लासटिक मनी का चलन भी बढ़ा। नोटबंदी ने एक साल में लोगों को 6 सबक दिए हैं, जिनके बारे में हम आगे आपको बताने जा रहे हैं। कैश को इन्वेस्ट करने में फायदा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी के बाद ई-रिटर्न फाइल करने में 17 फीसदी की बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/17-percent-itr-e-filings-has-increased-after-demonetization/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 01:42:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/17-percent-itr-e-filings-has-increased-after-demonetization/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद आयकर रिटर्न (आईटीआर) की ई-फाइलिंग में 17 फीसदी की बढ़ोतरी हुई है। वहीं रिटर्न फाइल करने वालो की व्यक्तिगत श्रेणी में यह बढ़ोतरी 23 फीसदी से अधिक की है। यह जानकारी आधिकारिक आंकड़ों के आधार पर सामने आई है।   वर्षवार आंकड़ों के अनुसार वित्त वर्ष 2016-17 में 31 अक्तूबर तक 3.21 करोड़ ई-रिटर्न फाइल की गई थी जबकि इस वित्त वर्ष में अक्तूबर अंत तक यह संख्या 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>500-1000 के पुराने नोट हुए महंगे, ध्यान रहे कहीं शौक जेल न पहुंचा दे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1ebzdys/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 15:18:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1ebzdys/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HDFC बैंक ने RTGS-NEFT ट्रांजेक्‍शन किया फ्री, चेक बुक का इस्तेमाल करना हुआ महंगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/hdfc-bank-revised-cheque-book-issuance-norms-free-online-rtgs-and-neft-transactions/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 12:04:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/hdfc-bank-revised-cheque-book-issuance-norms-free-online-rtgs-and-neft-transactions/</guid>
      <description>प्राइवेट सेक्टर में देश के दूसरे सबसे बैंक में शुमार ने नोटबंदी का एक साल पूरा होने पर अपने ग्राहकों को सौगात दी है। बैंक ने को बढ़ावा देने के लिए ऑनलाइन करना फ्री कर दिया है। बैंक अब अपने ग्राहकों से ऑनलाइन NEFT और RTGS ट्रांजेक्शन करने पर किसी तरह कोई चार्ज नहीं लेगा।   बैंक में ट्रांजेक्शन करने पर बढ़ेगा चार्ज हालांकि बैंक ने कहा है कि वो ब्रांच में जाकर के ट्रांजेक्शन करने वालों पर पहले की तरह चार्ज लेता रहेगा। पहले बैंक 2-5 लाख रुपये का आरटीजीएस ट्रांजेक्शन करने पर 25 रुपये चार्ज लगता था। वहीं 5 लाख से ऊपर के ट्रांजेक्शन पर 50 रुपये चार्ज लिया जाता है।   पढ़ें-   ऑनलाइन NEFT पर लगता था यह चार्ज बैंक ऑनलाइन एनईएफटी पर 10 हजार रुपये तक 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी का एक सालः डिजिटल भुगतान से फिर कैश पर आया बाजार, छोटे बाजारों में बढ़ा इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/cash-again-becomes-the-king-in-small-markets-after-a-year-of-demonetisation/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 10:18:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/cash-again-becomes-the-king-in-small-markets-after-a-year-of-demonetisation/</guid>
      <description>पिछले साल 8 नवंबर को हुई नोटबंदी के बाद बाजार की तरफ बढ़ गया था। छोटे दुकानदार भी कैश की कमी की वजह से , स्वाइप मशीन का इस्तेमाल करने लगे थे।  यहां तक कि रेहड़ी-पटरी पर सामान बेचने वाले भी मोबाइल वॉलेट से पेमेंट ले रहे थे। जैसे ही नकदी की उपलब्धता बढ़ी, डिजिटल पेमेंट का दौर फिर खत्म होने लगा। अब छोटे बाजारों में 90 प्रतिशत तक कारोबार कैश में ही हो रहा है। हालांकि 2 हजार के नोट को खुले करने में अब भी दुकानदार आनाकानी करते हैं।  पढ़ें-   नोटबंदी के बाद नोएडा के हरौला मार्केट, भंगेल आदि बाजारों में सब्जी वाली रेहड़ियों पर मोबाइल वॉलेट के बोर्ड लगे दिखते थे। धीरे-धीरे सब गायब हो गए हैं। यहां तक कि डिजिटल पेमेंट में होने वाली दिक्कतों को देखते हुए लोगों ने दुकानदारों से स्वाइप मशीन तक हटवा दी हैं।  वहीं कार्ड से पेमेंट करने पर दुकानदार 2 पर्सेंट अतिरिक्त लेते हैं। ऐसे में लोग ज्यादा पैसे देने की बजाय कैश देने को ही तवज्जो दे रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑनलाइन बिक रहे 500 और हजार के पुराने नोट, कीमत इतनी की उड़ जाएंगे होश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/old-500-and-1000-rupees-note-selling-like-a-hot-cake-online-market/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 09:20:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/old-500-and-1000-rupees-note-selling-like-a-hot-cake-online-market/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने पिछले साल 8 नवंबर को 500 और 1000 रुपये के नोटों के चलन पर लगा दी थी। इसके बाद सभी लोगों को बैंक जाकर इन को बदलवाना अनिवार्य था। कई ऐसे लोग भी थे, जो समय से अपने सभी पुराने नोट बदल नहीं सके।  ये अब अपने पुराने नोट उसकी वास्तविक कीमत से ज्यादा मूल्य पर ऑनलाइन नीलाम कर रहे हैं। इस काम के लिए वे ‘ई-बे’ जैसी साइट का इस्तेमाल करते हैं। पुराने नोटों का कलेक्शन करने के शौकीन इन नोटों के खरीदार बनते हैं।  पढ़ें-  कई लोगों को एंटीक चीजें सहेजने का शौक होता है। ये पुरानी कार, पुरानी करेंसी आदि को पास रखते हैं। ऐसे में कई वेबसाइट हैं, जो ऐसी चीजों की ऑनलाइन नीलामी करती हैं। ऐसी ही साइटों पर 500 और 1000 के पुराने नोट उपलब्ध हैं। वैसे पुरानी चीजों को सहजने की प्रवति नई नहीं है। ऐसा नोटबंदी से पहले भी होता रहा है।   कलेक्शन करने वालों के लिए बूम प्रचलन से हट गए नोटों को लोग अपनी रुचि के अनुसार संग्रहालय या घर के किसी कोने में सहेजकर रखते थे। देश ही नहीं, ऐसा विदेश में भी होता है। नोट जितना पुराना होता जाता है, उसकी कीमत उतनी ही बढ़ती जाती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर्ज लेकर के अपने सपने पूरे करने की होड़ में लगे हैं युवा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/with-taking-loan-people-are-fulfilling-their-dreams-says-narayana-krishnamurthi/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 12:10:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/with-taking-loan-people-are-fulfilling-their-dreams-says-narayana-krishnamurthi/</guid>
      <description>अपने भविष्य निर्माण के लिए सामाजिक एवं वित्तीय संकट के दौरान युवाओं में लेने की प्रवृत्ति बढ़ी है। इस तरह हम एक बचतकर्ता से एक करने वाले देश में तब्दील हो रहे हैं।  हम एक दिलचस्प समय में रह रहे हैं, देश की आबादी का साठ फीसदी हिस्सा युवा है और उनकी संख्या बढ़ रही है। इस युवा भारत ने जनसांख्यिकीय लाभांश को कई गुना बढ़ा दिया है और यह तब और विश्वसनीय लगता है, जब कोई कहता है कि यह किस तरह से हमें बढ़ती और विकसित अर्थव्यवस्थाओं के बीच पहुंचाएगा।  इसके साथ ही हम कई वित्तीय समस्याओं से जूझ रहे युवाओं से रूबरू होते हैं-बेरोजगारी और रोजगार सृजन की धीमी गति बताते हैं कि हमारे युवा एक चुनौतीपूर्ण और कठिन भविष्य का सामना कर रहे हैं।  भौतिकवादी सुख-साधनों की तीव्र इच्छा के साथ युवाओं की बेचैनी स्पष्ट है। वर्ष 2000 से पहले के युवा अपनी पहली कार तब खरीदते थे, जब वे तीस वर्ष की उम्र के करीब होते थे, लेकिन 2010 के बाद के युवा पच्चीस वर्ष की उम्र से पहले कार चाहते हैं।  आसान कर्ज के विकल्प ने घर और कार खरीदना आसान बना दिया है। छोटी उम्र में वित्तीय लक्ष्यों एवं सपनों को साकार करने के लिए व्यक्तिगत कर्ज लेना एक वास्तविकता है। वित्तीय लक्ष्यों को साकार करने के लिए कर्ज लेने में कोई बुराई नहीं है, अगर यह आवश्यक एवं जरूरी हो।  लेकिन मोबाइल फोन, बाइक, कार का लगातार उन्नयन और उसके लिए तुरंत कर्ज लेना चिंता का कारण जरूर है। एक बचतकर्ता से हम एक खर्च करने वाले देश में तब्दील हो रहे हैैं।   केंद्रीय सांख्यिकी संगठन द्वारा जारी आंकड़े के मुताबिक, वर्ष 2016-17 में घरेलू बचत सकल घरेलू उत्पाद का 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेशों में काम कर रहे भारतीयों को भी मिलेगा EPFO कवरेज- CPFC </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/indians-working-abroad-will-also-get-the-epfo-coverage/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2017 04:36:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/indians-working-abroad-will-also-get-the-epfo-coverage/</guid>
      <description>विदेशों में काम कर रहे भारतीय कामगार अब उस संबंधित की सामाजिक सुरक्षा योजनाओं के दायरे से बच सकते हैं। वे इसके बजाय घरेलू कर्मचारी भविष्य निधि संगठन की योजनाओं को चुन सकेंगे। केंद्रीय भविष्य निधि आयुक्त (सीपीएफसी) वीपी जॉय ने शुक्रवार को इसकी जानकारी दी।  पढ़ें:   जॉय ने ‘धोखाधड़ी जोखिम प्रबंधन-नई पहलें’ विषय पर राष्ट्रीय सम्मेलन को संबोधित करते हुए कहा कि इसके लिए एक ऑनलाइन सुविधा की शुरुआत की गई है। यह योजना भारतीय कामगारों को उनके काम के देश की सामाजिक सुरक्षा योजनाओं से बचाती है।   पढ़ें:   इसके साथ ही यह रोजगार प्रदाताओं को सामाजिक सुरक्षा योजनाओं में दोहरा योगदान वहन करने से भी बचाती है। ईपीएफओ ने इसके लिए 18 देशों के साथ समझौता किया है। उन्होंने कहा, ‘हमने पूरी प्रक्रिया को कर्मचारियों के अनुकूल बना दिया है। विदेश काम करने जा रहे कामगार कवरेज का प्रमाणपत्र पा सकते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI ने सस्ता किया होम लोन, 0.05 प्रतिशत कम किये रेट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-home-loan-rate-reduced-by-0-05-percent/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 03:13:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-home-loan-rate-reduced-by-0-05-percent/</guid>
      <description>सार्वजनिक क्षेत्र के सबसे बड़े बैंक भारतीय स्टेट बैंक () ने बृहस्पतिवार को की दर 0.05 फीसदी घटाकर 8.30 फीसदी कर दी, जो बैंकिंग उद्योग में सबसे कम है। बैंक ने ऑटो लोन की दरों में भी कटौती की है। ऑटो लोन को 0.05 फीसदी घटाकर 8.70 फीसदी कर दिया है।  पढ़ें:   एसबीआई द्वारा खुदरा ऋण की दरों में कटौती से अन्य बैंक भी अपने ऋण की दरों में कटौती कर सकते हैं। एसबीआई ने एक बयान में कहा कि इस कटौती के साथ ही एसबीआई बाजार में सबसे कम दर पर होम लोन दे रहा है। नई दरें एक नवंबर से ही प्रभावी हो जाएंगी।   ऋण दरों में यह कमी दो दिन पहले एमसीएलआर में कटौती और 10 महीनों के अंतराल के बाद हुई है। बैंक ने दर में अंतिम कटौती एक जनवरी को की थी। ऋण दर में कटौती पर एसबीआई के प्रबंध निदेशक (खुदरा बैकिंग) पीके गुप्ता ने कहा कि दरों में इस कटौती के साथ ही हम खुदरा ऋण के क्षेत्र में अपने उत्पादों पर सबसे कम दर पर ऋण मुहैया करा रहे हैं।  पढ़ें:   कस्टमर एक्सपीरियंस बढ़ाने के लिए कम ऋण दर के साथ विस्तृत वितरण नेटवर्क एवं डिजिटल तकनीक का इस्तेमाल किसी भी खुदरा ऋण ग्राहक के लिए शानदार पैकेज है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI सहित इन बैंकों ने दी खुशखबरी, होम व अन्य लोन पर घटाई ब्याज दरें  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-and-two-others-bank-reduce-interest-rates-on-home-car-loan/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 11:07:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-and-two-others-bank-reduce-interest-rates-on-home-car-loan/</guid>
      <description>देश के सबसे बड़े बैंक सहित दो अन्य बैंकों ने अपने सभी तरह के लोन पर ब्याज दरों को घटा दिया है। एसबीआई ने सभी तरह की में 0.05 फीसदी की कटौती कर दी है।  वहीं इलाहाबाद बैंक ने सभी अवधि की लेंडिंग दर (एमसीएलआर) में 0.15 फीसदी की कमी की है। कर्नाटक बैंक ने भी एक साल के लिए बेंचमार्क लेंडिंग दरों में 0.10 फीसदी की कटौती करने का ऐलान किया है।   पढ़ें-   आज से लागू हुई नई दरें एसबीआई की वेबसाइट के अनुसार नई दर एक नवंबर से लागू हो जाएगी। इस फैसले के बाद एक दिन के लिए लिए गए कर्ज पर एमसीएलआर अब 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटे करदाताओं को तगड़ा झटका, IT डिपार्टमेंट खोलेगा बंद हुए पुराने केस की फाइल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bad-news-for-small-tax-payers-as-income-tax-department-to-reopen-closed-small-cases/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 15:42:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bad-news-for-small-tax-payers-as-income-tax-department-to-reopen-closed-small-cases/</guid>
      <description>इनकम टैक्स डिपार्टमेंट जल्द ही छोटे पर अपनी गाज गिराने जा रहा है, जिनके पुराने लंबित मामलों को बंद कर दिया गया था। द्वारा डिपार्टमेंट को दिए गए आदेश के बाद अब ऐसा होगा।   ये मामले खुलेंगे दुबारा डिपार्टमेंट अब उन मामलों को खोलेगा, जिनको कई साल पहले लीमिट से नीचे टैक्स डिमांड होने के कारण बंद कर दिया गया था। इसके लिए तर्क दिया गया था कि राशि छोटी होने के कारण इनको कोर्ट में नहीं ले जाएगा।  पढ़ें-   डिपार्टमेंट ने फरवरी 2011 और दिसंबर 2015 टैक्स लीमिट फिक्सड की थी। चार लाख से लेकर के 10 लाख रुपये तक के बीच टैक्स डिमांड को फिक्स कर दिया था।   सुप्रीम कोर्ट ने किया सर्कुलर को खारिज सुप्रीम कोर्ट ने सेंट्रल बोर्ड ऑफ डायरेक्ट टैक्स (सीबीडीटी) द्वारा जारी उस सर्कुलर को रद्द कर दिया है, जिसमें छोटी राशि वाले लंबित केसों को बंद करने की बात कही गई थी। इस आदेश के बाद अब डिपार्टमेंट फिर से उन बंद हुए केसों को ट्रिब्यूनल के पास भेजेगा, जिनको खारिज कर दिया गया था। इससे टैक्सपेयर का कानूनी खर्चा काफी बढ़ जाएगा।   इन नोटिफिकेशंस से टैक्सपेयर्स को इनकम टैक्स डिपार्टमेंट के साथ अपने विवादों को लेकर पिछली तारीख से राहत मिली थी, लेकिन अब उनके मामले दोबारा खुल सकते हैं। आशंका है कि इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ऑर्डर को लागू करने के लिए कोर्ट में बड़ी संख्या में अपील दायर कर सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बड़ा झटकाः पोस्ट ऑफिस में तत्काल प्रभाव से बंद हुए पीपीएफ-NSC अकाउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-closes-post-office-saving-schemes-with-immediate-effect/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 16:27:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-closes-post-office-saving-schemes-with-immediate-effect/</guid>
      <description>अगर आपने पोस्ट ऑफिस द्वारा संचालित नेशनल सेविंग सर्टिफिकेट और पब्लिक प्रोवीडेंट फंड जैसी स्कीम में खाता खोल रखा है, तो ये बंद हो गए हैं। सरकार ने इसके लिए अधिसूचना इस महीने की शुरुआत में जारी कर दी थी।  इनके अकाउंट हो जाएंगे बंद
केंद्र सरकार की तरफ से जारी अधिसूचना के अनुसार ऐसे लोगों के पीपीएफ अकाउंट तत्काल प्रभाव से बंद कर दिए गए हैं, जिनका स्टेटस अप्रवासी भारतीय (एनआरआई) का हो गया है। इसमें वो लोग भी शामिल हैं, जिनके अकाउंट का टर्म खत्म होने में भी समय बचा हुआ है। इस अकाउंट में तभी तक इंटरेस्ट मिलेगा, जिस तारीख को यह बंद किया गया है।  इन लोगों की आई आफत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर इस देश का है पासपोर्ट तो बिना वीजा के घूमिये 160 देशों में </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-asian-country-passport-is-most-strongest-in-the-world-india-lags-behind-african-countries/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 15:20:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-asian-country-passport-is-most-strongest-in-the-world-india-lags-behind-african-countries/</guid>
      <description>विश्व के किसी भी देश में यात्रा करने के लिए पासपोर्ट और वीजा होना बहुत ही जरूरी डॉक्यूमेंट है। कई देशों में यात्रा करने के लिए वीजा की भी आवश्यकता नहीं पड़ती है, लेकिन पासपोर्ट होना चाहिए। पूरे विश्व में कई ऐसे देश हैं जिनका केवल पासपोर्ट होने भर से आप विश्व के 160 देशों में बिना वीजा के यात्रा कर सकते हैं। ऐसे पासपोर्ट को काफी मजबूत माना जाता है। हम आज आपको बताने जा रहे है कि कौन सा पासपोर्ट सबसे ज्यादा मजबूत है और भारत की क्या रैकिंग है। कैसे होती है पासपोर्ट की रैंकिंग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हजार रुपये में कर सकेंगे इस पेंशन स्कीम में निवेश, हुए 5 जरूरी बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/investment-in-national-pension-system-made-easier-by-pfrda/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 13:32:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/investment-in-national-pension-system-made-easier-by-pfrda/</guid>
      <description>अब से नेशनल पेंशन सिस्टम में निवेश करना आसान हो गया है। पेंशन फंड रेग्यूलेटरी एंड डेवलपमेंट फंड (पीएफआरडीए) ने निवेश करने के तरीकों को काफी सरल कर दिया है, जिससे अब कोई भी व्यक्ति इसमें खाता खोल सकेगा। इसके साथ ही पीएफआरडीए ने अब मिनिमम बैलेंस रखने के अमाउंट को भी काफी कम कर दिया है। वहीं अब खाताधारक मोबाइल ऐप के जरिए भी कई सारे काम कर सकेंगे।   हम आपको बताने जा रहे हैं वो 5 जरूरी बदलाव, जो पीएफआरडीए ने हाल ही में लागू किए हैं।  हजार रुपये का कर सकते हैं निवेश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्रीय कर्मचारियों को GPF पर मिलेगा 7.8 फीसदी ब्याज, सरकार ने नहीं घटाई दर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-employees-to-get-gpf-at-7-8-percent-till-december-end/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 11:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-employees-to-get-gpf-at-7-8-percent-till-december-end/</guid>
      <description>सरकार ने जनरल प्रॉविडेंट फंड यानी और इसी तरह की अन्य संबंधित स्कीमों के लिए अक्टूबर-दिसंबर तिमाही की ब्याज दर 7.8 फीसदी बरकरार रखी है। की तरह ही इसकी ब्याज दर स्थिर रखी गई है। जुलाई-सिंतबर तिमाही की अवधि में जीपीएफ में योगदान पर ब्याज दर 7.8 फीसदी थी।  केंद्र सरकार की अधिसूचना में कहा गया है कि वित्त वर्ष 2017-18 के दौरान जीपीएफ और ऐसे ही अन्य फंड में योगदान करने वाले लोगों की राशि पर ब्याज दर 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI ने दी अपने ग्राहकों को सौगात, इस सर्विस पर लगने वाले चार्ज में की 80 फीसदी की छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-waives-off-service-charge-on-fund-transfer-service-by-eighty-percent/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 10:43:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-waives-off-service-charge-on-fund-transfer-service-by-eighty-percent/</guid>
      <description>अगर आप के कस्टमर हैं तो यह खबर आपको खुश कर देगी। बैंक ने के बाद अपने ग्राहकों को सौगात दी है, जो इसकी नेट बैंकिंग सर्विस का इस्तेमाल करते हैं। केंद्र सरकार की कैशलेस मुहिम को आगे बढ़ाते हुए बैंक ने फंड ट्रांसफर पर लगने वाले सर्विस चार्ज में 80 फीसदी तक की छूट देने की घोषणा की है।   15 अक्टूबर से घटा सर्विस चार्ज बैंक ने अपने ट्विटर अकाउंट पर घोषणा करते हुए कहा कि सर्विस चार्ज 15 अक्टूबर से घटा दिया गया है।  &amp;lt;blockquote class=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खो गई है आधार कार्ड की Enrollment स्लिप, तो ऐसे पता लगाएं अपना आधार नंबर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-your-enrollment-id-of-aadhaar-is-lost-than-follow-these-steps-to-retrive/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 15:17:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-your-enrollment-id-of-aadhaar-is-lost-than-follow-these-steps-to-retrive/</guid>
      <description>आधार कार्ड आज के दौर में बहुत ही जरूरी डॉक्यूमेंट है। अगर आपके पास आधार कार्ड नहीं है तो फिर इसको बनवा लीजिए, क्योंकि अब आगे चलकर यह इकलौता ऐसा डॉक्यूमेंट बनेगा जो कि अन्य सभी डॉक्यूमेंट्स जैसे कि पैन, वोटर आईडी, पासपोर्ट बनवाने और बैंक में खाता खुलवाने के लिए पहले मांगा जाएगा।   अगर आपने आधार कार्ड बनवाने की प्रक्रिया शुरू कर दी है और उसका एनरोलमेंट आईडी खो गया है तो घबराने की जरूरत नहीं है। अब आप आसानी से अपनी खोई हुई एनरोलमेंट आईडी स्लिप को पा सकते हैं। इसके लिए अगली स्लाइड में बताए जा रहे निम्नलिखित प्रोसेस को फॉलो करना होगा।  जाना होगा आधार की वेबसाइट पर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन बैंक खातों को आधार से लिंक कराना जरूरी नहीं, क्या आप भी आते हैं इस दायरे में?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/these-bank-accounts-does-not-need-aadhaar-linking-as-rbi-made-rules-easier/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 12:48:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/these-bank-accounts-does-not-need-aadhaar-linking-as-rbi-made-rules-easier/</guid>
      <description>वित्त मंत्रालय और रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया (आरबीआई) ने बैंक खातों को आधार से लिंक करने के लिए 31 दिसंबर तक की समय सीमा तय की है। लेकिन इसके साथ ही कुछ खाताधारकों को ऐसा करने से छूट दी है। रिजर्व बैंक के इस नियम से ढील देने से लाखों लोगों को फायदा होने की उम्मीद है।  आरबीआई ने जारी किया था स्पष्टीकरण
रिजर्व बैंक ने स्पष्ट किया है कि बैंक खाते को बायोमीट्रिक पहचान संख्या आधार से जोड़ना अनिवार्य है। रिजर्व बैंक ने कहा है कि 1 जून, 2017 को सरकारी गजट में प्रकाशित प्रिवेंशन ऑफ मनी लॉन्ड्रिंग रूल्स, 2017 के अनुसार बैंक खाते को आधार से साथ जोड़ना जरूरी है। ये नियम वैधानिक हैं, इसलिए बैंकों को उन्हें लागू करने से पहले किसी तरह के निर्देश की जरूरत नहीं है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ने शुरू की ऑनलाइन चैट सर्विस, समस्याओं का होगा समाधान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-launches-new-chat-service-for-tax-payers/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 11:01:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-launches-new-chat-service-for-tax-payers/</guid>
      <description>टैक्सपेयर को आने वाली समस्याओं को देखते हुए ने ऑनलाइन चैट की सुविधा शुरू की है। इसके तहत इनकम टैक्स डिपार्टमेंट की वेबसाइट पर जाकर के अपनी परेशानी को बताकर के हल पा सकते हैं।   वेबसाइट पर लॉन्च की सर्विस डिपार्टमेंट ने अपनी वेबसाइट www.incometaxindia.gov.in पर लाइव चैट ऑनलाइन का ऑप्शन शुरू किया है। इस लिंक पर क्लिक करने के बाद कोई भी टैक्सपेयर अपनी टैक्स संबंघी परेशानी को लेकर के सवाल पूछ सकता है।  पढ़ें-   डिपार्टमेंट ने इसके लिए अपने एक्सपर्ट के साथ-साथ सीए की एक टीम का गठन किया है, जो सभी सवालों का जवाब देगी। इस सिस्टम को आगे लोगों द्वारा मिलने वाले फीडबैक के अनुसार अपग्रेड किया जाएगा।   सवाल पूछने के लिए ई-मेल आईडी जरूरी टैक्सपेयर के पास अपनी ई-मेल आईडी होना जरूरी है, जिसके बाद वो अपने सवाल पूछ सकता है। इस ई-मेल आईडी का इस्तेमाल पूरी चैट भेजने के लिए किया जाएगा। लोग गेस्ट के तौर पर भी चैट ऑप्शन का इस्तेमाल कर सकेंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आप रद्द करवा सकते हैं किसी भी पेट्रोल पंप का लाइसेंस, अगर नहीं मिलीं ये सेवाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/general-public-having-power-to-cancel-licence-of-any-petrol-pump-if-not-given-these-5-services/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 15:25:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/general-public-having-power-to-cancel-licence-of-any-petrol-pump-if-not-given-these-5-services/</guid>
      <description>पेट्रोल पंप हर खास और आम की जिंदगी से जुड़ा हुआ है। ऐसा कोई व्यक्ति नहीं जो पेट्रोल-डीजल भरवाने के लिए पेट्रोल पंप पर गया न हो। पेट्रोल-डीजल भरवाने के लिए आपकी जेब में पैसा होना चाहिए, क्योंकि यह फ्री नहीं मिलता है। लेकिन क्या आपको मालूम है कि पेट्रोल पंप पर कुछ ऐसी सर्विस भी हैं, जो बिलकुल फ्री में मिलती है। अगर यह सर्विस देश के किसी भी पंप पर न मिले तो आप इसके लिए शिकायत कर सकते हैं। इतना ही नहीं अगर आपकी शिकायत सही पाई गई तो फिर उस पंप का लाइसेंस भी कैंसिल हो सकता है। गाड़ी के पहियों में हवा भरना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने आप बढ़ने लगेगा आपके पीएफ अकाउंट में बैलेंस, EPFO देने जा रहा है यह सौगात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/from-next-month-your-pf-balance-will-be-automatically-increased-as-epfo-giving-this-facility/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 13:15:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/from-next-month-your-pf-balance-will-be-automatically-increased-as-epfo-giving-this-facility/</guid>
      <description>कर्मचारी भविष्य निधि संगठन () द्वारा संचालित आपके अकाउंट में बैंक बैलेंस अब अपने आप बढ़ जाएगा। ईपीएफओ अगले महीने एक ऐसी सौगात देने जा रहा है, जिसके जरिए प्रत्येक व्यक्ति के अकाउंट बैलेंस में 15 फीसदी की बढ़ोतरी हो जाएगी। ईपीएफओ के 5 करोड़ से अधिक अंशधारक हैं।  अगले महीने होगा फैसला ईपीएफओ के सेंट्रल बोर्ड ऑफ ट्रस्टीज की नवंबर महीने में होने वाली बैठक में इस बात का फैसला लेगी, जिसमें वो एक्सचेंज ट्रेडड फंड (ईटीएफ) में निवेश की गई राशि का कुछ हिस्सा अंशधारकों के खाते में जमा करेंगे। ईटीएफ एक प्रकार का स्टॉक एक्सचेंज में निवेश है, जो कि बॉन्ड के जरिए किया जाता है।   पढ़ें-   कैग ने दी अपनी सैंद्धांतिक मंजूरी कैग ने ईपीएफओ के इस कदम को अपनी सैंद्धांतिक मंजूरी दे दी है। श्रम मंत्रालय के सूत्रों के मुताबिक, इससे पहले इस साल की शुरुआत में हुई सीबीटी की बैठक में इसे कैग के पास मंजूरी के लिए भेजने पर सहमति बनी थी। कैग ने हालांकि अपनी मंजूरी देने के साथ ही कुछ आपत्तियां जताई हैं, जिन पर अगली मीटिंग में विचार किया जाएगा।  ईटीएफ में हो जाएगा 45 हजार करोड़ का निवेश इस वित्त वर्ष की समाप्ति तक ईपीएफओ द्वारा ईटीएफ में किया गया निवेश 45 हजार करोड़ के पार चला जाएगा। ईपीएफओ ने ईटीएफ में अगस्त 2015 में निवेश करना शुरू किया था। पहले यह 5 फीसदी था, जिसे बढ़ाकर के 15 फीसदी कर दिया गया है।  ईटीएफ में किए गए अंशधारकों के निवेश को विथड्रॉल के वक्त पर निकाल सकेंगे। ईपीएफओ के पास अभी 10 लाख करोड़ का कॉर्पस फंड है।  अभी देश भर में 1 करोड़ से अधिक कंपनियां और फर्म काम कर रही हैं, लेकिन केवल 10 लाख कंपनियां ही ईपीएफओ से रजिस्टर्ड हैं। इसको बढ़ाकर के 20 लाख किया जाएगा। ईपीएफओ ऐसी कंपनियों को अपने से जोड़ेगा जिनके यहां 20 से अधिक कर्मचारी काम करते हैं। 40 करोड़ श्रमिकों को जल्द मिलेंगी ये सुविधाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पोस्ट ऑफिस ही नहीं, अब स्मॉल सेविंग स्कीम्स में निवेश के लिए जाएं यहां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-notifies-new-rule-regarding-small-saving-scheme-for-post-office/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 12:05:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-notifies-new-rule-regarding-small-saving-scheme-for-post-office/</guid>
      <description>केंद्र सरकार द्वारा देश भर में चलाई जा रही स्मॉल सेविंग स्कीम में निवेश करने के लिए डाकघर नहीं जाना पड़ेगा। लोगों में सेविंग की आदत को बढ़ावा देने के लिए सरकार ने अब पोस्ट ऑफिस के बाद बैंकों के जरिए इनमें निवेश करने की मंजूरी दे दी है। नहीं रहा पोस्ट ऑफिस का एकाधिकार
अब से स्मॉल सेविंग स्कीम पर डाकघरों का एकाधिकार नहीं रहा है। पब्लिक अब आसानी से अपने घर के पास मौजूद किसी भी राष्ट्रीयकृत और 3 बड़े प्राइवेट बैंकों की शाखाओं में जाकर के इन स्कीम में निवेश कर सकती है। सरकार ने जारी की अधिसूचना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस बैंक के एटीएम कार्ड से निकाल सकते 2 लाख रुपये रोजाना, 5 लाख तक का ऑनलाइन ट्रांजेक्शन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-withdraw-daily-2-lakh-rupees-with-this-bank-atm-card/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 13:23:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-withdraw-daily-2-lakh-rupees-with-this-bank-atm-card/</guid>
      <description>हर बैंक के एटीएम कार्ड से रोजाना पैसा निकालने की लिमिट तय है। ज्यादातर बैंकों ने अपने एटीएम से 50 हजार और अन्य बैंकों के एटीएम से 15 हजार तक की लिमिट रोजाना के लिए तय कर रखी है।  देश के सबसे बड़े बैंक एसबीआई ने अपने करोड़ों ग्राहकों को दिवाली का गिफ्ट दे दिया है। अब स्टेट बैंक ऑफ इंडिया के तमाम डेबिट कार्ड खाता धारक एटीएम से 2 लाख रुपये रोजाना निकाल सकते हैं। इसके अलावा ऑनलाइन ट्रांजेक्शन की लीमिट को भी बढ़ाकर के 5 लाख रुपये कर दिया गया है। डेली लीमिट अलग-अलग कार्ड के हिसाब से तय की गई है जो कम से कम 40 हजार रुपये से शुरू होती है। ये कार्ड लेने के लिए आपको फीस दी होनी होगी और रिन्युल पर भी चार्ज लगेगा। सभी तरह के चार्ज पर जीएसटी अतिरिक्त देय होगा। हम आपको आगे बताने जा रहे हैं इन डेबिट कार्ड्स के बारे में&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑनलाइन शॉपिंग करते समय क्रेडिट कार्ड यूजर्स बरतें ये सावधानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1e4lqiq/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 12:57:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1e4lqiq/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में क्रेडिट कार्ड से कर रहे हैं शॉपिंग तो भूलकर भी न करें ये 5 गलतियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-doing-shopping-with-credit-card-than-do-not-make-these-5-mistake/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 15:55:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-doing-shopping-with-credit-card-than-do-not-make-these-5-mistake/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन में अगर आप ज्यादातर शॉपिंग क्रेडिट कार्ड से कर रहे हैं तो भूलकर भी ये पांच गलतियां न करें। अगर आपने यह गलतियां कर दी तो फिर आपको आगे चलकर पछतावा तो होगा, साथ ही सिबिल स्कोर पर असर पड़ेगा। इनसे बचने के लिए हम आगे आपको सलाह देते हैं कि इन बातों का ख्याल रखें ताकि किसी तरह की दिक्कत न हो।  अपने कार्ड के इंटरेस्ट रेट और फीस के बारे में पता करें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेपरलेस EPFO से कर्मचारियों को होगा बड़ा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1e2yv1x/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 14:04:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1e2yv1x/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोबाइल में रखना होगा केवल एक ही वॉलेट, आरबीआई देने जा रहा है यह नई सुविधा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/mobile-wallet-companies-to-give-interportability-by-31-december-says-rbi/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 11:51:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/mobile-wallet-companies-to-give-interportability-by-31-december-says-rbi/</guid>
      <description>मोबाइल वॉलेट कंपनियों को अगले 6 महीने में पोर्टेबिलिटी की सुविधा शुरू करनी होगी। द्वारा बुधवार को जारी किए गए नियमों के अनुसार पहले फेज में इन को केवाईसी मानकों का पालन करने वाले कस्टमर को इस सुविधा का लाभ देना होगा।   यूपीआई का करना होगा इस्तेमाल आरबीआई ने कहा है कि इसके लिए बैंक और गैर बैंकिग कंपनियों को यूपीआई का इस्तेमाल करके पोर्टेबिलिटी की सुविधा देनी होगी। यूपीआई को नेशनल पेमेंट कॉर्पोरेशन ने अगस्त 2016 में शुरू किया था।   पढ़ें-   आपको होगा ये फायदा इस सुविधा के शुरू हो जाने से सबसे ज्यादा फायदा आम पब्लिक को होगा। 31 दिसंबर के बाद आपको केवल एक ही मोबाइल वॉलेट अपने फोन में रखना होगा। अगर आपके किसी दोस्त या फिर दुकानदार के पास कोई दूसरा मोबाइल वॉलेट है तो फिर भी वो आसानी से आपके वॉलेट में पैसा ट्रांसफर कर सकेगा। आप अन्य किसी कंपनी के मोबाइल वॉलेट में भी पैसे भेज सकेंगे।   नहीं रखना पड़ेगा हर वॉलेट का क्यूआर कोड अभी ज्यादातर दुकानदार अपनी शॉप पर हर मोबाइल वॉलेट का क्यूआर कोड लगाकर रखते हैं, लेकिन 31 दिसंबर के बाद उनको ऐसा नहीं करना पड़ेगा। केवल एक कंपनी का क्यूआर कोड देने से ही उनके पास ग्राहक आसानी से पैसा ट्रांसफर कर सकेगा। इसके साथ ही आरबीआई ने सेमी क्लोज वॉलेट के लिए सीमा को 20 हजार रुपये से घटाकर के 10 हजार रुपये कर दिया है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ईपीएफओ होगा अगले साल तक पूरी तरह से पेपरलेस, आपको होगा ये फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-to-soon-become-paperless-will-get-these-benefits-as-employee/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 10:46:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-to-soon-become-paperless-will-get-these-benefits-as-employee/</guid>
      <description>कर्मचारी भविष्य निधि संगठन () अगले साल तक पूरी तरह से पेपरलेस हो जाएगा। केंद्र सरकार के प्रोग्राम के तहत इसको किया जाएगा। श्रम मंत्री संतोष गंगवार ने इसकी घोषणा करते हुए कहा कि अभी ईपीएफओ की कुछ सर्विस ही ऑनलाइन हुई हैं, हालांकि लोगों की सुविधा के लिए जल्द ही कई सारी सर्विस डिजिटल हो जाएगी।   नहीं भरना होगा फॉर्म एक साल बाद आपको पीएफ अकाउंट खोलने के लिए किसी तरह का फॉर्म नहीं भरना होगा। कर्मचारी को अपनी सारी डिटेल ऑनलाइन देनी होगी, जिसको कंपनी के द्वारा वैरिफाई करने के बाद उसका अकाउंट शुरू हो जाएगा।   पढ़ें-   कंपनी बदलने पर देना होगा केवल यूएएन नंबर  अगर कोई कर्मचारी एक कंपनी बदलकर दूसरी कंपनी में जाता है, तो फिर उसे नई कंपनी में केवल अपना यूएएन नंबर देना होगा और पेपर वर्क करने की जरुरत नहीं पड़ेगी। इसके साथ नॉमिनी की डिटेल और शेयर प्रतिशत के बारे में भी एक ही बार जानकारी देनी होगी।   श्रम कानून में होगा सुधार गंगवार ने कहा कि श्रम कानून में सुधार किया जाएगा, जिसके बाद चार कोड में इन्हें बांटा जाएगा। इसके लिए कंपनियों और ट्रेड यूनियन से सरकार बात कर रही है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या होता है क्रेडिट स्कोर, इसके बिना नहीं मिलता लोन, ऐसे करें चेक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/what-is-credit-score-and-why-it-is-necessary-for-availing-loan/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 16:04:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/what-is-credit-score-and-why-it-is-necessary-for-availing-loan/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन में अगर आप किसी भी तरह का लोन लेने की सोच रहे हैं तो फिर उससे पहले अपना क्रेडिट स्कोर पता करें। अगर आपका क्रेडिट स्कोर कम हुआ तो फिर न तो लोन मिलेगा और न ही क्रेडिट कार्ड बनवा सकेंगे। हम आज आपको बताने जा रहे हैं कि कैसे आप अपना क्रेडिट स्कोर फ्री में पता कर सकते हैं और इसको बढ़िया करने के लिए कौन से तरीके अपनाने पड़ेंगे।  इसलिए कहते हैं क्रेडिट स्कोर को सिबिल स्कोर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में लोन ऑफर्स की बहार, स्कीम का ऐसे उठाएं फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-offering-loan-offers-in-festive-season-check-it-hiddden-cost/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 13:31:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-offering-loan-offers-in-festive-season-check-it-hiddden-cost/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन को भुनाने के लिए बैंकों ने भी अपनी कमर कस ली है। बैंक इस वक्त ऐसे ऑफर्स लेकर के आए हैं, जिनको देखकर के आप भी कह उठेंगे कि वाह क्या स्कीम है। लेकिन इन स्कीम पर आंख मूंदकर विश्वास करना आपके लिए आगे चलकर दिक्कतें भी ला सकता है। ऐसे में बैंकों द्वारा लाए गए ऑफर्स को चुनने से पहले जरा सा सोच समझकर विचार कर लें। हम आपको बताने जा रहे हैं बैंकों के विभिन्न स्कीम के बारे में जो कि फेस्टिव सीजन में खासतौर पर लॉन्च किए गए हैं।  जीरो प्रोसेसिंग फीस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन के कैशबैक ऑफर्स की सच्‍चाई जान लीजिए, फायदे में रहेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-is-the-truth-behind-cash-back-offer-given-during-festive-season/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 11:17:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-is-the-truth-behind-cash-back-offer-given-during-festive-season/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन शुरू हो चुका है। तमाम रिटेल स्टोर, ई कॉमर्स साइट और मोबाइल वॉलेट कंपनियां अपनी बिक्री बढ़ाने के लिए इस वक्त कैशबैक ऑफर लेकर के आई हुईं हैं। दिखने में तो कैशबैक ऑफर काफी सही लगते हैं, लेकिन असल में यह कंपनियों का एक तरह का छलावा होती है, जिसके जाल में ज्यादातर लोग फंस जाते हैं। फेस्टिव सीजन में क्यों आते हैं इस तरह के ऑफर
ज्यादातर कंपनियां फेस्टिव सीजन में ही कैशबैक का ऑफर लेकर के आती हैं। ये इसलिए होता क्योंकि साल भर के मुकाबले अक्टूबर से लेकर के दिसंबर के बीच ज्यादा सेल होती है। कंपनियों का साल भर का पूरा ऐवरेज इन तीन महीनों में निकल जाता है। सेल को बढ़ाने के लिए यह ऑफर निकाले जाते हैं और इसके लिए प्रचार-प्रसार भी खूब किया जाता है। खरीदना होता है ज्यादा सामान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगले साल आएगा 100 का नया नोट, होगा लुक और डिजाइन में बदलाव </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-to-release-100-rupees-new-note-next-year-by-april/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 09:28:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-to-release-100-rupees-new-note-next-year-by-april/</guid>
      <description>200 और 50 का नया नोट जारी करने के बाद अगले साल अप्रैल के बाद 100 रुपये का नया जारी करेगा। नए नोट के लुक और डिजाइन में भी काफी परिवर्तन किया जाएगा। राहत की बात यह है कि पुराने नोट को बंद नहीं किया जाएगा।   अप्रैल में शुरू होगी छपाई मीडिया रिपोर्ट के अनुसार, आरबीआई इन नोटों की छपाई अप्रैल से शुरू करेगा। छपाई होने के बाद 100 के नए नोट को मार्केट में जारी कर दिया जाएगा। पुराने नोटों को बिना किसी व्यवधान के धीरे-धीरे वापस लिया जाएगा। नए नोटों का साइज नहीं बदला जाएगा, ताकि एटीएम मशीनों में आसानी से व्यवस्थित किया जा सकेगा।   पढ़ें-   ऐसा है 200 का नोट नोट का बेस कलर ब्राइट येलो है। नोट पर आगे गांधी जी तस्वीर होगी, जबकि पीछे के हिस्से पर सांची का स्तूप है। इस नोट पर अंग्रेजी और देवनागरी लिपि में 200 लिखा है। -नोट पर सूक्ष्म शब्दों में RBI,भारत, India और 200 छपा है। -सिक्युरिटी थ्रेड पर RBI,भारत होगा जिसका कलर बदलेगा। नोट को झुकाने पर कलर हरे से नीले में परिवर्तन हो जाएगा। -नोट पर 200 का वाटर मार्क होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप हैं हाउस वाइफ तो अपनी सेविंग पर इस तरह पाएं फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-you-are-a-housewife-than-also-do-financial-planning-these-are-the-tips/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 15:34:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-you-are-a-housewife-than-also-do-financial-planning-these-are-the-tips/</guid>
      <description>अगर आप हाउसवाइफ हैं तो भी आपको अपनी तरफ से फाइनेंशियल प्लानिंग करनी चाहिए। आमतौर पर घर पर रहने वाली महिलाएं महीने के आखिर में पैसे को सेव करने के लिए ट्रेडिशनल तरीके अपनाती हैं, जिनको अब समय के साथ बदलना जरूरी है। घरेलू महिलाओं को एक तो फाइनेंशियल प्लानिंग की समझ काफी कम होती है, क्योंकि उनको पता ही नहीं होता है कि पैसे को कैसे और किस तरह से इन्वेस्ट किया जाए। कामकाजी महिलाओं के उलट ऐसी महिलाओं को घर के सदस्य भी इस तरह की जानकारी देने से बचते हैं। हम आपको बता रहे हैं कि कैसे वो अपनी छोटी-छोटी कैश सेविंग को भी अच्छे से इन्वेस्ट करके भविष्य में अपने परिवार के लिए अच्छा पैसा जोड़ सकती हैं।  म्युचुअल फंड में निवेश करने से होगा फायदा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में भी उठा सकते हैं इनकम टैक्स में छूट का लाभ, ऐसे करें प्लानिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/can-save-income-tax-during-festive-season-too-here-is-the-tip/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 12:48:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/can-save-income-tax-during-festive-season-too-here-is-the-tip/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन में भी आप अगर किसी को गिफ्ट देते हैं तो भी इनकम टैक्स में छूट का लाभ मिल सकता है। इसके लिए आपको कुछ इस तरह से प्लानिंग करनी पड़ेगी जिससे न केवल आपके पैसे एक सही जगह इन्वेस्ट होंगे बल्कि एक लंबे समय के लिए इमरजेंसी फंड भी तैयार होगा। इससे अगले साल के फेस्टिव सीजन के लिए आपके पास एक अच्छा फंड तैयार हो जाएगा। ऐसे मिलेगी इनकम टैक्स में छूट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में बैंक नहीं ATM से 10 सेकंड में मिलेगा 15 लाख का लोन, ये है प्रोसेस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-giving-personal-loan-of-upto-15-lakh-rupees-through-atm/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 14:27:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-giving-personal-loan-of-upto-15-lakh-rupees-through-atm/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन में अगर आपका बजट बिगड़ रहा है तो फिर आसानी से पर्सनल लोन ले सकते हैं। इसके लिए आपको अपने बैंक की ब्रांच में नहीं जाना होगा। बल्कि बैंक के एटीएम से कम से कम 10 सेकंड में लोन अमाउंट प्रोसेस होकर के मिल जाएगा। देश के तीन बड़े बैंकों ने इस सुविधा को लॉन्च कर रखा है।  इतना मिलेगा लोन अमाउंट 
एटीएम के जरिए बैंक आपको 15 लाख रुपये तक का पर्सनल लोन दे सकते हैं। यह पैसा आपके अकाउंट में पहुंच जाएगा। हालांकि लोन देने से पहले बैंक आपके सीबिल स्कोर और सैलरी को भी ध्यान में रखेंगे। जिसके बाद ही पर्सनल लोन का अमाउंट प्रोसेस होगा। अगर आपकी सैलरी और सीबिल स्कोर अच्छा नहीं होगा, तो एटीएम पर ही लोन रिजेक्ट हो जाएगा। ICICI दे रहा है 15 लाख तक का लोन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST के बाद नवंबर में पहला शादी सीजन, बजट में करनी पड़ सकती है इतने लाख तक की बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/first-wedding-season-after-gst-to-start-from-november-will-have-a-huge-impact-on-budget/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 15:08:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/first-wedding-season-after-gst-to-start-from-november-will-have-a-huge-impact-on-budget/</guid>
      <description>गुड्स एंड सर्विस टैक्स लागू होने के बाद पहली बार अगले महीने से शादियों का सीजन शुरू हो जाएगा। इस बार अगर आपके घर में किसी की शादी है तो फिर बजट में बढ़ोतरी करनी होगी, क्योंकि जीएसटी से कई सर्विस और वस्तुएं महंगी हो गई हैं। सर्विस टैक्स हुआ मंहगा
जीएसटी के बाद से सर्विस टैक्स 18 फीसदी हो गया है। ऐसे में आप शादी के लिए जो भी सर्विस को बुक करेंगे उस पर सर्विस चार्ज बढ़कर देना होगा। अगर आपने कोई सर्विस बुक की है जिसको 1 लाख रुपये में बुक किया है तो उस पर 18 हजार रुपये टैक्स के तौर पर अतिरिक्त देना होगा। टैक्स एक्सपर्ट के मुताबिक ऐसे में टेंट, कैटरिंग, डेकोरेशन, फ्लॉवर डेकोरेशन सभी तरह की सर्विस पर जीएसटी देना ही होगा। जीएसटी देना क्यों जरूरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज से हुए ये 6 बड़े बदलाव, कॉल सस्ती होने के साथ ही बदल गए आपकी जिंदगी से जुड़े ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/from-today-these-five-changes-will-give-your-life-a-major-impact/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 10:47:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/from-today-these-five-changes-will-give-your-life-a-major-impact/</guid>
      <description>आज से आपकी रोजमर्रा की जिंदगी से जुड़ी कई चीजों में बदलाव आने जा रहा है। मसलन, अब दुकानदार को पुराने स्टॉक पर नए एमआरपी (अधिकतम खुदरा मूल्य) के स्टीकर लगाने की अनुमति नहीं होगी यानी उन्हें केवल नए एमआरपी वाले प्रोडक्ट बेचने की इजाजत होगी। इसी तरह स्टेट बैंक में न्यूनतम बैलेंस के नियम में परिवर्तन होने जा रहा है। ऐसे ही छह बदलावों पर एक नजर&amp;hellip;.. नई एमआरपी पर मिलेगा सामान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दशहरे से पहले इन 3 बड़े बैंकों ने दिया दिवाली गिफ्ट, सस्ती होगी ईएमआई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/these-3-banks-gives-diwali-gift-to-their-customers-on-dussehra/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 12:40:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/these-3-banks-gives-diwali-gift-to-their-customers-on-dussehra/</guid>
      <description>दशहरे से पहले देश के तीन प्रमुख बैंकों ने अपने करोड़ों ग्राहकों को दिवाली गिफ्ट दे दिया है। अगले महीने से आपकी सस्ती हो जाएगी। ऐसा इसलिए क्योंकि इन बैंकों ने अपने बेस रेट में कमी कर दी है, जिसका असर आपके लोन पर पड़ने की उम्मीद है। यह फैसला रिजर्व बैंक की अगले हफ्ते होने वाली मॉनेटरी पॉलिसी की घोषणा करने से पहले आया है।   SBI ने की बेस रेट में कटौती  देश के सबसे बड़े बैंक में शुमार ने अपने बेस रेट में 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 10 तरह के अकाउंट्स और डॉक्यूमेंट्स के लिए जरूरी है आधार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/10-types-of-accounts-and-documents-where-linking-aadhaar-is-must-before-these-deadlines/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 11:42:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/10-types-of-accounts-and-documents-where-linking-aadhaar-is-must-before-these-deadlines/</guid>
      <description>अब आप माने या न माने, आधार का होना बहुत जरूरी है। अगर आपके पास आधार कार्ड है तो उसे इन 10 तरह के अकाउंट्स और डॉक्यूमेंट्स से लिंक कराना पड़ेगा। सरकार ने इसके लिए अलग-अलग डेडलाइन तय कर रखी है, जिसको जानना आपके लिए काफी जरूरी है। अगर आपने इन डेडलाइंस तक अपने आधार को लिंक नहीं कराया तो फिर आपके कई अकाउंट्स बंद हो सकते हैं और डॉक्यूमेंट्स इनवैलिड हो जाएंगे।  हम आपको बताने जा रहे हैं ऐसे महत्वपूर्ण अकाउंट्स और डॉक्यूमेंट्स के बारे में&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाहते हैं अगर 4 बड़े त्यौहारों पर न हो पैसे की कमी तो अपनाएं ये 5 तरीके</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/tips-to-save-money-for-four-big-festival-next-month/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 17:19:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/tips-to-save-money-for-four-big-festival-next-month/</guid>
      <description>अगले महीने देश के चार सबसे बड़े त्योहार आ रहे हैं। करवाचौथ, धनतेरस, दिवाली और भाईदूज जैसे त्योहार भारतीयों में सबसे प्रमुख तौर पर गिने जाते हैं। ऐसे में इस महीने मध्यमवर्गीय परिवारों पर काफी बड़ा आर्थिक बोझ पड़ना तय है। लेकिन अगर आप सहीं ढंग से महीने की शुरुआत में ही अपनी फाइनेंश्यिल प्लानिंग कर लेंगे तो फिर त्योहार का अच्छे से मजा ले सकेंगे और किसी तरह का कोई आर्थिक बोझ भी नहीं पड़ेगा। हम आपको बताने जा रहे हैं ऐसे 5 तरीके जिनकी मदद से आपके लिए फेस्टिव सीजन में सेविंग और अपना बजट मैनेजमेंट कर सकेंगे।  ज्यादा डिस्काउंट के चक्कर में न पड़े</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोबाइल से कॉल सस्ती होने के साथ ही तीन दिन बाद बदल जाएंगे आपकी जिंदगी से जुड़े ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/from-october-1-these-five-changes-will-give-your-life-a-major-impact/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 16:29:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/from-october-1-these-five-changes-will-give-your-life-a-major-impact/</guid>
      <description>तीन दिन बाद महीना बदल जाएगा। महीना बदलने के साथ ही बहुत से ऐसी चीजों में भी बदलाव आ जाएगा, जोकि आपकी जिंदगी के काफी नजदीक से जुड़ी हुई हैं। अगर आप इनके बारे में पूरी तरह से वाकिफ नहीं हैं तो फिर इनको यहां पढ़ सकते हैं।  मोबाइल पर बात करना होगा सस्ता
1 अक्टूबर से मोबाइल पर बात करना सस्ता हो जाएगा। दूरसंचार नियामक प्राधिकरण (ट्राई) द्वारा हाल ही में इंटरकनेक्शन चार्ज कम करने की घोषणा की थी। इंटरकनेक्शन चार्ज वो होता है जिसके जरिए मोबाइल कंपनी दूसरी मोबाइल कंपनी के नंबर पर बात करने पर देती है। इसकी भरपाई मोबाइल कंपनियां कस्टमर द्वारा किए जाने वाले कॉल से करती हैं। अब इसका चार्ज घटने से लाभ मोबाइल कस्टमर सस्ता होने की उम्मीद है। सामान हो जाएगा महंगा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>135 स्कीमों का फायदा लेना है तो बनवा लीजिए &#39;आधार&#39;, फायदे में रहेंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-make-aadhaar-till-31-december-to-avail-135-services/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 13:38:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-make-aadhaar-till-31-december-to-avail-135-services/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने बुधवार को 135 सर्विस के लिए आधार लिंक कराने और बनवाने की समय सीमा को बढ़ाकर के 31 दिसंबर तक कर दिया है। इसका लाभ केवल उन लोगों को मिलेगा, जिनका आधार कार्ड अभी तक बना नहीं है या फिर अप्लाई किया हुआ है। सरकार की तरफ से इलेक्ट्रोनिक और आईटी मंत्रालय ने ने आदेश जारी करते हुए कहा कि इसका फायदा निचले वर्ग को मिलेगा। 35 मंत्रालयों की चल रही हैं 135 स्कीम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटे शहरों में रहने वाले शुरू कर सकते हैं ये 2 तरह के बिजनेस, कमाई 30 हजार महीना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/can-start-these-business-in-small-towns-will-earn-30k-per-month/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 15:46:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/can-start-these-business-in-small-towns-will-earn-30k-per-month/</guid>
      <description>अगर आप किसी छोटे शहर में रहते हैं और अपना बिजनेस शुरू करने की प्लानिंग कर रहे हैं तो बहुत ही कम इन्वेस्टमेंट पर दो तरह के बिजनेस शुरू कर सकते हैं। इन बिजनेस से आप कम से कम हर महीना 30 हजार रुपये की कमाई कर सकते हैं। बिजनेस शुरू करने के लिए केंद्र सरकार देगी मदद
आपको यह बिजनेस शुरू करने के लिए केंद्र सरकार पूरी तरह से मदद करेगी। सरकार की तरफ से चल रहे स्किल इंडिया डेवलपमेंट प्रोग्राम के तहत इस तरह का मौका दिया जा रहा है। इन स्कीम्स के तहत लाखों लोग लाभ ले चुके हैं। केवल आपको कुछ जरूरी शर्तों को पूरा करना है, जिनको हम आज आपको बताने जा रहे हैं। होनी चाहिए इतनी जगह</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आप 8वीं पास हैं तो भी लीजिए 10 लाख तक का लोन, बस ये आसान सी शर्त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-a-eight-class-pass-person-can-take-loan-upto-10-lakh-by-government/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 12:11:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-a-eight-class-pass-person-can-take-loan-upto-10-lakh-by-government/</guid>
      <description>अगर आप आठवीं पास हैं तो भी 10 लाख रुपये का लोन सरकार से ले सकते हैं। इसके लिए बस एक आसान सी शर्त आपको पूरी करनी होगी। लोन का अमाउंट सरकार की तरफ से बढ़ाया जा सकता है अगर आपकी शिक्षा का स्तर स्नातक स्तर से ज्यादा हो। अधिकतम 25 लाख का लोन सरकार आपको देगी। हालांकि इस लोन को लेने के लिए आपको एक शर्त पूरी करनी होगी। ऐसे मिलेगा लोन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन स्कीम्स में निवेश करने से होंगे बंपर फायदे, मिलेगी टैक्स से मुक्ति और कहलाएंगे करोड़पति</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-become-crorepati-in-15-years-by-investing-in-these-schemes/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 19:32:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-become-crorepati-in-15-years-by-investing-in-these-schemes/</guid>
      <description>हर इंसान आज के जमाने में करोड़पति बनना चाहता है। ऐसे में कई लोग इसके लिए गलत रास्ता भी चुन लेते हैं, जिसका खामियाजा उनको आगे चलकर भुगतना होता है। लेकिन हम आज आपको कोई भी गलत स्कीम नहीं बता रहे हैं, जिनसे आपको आर्थिक नुकसान हो। इन स्कीम्स में पैसा इन्वेस्ट करके आप आसानी से 15 साल में करोड़पति बन जाएंगे। ये स्कीम्स सरकार द्वारा लंबे समय से चलाई जा रही हैं और इनमें बैंकों के सेविंग अकाउंट या एफडी से ज्यादा ब्याज भी मिलता है।   &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;100%&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>