<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2017 10:41:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में शुरुआती गिरावट के बाद दिखी 200 अंकों की रिकवरी, निफ्टी में 70 अंकों की बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-live-results-on-monday-18-december/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 10:41:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-live-results-on-monday-18-december/</guid>
      <description>गुजरात चुनावों में भाजपा की सरकार बनने का रास्ता साफ होने के बाद एक बार फिर से में 200 अंको की रिकवरी देखने को मिली। इससे पहले सेंसेक्स 800 अंकों की बड़ी गिरावट के साथ खुला था, क्योंकि शुरुआत में भाजपा और कांग्रेस की कांटे की टक्कर देखने को मिली थी। इस बीच की कंपनियों के शेयर मार्केट में गिर गए और इनमें 4 फीसदी से ज्यादा की गिरावट देखने को मिली।   रिलायंस, अडानी के शेयर सबसे ज्यादा गिरे देश की सबसे बड़ी कंपनी रिलायंस इंडस्ट्रीज के शेयर शुरुआती कारोबार में 6 फीसदी तक गिर गए, वहीं अडानी ग्रुप की कंपनियों के शेयर 4 फीसदी से ज्यादा लुढ़क गए थे। जिन कंपनियों के शेयर गिरे उनमें अडानी इंटरप्राइज 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल-गुजरात के रुझानों से औंधे मुंह गिरा शेयर बाजार, 800 से ज्यादा अंकों की गिरावट दर्ज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-660-points-on-opening-trade-due-to-gujarat-election-results/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:50:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-660-points-on-opening-trade-due-to-gujarat-election-results/</guid>
      <description>गुजरात में भाजपा को कांग्रेस से मिल रही कांटे की टक्कर से शेयर बाजार बुरी तरह से लड़खड़ा गया। सेंसेक्स और निफ्टी दोनों ही में बड़ी गिरावट देखने को मिली। बीएसई का सेंसेक्स 803 अंक गिर गया, वहीं निफ्टी में भी 200 अंक लुढ़क गया।  मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी बिकवाली हावी हुई है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 2 फीसदी गिरा है, जबकि निफ्टी के मिडकैप 100 इंडेक्स में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात और हिमाचल के चुनाव नतीजों से तय होगा बाजार का रुख</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gujarat-and-himachal-election-results-will-decide-the-market-trend/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 07:20:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gujarat-and-himachal-election-results-will-decide-the-market-trend/</guid>
      <description>शेयर बाजार में इस सप्ताह कारोबार का रुख गुजरात व विधानसभा चुनाव के नतीजों से तय होगा। विशेषज्ञों के मुताबिक, निवेशक वैश्विक कारकों जैसे अमेरिका में कर सुधार तथा कच्चे तेल की कीमतों पर भी नजर गड़ाए हुए हैं।  पढ़ें:   जियोजित फाइनेंशियल सर्विसेज के शोध प्रमुख विनोद नायर ने बताया कि अगर नतीजे एग्जिट पोल के हिसाब से नहीं आते हैं, तो इसका निकट से मध्यम काल में बाजार के रुझान पर नकारात्मक असर पड़ेगा। चुनाव के नतीजों के अलावा, बाजार का रुख वैश्विक संकेतों तथा अमेरिकी कर सुधारों से भी तय होगा।   पढ़ें:   एग्जिट पोल के अनुसार, दोनों राज्यों में भाजपा की सरकार बनती दिख रही है। कोटक सिक्योरिटीज के वाइस प्रेसिडेंट पीसीजी रिसर्च टीना विरमानी ने बताया कि बाजार का रुख चुनाव नतीजों के साथ संसद के शीतकालीन सत्र से भी तय होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपका, हमारा सबका प्यारा Parle-G होने जा रहा है महंगा, नये साल में इतना हो जाएगा दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/parle-to-hike-its-glucose-biscuit-price-by-5-percent/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 06:42:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/parle-to-hike-its-glucose-biscuit-price-by-5-percent/</guid>
      <description>देश का सबसे ज्यादा बिकने वाला और हमारा-आपका प्यारा बिस्किट महंगा होने जा रहा है। नए साल में इसकी कीमतों में 4 से 5 फीसदी की बढ़ोतरी करने का मन ने बना लिया है। अभी पारले जी का ग्लूकोज 5 रुपये का बिकता है।   जीएसटी लगने से दाम बढ़ाने को मजबूर पारले प्रोडक्ट्स के कैटेगिरी हेड मयंक शाह ने बताया कि अगले साल की पहली तिमाही में नए रेट का ऐलान कंपनी की तरफ से किया जाएगा। पारले ग्लूकोज के अलावा अपने Marie और मिल्क बिस्किट का दाम भी बढ़ाने जा रहा है। यह सभी बिस्किट 100 रुपये प्रति किलो की दर से मार्केट में बिक रहे हैं। केंद्र सरकार द्वारा जुलाई में बिस्किट पर 18 फीसदी टैक्स लगाने के बाद कंपनियों को लागत ज्यादा पड़ रही थी।  इतना हो जाएगा ग्लूकोज बिस्किट का प्राइस  अगर कंपनी दाम में 4-5 फीसदी की बढ़ोतरी करती है, तो फिर ग्लूकोज बिस्किट का नया प्राइस 7 से 8 रुपये के बीच हो जाएगा। जीएसटी के लागू होने के बाद पारले ने अपने बिस्किट की सभी कैटेगिरी में प्राइस नहीं बढ़ाया था। लेकिन अब कंपनी छोटे सेगमेंट वाले बिस्किट का दाम बढ़ाने जा रही है।   9 हजार करोड़ का मार्केट 100 रुपये प्रति किलो से कम दाम वाले बिस्किट का मार्केट 9 हजार करोड़ रुपये का है। इसमें भी पारले जी सबसे ज्यादा बिकता है। पूरे देश में हर साल 25 हजार करोड़ रुपये के बिस्किट केवल नामी कंपनियों के बिकते हैं। ग्लूकोज बिस्किट का 35 फीसदी शेयर है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jio उपभोक्ताओं को मिलेगा 2600 रुपये का कैशबैक, कराना होगा इतना रिचार्ज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jio-users-to-get-2599-rupees-cashback-offer-by-recharging-this-much-amount/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 18:04:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jio-users-to-get-2599-rupees-cashback-offer-by-recharging-this-much-amount/</guid>
      <description>अगर आप सिम यूज करते हैं और जल्दी आपकी वैलेडिटी खत्म होने वाली है, तो फिर इस का इस्तेमाल करके आप 2600 रुपये तक का पा सकते हैं। जियो ने नए साल और क्रिसमस के मौके पर इस ऑफर को निकाला है। कंपनी को उम्मीद है कि इस ऑफर से लोगों को काफी फायदा होगा।   25 दिसंबर है आखिरी तारीख इस ऑफर को पाने के लिए जियो उपभोक्ताओं को कम से कम 399 रुपये या फिर इससे ऊपर का रिचार्ज कराना पड़ेगा। यह रिचार्ज करने के बाद उपभोक्ताओं को 2599 रुपये कैशबैक मिलेगा। कंपनी कैशबैक को वाउचर्स के जरिए देगी, जिनका इस्तेमाल आप अपनी जरूरत के हिसाब से प्रयोग कर सकते हैं।   ऐसे मिलेगा कैशबैक अमाउंट जियो अपने सभी उपभोक्ताओं को जो कैशबैक देगा उसमें 400 रुपये के जियो कैशबैक वाउचर्स, 1899 रुपये के ऑनलाइन शॉपिंग वाउचर्स और 300 रुपये का कैशबैक चुनिंदा ई-वॉलेट्स पर मिलेगा। इससे पहले भी कंपनी ने नवंबर के महीने में इस प्लान को लॉन्च किया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI ग्राहकों के लिए खुशखबरी, ग्राहकों को प्रत्येक ट्रांजेक्शन पर मिलेंगे रिवार्ड प्वाइंट्स </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1eqxzwx/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 17:29:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1eqxzwx/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 पैसे प्रति किलो पहुंचा आलू का दाम, लागत न निकलने से सड़क पर फेंक रहे किसान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/potato-price-reaches-all-time-low-to-20-paise-per-kg-in-uttar-pradesh-districts/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 15:49:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/potato-price-reaches-all-time-low-to-20-paise-per-kg-in-uttar-pradesh-districts/</guid>
      <description>बंपर पैदावार होने से यूपी के किसानों का दम फूल गया है। इस वजह से आलू का थोक भाव 20 पैसे प्रति किलो पर आ गया है, जिसकी वजह से और कोल्ड स्टोरेज मालिक पुराने आलू को सड़क पर फेंकने पर मजबूर हो गए हैं। प्याज और टमाटर की बढ़ती कीमतों के बीच आलू किसानों की मदद के लिए केंद्र व राज्य सरकार ने भी किसी तरह की घोषणा नहीं की है।   प्याज के दामों में 220 फीसदी की बढ़ोतरी जहां प्याज के दाम फिलहाल 220 फीसदी बढ़ोतरी लिए हुए हैं, वहीं सब्जियों का राजा कहे जाने वाले आलू की हालत उतनी ही खराब है। यूपी की आलू बेल्ट के नाम से मश्हूर आगरा, कानपुर मंडल में पुराने आलू फ्री में लेने को भी कोई तैयार नहीं है। वहीं नई फसल का आलू 5-6 रुपये प्रति किलो के रेट पर बिक रहा है।   इन जिलों में सबसे ज्यादा हालत खराब यूपी के आगरा, मथुरा, फिरोजाबाद, मैनपुरी, इटावा, एटा, औरेया, कानुपर देहात, फर्रुखाबाद, फतेहपुर, कन्नौज आदि जिले आलू बेल्ट के नाम से मश्हूर हैं। इन जिलों में जो आलू होता है उसको सबसे बेस्ट क्वालिटी का माना जाता है। देश भर के कई राज्यों में यहीं से आलू की सप्लाई होती है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिल्डर्स नहीं कर सकेंगे Buyers के साथ धोखाधड़ी, अर्बन मिनिस्ट्री देखेगी RERA से जुड़े सभी मामले</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/builders-can-t-cheat-buyers-as-urban-development-ministry-to-look-into-rera-cases/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 14:22:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/builders-can-t-cheat-buyers-as-urban-development-ministry-to-look-into-rera-cases/</guid>
      <description>घर खरीददारों को बड़ी राहत देते हुए और उन्हें द्वारा किसी तरह की धोखाधड़ी न हो, इसके लिए लिए आगे आई है। अब से रियल एस्टेट सेक्टर से जुड़े सभी मामलों को शहरी विकास मंत्रालय देखेगा। मंत्रालय वो मामले देखेगा जो रेरा कानून के तहत आएंगे।   कैबिनेट सचिवालय ने जारी किया आदेश कैबिनेट सचिवालय ने इस संबंध में आदेश जारी करते हुए कहा कि शहरी विकास मंत्रालय अब रेरा कानून से जुड़े सभी मामलों को देखेगा। रेरा रियल एस्टेट सेक्टर को रेगुलेट करने के लिए कानून है, जिसके तहत किसी भी तरह के प्लॉट, अपार्टमेंट या फिर बिल्डिंग की खरीद-बिक्री को पारदर्शी तरीके से किया जा सके। इसमें बायर्स के हितों की रक्षा करने का प्रावधान भी है।   रेरा के तहत आएंगे अभी चल रहे प्रोजेक्ट घर खरीदने वालों को बड़ी राहत देते हुए बॉम्बे हाईकोर्ट ने आदेश दिया है कि बिल्डरों के पहले से चल रहे प्रोजेक्ट भी रेरा कानून के दायरे में आएंगे। इससे पहले केवल वो ही प्रोजेक्ट रेरा कानून के दायरे में थे जो कि कानून के लागू होने के बाद शुरू हुए थे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI ने शुरू की Rewards स्कीम, अब हर बार ट्रांजेक्शन करने पर मिलेंगे प्वाइंट्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-starts-rewardz-scheme-for-every-transaction-done-by-its-customers/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 14:08:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-starts-rewardz-scheme-for-every-transaction-done-by-its-customers/</guid>
      <description>स्टेट बैंक ऑफ इंडिया ने देश भर में अपने करोड़ों ग्राहकों के लिए शुरू की है। इस स्कीम के तहत ग्राहकों को प्रत्येक ट्रांजेक्शन पर रिवार्ड प्वाइंट्स मिलेंगे। हालांकि पहले यह स्कीम केवल कार्ड पेमेंट पर थी, लेकिन अब इसको ने सभी प्रकार के बैंकिंग कार्यों के लिए कर दिया है।   कैसे काम करेगा रिवार्डज प्वाइंट स्कीम इस स्कीम के तहत बैंक आपको डेबिट कार्ड, इंटरनेट बैंकिंग, मोबाइल बैंकिंग, पर्सनल बैंकिंग, लोन अकाउंट, रुरल बैंकिंग, एसएमई अकाउंट पर किसी भी तरह का ट्रांजेक्शन करने पर आपको रिवार्ड प्वाइंट्स मिलेंगे। इन प्वाइंट्स का इस्तेमाल आप फ्री गिफ्ट, सर्विस और मर्केंडाइज लेने के लिए कर सकते हैं।   यहां कर सकते हैं इस्तेमाल प्वाइंट्स का इस्तेमाल आप इसका इस्तेमाल मूवी टिकट खरीदने, मोबाइल डीटीएच रीचार्ज करने, एयर टिकट खरीदने, एपैरल, इलेक्ट्रॉनिक्स, होम अप्लायंस, एसबीआई गिफ्ट कार्ड और अन्य की खरीद के लिए कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ई-कॉमर्स वेबसाइट्स ने निकाली क्रिसमस-न्यू ईयर पर Sale,  मिल रहा है 80 फीसदी तक डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/e-commerce-websites-starts-sale-on-christmas-new-year-giving-80-percent-discount/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 11:43:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/e-commerce-websites-starts-sale-on-christmas-new-year-giving-80-percent-discount/</guid>
      <description>दिवाली पर किसी वजह से नहीं कर पाए हैं, तो आपके लिए अभी भी मौका है। देश की जानी-मानी पर नए साल और क्रिसमस के मौके पर ईयर एंड सेल शुरू की गई है, जिसमें इलेक्ट्रोनिक्स सामान खरीदने पर 70 फीसदी तक का डिस्काउंट मिल रहा है। जिन ई-कॉमर्स वेबसाइट्स ने यह सेल शुरू की है उनमें फ्लिपकार्ट, स्नैपडील, अमेजन और टाटा क्लिक शामिल हैं।   अमेजन पर मिल रहा है 60 फीसदी का डिस्काउंट अगर आप किसी तरह का कोई इलेक्ट्रोनिक आइटम खरीदना चाहते हैं, तो फिर अमेजन.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एयरटेल और एयरटेल पेमेंट बैंक का ई-केवाईसी लाइसेंस सस्पेंड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/airtel-and-airtel-payment-bank-ekyc-licence-suspends-by-uidai/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 19:51:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/airtel-and-airtel-payment-bank-ekyc-licence-suspends-by-uidai/</guid>
      <description>सख्त कदम उठाते हुए यूआईडीएआई ने शनिवार को भारती एयरटेल और एयरटेल पेमेंट बैंक के ई-केवाईसी लाइसेंस को अस्थायी रूप से निलंबित कर दिया है। इससे ये दोनों ई-केवाईसी प्रक्रिया का इस्तेमाल कर मोबाइल ग्राहकों के सिम का आधार से सत्यापन नहीं कर पाएंगे।  यूनिक आइडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया (यूआईडीएआई-आधार) ने यह कदम उन शिकायतों के बाद उठाया जिसमें कहा गया है भारती एयरटेल आधार ई-केवाईसी आधारित सिम सत्यापन प्रक्रिया का इस्तेमाल कर अपने ग्राहकों की बिना मंजूरी के पेमेंट बैंक अकाउंट खोल रहा है।   यूआईडीएआई ने इन आरोपों पर कड़ा विरोध जताया कि ऐसे पेमेंट बैंक खातों को एलपीजी सब्सिडी लेने के लिए भी जोड़ा जा रहा है। यूआईडीएआई ने अपने अंतरिम आदेश में कहा कि तत्काल प्रभाव से भारती एयरटेल लिमिटेड और एयरटेल पेमेंट बैंक लिमिटेड का ई-केवाईसी लाइसेंस निलंबित किया जाता है।   इसका मतलब यह हुआ कि एयरटेल अब अपने उपभोक्ताओं के सिम का आधार नंबर से सत्यापन इलेक्ट्रानिक तरह से नहीं कर सकेगा। साथ ही एयरटेल पेमेंट बैंक आधार ई-केवाईसी से नया खाता भी नहीं खोल सकेंगे। हालांकि अन्य विकल्पों के जरिए खाता खोला जा सकेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्टार-फॉक्स डील पर इनकम टैक्स डिपार्टमेंट की नजर, मांगी ये जानकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-questions-star-disney-deal-asks-these-questions/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 15:53:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-questions-star-disney-deal-asks-these-questions/</guid>
      <description>वॉल्ट डिज्नी द्वारा नेटवर्क को खरीदने की डील के बाद भारत में ने भी अपनी नजरें टेड़ी कर ली हैं। गौरतलब है कि भारत में दोनों कंपनियां कारोबार करती हैं। स्टार इंडिया में भी रूपर्ट मर्डोक की 50 फीसदी से ज्यादा की हिस्सेदारी है। इनकम टैक्स इसी के मद्देनजर और फॉक्स नेटवर्क से डील से जुड़े सभी डॉक्यूमेंट्स और डाटा मांग सकता है।   डिपार्टमेंट देखेगा कितनी होगी टैक्स देनदारी इनकम टैक्स डिपार्टमेंट इस डील से देखेगा कि भारत में स्थित इन दोनों कंपनियों की सब्सिडियरी कंपनियों पर क्या असर पड़ेगा। अगर डील से ट्रांसफर ऑफ असेट, शार्ट टर्म कैपिटल गेंस, लांग टर्म कैपिटल गेंस होता है तो फिर यह भारतीय टैक्स कानून के दायरे में आएगा। इस संबंध में डिपार्टमेंट ने स्टार इंडिया को ईमेल के जरिए कई सवाल पूछे हैं, जिनका जवाब मिलना अभी बाकी है।   गुरुवार को हुई थी डील  वॉल्ट डिज्नी कंपनी ने बृहस्पतिवार को मीडिया सम्राट रूपर्ट मर्डोक के 21वीं सेंचुरी फॉक्स टीवी के प्रमुख फिल्म और टेलीविजन परिचालन को खरीदने का करार किया। यह सौदा 52.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ई-वे बिल फरवरी से होगा लागू, जीएसटी काउंसिल ने दी अपनी मंजूरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/from-february-eway-bill-to-become-operational-as-gst-council-give-its-go-ahead/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 14:24:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/from-february-eway-bill-to-become-operational-as-gst-council-give-its-go-ahead/</guid>
      <description>जीएसटी काउंसिल ने देश भर में को लागू करने पर अपनी मुहर लगा दी है। अब पूरे देश में 1 फरवरी, 2018 से ई-वे बिल प्रणाली लागू होगी। की 24वीं बैठक में इस पर फैसला किया गया है।  वहीं 1 जून से इंटर-स्टेट ट्रांसपोर्ट पर ई-वे बिल लागू होगा। 16 जनवरी से ई-वे बिल सिस्टम का ट्रायल रन शुरू होगा। इसके अलावा जिन राज्यों की ई-वे बिल को लेकर तैयारी पूरी हो गई होगी ऐसे राज्यों में 1 फरवरी से ई-वे बिल लागू किया जा सकेगा। पहले खबर आई थी कि ट्रायल 15 जनवरी से शुरू होगा।   &amp;lt;blockquote class=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एफआरडीआई बिलः पीएम के सामने जेटली ने बताई रणनीतिकारों को सच्चाई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-clears-doubt-about-frdi-bill-among-bjp-mp-s/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 13:05:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-clears-doubt-about-frdi-bill-among-bjp-mp-s/</guid>
      <description>सरकार के प्रस्तावित नए कानून फाइनेंशियल रिजॉल्यूशन एंड डिपॉजिट इंश्योरेंस बिल () पर भ्रम आम जनता को ही नहीं बल्कि सरकार के शीर्ष मंत्रियों और सांसदों के बीच भी है। एफडीआरआई पर भ्रम का मामला के सामने जब उठा तो उन्होंने रणनीतिकारों के मन में फैले भ्रम को दूर करने के लिए वित्त मंत्री अरुण जेटली को मोर्चे पर उतारा।   सूत्र बताते हैं कि संसद के शीत सत्र की रणनीति बनाने के लिए शुक्रवार को हुई भाजपा संसदीय दल की कार्यकारी बैठक में एक सांसद ने एफआरडीआई कानून के भ्रम का मामला उठाया। उक्त सांसद ने कहा कि जनता में इसे लेकर भ्रम है, इसे जल्द दूर करना चाहिए।  इस पर तुरंत ही पीएम मोदी ने वित्त मंत्री जेटली की ओर इशारा किया कि वे भ्रम दूर करें। तब जेटली ने एफआरडीआई पर फैले भ्रम को कोरी बकवास बताते हुए बिल के बारे में विस्तार से जानकारी दी।   क्या है एफआरडीआई बिल, क्यों फैला है भ्रम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DD को मिल सकता है कमाई में बड़ा बूस्ट, वनडे-T20 के बाद IPL मैचों का भी हो सकता है प्रसारण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/doordarshan-to-get-live-feed-sharing-of-ipl-matches-soon/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 12:31:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/doordarshan-to-get-live-feed-sharing-of-ipl-matches-soon/</guid>
      <description>पब्लिक सर्विस ब्रॉडकास्टर की कमाई में इजाफा करने के लिए एक प्लान तैयार किया है। मंत्रालय जल्द ही दूरदर्शन पर आईपीएल मैचों का प्रसारण भी शुरू करने के मसौदे को हरी झंडी देने पर विचार कर रहा है।  अगर ऐसा हुआ तो वनडे, टी20 क्रिकेट मैचों के बाद आईपीएल मैच भी जल्द शुरू होगा। इससे जहां निजी टीवी चैनल स्टार इंडिया की एकाधिकार खत्म होगा, वहीं दर्शकों को भी मुफ्त में आईपीएल मैच देखने को मिलेंगे।   दूरदर्शन को मिलेगी फ्री फीड, पर विज्ञापन अपने दूरदर्शन को मैच दिखाने के लिए फ्री फीड मिलेगी लेकिन मैच के पहले और बाद के अलावा ओवरों के बीच अपने विज्ञापन दिखाने का अधिकार भी मिलेगा। हालांकि इन मैचों का प्रसारण केवल दूरदर्शन के टेरिस्टियल नेटवर्क और फ्री डिश पर होगा। सुप्रीम कोर्ट के दिशा-निर्देशों के अनुसार दूरदर्शन क्रिकेट मैचों का लाइव प्रसारण डीटीएच सर्विस पर नहीं किया जा सकता है।   स्टार इंडिया ने खर्च किए 16347 करोड़ रुपये स्टार इंडिया ने आईपीएल के अगले पांच सीजन के लिए 16,347 करोड़ रुपये खर्च करके प्रसारण व डिजिटल अधिकार लिए हैं। सरकार अगर डीडी पर मैचों का प्रसारण करने की अनुमति देती है, तो इससे स्टार इंडिया को काफी नुकसान होने की संभावना है। मार्केट एक्सपर्ट का मानना है कि इससे आगे अगर कोई ब्रॉडकास्टर अधिकार खरीदता है तो फिर उसको फीड शेयर करने के मसले को भी रखना होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फरवरी तक मिलेगी प्याज की बढ़ती कीमतों में राहत, 3300 प्रति क्विंटल के पार पहुंची कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/onion-prices-to-cool-off-by-february-touches-3300-per-quintal-mark/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 11:08:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/onion-prices-to-cool-off-by-february-touches-3300-per-quintal-mark/</guid>
      <description>अगर आप की बढ़ती कीमतों से परेशान हैं, तो फिर अगले साल फरवरी तक इनमें कमी आने के लिए इंतजार करना पड़ेगा। प्याज का इस वक्त 3300 रुपये प्रति क्विंटल के पार चला गया है। यह तब हो रहा है जब मंडियों में प्याज की आवक पहले के मुकाबले काफी बेहतर हो गई है।   लगातार बढ़ रही हैं कीमतें देश की सबसे बड़ी प्याज मंडी महाराष्ट्र के में प्याज के दाम रोजाना बढ़ रहे हैं। शनिवार को मंडी में करीब 20700 क्विंटल प्याज की आवक हुई और भाव 3300 रुपये था। इससे पहले शुक्रवार को कीमत 3251 रुपये प्रति क्विंटल थी।   ओखी तूफान बना बड़ी वजह प्याज उत्पादक राज्यों जैसे कि गुजरात, मध्य प्रदेश, कर्नाटक और पश्चिम बंगाल में ओखी तूफान की वजह से भारी बारिश हो रही है, जिससे सप्लाई काफी प्रभावित हो गई है। इन राज्यों के अलावा दूसरे राज्यों में भी प्याज की बढ़ रही डिमांड के कारण प्राइस में इजाफा हो रहा है।   सरकार ने लगाई हुई है स्टॉक लिमिट टमाटर की तरह प्याज भी रंग न दिखाए, इसके लिए केन्द्र सरकार ने सभी राज्यों को इस पर स्टॉक लिमिट लगाने का निर्देश दे दिया है।केन्द्रीय खाद्य एवं उपभोक्ता मामलों के मंत्रालय के प्रवक्ता ने मंगलवार को यहां बताया कि आवश्यक वस्तुओं की कीमतें नियंत्रित रहे, इसके लिए सभी राज्यों/संघ शासित क्षेत्रों को प्याज के व्यापारियों पर स्टॉक लिमिट लगाने का निर्देश दिया है। इस निर्णय को मंत्रालय ने पहले ही अधिसूचित कर दिया है।   अब राज्य सरकार प्याज के संबंध में स्टॉक सीमा लगा सकेंगे और जमाखोरीरोधी ऑपरेशनों, सट्टेबाजों और मुनाफाखोरों के विरूद्ध कार्रवाई करने जैसे विभिन्न कदम उठा सकेंगे।   मंत्रालय के मुताबिक हाल ही के सप्ताहों में, विशेषत: इस वर्ष जुलाई माह के अंत से आगे प्याज की कीमतों में हुई असामान्य वृद्धि के चलते यह कदम उठाना आवश्यक था। जांच के उपरांत पता चला कि प्याज के मूल्यों में असामान्य वृद्धि करने वाले कारणों में प्याज की कमी के अलावा कुछ अन्य कारण भी हैं जैसे कि जमाखोरी और सट्टेबाजी आदि।   इसलिए राज्यों को ऐसे व्यापारियों, जो प्याज की सट्टेबाजी, जमाखोरी और मुनाफाखोरी से जुड़े हैं, के विरूद्ध कार्रवाई करने के लिए समर्थ बनाना आवश्यक था। सरकार का मामनना है कि इन उपायों से प्याज की कीमतों में उचित स्तर तक कमी आने का अनुमान है जिससे उपभोक्ताओं को तत्काल राहत मिलेगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज होगी GST काउंसिल की इमरजेंसी मीटिंग, टैक्स कलेक्शन में कमी होना बना बड़ी वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/emergency-meeting-of-gst-council-to-be-held-today-as-collection-declined-for-the-first-time/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 06:26:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/emergency-meeting-of-gst-council-to-be-held-today-as-collection-declined-for-the-first-time/</guid>
      <description>देश में लागू होने के बाद पहली बार कर संग्रहण 83 लाख करोड़ रुपये के आसपास ही सीमित रहने के आलोक में सरकार ने की शनिवार को बैठक बुलाई है। बताया जाता है कि इसमें ई-वे बिल के जल्द क्रियान्वयन के लिए चर्चा होगी। आनन-फानन तरीके से बुलाई गई बैठक में परिषद के सभी सदस्य किसी एक जगह बैठ कर नहीं बल्कि वीडियो कॉन्फ्रेंसिंग के जरिए एजेंडे पर विचार विमर्श करेंगे।  क्यों घटा कलेक्शन, इस पर होगी चर्चा सरकारी सूत्रों से मिली जानकारी के अनुसार केंद्रीय वित्त मंत्री अरुण जेटली की अध्यक्षता में होने वाली परिषद की 24वीं बैठक में प्रमुख रूप से जीएसटी के मद में राजस्व संग्रह घटने की वजह की तह में जाने की कोशिश की जाएगी।  उल्लेखनीय है कि बीते अक्तूबर महीने के दौरान जीएसटी मद में कर संग्रह में करीब 12,000 करोड़ रुपये की कमी आई थी। माना जा रहा है कि कारोबारियों ने जीएसटी अपवंचन को अंजाम देना शुरू कर दिया है।  इससे पहले परिषद की 23वीं बैठक बीते महीने गुवाहाटी में हुई थी, जिसमें 178 सामानों पर जीएसटी की दर 28 फीसदी से घटा कर 18 फीसदी करने का फैसला लिया गया था। सूत्रों का कहना है कि इस बैठक में अप्रैल के बजाय जनवरी से ही ई-वे बिल लागू किए जाने पर विचार होगा। साथ ही जीएसटी चोरी रोकने के लिए ई-वे बिल व्यवस्था लागू करने के साथ और क्या किया जा सकता है, इस पर भी विचार होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#Budget2018: नौकरी देने के लिए आ सकती है नई पॉलिसी, हर सेक्टर पर होगी नजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/new-employment-policy-to-be-announced-in-upcoming-budget-session/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 17:33:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/new-employment-policy-to-be-announced-in-upcoming-budget-session/</guid>
      <description>देश भर में की संख्या को बढ़ाने के लिए अगले साल लोगों को नया तोहफा देने का ऐलान कर सकती है। इस बार के में एक नेशनल इंप्लायमेंट पॉलिसी का ऐलान हो सकता है, जो सभी सेक्टर और गैर-संगठित व संगठित क्षेत्रों में काम करने वालों के लिए नई नौकरियों का सृजन करेगा।   सरकार देगी कंपनियों को प्रोत्सहान इस पॉलिसी के तहत केंद्र सरकार उन कंपनियों को बढ़ावा देगी, जो अपने यहां ज्यादा से ज्यादा संख्या में लोगों को नौकरी पर रखेंगे। सभी सेक्टर्स में काम करने वाले कर्मचारियों को सोशल सिक्युरिटी मिले, इसके लिए भी इस पॉलिसी में प्रावधान किया जाएगा।   तय किया जाएगा पांच साल का टारगेट इस पॉलिसी में पांच साल के लिए टारगेट तय किया जाएगा और थोड़े-थोड़े अंतराल पर इसकी समीक्षा की जाएगी। अभी देश में रोजगार देने के लिए किसी तरह की कोई पॉलिसी नहीं है, इस वजह से सरकार इसे लेकर के आने वाली है। इकोनॉमिक टाइम्स के अनुसार हर साल करीब 1 करोड़ युवाओं को नौकरी मिलती है। 40 करोड़ लोगों में से केवल 10 फीसदी लोग ही संगठित क्षेत्रों में काम कर रहे हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नये साल का नया गिफ्टः डेबिट कार्ड से पेमेंट करने पर नहीं लगेगी कोई फीस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/transactions-through-debit-card-becomes-free-from-new-year/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 17:19:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/transactions-through-debit-card-becomes-free-from-new-year/</guid>
      <description>डिजिटल ट्रांजेक्शन को बढ़ावा देने के लिए ने आम जनता को नए साल का तोहफा दे दिया है। 1 जनवरी, 2018 से , भीम ऐप, यूपीआई से होने वाले पर किसी तरह की कोई फीस नहीं लगेगी। इससे छोटे कारोबारियों के अलावा उन लोगों को भी राहत मिलेगी जो डेबिट कार्ड से छोटे ट्रांजेक्शन करते हैं।   2000 तक के ट्रांजेक्शन पर नहीं लगेगा एमडीआर डेबिट कार्ड स्वाइप कराने पर लगने वाले मर्चेंट डिस्काउंट रेट (एमडीआर) शुल्क को अगले 2 साल तक सरकार वहन करेगी। केंद्रीय मंत्री रवि शंकर प्रसाद ने कैबिनेट बैठक के बाद फैसलों की जानकारी देते हुए कहा कि सरकार अपनी तरफ से बैंकों को इस शुल्क की भरपाई करेगी। इससे बैंकों के साथ-साथ आम लोगों पर भी किसी तरह का अतिरिक्त बोझ नहीं पड़ेगा।  Merchant Discount Rate (MDR) applicable on all debit card/BHIM UPI/ AePS transactions up to and including a value of Rs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>33600 के पार हुआ सेंसेक्स, निफ्टी में दिखी 81 अंकों की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-crosses-33600-mark-on-friday-closing/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 16:24:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-crosses-33600-mark-on-friday-closing/</guid>
      <description>गुजरात और हिमाचल प्रदेश में हुए विधानसभा चुनावों के बाद आए के अनुमानों से में शुक्रवार को अच्छी तेजी देखने को मिली। दिनभर के कारोबार में का सेंसेक्स 33600 के पार चला गया, वहीं एनएसई का निफ्टी भी 81 अंकों की तेजी के साथ बंद हुआ।  बीएसई का सेंसेक्स 216 अंक की तेजी के साथ 33,463 के स्तर पर बंद हुआ है। एनएसई का इंडेक्स निफ्टी 10,333 के स्तर पर बंद हुआ है।  एनएसडीएल डाटा के मुताबिक, फॉरेन पोर्टफोलियो इन्वेस्टर्स (एफपीआई) ने पिछले दो ट्रेडिंग सेशन में सेंकेंडरी मार्केट में 1048 करोड़ रुपए निवेश किए हैं। इस दौरान उनका ग्रॉस पर्चेज 12966 करोड़ और ग्रॉस सेल्स 11,917.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट्रोल-रियल एस्टेट जल्द आएंगे जीएसटी के दायरे में, अगले महीने हो सकता है ये बड़ा फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-real-estate-to-come-under-ambit-of-gst-soon-as-sushil-modi-hints-this-big-development/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 13:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-real-estate-to-come-under-ambit-of-gst-soon-as-sushil-modi-hints-this-big-development/</guid>
      <description>पेट्रोल, डीजल सहित सेक्टर को जल्द ही के दायरे में लाने के लिए बड़ा फैसला आ सकता है। इसके संकेत बिहार के वित्त मंत्री ने दिए हैं। मोदी ने कहा कि अगले महीने होने वाली की बैठक में जो वस्तुएं फिलहाल जीएसटी के दायरे से बाहर हैं, उनको इसके अंदर लाया जाने पर भविष्य में सहमति बन सकती है।   ये वस्तुएं और सर्विस हैं बाहर फिलहाल पेट्रोल-डीजल के अलावा रियल एस्टेट, बिजली की सप्लाई व उत्पादन और स्टांप ड्यूटी जीएसटी के दायरे से बाहर हैं। अभी पेट्रोल-डीजल से केंद्र सरकार और राज्य सरकारों की 40 फीसदी कमाई होती है।   जीएसटी लगने से पेट्रोल-डीजल के दाम रह जाएंगे आधे अगर पेट्रोल-डीजल को जीएसटी के दायरे में लाया जाता है तो अभी 80 रुपये में बिकने वाला पेट्रोल 40 रुपये में मिलने लगेगा। लेकिन राज्यों को इसकी बिक्री से सबसे ज्यादा कमाई होती है। अगर राज्य पेट्रो उत्पादों को जीएसटी के दायरे में करने पर सहमत हो जाते हैं तो फिर पूरे देश में पेट्रोल-डीजल के रेट न केवल सस्ते हो जाएंगे बल्कि एक समान होने की उम्मीद भी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगा हुआ मोबाइल, टीवी-माइक्रोवेव खरीदना, सरकार ने बढ़ाई कस्टम ड्यूटी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-enhance-basic-custom-duty-on-mobile-phone-led-tv/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 12:36:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-enhance-basic-custom-duty-on-mobile-phone-led-tv/</guid>
      <description>अब से विदेश से इंपोर्ट किए गए , एलईडी टीवी और माइक्रोवेव खरीदना महंगा हो गया है। ने बेसिक को बढ़ा दिया है। यह कदम इसलिए उठाया गया है ताकि मेक इन इंडिया को बढ़ावा मिल सके। केंद्रीय वित्त मंत्रालय ने घरेलू विनिर्माण को बढ़ावा देने के उद्देश्य से टेलीविजन, मोबाइल फोन, प्रोजेक्टर तथा वाटर हीटर सहित कुछ इलेक्ट्रॉनिक उपकरणों पर सीमा शुल्क बढ़ा दिया है।  केंद्र सरकार की अधिसूचना के मुताबिक, टेलीविजन सेट पर सीमा शुल्क को मौजूदा 10 फीसदी से बढ़ाकर 15 फीसदी कर दिया गया है। मंत्रालय के राजस्व विभाग द्वारा जारी अधिसूचना के मुताबिक, मॉनिटर तथा प्रोजेक्टर पर शुल्क को दोगुना बढ़ाकर 20 फीसदी कर दिया गया है।   पुश बटन टेलीफोन या मोबाइल पर सीमा शुल्क को शून्य से बढ़ाकर 15 फीसदी कर दिया गया है, जबकि वाटर हीटर तथा हेयर ड्रेसर उपकरणों पर सीमा शुल्क को दोगुना बढ़ाकर 20 फीसदी कर दिया गया है। कुछ अन्य उपकरणों जैसे इलेक्ट्रिक फिलामेंट तथा डिस्चार्ज लैंप पर भी सीमा शुल्क बढ़ा दिया गया है।  इतने महंगे हो गए फोन और टीवी केंद्र के इस कदम से अब मोबाइल फोन 15 फीसदी महंगे हो गए हैं। इसके साथ ही एलईडी टीवी और माइक्रोवेव के प्राइस में 20 फीसदी की बढ़ोतरी हो गई है। यह बढ़ोतरी केवल उन उपकरणों पर हुई है, जिनको विदेश से इंपोर्ट किया जाता है। देश में बनने वाले मोबाइल फोन, टीवी और माइक्रोवेव के दाम नहीं बढ़ेंगे। इस बारे में सरकार ने गुरुवार रात को नोटिफिकेशन जारी कर दिया था।   जीएसटी के बाद बढ़ा था प्राइस जीएसटी के लागू होने के बाद केंद्र सरकार ने पहली बार मोबाइल पर 10 फीसदी बेसिक कस्टम ड्यूटी को बढ़ा दिया था। सरकार ने मोबाइल फोन, मोबाइल फोन के पुर्जों और कुछ इलेक्‍ट्रॉनिक सामानों पर 10 फीसदी बेसिक कस्‍टम ड्यूटी (BCD) लगा दी थी जिसके बाद इन सामानों को विदशों से मंगाना महंगा हो जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टेलीकॉम उपभोक्ताओं को मिली राहत, 31 मार्च तक करा सकेंगे आधार को मोबाइल से लिंक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/mobile-sim-can-be-linked-to-aadhaar-till-31-march-as-supreme-court-extend-deadline/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 11:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/mobile-sim-can-be-linked-to-aadhaar-till-31-march-as-supreme-court-extend-deadline/</guid>
      <description>टेलीकॉम उपभोक्ताओं को बड़ी राहत देते हुए ने की दलील को मानते हुए अब से को लिंक करने की सीमा को बढ़ाने पर अपनी सहमति दे दी है। केंद्र सरकार ने गुरुवार को इस बात पर जब अपनी सहमति दी, तो शुक्रवार को सुप्रीम कोर्ट की पांच जजों की संवैधानिक पीठ ने भी इस पर अपनी मुहर लगा दी। अब सभी लोग अपने मोबाइल सिम को 31 मार्च तक आधार से लिंक करा सकेंगे। पहले यह समय सीमा 6 फरवरी थी।   क्यों बढ़ाई गई तारीख मुख्य न्यायाधीश दीपक मिश्रा की अध्यक्षता वाली पीठ के समक्ष केंद्र सरकार ने बताया था कि वह विभिन्न योजनाओं से आधार को अनिवार्य रूप से जोड़े जाने की अंतिम तिथि को बढ़ाकर 31 मार्च, 2018 करने की इच्छुक है। इस पीठ में न्यायमूर्ति एएम खानविल्कर और न्यायमूर्ति डीवाई चंद्रचूड़ भी शामिल हैं। पीठ ने कहा कि इस मामले में संविधान पीठ एक अंतरिम आदेश जारी करेगी।  ऐसे करें अपने मोबाइल को आधार से लिंक अपने मोबाइल नंबर को आधार से लिंक करने के लिए कंपनियों के चक्कर नहीं काटने पड़ेंगे। सभी प्रमुख कंपनियों ने शुक्रवार से अपनी वेबसाइट पर सर्विस को शुरू कर दिया है। अपने मोबाइल को आधार से लिंक करने के लिए आपको अपने लैपटॉप और डेस्कटॉप का प्रयोग करना होगा।   अगर आपका मोबाइल नंबर बदल गया है या फिर पुराना नंबर ही आधार से लिंक है तो उसको भी आप अपने नए नंबर से लिंक करा सकते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एग्जिट पोल के नतीजों से चहका शेयर बाजार, 303 अंक उछलकर 33,550 पर पहुंचा सेंसेक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rises-by-300-points-due-to-exit-poll-results/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:53:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rises-by-300-points-due-to-exit-poll-results/</guid>
      <description>गुजरात और हिमाचल प्रदेश चुनाव के ने को भी खुश होने का मौका दे दिया है। शुक्रवार को शेयर बाजार खुलने के साथ ही ज्यादातर कंपनियों के शेयर में तेजी देखी गई जिसके चलते बीएसई का सेंसेक्‍स 303.45 की बढ़त के साथ 33550.15 के स्तर पर खुला। वहीं एनएसई का निफ्टी भी 10351.05 के स्तर रहा। वहीं रुपये में 19 पैसे की तेजी देखी गई।   मिडकैप शेयरों में दिखा उछाल कारोबार के दौरान दिग्गज शेयरों में वेदांता, अदानी पोर्ट्स, बजाज ऑटो, हिंडाल्को, एचडीएफसी बैंक, एलएंडटी और टाटा स्टील 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुप ने सुप्रीम कोर्ट में जमा करवाए 150 करोड़ रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jp-associates-deposits-rs-150-crore-in-supream-court/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:28:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jp-associates-deposits-rs-150-crore-in-supream-court/</guid>
      <description>जयप्रकाश एसोसिएट्स लिमिटेड ने बृहस्पतिवार को में 150 करोड़ रुपये जमा करवा दिए। विवादों में घिरी कंपनी ने शीर्ष अदालत के निर्देश पर यह राशि जमा करवाई है। कंपनी ने मुख्य न्यायाधीश दीपक मिश्रा की अध्यक्षता वाली पीठ के समक्ष एक आवेदन भी दिया है, जिसमें एक महीने के अंदर शेष 125 करोड़ रुपये जमा करवाने की समय सीमा में छूट देने की मांगी की गई है।  पढ़ें:   सुप्रीम कोर्ट ने राशि जमा करवाने की समय सीमा 31 दिसंबर तय कर रखी है। पीठ इस मामले की सुनवाई शुक्रवार को करेगी। दरअसल अदालत ने रियल एस्टेट कंपनी से 22 नवंबर को 275 करोड़ रुपये का डिमांड ड्राफ्ट लेते हुए शेष राशि दो किस्तों में (150 करोड़ और 125 करोड़) 14 और 31 दिसंबर तक जमा करवा दे।  पढ़ें:   इससे पहले अदालत ने कंपनी के 13 निदेशकों को अपनी निजी संपत्ति नहीं बेचने का निर्देश दिया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकारी दखल कम होने पर ही बाजार में टिक पाएंगे सार्वजनिक बैंक: नीति आयोग उपाध्यक्ष</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/niti-ayog-vp-said-public-sector-banks-will-only-survive-when-government-intervention-is-low/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 15:35:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/niti-ayog-vp-said-public-sector-banks-will-only-survive-when-government-intervention-is-low/</guid>
      <description>सरकारी बैंकों के कामकाज को सुधारने के लिए उनमें सरकार की हिस्सेदारी और दखलंदाजी कम करनी होगी। इसके बाद ही निजी बैंकों से बाजार में मुकाबला कर पाएंगे और सीएजी और सीवीसी जैसी संस्थाओं के नियंत्रण से भी बाहर हो पाएंगे। फिलहाल सरकारी बैंकों में सरकार की कम से कम 51 फीसदी हिस्सेदारी है। ये विचार नीति आयोग के उपाध्यक्ष राजीव कुमार के हैं।  नीति आयोग के उपाध्यक्ष राजीव कुमार का मानना है कि सरकारी बैंकों के कामकाज में सबसे बड़ी बाधा है, उन पर नान-परफार्मिंग एसेट्स का बढ़ता बोझ। इसे चुकाने में कर्जदाता नाकामयाब रहता है। यह जनता का पैसा है, इसलिए इस पर सरकार से ज्यादा नियंत्रण जनता का होना चाहिए।   सरकारी बैंकों पर बडे़ उद्योगों के कई लाख करोड़ के कर्ज बकाया हैं जिन्हें बैड लोन करार दे दिया गया है। इनमें से कई कर्ज सरकार या राजनीतिक दलों के दबाव में दे दिए जाते हैं। इनमें किंगफिशर एयरलाइन का ताजा उदाहरण है। डूबती हुई कंपनी होने के बावजूद आईडीबीआई बैंक ने विजय माल्या की कंपनी को सैकड़ों करोड़ रुपए का कर्ज दे दिया था।   राजीव कुमार का मानना है कि पीजे नायक कमेटी की रिपोर्ट के मुताबिक इन बैंकों में सरकार की हिस्सेदारी को एक अलग होल्डिंग कंपनी के हवाले कर देना चाहिए। वह इसमें सरकार की हिस्सेदारी घटाकर बाजार से पैसे जुटाकर जनता की हिस्सेदारी बढ़ाएगी।  लेहमान से लेकर नोटबंदी तक पिछले 10 सालों में अर्थव्यवस्था में लाए बड़े बदलावों पर लिखी तमाल बंदोपाद्धयाय की किताब के विमोचन समारोह में नीति आयोग के उपाध्यक्ष ने कहा कि, &amp;lsquo;इस कंपनी के बोर्ड में कुछ सरकारी अधिकारी हो सकते हैं लेकिन इससे उन पर सरकार का प्रत्यक्ष नियंत्रण खत्म हो जाएगा। इससे वे न सिर्फ सरकार के दबाव में बैड लोन देने से बचेंगे बल्कि उन पर सीएजी और सीवीसी जैसी सरकारी संस्थाओं का अंकुश खत्म हो जाएगा। अभी वे काफी फैसले इसी दबाव में नहीं ले पाते कि ये संस्थाएं उनके फैसलों की समीक्षा करेंगी। हालांकि इस निजीकरण के बावजूद वे रिजर्व बैंक की नीतियों के अनुसार ही चलने को बाध्य होंगे।&amp;rsquo;   राजीव कुमार सरकारी बैंकों को विदेशी बैंकों के हवाले करने के खिलाफ हैं। उनका कहना था कि फिलीपींस की राजधानी मनीला में नौ साल के अपने कार्यकाल के दौरान उन्होंने किसी देश की अर्थव्यवस्था पर विदेशी बैंकों के असर को बहुत करीब से देखा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ईपीएफओ की सलाह, बैंक खाते की तरह इस्तेमाल न करें पीएफ एकाउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-advised-its-shareholders-do-not-use-pf-account-as-a-bank-account/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 15:04:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-advised-its-shareholders-do-not-use-pf-account-as-a-bank-account/</guid>
      <description>कर्मचारी भविष्य निधि संगठन (ईपीएफओ) ने अपने अंशधारकों को सलाह दी है कि वे गैरजरूरी कामों के लिए अपनी भविष्य निधि (पीएफ) का सारा पैसा नहीं निकालें। ऐसा करने से अंशधारक उन सामाजिक सुरक्षा लाभों से वंचित रह जाएंगे, जिनके लिए नियमित अंशदान जरूरी होता है।   यह भी पढ़ें:   का कहना है कि पीएफ का पैसा सामाजिक सुरक्षा के लिए होता है। लोगों को इसे बैंक खाते की तरह इस्तेमाल नहीं करना चाहिए। संगठन ने कहा है कि हम सभी सदस्यों को बताना चाहते हैं कि बहुत जरूरी होने पर ही पूरी निकासी करें। अंशधारकों को तब तक इसमें पैसा रखना चाहिए जब तक कि वे रिटायर नहीं हो जाते हैं। यही हमारा प्राथमिक लक्ष्य है।   पंजाब और हिमाचल प्रदेश के अतिरिक्त पीएफ आयुक्त वी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिर पड़ी महंगाई की मार, 15 माह के उच्चतम स्तर पर पहुंची खुदरा महंगाई दर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/retail-inflation-in-november-increases-to-4-88-from-3-58-in-october/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 19:50:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/retail-inflation-in-november-increases-to-4-88-from-3-58-in-october/</guid>
      <description>सब्जी, फल, अंडा, चीनी और दूध जैसी रोजमर्रा के उपयोग की वस्तुओं के महंगे होने से बीते नवंबर महीने मं खुदरा महंगाई की दर या सीपीआई 4.88 फीसदी पर पहुंच गई। यह 15 महीने का उच्चतम स्तर है। इससे एक महीने पहले सीपीआई 3.58 फीसदी पर थी। इससे पहले अगस्त 2016 में खुदरा महंगाई की दर 5.05 फीसदी पर थी।  केन्द्रीय सांख्यिकी कार्यालय -सीएसओ- द्वारा मंगलवार को जारी सीपीआई आंकड़ों के मुताबिक बीते नवंबर में गरीब-अमीर, सभी के रोजमर्रा उपयोग की वस्तुओं में तीव्र इजाफा हुआ। इस महीने सब्जी की कीमतें शहरों में 30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स 33427 और निफ्टी 10325 अंकों पर खुले,  बाजार की हालत खस्ता </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-at-33427-and-nifty-open-at-10325-points/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 11:29:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-at-33427-and-nifty-open-at-10325-points/</guid>
      <description>मंगलवार को घरेलू स्टॉक मार्केट बहुत कमजोर हालत में दिखा। में 29 अंको की गिरावट दर्ज की गई और वह 33,427 अंक पर खुला। वहीं निफ्टी में 503 अंक चढ़ा और 10,325 अंक पर खुला।रुपये की हालत भी कुछ खास अच्छी नहीं दिखी। डॉलर के मुकाबले रुपया 5 पैसे गिरकर 64.41 के स्तर पर खुला।  पढ़ें:   वहीं शुरुआती कारोबार में एफएमसीजी, मेटल और रियल्टी शेयरों में कमजोरी दिख रही है। हैवीवेट शेयरों, एसबीआई, एचडीएफसी, एचडीएफसी बैंक, आईटीसी, एचयूएल, मारुति, टीसीएस, में गिरावट नजर आ रही है। वहीं बीएसई के मिडकैप इंडेक्स में 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी और मंदी से कम हो रहे नौकरियों के अवसर: एसोचैम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/demonetisation-and-recession-reduces-jobs-says-assocham/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 21:51:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/demonetisation-and-recession-reduces-jobs-says-assocham/</guid>
      <description>नोटबंदी, व्यापार के लिए प्रतिकूल माहौल और नई परियोजनाओं के रुकने को उद्योग एवं वाणिज्य संगठन एसोचैम ने बी-कैटेगरी के बिजनेस स्कूलों में कम हो रहे नौकरी के अवसरों के लिए जिम्मेदार बताया है। एसोचैम का कहना है कि बी-कैटेगरी के बिजनेस स्कूलों को केवल 20 फीसदी छात्रों को नौकरियों के ऑफर आ रहे हैं।  एसोचैम का कहना है कि बी-कैटेगरी के बिजनेस स्कूलों को अपने छात्रों के प्लेसमेंट के लिए बहुत संघर्ष करना पड़ रहा है क्योंकि उनके केवल 20 फीसदी छात्रों को नौकरियों के ऑफर आ रहे हैं। एसोचैम के अनुसार, हाल के समय में यह साल उनके लिए सबसे चुनौतीपूर्ण रहा।  उसका कहना है कि पिछले साल की तुलना में कैंपस प्लेसमेंट 10 फीसदी घटकर 20 फीसदी हो गया। वहीं उसका यह भी कहना है कि इन बिजनेस स्कूलों और इंजीनियरिंग के छात्रों को जो सैलरी पैकेज ऑफर किया जाता है उनमें भी पिछले साल की तुलना में 40-45 फीसदी कमी आई है।  एसोचैम शिक्षा परिषद (एईसी) ने कहा कि बहुत से छात्र तीन से चार साल के इस कोर्स में दाखिला लेकर लाखों रुपये खर्च करने के बारे में दोबारा सोचने पर मजबूर हो गए हैं। वहीं चैंबर ने कहा कि 400 से अधिक संस्थान पर्याप्त छात्र न मिलने के कारण बंद होने की कगार पर पहुंच गए हैं।  दिल्ली सहित बड़े शहरों में बंद हो गए 250 संस्थान  एसोचैम के अनुसार अधिकतर बिजनेस स्कूल और इंजीनियरिंग कॉलेज छात्रों को आकर्षित नहीं कर पा रहे हैं। 2015 से अब तक दिल्ली-एनसीआर, मुंबई, बंगलूरू, अहमदाबाद, कोलकाता, लखनऊ, देहरादून आदि बड़े शहरों में 250 से अधिक बिजनेस स्कूल बंद हो चुके हैं। वहीं अन्य 99 टिके रहने के लिए संघर्ष कर रहे हैं।  समस्या और समाधान एसोचैम ने कहा कि असली समस्या यह है कि सारा ध्यान केवल सीटें भरने पर है ना कि छात्रों की गुणवत्ता पर। उसने बुनियादी ढांचे का सुधारने, फैकल्टी को प्रशिक्षित करने, औद्योगिक संबंधों पर काम करने और शोध और ज्ञान सृजन पर पैसे खर्च करने के साथ छात्रों को नौकरी योग्य बनाने का सुझाव दिया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RBI के पूर्व गवर्नर बोले- जीएसटी, नोटबंदी के &#39;झटकों&#39; से उभरने में लगेंगे दो साल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ex-rbi-governer-yv-reddy-says-gst-notebandi-effects-will-last-for-two-more-years/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 14:22:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ex-rbi-governer-yv-reddy-says-gst-notebandi-effects-will-last-for-two-more-years/</guid>
      <description>वस्तु एवं सेवा कर (), तथा बैंकों के भारी मात्रा में एनपीए से अर्थव्यवस्था को लगे ‘झटकों’ के मद्देनजर निकट अवधि में देश की विकास दर के बारे में अनुमान लगाने से इनकार करते हुए भारतीय रिजर्व बैंक (आरबीआई) के पूर्व गवर्नर वाईवी रेड्डी ने कहा कि अर्थव्यवस्था को ‘मजबूत’ होने तथा विकास दर का उच्च आंकड़ा हासिल करने में अभी दो साल और लगेंगे।  पूर्व गवर्नर ने कहा कि फिलहाल आर्थिक विकास के बारे में अनुमान लगाना कठिन है। उन्होंने कहा कि अर्थव्यवस्था कब 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सही होम लोन के लिए जरूरी हैं ये पांच कदम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/how-to-take-right-home-loan-five-steps/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 12:44:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/how-to-take-right-home-loan-five-steps/</guid>
      <description>मौजूदा वक्त में आवासीय वित्त उद्योग विकास के पथ पर अग्रसर है। सरकार कई पहलों का संचालन कर रही है, जिनमें स्मार्ट शहर और सभी के लिए आवास की योजनाएं प्रमुख हैं। खर्च करने योग्य आय, स्थिर संपत्ति की कीमतें और विभिन्न वित्तीय प्रोत्साहन कुछ ऐसे कारक हैं, जो आवासीय वित्त के विकास को प्रोत्साहित करते हैं। इसके अतिरिक्त गृह खरीदारों को दिए जाने वाले प्रोत्साहन के कारण हाल में गृह ऋण की ब्याज दर को कम करने का निर्णय लिया गया है। के लिए आवेदन करने वाले उपभोक्ताओं के लिए सर्वाधिक महत्वपूर्ण कदम एक विश्वसनीय आवासीय वित्त कंपनी का चयन करना और अपने आर्थिक पोर्टफोलियो/आय का स्व-मूल्यांकन करना है। इसके अतिरिक्त उपभोक्ताओं को ब्याज दर, पुनर्भुगतान अवधि, एलटीवी और ऋण अर्हता मापदंड जैसे कारकों को भी ध्यान में रखना चाहिए। होम लोन के आवेदन करने के लिए पांच महत्वपूर्ण बातों पर ध्यान देना आवश्यक है।    सटीक होम लोन: बाजार में होम लोन की कई तरह की योजनाएं मौजूद हैं। पहली बार होम लोन लेने वाले व्यक्ति के लिए सही लोन को समझना एवं चयन करना काफी महत्वपूर्ण है। यह जानते हुए कि हममें से अधिकांश लोगों के लिए होम लोन संभवत: सबसे लंबी आर्थिक प्रतिबद्धता है, इसलिए आप को इस दिशा में आगे बढ़ने के लिए इससे संबंधित प्रावधानों को सावधानीपूर्वक पढ़ लेना चाहिए। कुछ चिर-परिचित लोन विकल्प मौजूद हैं, जिनमें तैयार संपत्ति को खरीदने के लिए लोन, निर्माणाधीन संपत्ति की खरीदारी के लिए लोन, स्व-निर्माण के लिए लोन, भूखंड की खरीदारी के लिए लोन, मौजूदा संपत्ति के रेनोवेशन/एक्सटेंशन के लिए लोन, मौजूदा संपत्ति के लिए लोन, इत्यादि शामिल हैं।  ईएमआई: होम लोन लेने वाले व्यक्ति के लिए ईएमआई सबसे अधिक चिंता की बात होती है। आप की ईएमआई धन का मासिक निर्गम है, जो आपके लोन को चुकता करने के लिए हर माह निकलता जाता है। एक स्वर्णिम नियम के अनुसार, आप की ईएमआई आप की कुल मासिक आय के 40-45 फीसदी से अधिक नहीं होनी चाहिए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस महीने नहीं बदलेंगे LPG सिलेंडर के दाम, 17 महीनों से लगातार बढ़ रही थी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/lpg-cylinder-rate-will-not-be-changed-in-this-month/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 11:04:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/lpg-cylinder-rate-will-not-be-changed-in-this-month/</guid>
      <description>पिछले 17 महीने में 19 किस्तों में घरेलू गैस सिलेंडर के दाम में 76.5 रुपये की वृद्धि करने के बाद देश की तेल कंपनियों ने इस महीने कीमतों में बदलाव न करने का फैसला किया है। सरकारी स्वामित्व वाली इंडियन ऑयल कार्प, भारत पेट्रोलियम और हिंदुस्तान पेट्रोलियम कार्प लिमिटेड पिछले साल जुलाई से हर महीने एलपीजी का दाम बढ़ा रही हैं। उनका लक्ष्य 2018 तक सरकारी सब्सिडी को खत्म करना है। पर गुजरात चुनाव से पहले इस महीने कीमतों में वृद्धि नहीं की गई।    इन तीन कंपनियों में से एक के उच्च अधिकारी ने कहा, हां यह सच है कि हमने इस महीने सब्सिडी वाली एलपीजी के दाम में बदलाव नहीं किया है। हालांकि उन्होंने कहा कि वह इस बारे में बयान देने के लिए सक्षम अधिकारी नहीं हैं। जब उनसे पूछा गया कि क्या सरकार ने तेल कंपनियों से दाम में बदलाव न करने को कहा था, तो उन्होंने इस पर टिप्पणी करने से इनकार करते हुए कहा कि यह प्रबंधन का सामान्य फैसला है। सरकारी कंपनियों की ओर से जारी अधिसूचना के मुताबिक पिछली बार एक नवंबर को सब्सिडी वाली एलपीजी की कीमत 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नौकरीपेशा लोगों के लिए &#39;अच्छा&#39; होगा 2018, इस शर्त पर मिलेगी अच्छी हाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/companies-will-pay-10-to-15-percent-hike-in-2018-after-trimming-of-jobs-in-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 15:16:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/companies-will-pay-10-to-15-percent-hike-in-2018-after-trimming-of-jobs-in-2017/</guid>
      <description>नौकरीपेशा लोगों के लिए साल 2018 अच्छी खबर लेकर आ सकता है, अनुमान लगाया जा रहा है कि साल 2017 के मुकाबले 2018 में नौकरी के ज्यादा अवसर पैदा होंगे, वहीं लोगों की सैलरी में हाइक भी अच्छा मिलेगा। साल 2017 में जहां लोगों को 8-10 प्रतिशत का हाइक मिला वहीं नए साल में कंपनियां 10-15 प्रतिशत का हाइक देने को तैयार हैं।  हालांकि, कंपनियों ने कहा है कि यह हाइक उन्हीं लोगों को दिया जाएगा जिनके अंदर &#39;सही&#39; टैलेंट होगा। टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक, इंडिया INC ने यह बात कही कि 10-15 प्रतिशत हाइक उन्हें ही देंगे जो ठीक काम जानते होंगे और काम के हिसाब से अपने आपको ढाल लेंगे।    नौकरियों के मामले में साल 2017 कोई खास अच्छा नहीं रहा। सिर्फ बीस प्रतिशत कंपनियां ऐसी थीं जिन्होंने नई भर्तियां की, लेकिन 60 प्रतिशत कंपनियों ने बहुत कम नए लोगों को हायर किया। वहीं आईटी, टेलीकॉम, उत्पादन, इंजीनियरिंग एंड बैंकिंग सेक्टर में छंटनी भी हुई।   नौकरी जाने की वजह: इस साल कई नए बिजनेस मॉडल डेवेलप हुए, आर्टिफिशल इंटेलिजेंस और रोबोटिक प्रोसेस ओटेमेशन जैसी तकनीकें आईं जिन्होंने लोगों की जरूरत कम कर दी थी। नोटबंदी का प्रभाव भी काफी लंबे वक्त तक रहा था ऐसा माना जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डायरेक्ट टैक्स कलेक्शन में 14.4 फीसदी का इजाफा: CBDT</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/direct-tax-collections-increases-by-14-4-percent-says-cbdt/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 17:16:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/direct-tax-collections-increases-by-14-4-percent-says-cbdt/</guid>
      <description>केंद्रीय प्रत्यक्ष कर बोर्ड (सीबीडीटी) ने शनिवार को बताया कि मौजूदा वित्त वर्ष (2017-18) के  संग्रहण में 14.4 फीसदी की बढ़ोत्तरी हुई है।  जारी आंकड़ो के मुताबिक इस दौरान एकत्रित किया गया टैक्स 4.8 लाख करोड़ रुपए है। सकल संग्रह (रिफंड के लिए समायोजन से पहले) अप्रैल और नवंबर के बीच 10.7 फीसदी से बढ़कर 5.82 लाख करोड़ के स्तर पहुंच चुका है।  Direct Tax Collections for Financial Year 2017-18 shows growth of 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 जनवरी तक नीलाम होगा ताज मानसिंह होटल, NDMC ने शुरू की प्रक्रिया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ndmc-to-auction-taj-man-singh-by-30-january/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 13:33:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ndmc-to-auction-taj-man-singh-by-30-january/</guid>
      <description>राजधानी दिल्ली के लुटियन जोन में स्थित होटल अगले साल 30 जनवरी तक नीलाम हो जाएगा। नई दिल्ली महानगर पालिका () ने इसके अलावा दो अन्य होटलों की निलामी का आदेश दे दिया है। दो अन्य होटल है होटल कनॉट और होटल एशियन।   ताज मानसिंह के लिए रखा 32.2 करोड़  एनडीएमसी ने ताज मानसिंह के लिए 32.2 करोड़ का रिजर्व प्राइस रखा है। वहीं कनॉट होटल के लिए 49 लाख और एशियन होटल के लिए 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिटक्वाइन 15 फीसदी लुढ़ककर 14,500 डॉलर पर, पहुंचा था शिखर पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bitcoin-down-to-14k-dollar-has-crossed-the-17k-mark-this-week/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 11:46:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bitcoin-down-to-14k-dollar-has-crossed-the-17k-mark-this-week/</guid>
      <description>मुनाफावसूली की वजह से शुक्रवार को लगभग 15 फीसदी की जबरदस्त गिरावट के साथ 14,500 डॉलर पर पहुंच गई। के लिए यह सप्ताह काफी उथल-पुथल भरा रहा, जिसमें इसने रिकॉर्ड उच्चस्तर को छुआ। करेंसी के लगातार आसमान छूने से इसकी अस्थिरता को लेकर लोगों में चिंता बढ़ गई है। किसी भी देश के केंद्रीय बैंक से इस मुद्रा को समर्थन नहीं मिला हुआ है।   ब्लूमबर्ग न्यूज के मुताबिक, वर्चुअल करेंसी शुक्रवार को एशियाई बाजार में गिरकर 14,480 डॉलर के स्तर पर पहुंचने से पहले कुछ समय के लिए 17,000 डॉलर के नए रिकॉर्ड को छुआ। कारोबार के दौरान बाद में इसे एक बार फिर सहारा मिला और यह 16,100 डॉलर पर पहुंच गया।  साल 2009 में इनक्रिप्टेड सॉफ्टवेयर के रूप में अस्तित्व में आए इस डिजिटल रकम का इस्तेमाल बियर से लेकर पिजा खरीदने तक में किया जाता है और इसकी स्वीकार्यता दिन प्रतिदिन बढ़ रही है। बुकिंग वेबसाइट एक्सपीडिया जैसी कंपनियां भी इस करेंसी को स्वीकार करती हैं।  बीते एक सप्ताह के भीतर इसमें 50 फीसदी की बढ़ोतरी हो चुकी है, जबकि साल 2017 जनवरी मध्य में इसकी कीमत मात्र 752 डॉलर थी।   आरबीआई ने जारी किया था सर्कुलर आरबीआई ने सर्कुलर जारी करते हुए कहा कि इसका प्रयोग करने वाले आने वाले खतरों से आगाह रहें। इससे जो भी आर्थिक, सामाजिक, ऑपरेशनल, कानूनी नुकसान अगर होता है तो इसके जिम्मेदार वो खुद होंगे।   गूगल फाइनेंस के डेटा के अनुसार बिटक्वाइन का बुधवार को मूल्य 12285 डॉलर के पार चला गया है। पिछले एक महीने में बिटक्वाइन की कीमत दोगुना हो गया है। लक्जमबर्ग आधारित बिटक्वाइन एक्सचेंज के मुताबिक बिटक्वाइन ने इस साल अपना सफर 1000 डॉलर से शुरू किया था यानी जनवरी की शुरुआत में एक बिटक्वाइन के बदले 1000 डॉलर मिलते थे।  मुद्रा आठ साल पहले वजूद में आई थी बिटक्वाइन की शुरुआत 2009 में एक इनक्रिप्टेड सॉफ्टवेयर के साथ हुई। माना जाता है कि इस सॉफ्टवेयर का कोड एक साधारण व्यक्ति ने लिखा था, जिसका नाम जापानी नाम से मिलता-जुलता है। बिटक्वाइन की हालांकि कोई वैधानिक विनिमय दर नहीं होती है।  इसे किसी भी देश के केंद्रीय बैंक का समर्थन प्राप्त नहीं है। कई देशों ने इसे लेकर चिंता जाहिर की है। इसकी ट्रेडिंग एक विशेष प्लेटफॉर्म पर होती है। इसके सहारे आप लंदन में एक ग्लास बियर से लेकर मेनीक्योर तक के लिए भुगतान कर सकते हैं। इस करेंसी में हालांकि लेन-देन कम और ट्रेडिंग ज्यादा हो रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नकारा लोगों से खुद को दूर रखा है : सलिल सतीश पारेख</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/had-kept-out-loose-people-from-myself-says-new-infosys-ceo/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 11:19:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/had-kept-out-loose-people-from-myself-says-new-infosys-ceo/</guid>
      <description>मैं मानता हूं कि बाजार की अनिश्चितता का नतीजा कैसा भी हो, लेकिन नेतृत्व क्षमता का विकास इन्हीं परिस्थितियों में होता है। मैं जो काम करता हूं, उसमें खुद को बेहतर करना मेरी बाकी सभी प्राथमिकताओं से बढ़कर रहा है।  साठ के दशक के मध्य में मेरा जन्म एक गुजराती परिवार में हुआ था। 1986 में भारत के प्रतिष्ठित इंजीनियरिंग संस्थान, आईआईटी मुंबई से एयरोनॉटिकल इंजीनियरिंग की डिग्री लेने के बाद मैंने अमेरिका की कॉर्नेल यूनिवर्सिटी से कंप्यूटर सांइस में परास्नातक किया है।  पढ़ाई पूरी करने के बाद पेरिस स्थित एक प्रमुख आईटी कंपनी कैपजेमिनी से जुड़ने से पहले मैं कुछ वर्षों तक दूसरी कंपनियों के लिए काम करता रहा। मुझे वहां एशिया-पैसिफिक जोन का डायरेक्टर बनाया गया था, पर अपने काम की बदौलत मैं आगे चलकर कैपजेमिनी के वैश्विक वित्तीय सेवाओं की इकाई का मुख्य कार्यकारी अधिकारी के पद तक पहुंच गया।  पिछली कंपनी के लिए बहुत किया है मैंने अपनी पिछली कंपनी को अपनी जिंदगी के ढाई दशक दिए हैं। इस दौरान मुझे वैश्विक स्तर पर काम करने का अवसर मिला। मेरे कार्यकाल में भारत और अमेरिका में कंपनी का बिजनेस बढ़ा। मेरी योजनाओं का ही नतीजा निकला कि कंपनी ने उम्मीद से 10 गुना ज्यादा तरक्की की।  इस सबके बावजूद मेरी पिछली कंपनी कैपजेमिनी ने मेरे सिवा दो अन्य एग्जिक्यूटिव को जॉइंट चीफ ऑफिसर बना दिया था, जिससे ग्लोबल सीईओ बनने की मेरी संभावनाओं को धक्का लगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 में पटरी पर आएगी अर्थव्यवस्था, 6.4 से बढ़कर 7.5 होगी जीडीपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/morgan-stanley-report-says-india-gdp-will-rise-in-2018-to-7-5-from-6-4/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 08:48:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/morgan-stanley-report-says-india-gdp-will-rise-in-2018-to-7-5-from-6-4/</guid>
      <description>की गति में चक्रीय सुधार की संभावना है और साल 2018 में वास्तविक सकल घरेलू उत्पाद () वृद्धि दर इस साल के 6.4 फीसदी से बढ़कर 7.5 फीसदी तथा साल 2019 में 7.7 फीसदी हो जाने की उम्मीद है। एक रिपोर्ट में यह जानकारी दी गई।  वैश्विक वित्तीय सेवा कंपनी मॉर्गन स्टेनली की रिपोर्ट के मुताबिक, कंपनियों के लाभ तथा बैंलेस शीट में बुनियादी सुधार हो रहा है और एक मजबूत वित्तीय प्रणाली निवेश के लिए ऋण की मांग को पूरा करने में सक्षम होगी।    शोध रिपोर्ट के मुताबिक, यह अवस्था साल 2018 में अर्थव्यवस्था के पूरी तरह पटरी पर लाने में सक्षम है और हमें उम्मीद है कि वास्तविक विकास दर 2017 के 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>125 रुपये में जानें आपका सोना कितना खरा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-purity-check-in-one-hundred-twenty-five-rupee-only/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 04:11:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-purity-check-in-one-hundred-twenty-five-rupee-only/</guid>
      <description>अगर आपको जानना है कि आपका सोना कितना खरा है तो परेशान न हों। आपको किसी सराफ के पास या कोई वैज्ञानिक तकनीक पर हजारों रुपये खर्च करने की जरूरत नहीं पड़ेगी। महज 125 रुपये में अपने सोने की शुद्धता का पता लगा सकते हैं।   वैज्ञानिक कसौटी पर आभूषणों की जांच कराकर ठगी से बचा जा सकता है। यूपी के मुरादाबाद में रामपुर रोड स्थित मेटल हैंडीक्राफ्ट सर्विस सेंटर (एमएचएससी) में 130 रुपये देकर अत्याधुनिक मशीनों पर आभूषणों की जांच कराई जा सकती है। यहां एक्सपोर्टर भी अंतरराष्ट्रीय मानकों के अनुसार उत्पाद तैयार कराने के लिए मेटल की जांच करा रहे हैं।   एमएचएससी के महाप्रबंधक रविंद्र कुमार ने बताया कि केंद्र सरकार द्वारा सेंटर की स्थापना मेटल हैंडीक्राफ्ट कारोबार को बढ़ावा देने के लिए की गई है। यहां अत्याधुनिक मशीनों की प्रयोगशाला है, जिसका लाभ हस्तशिल्पियों के अलावा जनता को भी मिल रहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यूनिटेक पर होगा सरकार का कंट्रोल, NCLT ने दी 10 डायरेक्टर्स नियुक्त करने की मंजूरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-may-appoint-10-directors-in-unitech-nclt-gives-permission/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 17:04:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-may-appoint-10-directors-in-unitech-nclt-gives-permission/</guid>
      <description>दिवालिया घोषित होने की कगार पर खड़ी रियल एस्टेट कंपनी पर अब पूरी तरह से केंद्र सरकार का कंट्रोल होगा। नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल () ने केंद्र सरकार को अधिकार दिया है कि वो कंपनी में 10 नए डायरेक्टर्स को नियुक्त करें।   कई कंपनियों पर लटकी तलवार रियल एस्टेट सेक्टर का वैसे ही बुरा हाल है। कंपनियां अपने बकाया कर्ज और प्रोजेक्ट को पूरा नहीं कर पा रही हैं, जिसकी वजह से कई जानी मानी कंपनियों पर दिवालिया घोषित करने की तलवार लटक रही है। सरकार को 10 डायरेक्टर्स के नाम 20 दिसंबर तक सबमिट करने हैं।   2 सदस्यों वाली एनसीएलटी बेंच में सरकार ने कंपनी का कंट्रोल अपने पास लेने के लिए याचिका दायर की थी। कंपनी के मैनेजमेंट पर खरीददारों से जुटाए गए फंड का मिसयूज करने का आरोप है। एनसीएलटी ने यूनिटेक को भी नोटिस भेजकर मामले में जवाब मांगा था।   कॉरपोरेट अफेयर्स मिनिस्ट्री ने दाखिल की थी अर्जी  कॉरपोरेट अफेयर्स मिनिस्ट्री ने सरकार की तरफ से एनसीएलटी में अर्जी दाखिल की थी। साथ ही कंपनी के मौजूदा बोर्ड को भंग करने की मांग की गई थी। सरकार ने कहा था कि वह यूनिटेक के बोर्ड में अपने 10 मनोनीत सदस्य लाना चाहती है। सरकार ने मौजूदा डायरेक्टर और सीएफओ की संपत्ति बेचने पर भी रोक लगा दी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घरों में लगाएं जाएंगे प्रीपेड मीटर, बिजली की कटौती होने पर कंपनियों पर लगेगा जुर्माना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/from-2019-electricity-to-be-provided-through-prepaid-meter/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 15:53:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/from-2019-electricity-to-be-provided-through-prepaid-meter/</guid>
      <description>2019 से सभी घरों में की सप्लाई केवल प्रीपेड मीटर के जरिए की जाएगी। इसके लिए नए तरह के लगाएं जाएंगे। केंद्र सरकार जल्द ही इसके लिए नए नियमों को जारी करेगी। साथ ही अगले साल से बिजली कटौती होने पर इसका वितरण करने वाली कंपनियों पर जुर्माना लगाया जाएगा।   घरों में लगेंगे प्रीपेड मीटर उर्जा मंत्री आरके सिंह ने राज्यों के बिजली मंत्रियों से बात करने के बाद कहा कि अगर राज्य मदद करें तो फिर 2019 तक पूरे देश में 24X7 सभी को निर्बाध तरीके से बिजली मिल सकती है। यह करना भी जरूरी होगा।  प्रत्येक घर में बिजली को केवल मीटर के जरिए सप्लाई किया जाएगा और 90 फीसदी घरों में प्रीपेड मीटर लगाने का काम पूरा किया जाएगा। बिना प्रीपेड मीटर के बिजली जलाने पर जुर्माना लगाया जाएगा।   मोबाइल फोन की मदद से होगा रिचार्ज लोग अपने मोबाइल फोन के जरिए अपने बिजली मीटर को रिचार्ज कर सकेंगे। आरके सिंह ने कहा कि अब पॉवर कंपनी के कर्मचारी बिलिंग और कलेक्शन के काम में नहीं लगेगे। न ही इन कर्मचारियों को मीटर की रिडिंग के लिए लगाया जाएगा।   लाइन लॉस को किया जाएगा कम मीटिंग में लाइन लॉस को कम करने पर भी सहमति बनी और इसको जनवरी 2019 तक 15 फीसदी से नीचे लाया जाएगा। अभी देश भर में लाइन लॉस कई राज्यों में 50 फीसदी से अधिक है। लाइन लॉस वो होता है, जब लोग कटिया डालकर चोरी करके बिजली को जलाते हैं। प्रीपेड मीटर लग जाने के बाद लाइन लॉस कम होने की उम्मीद है, जिसके चलते आने वाले वक्त में बिजली की दरें कम हो सकती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डेबिट कार्ड फीस में कमी के बावजूद छोटे कारोबारियों में रोष, कहा- महंगा हो जाएगा ट्रांजेक्शन करना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/transaction-to-get-costlier-through-debit-card-says-shopkeepers/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 14:34:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/transaction-to-get-costlier-through-debit-card-says-shopkeepers/</guid>
      <description>रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया द्वारा छोटे कारोबारियों में को बढ़ावा देने के लिए पीओएस मशीन पर ट्रांजेक्शन दर () को घटाने का फैसला किया था। इससे लगा था कि लोगों को डेबिट कार्ड से पेमेंट करना सस्ता हो जाएगा, लेकिन अब आरबीआई के आदेश से कारोबारी खुश नहीं है।   कस्टमर पर पड़ेगा अतिरिक्त बोझ छोटे दुकानदारों के मुताबिक, इससे उनका खर्चा बढ़ जाएगा और ग्राहकों पर इसका बोझ डालना पड़ेगा। खासतौर पर उन दुकानदारों पर जिनका सालाना कारोबार 20 लाख रुपये से अधिक है।   इतना हो जाएगा एमडीआर आरबीआई ने 1 जनवरी 2018 से एमडीआर की जो दरें तय की हैं, उसके मुताबिक 20 लाख तक कारोबार करने वाले छोटे दुकानदारों पर स्वाइप मशीन से ट्रांजेक्शन कर 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वित्त मंत्रालय ने PAN को आधार से लिंक करने की समयसीमा को बढ़ाकर किया 31 मार्च, ये है कारण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-ministry-extend-date-of-aadhaar-pan-linking-to-31-march/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 13:12:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-ministry-extend-date-of-aadhaar-pan-linking-to-31-march/</guid>
      <description>अब आप अपने को से 31 मार्च, 2018 तक लिंक कर सकेंगे। की तरफ से जारी किए गए नोटिफिकेशन के अनुसार इस समय सीमा को 31 दिसंबर से बढ़ा दिया गया है।  It has come to notice that some of the taxpayers have not yet completed the linking of PAN with Aadhaar. Therefore, to facilitate the process of linking, it has been decided to further extend the time for linking of Aadhaar with PAN till 31st March,2018: Finance Ministry</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेलवे बनाएगा जोन और ट्रेन की रैंकिंग, अब पता चलेगा कौन रेल है अव्वल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-to-start-ranking-system-for-its-trains-and-zone/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 12:50:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-to-start-ranking-system-for-its-trains-and-zone/</guid>
      <description>अब आपको सभी प्रकार की अव्वल और फिसड्डी के बारे में आसानी से जानकारी मिल सकेगी। इसके साथ ही कौन सा जोन बढ़िया काम कर रहा है, ये जानकारी भी आपको देगा।   ट्रेनों की होगी रैंकिंग रेल मंत्रालय अगले महीने से देश भर में चलने वाली अपनी सभी शताब्दी, राजधानी, मेल, एक्सप्रेस और पैसेंजर ट्रेनों की रैंकिंग तय करने जा रहा है। इसकी शुरुआत जल्द ही की जाएगी। जिस आधार पर रैंकिंग को तय किया जाएगा उनमें सफाई और समय की पाबंदी को पहले क्रमांक पर रखा जाएगा।   नहीं चलती है सही समय पर ट्रेनें देश भर में कई ट्रेनें ऐसी हैं, जिनके आने और जाने का कोई समय निश्चित नहीं है। ट्रेन लेट होने के कारण कई बार यात्रियों का समय और धन दोनों बर्बाद होता है। उदाहरण के लिए दिल्ली से बिहार, बंगाल की तरफ जाने वाली ज्यादातर ट्रेनें 6 से लेकर के 48 घंटे लेट चलती हैं।  अभी पूरे देश में ट्रेनों के लेट होने के समय में 70 फीसदी की गिरावट हो चुकी है। दूसरा स्टेशनों और ट्रेन के कोच में गंदगी और बदबू भी एक बहुत बड़ा और पुराना कारण हैं। रेलवे स्टेशन और ट्रेन के अंदर सफाई रखने के लिए अब रेलवे ने सफाई कर्मचारियों की नियुक्ति भी कर दी है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब घर बैठे मंगाइये अपनी पसंदीदा  शराब, इस कंपनी ने शुरू की सर्विस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-order-your-favorite-liquor-brand-at-doorstep-this-company-started-service/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 11:29:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-order-your-favorite-liquor-brand-at-doorstep-this-company-started-service/</guid>
      <description>शराब पीने वालों के लिए एक खुशखबरी। अब आपको इसे खरीदने के लिए पर नहीं जाना पड़ेगा। इसकी भी अब आपको घर बैठे होगी। इससे पहले खरीदने के लिए भी एक कंपनी ने अपनी सर्विस को शुरू किया था।   ऐप पर देना होगा ऑर्डर आपको घर पर शराब मंगाने के लिए ऐप पर ऑर्डर करना होगा। देश में पहली बार बंगलूरू में एक स्टार्टअप कंपनी हिपबार ने यह सर्विस लॉन्च की है। स्टार्टअप कंपनी का दावा है कि ऐसा करने के लिए उसने काफी कड़े नियम बनाए हैं, जिसके बाद ही लोगों को शराब का ब्रांड उनको दिया जाएगा।   आधार से लिंक होगी डिलिवरी जो नियम कंपनी ने बनाए हैं उसके मुताबिक केवल 21 साल से अधिक आयु के लोगों को शराब की डिलिवरी की जाएगी। इसके लिए लोगों को शराब डिलिवर करने से पहले उनका आईडी प्रूफ जैसे की आधार कार्ड, पैन कार्ड, वोटर आईडी कार्ड, पासपोर्ट आदि से उम्र को वैरिफाई किया जाएगा।  सबसे पहले लोगों से आधार मांगा जाएगा और इसको डिलिवरी देने वाला शख्स अपने डिवाइस पर वैरिफाई करेगा। ऑनलाइन वैरिफिकेशन के बाद ही डिलिवरी एजेंट कस्टमर को शराब देगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में 200 अंकों का उछाल, रुपये में दिखी मामूली तेजी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-by-200-points-rupee-up-by-1-paise/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 10:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-by-200-points-rupee-up-by-1-paise/</guid>
      <description>शुक्रवार को हफ्ते के आखिरी कारोबारी दिन ग्लोबल मार्केट्स में मिले पॉजिटिव संकेतों के चलते में अच्छी बढ़त देखने को मिली। और दोनों तेजी के साथ खुले। वहीं रुपये में भी 1 पैसे की मजबूती देखने को मिली।  शुक्रवार के कारोबार में बीएसई का सेंसेक्स 200 अंकों की तेजी के साथ 33149 के स्तर पर खुला, वहीं एनएसई का निफ्टी भी 60 अंक की उछाल के साथ 10227 पर खुला। दिग्गज शेयरों में टाटा पावर, टाटा मोटर्स, वेदांता, भारती एयरटेल, टाटा मोटर्स डीवीआर, हिंडाल्को, यूपीएल, आईसीआईसीआई बैंक और अदानी पोर्ट्स मजबूत हुए हैं।   बैंकिंग, ऑटो, एफएमसीजी, मेटल, फार्मा, रियल्टी, कैपिटल गुड्स, पावर और ऑयल एंड गैस शेयरों में खरीदारी नजर आ रही है।  रुपये में दिखी 1 पैसे की तेजी हफ्ते के आखिरी कारोबारी दिन शुक्रवार को रुपए की शुरुआत हल्की मजबूती के साथ हुई। डॉलर के मुकाबले रुपया 1 पैसे बढ़कर 64.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑनलाइन फंड ट्रांसफर करने के लिए SBI ने किया ये बड़ा बदलाव, जान ले नहीं तो हो जाएगी बड़ी मुश्किल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-changes-branch-and-ifsc-code-of-1200-branches/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 07:54:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-changes-branch-and-ifsc-code-of-1200-branches/</guid>
      <description>देश के सबसे बड़े बैंक ने ऑनलाइन करने वालों के लिए एक बहुत बड़ा बदलाव कर दिया है। अगर आप भी स्टेट बैंक ऑफ इंडिया के ग्राहक हैं तो इन बदलावों के बारे में जान लें, नहीं तो आगे चलकर आप परेशानी में फंस सकते हैं।   बदल दिए ब्रांचों के कोड बैंक ने देश भर में करीब अपनी 1200 से अधिक ब्रांचों के IFSC कोड और ब्रांच कोड के साथ-साथ ब्रांच का नाम भी पूरी तरह से बदल दिया है। इससे जिन ब्रांच में यह बदलाव किया गया है, उसके कस्टमर्स को सबसे ज्यादा परेशानी होगी।   बैंक ने वेबसाइट पर अपलोड की लिस्ट एसबीआई ने इसकी जानकारी अपनी वेबसाइट पर अपलोड करने के साथ ही सभी जोनल और सर्किल ऑफिस में भेज दी है। अगर आप एसबीआई के ग्राहक हैं तो फिर आपकी शाखा में भी इस तरह का बदलाव हुआ है कि नहीं, इसकी जानकारी आप पर जाकर के पूरी लिस्ट को देख सकते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब ऑनलाइन उधार मंगाए किराने का सामान, इस ऐप ने शुरू की सर्विस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-order-your-grocery-items-on-credit-as-this-company-launches-service/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 17:24:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-order-your-grocery-items-on-credit-as-this-company-launches-service/</guid>
      <description>अब आप ऑनलाइन का सामान उधार पर मंगा सकते हैं। पहले यह सुविधा केवल घर के पड़ोस में स्थित दुकान पर मिलती थी, लेकिन अब के जरिए घर का कुछ भी सामान मंगाने पर पहले पैसा नहीं देना पड़ेगा। देश भर के प्रमुख शहरों में ग्रोफर्स ने इस सर्विस को शुरू किया है।   फिलहाल इन कस्टमर्स को मिलेगी सर्विस कंपनी इस तरह से सामान मंगाने की सुविधा केवल उन्हीं लोगों को देगा जो काफी लंबे समय से उसके ऐप पर सामान मंगाते रहे हैं। आगे चल कर ग्रोफर्स अपने सभी ग्राहकों के लिये पोस्टपेड ग्रॉसरी खरीदने पर सिंपल भुगतान विकल्प सेवा का विस्तार करेगा।  ग्रोफर्स के मुख्य कार्यकारी अधिकारी अलबिंदर धींडसा ने कहा कि यह एक अनूठी सेवा है जिसमें ग्राहक को संगठित और पारंपरिक दोनों प्रकार के खुदरा क्षेत्र के लाभ मिलते हैं।  इन शहरों में मिलेगी सर्विस ग्रोफर्स फिलहाल देश के जिन प्रमुख शहरों में अपनी सर्विस दे रहा है उनमें दिल्ली, आगरा, हैदराबाद, जयपुर, कोलकाता, लखन, लुधियाना, नागपुर, नोएडा, गाजियाबाद और वडोदरा समेत 25 शहर शामिल हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FRDI बिल पर वित्त मंत्रालय की सफाई, कहा- बैंकों में जमा रकम होगी और सुरक्षित </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/frdi-bill-will-strengthen-bank-deposits-of-consumers-says-ministry-of-finance/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 16:41:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/frdi-bill-will-strengthen-bank-deposits-of-consumers-says-ministry-of-finance/</guid>
      <description>ने गुरुवार को साफ किया कि प्रस्तावित फाइनेंशियल रेजोल्यूशन एंड डिपॉजिट इन्श्योरेंस बिल (FRDI) के नए संशोधित ड्रॉफ्ट से बैंक ग्राहकों को किसी प्रकार का नुकसान नहीं होगा बल्कि इससे बैंकों में जमा पूंजी को और सुरक्षा मिलेगी।  बता दें कि  FRDI बिल को संसद में पेश करने की तैयारी में है। कहा जा रहा है कि इस बिल के पास हो जाने के बाद सरकार की बैंकों के गारंटर के तौर पर जिम्मेदारी पूरी तरह से समाप्त हो जाएगी।   &amp;lt;blockquote class=&amp;ldquo;twitter-tweet&amp;rdquo; data-lang=&amp;ldquo;en&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;p lang=&amp;ldquo;en&amp;rdquo; dir=&amp;ldquo;ltr&amp;rdquo;&amp;gt;Provisions of the Financial Resolution and Deposit Insurance Bill, 2017 are meant to protect the interests of the depositors;For full details, please Log on: &amp;lt;a href=&amp;ldquo;https://t.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>