<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Feb 2018 11:20:53 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>बाजार को रास नहीं आया बजट, दूसरे दिन करीब 500 अंकों गिरा सेंसेक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/aam-budget-2018-sensex-nifty-share-bazar-indian-market/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 11:20:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/aam-budget-2018-sensex-nifty-share-bazar-indian-market/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने अपने कार्यकाल का अंतिम बजट पेश कर दिया है, लेकिन इसका सकारात्मक असर शेयर बाजार पर नहीं दिखा है। दूसरे दिन का बाजार खुलते ही सेंसेक्स में गिरावट का दौर लगातार जारी है। फिलहाल ये करीब 500 अंकों की गिरावट पर चल रहा है और स्तर 35,413 है। इससे पहले 300 अंकों की गिरावट से साथ खुला।  सेंसेक्स के साथ 50 शेयरों वाले सूचकांक निफ्टी भी कमजोरी का मुंह देख रहा है। निफ्टी 83 अंकों की कमजोरी के साथ 10930 के स्तर पर खुला है।   इससे पहले जब गुरुवार को वित्त मंत्री द्वारा बजट भाषण दिया जा रहा था उस वक्त भी  भी टूट गया था। सेंसेक्स में 450 अंकों की बड़ी गिरावट देखने को मिली। लांग टर्म कैपिटल टैक्स गेन पर टैक्स लगाने की घोषणा के साथ ही सेंसेक्स अपने ऊपरी स्तर से काफी नीचे चला गया। निफ्टी में भी 100 अंकों की बड़ी गिरावट देखने को मिली।   पीएसयू बैंक इंडेक्स, मेटल और फार्मा इंडेक्स में सबसे ज्यादा गिरावट थी। पीएसयू बैंक इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देहरादून एक आदर्श स्थान जीवनशैली को सुखद और आनन्दायक बनाने के लिए </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/dehradun-is-an-ideal-place-to-make-life-style-enjoyable/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 09:36:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/dehradun-is-an-ideal-place-to-make-life-style-enjoyable/</guid>
      <description>यदि हम कहते हैं एक सही स्थान जीवन को सुखद और संपन्न बनाने में पहला कदम है तो इससे कोई इनकार नहीं करेगा। देहरादून एक ऐसा स्थान है, जो पूरे वर्ष अपने मौसम, सुंदरता और परिवेश से लोगों को विस्मित कर सकता है। देहरादून हर उस व्यक्ति की निर्विवाद रूप से पहली पसंद है जिन्हें शानदार पर्वत श्रृंखलाओं, झीलें, हरी भरी और खूबसूरत वादियां पसंद आते है।  यह शहर देश की राजधानी और भारत के अन्य प्रमुख शहरों से हवाई, सड़क और रेल माध्यम से अच्छी तरह से जुड़ा हुआ है। हरिद्वार और ऋषिकेश जैसे आध्यात्मिक क्षेत्रों के साथ कनेक्टिविटी, मसूरी और धनौल्टी जैसे सुंदर पहाड़ी स्थान भी देहरादून को स्वर्ग बनाते हैं। जो लोग व्यावसायिक जीवन या व्यवसाय क्षेत्र के साथ सक्रिय रहना चाहते हैं, वह उत्तराखंड की राजधानी देहरादून को एक आगामी विकास केंद्र के रूप में देख सकते हैं।   खूबसूरत नदियों, घाटियों, शांति एवं प्रदूषण रहित शीतल हवा के करीब, जहाँ तारों भरी रातें और दिन की गुनगुनी धूप लोगों के लिए सुकून का काम करती है, यह स्थान उन लोगों के लिए वरदान है जिन्होंने अपना जीवन बिस्तर से बाहर निकलने और ऑफिस में व्यस्त काम करने के लिए और उनके परिवार के देखभाल करने के लिए खर्च करा है। एक ऐसा शहर जो नियमित भीड़ भाड़ और बाहरी दुनिया की हलचल से अलग एवं शांत हो, वहाँ एक दूसरा घर बनाना एक फायदे का सौदा हो सकता है, क्योंकि यह जीवन को प्रदूषण मुक्त वातावरण के साथ आसान और आराम से बदल सकता है।  जी हाँ, बिल्कुल ऐसा ही की पैसिफिक गोल्फ स्टेट सोसाइटी हमें आवासीय परियोजनाओं के साथ क्षेत्र में आवश्यक सभी नवीनतम सुविधाएं दे रही है। यह परियोजना विशिष्ट रूप से डिज़ाइन किये गए 2000 प्रीमियम फ्लैट ऑफर करती है। 33 एकड़ क्षेत्र में फैली इस परियोजना के पास लोकप्रिय ऐस गोल्फर ग्राहम कुक द्वारा डिज़ाइन एक 9 होल्स वाला गोल्फ कोर्स है। गोल्फ के अलावा इसमें कई अन्य मैदान हैं जिनका उपयोग टेनिस, बैडमिंटन, स्क्वैश, बास्केटबॉल, क्लब हाउस, स्विमिंग पूल आदि के लिए किया जा सकता है। इस परियोजना की एक और शानदार विशेषता यह है कि यह एक महान सुंदर हिमालय पर्वतमाला के साथ शानदार दृश्य प्रदान करता है ।  इसके अलावा, इस परियोजना में जल निकायों के साथ शानदार परिदृश्य भी शामिल हैं। यदि आप फिटनेस और एक सक्रिय जीवन शैली में रहना पसंद करते हैं तो यह परियोजना आपके लिए बनी है क्योंकि यह साइकिल और जॉगिंग ट्रैक से सुसज्जित है। इसमें बच्चों के खेलने के क्षेत्र और फूलों के बगीचे भी हैं। यदि आप इनडोर गेम्स पसंद करते हैं, तो इसमें विभिन्न खेलों के साथ इनडोर गेम्स भी उपलब्ध है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तस्वीरें: मोदी सरकार के बजट में ये हुआ सस्ता, इन पर करनी होगी जेब ढीली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/expensive-and-cheaper-things-in-aam-budget-highlights-2018-see-pics/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 20:23:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/expensive-and-cheaper-things-in-aam-budget-highlights-2018-see-pics/</guid>
      <description>केंद्र सरकार के इस कार्यकाल के अंतिम आम बजट में गुरुवार को वित्त मंत्री  ने कई महत्वपूर्ण घोषणाएं की हैं। बजट में सरकार ने गरीबों पर फायदों की बौछार कर दी तो वहीं मीडिल क्लास को निराश किया है।  बजट में कई वस्तुएं और सेवा महंगी की गई है। सस्ती वस्तुओं और सेवा का सीधा फायदा आम लोगों को मिलेगा तो वहीं महंगी हुई चीजें जेब पर भारी पड़ेगी। आखिर वह क्या चीजें हैं जो महंगी हुई और क्या सस्ती हुई। आइए तस्वीरों में देखिए वे क्या-क्या चीजें हैं।  सरकार ने बजट में पेडल कार, पहिये वाले खिलौने, गुड़िया, खेलों में इस्तेमाल होने वाले उपकरण और सिगरेट और अन्य लाइटर महंगे हुए हैं। सिगरेट सस्ती हुई या महंगी यह जानने के लिए लोग उत्सुक नजर आए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तस्वीरों में आसानी से समझिए बजट से आपको होगा क्या फायदा और क्या नकुसान?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/aam-budget-understand-profit-or-loss-from-union-budget-2018-see-pics/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 19:48:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/aam-budget-understand-profit-or-loss-from-union-budget-2018-see-pics/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने गुरुवार को बजट 2018-2019 पेश किया। इस दौरान वित्त मंत्री अरुण जेटली ने कई बड़े ऐलान किए और भविष्य की योजनाओं का भी जिक्र किया। बजट में सरकार ने समाज के सभी वर्गों को ध्यान में रखकर तैयार करने की कोशिश की है। जिनमें देश के किसान, महिलाएं, बच्चे, अनुसूचित जनजाति, अनुसूचित जाति और मीडिल क्लास को ध्यान में रखा गया है।   आइए जानते हैं ने बजट में क्या क्या बदलाव किए हैं आम लोगों को कहां छूट मिली है और आम लोगों के जीवन पर इन बदलावों का क्या प्रभाव होगा। बजट में लोगों की जिंदगी का अहम हिस्सा बन चुके मोबाइल फोन को महंगा कर दिया गया है। जिन मोबाइल फोन का 81 फीसदी हिस्सा और 84.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आम बजट 2018: इन तीन बड़ी इंश्योरेंस कंपनियों को सरकार ने किया एक साथ मर्ज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-govt-to-merge-three-insurance-companies/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 19:44:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-govt-to-merge-three-insurance-companies/</guid>
      <description> में तीन कंपनियों के इंश्योरेंस को एक साथ मर्ज करने की घोषणा की गई है। इनमें ओरिएंटल इंश्योरेंस कंपनी लिमिटेड, यूनाइटेड इंडिया इंश्योरेंस कंपनी लिमिटेड और नेशनल इंश्योरेंस कंपनी लिमिटेड को शामिल किया गया है। इन सभी कंपनियों के एक सिंगल कंपनी में मर्ज कर दिया है। यानी की अगर अब इनमें से किसी भी कंपनी से आप इंश्योरेंस कराने की सोच रहे हैं तो आपको इतना सोचने की जरूरत नहीं है बल्कि एक ही कंपनी में करा सकते हैं।   तीन राज्य चालित बीमा कंपनियों के विलय से एक विशाल संगठन का निर्माण हो जाएगा। वित्तीय वर्ष 2018-19 के लिए निर्धारित 80,000 करोड़ रुपये के सरकार के विनिवेश लक्ष्य का एक महत्वपूर्ण हिस्सा होगा।  यह एक बहुत सकारात्मक कदम है ब्रोकरेज प्रभुदास लिलाधार प्राइवेट के मुख्य कार्यकारी और पोर्टफोलियो मैनेजर अजय बोडके ने कहा कि सरकार का यह संकल्प है कि CPSE पैमाने पर बढ़ोतरी और उनकी बैलेंस शीट को मजबूत करेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वरिष्ठ नागरिकों का सम्मान: बचत पर ब्याज में छूट को बढ़ा कर 50000 रुपये किया गया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-income-rebate-increased-to-rs-50-thousand-in-deposit-schemes-to-senior-citizens/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 17:56:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-income-rebate-increased-to-rs-50-thousand-in-deposit-schemes-to-senior-citizens/</guid>
      <description>जीएसटी लागू होने के बाद केंद्र की मोदी सरकार ने गुरुवार (1 फरवरी) को लोकसभा में देश का पेश कर दिया है। जानिए क्या रही इस बजट की खास बातें...   वय वंदना योजना मार्च 2020 तक जारी रहेगी  - प्रधानमंत्री वय वंदना योजना के अंतर्गत निवेश की वर्तमान सीमा को बढ़ाकर 15 लाख रुपए किया गया  - वरिष्ठ नागरिकों को गरिमापूर्ण जीवन प्रदान करने के लिए केन्द्रीय वित्य एवं कॉरपोरेट मामलों के मंत्री श्री अरुण जेटली ने वरिष्ठ नागरिकों के लिए महत्वपूर्ण रियायतों की घोषणा की है।  - संसद में आज आम बजट 2018-19 पेश करते हुए वित्त मंत्री ने कहा कि बैंकों तथा डाकघरों में जमा राशि पर ब्याज आय में छूट 10 हजार रुपए से बढ़ाकर 50 हजार रुपए की गई है तथा आयकर धारा 194ए के तहत स्रोत पर आयकर की कटौती नहीं की जाएगी।  - यह लाभ सावधि जमा योजनाओं तथा आवर्ती जमा योजनाओं में प्राप्त होने वाले ब्याज के लिए भी उपलब्ध होगा। वित्त मंत्री ने कहा कि धारा 80डी के अंतर्गत स्वास्थ्य बीमा प्रीमियम या चिकित्सा व्यय हेतु कटौती सीमा को 30 हजार रुपए से बढ़ाकर 50 हजार रुपए कर दिया गया है।  - अब सभी वरिष्ठ नागरिक किसी स्वास्थ्य बीमा प्रीमियम या किसी चिकित्सा के संदर्भ में 50 हजार रुपए प्रतिवर्ष तक कटौती के लाभ का दावा कर सकेंगे।वित्त मंत्री ने धारा 80डीडीबी के अंतर्गत गंभीर बीमारी से संदर्भ में चिकित्सा खर्च के लिए कटौती सीमा को वरिष्ठ नागरिकों के मामले में 60 हजार रुपए से और अति वरिष्ठ नागरिकों के मामले में 80 हजार रुपए से बढ़ाकर सभी वरिष्ठ नागरिकों के लिए एक लाख रुपए का प्रस्ताव किया।  - इन रियायतों से वरिष्ठ नागरिकों को 4 हजार करोड़ रुपए का अतिरिक्त कर लाभ प्राप्त होगा।  - टैक्स रियायतों के अतिरिक्त वित्त मंत्री ने कहा कि प्रधानमंत्री वय वंदना योजना को मार्च 2020 तक बढ़ाया गया है। इस योजना के तहत भारतीय जीवन बीमा निगम द्वारा 8 प्रतिशत निश्चित प्रतिलाभ प्रदान किया जाता है। इस योजना के तहत प्रति वरिष्ठ नागरिक 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: डीजल-पेट्रोल नहीं होगा सस्ता, सरकार ने एक्साइज ड्यूटी घटाई, सेस बढ़ाया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-highlights-live-india-petrol-diesel-2-rs-cheaper-see-expensive-and-cheaper-things/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 16:53:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-highlights-live-india-petrol-diesel-2-rs-cheaper-see-expensive-and-cheaper-things/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने पेट्रोल-डीजल के सस्ता होने की खबरों पर कहा है कि पेट्रोल और डीजल सस्ता नहीं होगा। केंद्रीय वित्त सचिव हसमुख अढिया ने प्रेस कॉन्फ्रेंस कर बताया कि &#39;बजट में जितनी एक्साइज ड्यूटी घटाई गई उतना ही सेस को बढ़ा दिया गया है।&#39; इससे पहले बजट पेश होने के बाद खबरें आ रही थीं कि  2 रुपए सस्ता होगा। कहा जा रहा था कि घटी हुई कीमतें आज रात से लागू होंगी।   बता दें कि मोदी सरकार का आखिरी बजट गुरुवार को पेश किया गया। पूरे देश की नजर वित्त मंत्री अरुण जेटली के बजट भाषण पर थी। भाषण के दौरान जेटली ने एक के बाद कई घोषणाएं की।  वहीं सरकार ने कई ऐसी घोषणाएं की जिनमें कई वस्तुए और सेवा सस्ती हुई हैं तो वहीं कई चीजें महंगी हुई है। आइए जानते हैं बजट में क्या सस्ता हुआ है और क्या महंगा हुआ।  ने दैनिक उपभोग की कुछ वस्तुओं पर सीमा शुल्क बढ़ाकर 20 फीसदी कर दिया है। वहीं फ्रूट जूस पर आयात शुल्क 30 फीसदी से बढ़ाकर 50 फीसदी कर दिया है। इस वजह से आयातित कारें, एलसीडी और एलईडी टीवी, मोबाइल फोन, सोना-चांदी, परफ्यूम, डेंटल हाइजीन, आफ्टर शेव, ड्योडरेंट, रूम फ्रेशनर, बालों में इस्तेमाल होने वाले उत्पाद अब महंगे हो जाएंगे।   वित्त मंत्री ने घरेलू उत्पादन को बढ़ावा देने के मकसद से मोबाइल फोन पर सीमा शुल्क 15 फीसदी के बजाय 20 फीसदी, एलसीडी/एलईडी टीवी पर 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर खरीदने के लिए निवेशकों की पहली पसंद बन रहा है देहरादून</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/dehradun-is-the-first-choice-of-investors-to-buy-a-house/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 16:27:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/dehradun-is-the-first-choice-of-investors-to-buy-a-house/</guid>
      <description>विभिन्न सर्वेक्षणों और रिपोर्टों के अनुसार देहरादून संपत्तियों में सबसे अधिक एनआरआई निवेश के लिए शीर्ष स्थान पर रहा है, जिसने यहां भारतीय डेवलपर्स और बिल्डरों को रियल एस्टेट बाजार के बारे में आशावादी बना दिया है। बाजार में आर.ई.आर.ए और जीएसटी जैसे हालिया बदलावों और अधिनियमनों के चलते डेवलपर्स ने अच्छी बुकिंग की उम्मीद की शुरुआत की है।  आश्वस्त पारदर्शिता और सरलीकृत कराधान की प्रक्रिया न केवल घरेलू खरीदारों के लिए पहली बार सेवा प्रदान कर रही है, बल्कि सभी निवेशकों को भी प्रोत्साहित करती है जिन्होंने रियल एस्टेट क्षेत्र से दूरी रख रखी थी। यह कहा जा सकता है कि आदर्श जीवन जीने के लिए एक आदर्श स्थान पहला कदम है। देहरादून एक ऐसा स्थान है जो पूरे वर्ष में अपनी सौंदर्य और मौसम से लोगों को विस्मित कर सकता है। जब भी शानदार पर्वत श्रृंखलाओं, झिलमिलाती झीलों, हरी भरी वादियों की बात आती है देहरादून निर्विवाद रूप से पहली पसंद है।  एक प्रदूषण मुक्त वातावरण, नियमित हलचल से दूर, एक बेहतर सौदा हो सकता है, क्योंकि यह जीवन को प्रदूषण मुक्त वातावरण के साथ आसान और आरामदायक बनाने में परिवर्तित कर सकता है। पैसिफिक गोल्फ एस्टेट और पैसिफिक समूह की जैसी आवासीय परियोजनाएं क्षेत्र में उपलब्ध सभी आवश्यक एवं नवीनतम सुविधाएं दे रही हैं, दोनों परियोजनाएं खूबसूरत हिमालय पर्वतमाला का एक मोहक दृश्य प्रदान करती हैं। इसके अलावा पैसिफिक हिल्स में मेजेस्टिक लो रेंज वाले घर एवं एक एन्क्लेव प्रदान किया जा रहा है, जो योजनाबद्ध तरीके से विश्वस्तरीय सुविधाओं के साथ है। यह सुविधा आज के आधुनिक समय में आपको शाही आकर्षण का अनुभव कराएगी।  पैसिफिक हिल्स में घर, उन लोगों के लिए हैं जो सच्चे सामंजस्य और जीवन में संतुलन की अपेक्षा करते हैं। पैसिफिक हिल्स देहरादून के राजपुर रोड पर स्थित है, यह आसानी से पैसिफिक मॉल, मैक्स हॉस्पिटल, साई रेलवे स्टेशन, डीपीएस देहरादून जैसे प्रमुख स्थानों से जुड़ा हुआ है और इसकी सबसे बड़ी खासियत है कि यह एक सीधी सड़क करती करती है जो मसूरी से केवल 25 किमी दूर है। अधिक से अधिक निवेशकों और होम बायर्स ने इन शहरों में संपत्ति खरीदने के लिए निवेश शुरू कर दिया है जो उन्हें प्रकृति और आधुनिकता के मिश्रण दोनों प्रदान कराएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#BUDGET 2018: जेटली का बड़ा ऐलान, AADHAR की तर्ज पर अब हर कंपनी की बनेगी यूनिक ID</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitley-said-every-company-will-also-be-created-on-the-basis-of-unique-identity/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 16:10:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitley-said-every-company-will-also-be-created-on-the-basis-of-unique-identity/</guid>
      <description>केंद्र सरकार देश के प्रत्येक उद्योग को आधार की तर्ज पर एक यूनिक आइडेंटिटी (अनूठी पहचान) देने के लिए एक योजना तैयार करेगी। केंद्रीय वित्त मंत्री अरुण जेटली ने बृहस्पतिवार को लोकसभा में आम बजट 2018-19 पेश करते हुए यह घोषणा की।   उन्होंने कहा कि ने हर भारतीय को एक पहचान दी है। इसने हमारे लोगों तक कई सरकारी सेवाओं की पहुंच को आसान बनाया है।   जेटली ने कहा कि हर उद्योग, चाहे वह छोटा हो या बड़ा, को भी एक यूनिक आईडी की जरूरत है। उन्होंने कहा कि देश के प्रत्येक उद्योग को एक यूनिक आईडी प्रदान करने के लिए एक योजना तैयार करेगी।  उल्लेखनीय है कि अबतक लगभग 119 करोड़ लोगों को बायोमेट्रिक आधार जारी किए जा चुके हैं और विभिन्न सरकारी व गैर सरकारी संस्थानों में एक निवास पहचान के सबूत के तौर पर आधार कार्ड को पेश करना पड़ता है।  सरकार ने काले धन पर अंकुश लगाने तथा बेहिसाब संपत्ति का पता लगाने को लेकर बैंक खातों तथा पैन नंबर की पुष्टि करने के लिए आधार को अनिवार्य कर दिया है। साथ ही मोबाइल फोन उपयोगकर्ताओं की पहचान सुनिश्चित करने को लेकर मोबाइल फोन सीम के लिए भी आधार अनिवार्य कर दिया गया है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: बजट में सरकार ने दिया स्टैंडर्ड डिडक्शन का फायदा, जानिए क्या होता है ये? </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/union-budget-2018-government-give-benefit-of-standard-deduction-in-the-budget/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 15:45:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/union-budget-2018-government-give-benefit-of-standard-deduction-in-the-budget/</guid>
      <description>अरुण जेटली ने बजट के दौरान सैलरीड क्लास को राहत देने की बात कही, उन्होंने कहा कि इनकम टैक्स स्लैब में कोई बदलाव नहीं किया जाएगा लेकिन 40 हजार रुपये का स्टैंडर्ड डिडक्शन मिल सकेगा। इसके साथ ही ट्रांस्पोर्ट अलाउंस और मेडिकल रिबंर्समेंट जैसी सुविधा में कटौती कर दी गई। स्टैंडर्ड डिडक्शन का फायदा सैलरी पाने वालों के साथ-साथ पेंशन पाने वालों को भी मिल सकेगा। ऐसे में लोग यह जानना चाह रहे हैं कि आखिर यह स्टैंडर्ड डिडक्शन क्या होता है और इसका फायदा कौन-कौन सा वर्ग किस तरीके से उठा सकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट से पहले लागू हुआ ई-वे बिल सिस्टम, 50 हजार से ऊपर का सामान भेजना होगा आसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-e-way-bill-system-applied-sending-goods-above-50-thousand-rupees-now-easy/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 10:29:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-e-way-bill-system-applied-sending-goods-above-50-thousand-rupees-now-easy/</guid>
      <description>बजट से पहले पूरे देश में प्रणाली आज से लागू हो गई है, जिसके बाद हर राज्य के लिए अलग-अलग परिवहन पास की जरूरत नहीं होगी। वहीं 1 जून से इंटर-स्टेट ट्रांसपोर्ट पर ई-वे बिल लागू होगा। गौरतलब है कि आज ही वित्त मंत्री संसद में बजट भाषण पढ़ेंगे।   सामान ले जाने में होगी आसानी इस प्रणाली में ई-बिल के माध्यम से देश भर में सामान ले जाने वाले वाहन वैध होंगे। जीएसटी नेटवर्क (जीएसटीएन) की तरफ से जारी एक बयान में बताया गया कि हर राज्य में 10 किलोमीटर अंदर प्रवेश करने वाले वाहन जिसमें 50,000 रुपये या उससे अधिक के मूल्य के सामान हैं, उसके लिए एक फरवरी 2018 ई-वे बिल अनिवार्य होगा।  जीएसटीएन के मुख्य कार्यकारी अधिकारी (सीईओ) प्रकाश कुमार का कहना है कि इसे शुरू करने के बाद करदाताओं और ट्रांसपोर्टरों को किसी भी टैक्स कार्यालय या चेक पोस्ट पर रुकने की जरूरत नहीं पड़ेगी, क्योंकि ई-वे बिल इलेक्ट्रॉनिक रूप से तैयार किया जा सकता है और इसमें खुद से पैसे कट जाएंगे। बड़े उपयोगकर्ता इस ई-वे बिल की नई प्रणाली को पोर्टल पर मोबाइल ऐप, एसएमएस और ऑफलाइन टूल के जरिए उपयोग कर सकते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 कारण: बजट 2018 पर क्यों टिकी हैं सबकी निगाहें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-why-are-everyone-looking-for-budget/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 10:20:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-why-are-everyone-looking-for-budget/</guid>
      <description>वित्त मंत्री संसद में 5वीं बार आम पेश करेंगे। ऐसा दूसरी बार हो रहा है जब बजट 28 फरवरी के बजाय 1 फरवरी को पेश किया जा रहा है। सरकार के इस बजट पर देश के हर वर्ग की निगाहें टिकी हुई हैं। आखिर क्यों है यह बजट इतना खास, जानिए कारण राजनीति विश्लेषकों और विपक्ष का कहना है कि सरकार के खिलाफ कुछ वर्गों में खासा रोष है। इस लिहाज से मोदी सरकार कुछ खास वर्गों को ध्यान में रख कर ही पेश करेगी। जिनमें किसान, मध्यम वर्ग, व्यापारी शामिल हैं। नोटबंदी और जैसे कदमों के बाद अर्थव्यवस्था में कई बदलाव एकाएक आ गए। ऐसे में सरकार इन वर्गों में अपने डगमगाते हुए विश्वास को स्थिरता देने की कोशिश जरूर करेगी। मोदी सरकार ने चुनाव से पहले वादा किया था कि उनकी सरकार महंगाई पर नियंत्रण रखेगी। इस मोर्चे पर मोदी सरकार को कई चुनौतियों का सामना करना पड़ा। जनवरी 2017 से</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट से पहले तेजी पर खुला शेयर मार्केट, सेंसेक्स में दिखी 132 अंकों की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-opens-on-a-positive-note-on-budget-day/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 09:51:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-opens-on-a-positive-note-on-budget-day/</guid>
      <description>वित्त मंत्री अरुण जेटली द्वारा भाषण पेश करने से पहले में तेजी का रूख दिखाई दिया। 132 अंक और निफ्टी 38 अंकों की मजबूती के साथ खुला। बुधवार के कारोबार में शेयर बाजार गिरावट के साथ बंद हुए थे। सेंसेक्स 69 अंक गिरकर 35,965 अंक पर बंद, जबकि निफ्टी 20 अंक टूटकर 11,030 अंक पर बंद हुआ था।  बजट के लोकलुभावन होने के आसार वित्त वर्ष 2018-19 के लिए पेश होने वाले बजट के लोकलुभावन होने के आसार से हैवीवेट शेयरों में बढ़त के साथ खुले। बाजार में कारोबार के इस दौरान दिग्गज शेयरों में एलएंडटी, महिंद्रा एंड महिंद्रा, एचपीसीएल, एचसीएल टेक, हीरो मोटो, टीसीएस और ओएनजीसी 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: बजट से पहले जरूर जान लें ये 5 फाइनेंशियल टर्म</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/know-these-business-terms-related-to-union-budget-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 09:16:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/know-these-business-terms-related-to-union-budget-2018/</guid>
      <description>भारत के वित्त मंत्री गुरुवार को 2018-19 का पेश करेंगे। आने वाले वित्तीय वर्ष के लिए केंद्र सरकार आय और व्यय का खाका पेश करेगी।  2019 में होने वाले आम चुनावों से पहले मौजूदा सरकार का ये आखिरी पूर्ण बजट होगा। इसलिए इसमें होने वाली घोषणाओं पर लोगों का ध्यान अधिक होगा। लगाए जाने के बाद सरकार का ये पहला बजट होगा।  बजट की घोषणा होने से पहले इससे जुड़े ये पांच टर्म आपको जान लेने चाहिए क्योंकि इससे जुड़े कुछ अहम फैसले लिए जा सकते हैं।   वर्तमान में ढाई लाख रुपये तक की सालाना कमाई करने वाले लोगों को टैक्स में पूरी तरह छूट मिलती है। हालांकि ऐसा अनुमान है कि सरकार इस सीमा को बढ़ा सकती है। संभावना जताई जा रही है कि सरकार इस सीमा को बढ़ाकर तीन लाख रुपये तक कर सकती है। यानी तीन लाख से कम सालाना कमाई पर नहीं देना होगा। इससे लाखों लोगों को राहत मिलेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: amarujala.com पर पूरे दिन देखिए LIVE कवरेज और विश्लेषण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-watch-special-live-coverage-and-analysis-throughout-the-day/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 08:39:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-watch-special-live-coverage-and-analysis-throughout-the-day/</guid>
      <description>केंद्र सरकार के चौथे और आखिरी पूर्ण पर पूरे देश की निगाहें आज लगी रहेंगी। लागू होने के बाद पेश हो रहे इस पहले आम बजट से आम जनता की ढेरों उम्मीदें जुड़ी हुई हैं। चाहे किसान हो या फिर सैलरी क्लास, कामकाजी महिला हो अथवा गृहणी, युवा वर्ग हो या फिर सीनियर सिटीजंस, स्टार्टअप हो या फिर बड़ी कॉर्पोरेट कंपनियां, रियल इस्टेट सेक्टर से लेकर हर किसी के मन में बजट को लेकर के उत्सुक्ता रहेगी।   इसी उत्सुक्ता और बजट के बाद उसका विश्लेषण करने के लिए अमरउजाला.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: 7 लाख तक की इनकम पर मिल सकती है टैक्स में छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-no-tax-on-income-of-7-lakhs-will-finance-minister-give-more-relief/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 07:55:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-no-tax-on-income-of-7-lakhs-will-finance-minister-give-more-relief/</guid>
      <description>पिछले साल के बजट में वित्त मंत्री ने इनकम टैक्स की दरों में बदलाव करने की घोषणा की थी। इस घोषणा में 2.50 लाख रुपये तक की इनकम पर किसी प्रकार का कोई टैक्स नहीं देना होगा। इसके ऊपर 5 लाख तक की इनकम पर टैक्स दर को 5 फीसदी कर दिया गया था। लेकिन आप 7.5 लाख तक की इनकम पर टैक्स की देनदारी को शून्य कर सकते हैं। सीए और एक्सपर्ट अतुल कुमार गर्ग ने amarujala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> बजट से पहले बाजार में गिरावट, निफ्टी 21.95 अंक नीचे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/market-down-before-budget-nifty-down-approx-22-points/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 01:22:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/market-down-before-budget-nifty-down-approx-22-points/</guid>
      <description>से एक दिन पहले निवेशकों द्वारा लिवाली में ऐहतियात बरतने की वजह से बुधवार को 68.71 अंकों की गिरावट के साथ 36,000 के नीचे आ गया और 35,965.02 पर बंद हुआ।   वहीं, 21.95 अंकों की गिरावट के साथ 11,027.70 पर बंद हुआ। मासिक आधार पर बीएसई के सेंसेक्स में 1,908.19 अंकों की तेजी दर्ज की गई है, जबकि निफ्टी में भी रिकॉर्ड 497 अंकों की बढ़त हुई है। डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: क्या रेल यात्रियों का सुरक्षित होगा सफर, 12 बजे से LIVE पूछें अपने सवाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/live-discussion-on-rail-budget-viewers-can-ask-question-on-facebook/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 10:36:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/live-discussion-on-rail-budget-viewers-can-ask-question-on-facebook/</guid>
      <description>रेल यात्रियों के लिए क्या 2018 में सफर सुरक्षित होगा? क्या को लेट होती ट्रेनों से मुक्ति मिलेगी? क्या किराये को तर्कसंगत बनाया जाएगा? ऐसे ही बहुत से सवाल हैं, जिन पर की निगाहें लोगों की हैं।   रेल यात्रियों के ऐसे ही सवालों के जवाब देने के लिए आज amarujala.com पर एक विशेष LIVE का आयोजन किया जा रहा है, जिसमें रेल विकास निगम के पूर्व डायरेक्टर (वित्त) हरीशचंद्र रेल बजट से जुड़े प्रत्येक सवाल का जवाब देंगे। अगर आपके मन में भी किसी तरह का कोई सवाल है तो आप अमर उजाला के फेसबुक पेज पर जाकर के सवाल पूछ सकते हैं। आपके द्वारा पूछे गए सवालों का जवाब हमारे एक्सपर्ट देंगे।   इसके अलावा अमर उजाला की वेबसाइट पर गुरुवार 1 फरवरी को सुबह 10 बजे से लेकर के शाम के सात बजे तक बजट से जुड़े हर सवाल का जवाब आपको हमारा विशेष पैनल देगा। आप लोग भी फेसबुक पर हमारे एक्सपर्ट पैनल से LIVE सवाल पूछ सकेंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: किसानों पर हो सकता है फोकस, चुनावी वर्ष में मिल सकती है बड़ी सौगात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/amarujala-exclusive-farmers-can-get-focus-in-the-budget-in-the-election-year/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 17:20:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/amarujala-exclusive-farmers-can-get-focus-in-the-budget-in-the-election-year/</guid>
      <description>केंद्र सरकार इस साल के चुनावी वर्ष में किसानों पर अपने आखिरी पूर्ण में पूरी तरह से फोकस रख सकती है। बजट पूर्व amarujala.com पर आयोजित विशेष परिचर्चा में यह बात सामने आई कि सरकार एक बैलेंस अप्रोच लेकर के चलेगी।  इस बार वित्त मंत्री अरुण जेटली अपने बजट पिटारे से किसानों के लिए बड़ी सौगात की घोषणा कर सकते हैं। इस परिचर्चा में कृषि मामलों के जानकार चौधरी पुष्पेंद्र सिंह से बात की अमर उजाला डिजिटल के संपादक संजय अभिज्ञान और अमर उजाला के सलाहकार संपादक विनोद अग्निहोत्री ने।  रिफॉर्म के बजाए पॉपुलिस्ट पर फोकस चर्चा की शुरूआत करते हुए विनोद अग्निहोत्री ने कहा कि सरकार के ऊपर इस वक्त दो तरफ से दबाव है। पहला दबाव किसानों की तरफ से बना हुआ है क्योंकि गुजरात के चुनाव में ऐसा देखने में आया कि किसान भाजपा से काफी नाराज चल रहे हैं।  वहीं सरकार पर विश्व बैंक, इंटरनेशनल मॉनेटरी फंड का दबाव है कि वो जीएसटी और नोटबंदी जैसे कड़े रिफॉर्म को जारी रखे। ऐसे में रिफॉर्म के बजाए सरकार का फोकस पॉपुलिस्ट बनाने पर जोर रहेगा।   &amp;lt;iframe src=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: रियल इस्टेट सेक्टर को मिल सकता है बूस्ट, 1.5 करोड़ लोगों को देगा 2022 तक नौकरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-can-get-boost-15-million-people-can-job-by-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 15:08:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-can-get-boost-15-million-people-can-job-by-2022/</guid>
      <description>इस बार के में केंद्र सरकार को मंदी के दौर से उबारने के लिए बड़ी घोषणाएं कर सकती है। में 2022 तक इस सेक्टर द्वारा 1.5 करोड़ लोगों को रोजगार मिलने की उम्मीद से डेवलपर्स काफी खुश हैं। उन्हें लगता है कि अब इस बार के बजट भाषण में वित्त मंत्री अरुण जेटली उनकी मांगों पर ध्यान देंगे।   उद्योग को मिले दर्जा महागुन ग्रुप के डायरेक्टर धीरज जैन ने कहा कि जीएसटी और रेरा के लागू होने के बाद इसको उद्योग का दर्जा मिलने की कोशिशें तेज हैं। रियल इस्टेट इकोनॉमी का एक कोर सेक्टर है, इसलिए जल्द ही ऐसा होना चाहिए।  अगर रियल इस्टेट को इंडस्ट्री का दर्जा मिलता है तो फिर डेवलपर्स को कम इंटरेस्ट रेट पर लोन मिल सकेगा, जिससे मकान काफी सस्ते हो जाएंगे। सेविंग की राशि 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट में शामिल होते हैं यह 8 दस्तावेज, जानिए क्या होता है इनमें खास </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/know-the-importance-of-these-8-documents-which-were-used-in-budget/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 13:16:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/know-the-importance-of-these-8-documents-which-were-used-in-budget/</guid>
      <description>संसद में 1 फरवरी को साल 2018-19 का आम बजट पेश किया जाएगा। इस बजट के लोकलुभावन होने के पूरे आसार हैं क्योंकि यह का आखिरी बजट है। आम लोगों को सरकार और वित्तमंत्री से बहुत सी उम्मीदे हैं। बजट क्या और कैसा होगा इसका पता तो 1 फरवरी को चल जाएगा लेकिन आज हम आपको बजट से जुड़े 8 दस्तावेजों के बारे में बताते हैं। जिनका प्रयोग बजट में किया जाता है।  वार्षिक वित्तीय विवरण- संसद के दोनों सदनों के सामने भारत सरकार एक वित्त वर्ष की अनुमानित प्राप्तियों और व्यय का विवरण पेश करेगी। इसी को वार्षिक वित्तीय विवरण कहा जाता है जिसका उल्लेख संविधान के अनुच्छेद 112 में मिलता है।  डिमांड ऑन ग्रांट- इसमें जमाधन से निकाले जाने वाले खर्चों के अनुमान दर्ज होते हैं। यह एक तरह का फार्म होता है जिसका उल्लेख अनुच्छेद 113 में मिलता है। इसपर लोकसभा में मतदान जरूरी होता है।  विनियोग विधेयक- लोकसभा से मंजूर हुईं व्यय मांगों और जमाधन में से किए गए खर्चों को इकट्ठा करके एक विधेयक बनाया जाता है। इसे ही विनियोग विधेयक कहा जाता है जिसे लोकसभा में पेश किया जाता है।  फाइनेंस बिल- इसमें केंद्र सरकार द्वारा प्रस्तावित नए बिलों का विवरण होता है। इसमें मौजूदा करों में किए गए संशोधन भी शामिल होते हैं।  वित्त विधेयक प्रावधान ज्ञापन- यह वित्त विधेयक के अंतर्गत आने वाली पूंजी को समझाने की व्याख्या करने वाला एक दस्तावेज होता है।  एक्सपेंडीचर बजट वॉल्यूम-1- एक्सपेंडीचर बजट वॉल्यूम के अंतर्गत राजस्व और मूल राशि शामिल होती है। जिसमें जारी योजना और गैर-योजना वाली अनुमानों का एक विश्लेषण होता है।  एक्सपेंडीचर बजट वॉल्यूम-2- इसमें व्यय अनुदान मांगो के अंदर प्रस्तावित अंतर्निहित उद्देश्य को समझाने का एक दस्तावेज होता है। इसमें विभिन्न कार्यक्रमों में व्यय की गई राशि का एक छोटा सा विवरण और संशोधित अनुमानों के बीच का अंतर शामिल होता है।  रिसिप्ट्स बजट- वार्षिक वित्त विवरण में शामिल प्राप्तियों के अनुमान को फिर से रिसिप्ट्स बजट में समझाने और विश्लेषित किया जाता है। इसमें राजस्व औऱ पूंजीगत प्राप्तियों का पूरा ब्यौरा भी शामिल किया जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जलवायु परिवर्तन से कृषि आय में 20-25 फीसदी कमी का अंदेशा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/due-to-climate-change-income-from-farming-reduced-by-20-25-percent/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 13:15:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/due-to-climate-change-income-from-farming-reduced-by-20-25-percent/</guid>
      <description>में सरकार को चेतावनी दी गई है कि के कारण निकट भविष्य में कृषि आय में 20-25 पीसदी तक की कमी हो सकती है। इसके मद्देनजर सरकार को सिंचाई के साधनों में उल्लेखनीय सुधार करने, नई टेक्नोलाजी के इस्तेमाल को बढ़ावा देने और बिजली एवं उर्वरक सब्सिडी को जरूरतमंद लोगों तक पहुंचाने के उपाय करने का सुझाव दिया गया है।  सर्वेक्षण में स्पष्ट रूप से कहा गया है कि अगर सरकार कृषि को संकट से बाहर निकालना चाहती है और किसानों की आमदनी को दोगुना करना चाहती है तो उसे इस दिशा में गंभीर प्रयास करने होंगे। जलवायु परिवर्तन के कारण कृषि आय में औसतन 15-18 फीसदी की कमी आएगी जबकि असिंचित क्षेत्रों में यह कमी 20-25 फीसदी तक पहुंच सकती है। कृषि आय के मौजूदा स्तरों के आधार पर यह कमी सालाना 3600 रुपये से ज्यादा हो सकती है।  जलवायु परिवर्तन के असर को कम करने के लिए जरूरी है कि सिंचाई के बेहतर साधनों का इस्तेमाल किया जाए। इस दिशा में सरकार ड्रिप और स्प्रिंकलर टेक्नोलाजी को बढ़ावा देना चाहिए। इसके अलावा बिजली और उर्वरक पर अलक्षित सब्सिडी के बजाय प्रत्यक्ष वित्तीय मदद का तरीका अपनाया जा सकता है। सर्वेक्षण में सरकार से अनाज आधारित कृषि नीति की समीक्षा करने की भी वकालत की गई है।  जल संकट और भूजल के अंधाधुंध दोहन की पृष्ठभूमि में आर्थिक सर्वेक्षण में सिंचाई सुविधाओं के विस्तार पर भी बल दिया गया है। मौजूदा समय में देश की कुल कृषि भूमि का 45 फीसदी ही सिंचित है। गंगा के मैदानी इलाकों और गुजरात एवं मध्य प्रदेश के कुछ हिस्सों तक की सिंचाई सुविधाएं पहुंच पाई हैं। जबकि कर्नाटक, महाराष्ट्र, राजस्थान, छत्तीसगढ़ एवं झारखंड जैसे राज्यों में सिंचाई की पर्याप्त सुविधा नहीं होने के कारण उन पर जलवायु परिवर्तन का गंभीर असर होने की आशंका है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: आर्थिक सर्वेक्षण में महिलाओं के चौतरफा विकास की वकालत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-women-development-issue-favored-in-economic-survey/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 13:06:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-women-development-issue-favored-in-economic-survey/</guid>
      <description>मोदी सरकार द्वारा पेश आर्थिक सर्वेक्षण इस बार महिलाओं के सशक्तीकरण पर विशेष बल दिया गया है। इसमें कहा गया है कि आबादी में 49 फीसदी हिस्सा रखने वाली महिलाओं की निर्णय प्रक्रिया में भागीदारी बहुत कम है जिसे बढ़ाने की जरूरत है।  सर्वेक्षण के अनुसार घरेलू जिम्मेदारियों, समाज में महिलाओं की भूमिका को लेकर मौजूदा सांस्कृतिक नजरिए और पारिवारिक सहयोग में कमी के कारण आधी आबादी राजनीति में उस तरह से सक्रिय नहीं है जैसा उसे होना चाहिए। यहां तक कि रवांडा जैसे देश में भी 2017 में संसद में महिला जन प्रतिनिधियों की संख्या 60 फीसदी तक पहुंच गई है। जबकि भारत में यह हिस्सेदारी 15 फीसदी से भी कम है। इस मामले में अपना देश मिस्र, मलेशिया, जापान, श्रीलंका और थाईलैंड जैसे देशों की कतार में खड़ा है।  इंटर पार्लियामेंटरी यूनियन और यूएन वुमन रिपोर्ट के अनुसार इस समय लोकसभा में 64 (542 सांसदों का 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिस बजट का आप कर रहे हैं बेसब्री से इंतजार, संविधान में है ही नहीं उसका जिक्र</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-budget-word-is-not-written-in-our-constitution/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 12:35:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-budget-word-is-not-written-in-our-constitution/</guid>
      <description>बजट हर व्यक्ति की जिंदगी में एक अहम रोल अदा करता है। के मुताबिक ही सालभर की कार्ययोजना को रफ्तार मिलती है। लेकिन क्या आपको पता है हमारे संविधान में बजट का कहीं जिक्र तक नहीं है। जी हां, जिस बजट के आधार पर आप अपना बजट तय करते हैं, संविधान में उसका कहीं लेखा-जोखा है ही नहीं।   संविधान के अनुच्छेद 112 के अनुसार बजट की जगह वार्षिक वित्तीय विवरण शब्द का इस्तेमाल किया गया है। राष्ट्रपति प्रत्येक वित्तीय वर्ष के दौरान संसद के दोनों सदनों के समक्ष वार्षिक वित्तीय विवरण रखवाते हैं, जिसमें सरकार के गत वर्ष के आय/व्यय का ब्योरा होता है। संविधान के अनुसार, प्रत्येक वर्ष फरवरी के अंतिम कार्य-दिवस में भारत के वित्त मंत्री द्वारा संसद में पेश किया जाता है। भारत के वित्तीय वर्ष की शुरूआत, अर्थात 1 अप्रैल से इसे लागू करने से पहले बजट को सदन द्वारा इसे पारित करना आवश्यक होता है। लेकिन समय के साथ इस वित्तीय विवरण के रूप में सरकार ने काफी बदलाव किए हैं।  वित्त मंत्री एक फरवरी 2018 को आम बजट 2018-19 पेश करेंगे। मोदी सरकार के कार्यकाल का यह अंतिम पूर्ण बजट होगा जबकि ऐतिहासिक वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) लागू होने के बाद यह पहला आम बजट है। वित्त मंत्री हर साल फरवरी के महीने में देश का आम बजट पेश करते हैं। पहले आम बजट फरवरी के अंतिम दिन यानी 28 या 29 फरवरी को आता था। पिछले साल से आम बजट एक फरवरी को पेश करने की परंपरा शुरु हुई। सामान्यत: सालाना बजट वित्त मंत्रालयों में उनके बांटे गए विभाग द्वारा बनाए जाते हैं। जिसकी अंतिम मंजूरी राष्ट्रपति द्वारा दी जाती है जोकि केंद्र व राज्य सरकार दोनों के संबंध में होती है। बजट के मुख्य रूप से दो ही प्रकार हुआ करते थे- केन्द्रीय बजट और रेल बजट। रेल बजट आम बजट से दो दिन पूर्व पेश किया जाता था। हालांकि पिछली बार से सरकार ने रेल बजट को आम बजट में ही समाहित कर दिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लोकसभा में एक फरवरी को पेश होगा आम बजट, जानिए इससे जुड़ी खास बातें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget2018-general-budget-will-be-presented-in-lok-sabha-on-february-1-know-the-facts/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 12:35:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget2018-general-budget-will-be-presented-in-lok-sabha-on-february-1-know-the-facts/</guid>
      <description>देश का आम बजट 1 फरवरी को लोकसभा में पेश होने वाला है। इसमें खास बात ये है कि इसमें रेल बजट भी शामिल है और इसे अपनी तय तारीख से पहले पेश किया जा रहा है।  बजट से जुड़ी कुछ खास बातें  आपको बता दें कि पहली बार 26 नवंबर 1947 को बजट पेश किया गया था और उस समय वित्तमंत्री आर के शानमुघन थे। सबसे ज्यादा बार बजट पेश करने वाले वित्तमंत्री मोरारजी देसाई थे उन्होंने 8 बजट और 2 अंतरिम बजट पेश किये थे। मोरारजी ने अपने जन्मदिन 29 फरवरी 1964 और 1968 में भी बजट पेश किया था।   मोरारजी देसाई, पी चिदंबरम, और सीडी देशमुख ऐसे वित्तमंत्री थे जिन्होंने 6 बार या उससे ज्यादा बार बजट पेश किया था। वहीं 1994-95 में मनमोहन सिंह सर्विस टैक्स पहली बार लागू करने वाले वित्‍त मंत्री बने थे। इंदिरा गांधी पहली ऐसी महिला वित्तमंत्री थीं जिन्होंने बजट पेश किया था।   देश में ऐसा भी समय आया है जब एक साल में दो वित्तमंत्रियों ने एक ही साल में बजट पेश किया था। यशवंत सिन्हा और मनमोहन सिंह ने एक ही साल में बजट पेश किया था। हालांकि 1958-59, 1968-70 तथा 1986-87 में भारतीय प्रधानमंत्रियों जवाहर लाल नेहरू, इंदिरा गांधी और राजीव गांधी ने भी बजट पेश किया था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इकोनॉमिक सर्वेः इलाज के लिए होने वाले टेस्ट की कीमतों में दिखा 1000 फीसदी का अंतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/economic-survey-finds-difference-in-price-by-1000-percent-in-medical-diagnostics-tests/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 19:27:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/economic-survey-finds-difference-in-price-by-1000-percent-in-medical-diagnostics-tests/</guid>
      <description>इस साल संसद में पेश हुए में एक चौंकाने वाला खुलासा हुआ है। सर्वे के अनुसार देश भर के अलग-अलग शहरों में होने वाले टेस्ट कराने के रेट में 1000 फीसदी का अंतर देखा गया है। ये केवल बानगी है कि देश में स्वास्थ्य सेवा मुहैया कराने के नाम पर कितनी लूट चल रही है।   लैब को नहीं है मान्यता बीमारी के वक्त डॉक्टर आम तौर पर टेस्ट कराने के लिए कहते हैं, जिसमें काफी पैसा लोगों को अपनी जेब से देना होता है। सर्वे के अनुसार इन टेस्ट को कराने के लिए कई लैब ऐसी भी मिली हैं, जिनके पास किसी भी तरह की कोई मान्यता नहीं है और वो बेधड़क जनता को लूट रही हैं। कुछ ही लैब देश भर में हैं, जिनके पास अच्छे उपकरण और सुविधाएं हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आर्थिक सर्वे: GDP ग्रोथ 7.5 फीसदी रहने का अनुमान, इन कारणों से बढ़ सकती है महंगाई </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/economic-survey-tabled-in-parliament-predicts-gdp-growth-by-7-5-percent/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 12:54:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/economic-survey-tabled-in-parliament-predicts-gdp-growth-by-7-5-percent/</guid>
      <description>वित्त मंत्री अरुण जेटली ने 2018-19 का को लोकसभा में पेश कर दिया है। इस सर्वे के अनुसार 7-7.5 फीसदी के बीच रहने की संभावना जताई गई है। सर्वे के मुताबिक कच्चे तेल की बढ़ती कीमतों पर चिंता जताई गई है। अगर इसकी रफ्तार ऐसी ही रही तो यह महंगाई बढ़ा सकता है, जो कि चिंता का विषय है। इसके साथ ही निजी ग्रामीण भारत पर फोकस बढ़ाने की बात इस सर्वे में कही गई है।   सर्वे के अनुसार सरकार का इस बार मुख्य फोकस रोजगार, शिक्षा पर रहने की उम्मीद है। सर्विस ग्रोथ 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: नोटबंदी के असर से निकली कंपनियां, तिमाही नतीजों से जगी आस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/companies-comes-out-of-gst-syndrome-quarterly-results-shows-it/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 12:17:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/companies-comes-out-of-gst-syndrome-quarterly-results-shows-it/</guid>
      <description>इस साल के बजट से पहले देश भर की नोटबंदी के असर से पूरी तरह बाहर निकल आई हैं। कंपनियों द्वारा में घोषित नतीजों से तो ऐसा ही लगता है।   कच्चा माल हो रहा है महंगा हालांकि कच्चा माल लगातार महंगा हो रहा है। खासतौर पर एफएमसीजी कंपनियों का हाल सही नहीं है। इनपुट कॉस्ट बढ़ने से कंपनियों की तैयार माल पर लागत बढ़ गई है। लेकिन ज्यादा बिक्री होने से इन कंपनियों ने अपने प्रोडक्ट्स की कीमतों में किसी तरह की बढ़ोतरी नहीं की है।   लगातार बढ़ रही है डिमांड नोटबंदी के बाद से जिस तरह डिमांड में गिरावट देखी गई थी, उसके मुकाबले अब एक साल बाद डिमांड में लगातार बढ़ोतरी देखने को मिली है। देश की सबसे बड़ी एफएमसीजी कंपनियों में शुमार हिंदुस्तान यूनिलीवर के मुताबिक बड़ी कंपनियों के अलावा छोटी कंपनियों के प्रोडक्ट्स भी बड़ी संख्या में बिकने लगे हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीएसटी लागू होने के बाद आज संसद में पेश होगा पहला इकोनॉमिक सर्वे, इन सेक्टर पर रहेगी नजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/economic-survey-to-be-placed-today-in-parliament-these-sectors-to-be-in-focus/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 10:39:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/economic-survey-to-be-placed-today-in-parliament-these-sectors-to-be-in-focus/</guid>
      <description>गुड्स एंड सर्विस टैक्स लागू होने के बाद केंद्र सरकार आज में अपना पहला पेश करेगी। राष्ट्रपति के अभिभाषण के बाद वित्त मंत्री अरुण जेटली इसे लोकसभा और राज्यसभा में पेश करेगी। आर्थिक सर्वे में कई प्रमुख सेक्टर्स पर नजर रहेगी।  इकोनॉमिक सर्वे से पता चलेगा कि इकोनॉमी से जुड़ी चुनौतियों पर सरकार की राय क्‍या है। एक्‍सपर्ट्स का कहना है कि इकोनॉमिक सर्वे का आम बजट से कोई सीधा संबध नहीं होता है हालांकि ऐसा हो सकता है कि जो बात इकोनॉमिक सर्वे में कही जाए वजट में उसे जगह मिल जाए।   बढ़ सकता है जीडीपी ग्रोथ का अनुमान  इस सर्वे में कारोबारी साल 2018-19 के लिए जीडीपी ग्रोथ का अनुमान बढ़ सकता है। चालू कारोबारी साल के लिए 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस महीने के अंत तक लांच होगी इथेनॉल से चलने वाली बाइक: नितिन गडकरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ethanol-bike-to-be-launched-by-the-end-of-this-month-nitin-gadkari/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 06:46:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ethanol-bike-to-be-launched-by-the-end-of-this-month-nitin-gadkari/</guid>
      <description>दो प्रमुख  निर्माता कंपनियां अपनी इलेक्ट्रिक व फ्लेक्स इंजन वाली बाइकों के साथ भारतीय बाजार में जल्द उतरने वाली हैं। केंद्रीय मंत्री  ने यह जानकारी दी। फ्लेक्स-फ्यूल या ड्यूअल फ्यूल वाहन पेट्रोल तथा इथेनॉल दोनों ही तरह के ईंधन से चलने में सक्षम होते हैं। इलेक्ट्रिक वाहनों तथा वैकल्पिक इंधन जैसे इथेनॉल से चलने वाले वाहनों को बढ़ावा देने के इच्छुक केंद्रीय परिवहन एवं जहाजरानी मंत्री नितिन गडकरी इथेनॉल पर आधारित परिवहन को आगे बढ़ाने की दिशा में इथेनॉल के उत्पादन को बढ़ाने की जरूरत पर भी जोर दे रहे हैं।  गडकरी ने बताया कि दोपहिया वाहन बनाने वाली दो प्रमुख कंपनियों ने वादा किया है कि वे इस महीने के अंत तक अपने इलेक्ट्रिक के साथ ही फ्लेक्स-इंजन वाली मोटरसाइकिलें भारतीय बाजार में उतारेंगी, जो पेट्रोल तथा इथेनॉल दोनों पर चल सकती हैं। उन्होंने बताया कि दोनों बाइकें जल्द ही बाजार में दस्तक देंगी।  मंत्री ने कहा कि ये बाइकें शत फीसदी पेट्रोल तथा शत फीसदी इथेनॉल पर चल सकती हैं। उन्होंने इथेनॉल के उत्पादन के माध्यम से कृषि को बिजली तथा ऊर्जा की दिशा में विविधिकृत करने पर भी जोर दिया। उन्होंने कहा कि देश में सात लाख करोड़ रुपये के कच्चे तेल का आयात होता है और अगर हम देसी इथेनॉल के माध्यम से दो लाख करोड़ रुपये भी बचाने में कामयाब रहे, तो यह कृषि अर्थव्यवस्था को बदलकर रख देगा। एजेंसी </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: किसानों की बड़ी मांग, खेती के उपकरणों पर कम हो जीएसटी, कम हो लागत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/farmers-wants-cut-on-gst-rates-in-this-year-budget/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 17:01:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/farmers-wants-cut-on-gst-rates-in-this-year-budget/</guid>
      <description>क्या यह बजट इस बार किसानों पर केंद्रित रहेगा, इसका जवाब तो 1 फरवरी को मिलेगा जब वित्त मंत्री अरुण जेटलीप्रस्तावों को संसद के समक्ष रखेंगे। लेकिन उससे पहले के तीन साल के कार्यकाल में पूरी तरह से बेहाल हो चुके किसानों को आसरा है कि इस बार का बजट उनके पक्ष में होगा।  पिछले तीन सालों में केंद्र सरकार ने लगातार किसानों को दी जा रही सब्सिडी में कटौती की है। वहीं किसानों को भी उनकी फसल का उचित मुआवजा नहीं मिल रहा है।   लगातार कम हो रही है सब्सिडी 2014-15 में जहां सरकार किसानों को 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: रेलवे से लोगों को हैं ये आशाएं- मिले सुरक्षा, खत्म हो डायनेमिक फेयर का सिस्टम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/people-want-abolish-of-dynamic-fare-system-in-railways-this-budget/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 15:39:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/people-want-abolish-of-dynamic-fare-system-in-railways-this-budget/</guid>
      <description>2017 से पहले संसद में अलग से पेश किया जाता था। हालांकि पिछले साल से अब यह आम का हिस्सा है। आम बजट की तरह लोगों में रेल बजट को लेकर के भी कई तरह की आशाएं होती हैं, क्योंकि लाखों की संख्या में लोग रोजाना रेल से यात्रा करते हैं।  रेलवे कई लोगों के जीवन का अहम हिस्सा है। इस बार के रेलवे बजट के लिए भी आम आदमी के मन में आशाएं हैं, जिनमें रेल सफर के दौरान सुरक्षा और डायनेमिक फेयर सिस्टम को खत्म करना एक प्रमुख मुद्दा है।   सुरक्षित सफर कराने पर हो फोकस रेल यात्रियों का कहना कि रेलवे इस बार नई ट्रेनों की घोषणा करने के बजाए अपना ज्यादा से ज्यादा फोकस सुरक्षा पर करें। एक वेबसाइट द्वारा किए गए सर्वे के अनुसार, 44 फीसदी लोग सुरक्षित सफर कराने के पक्ष में हैं।  वहीं 29 फीसदी लोग चाहते हैं कि रेलवे डायनेमिक फेयर की स्कीम को बंद कर दें। 26 फीसदी लोग चाहते हैं कि रेलवे सुविधाओं को बढ़ाएं। वहीं 15 फीसदी लोगों ने सफाई और ट्रेनों की देरी पर रोक लगाने की मांग की है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये वीडियो दिखाएगा, कैसे बनाए जाते हैं सिक्के</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1efie4q/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 14:24:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1efie4q/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: GST को लेकर जेटली ने किया बड़ा इशारा, बजट में हो सकती है बड़ी घोषणा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-slabs-may-be-tweak-in-the-budget-fm-jaitely-hinted-out/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 12:40:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-slabs-may-be-tweak-in-the-budget-fm-jaitely-hinted-out/</guid>
      <description>पिछले वर्ष केंद्र सरकार द्वारा रेट लागू होने के बाद से अब तक कई वस्तुओं पर रेट घटाने के बाद वित्त मंत्री इस बार के में कुछ बड़ी घोषणा कर सकते हैं। इसके तहत जीएसटी के अभी चल रहे मौजूदा चार स्लैब में कमी की जा सकती है।   वित्त मंत्री ने किया इशारा वित्त मंत्री अरुण जेटली ने शनिवार को विश्व कस्टम दिवस पर इशारा किया कि जीएसटी के मौजूदा स्ट्रक्चर में बदलाव किया जा सकता है। अगर जीएसटी से होने वाली कमाई में किसी तरह की कमी नहीं होती है तो सरकार 28 फीसदी स्लैब में मौजूद कई आइटम के टैक्स रेट में कमी की जा सकती है।   जीएसटी से देश में हुआ बड़ा बदलाव वित्त मंत्री ने कहा कि जीएसटी के लागू होने के बाद से देश के इनडायरेक्ट टैक्स सिस्टम में एक बड़ा बदलाव आ गया है। इससे टैक्स का रेट काफी कम हो गया है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाय के ठेले-किराना स्टोर्स पर मिल रही है सस्ते इंटरनेट की सुविधा, स्लम एरिया में हुआ ज्यादा पॉपुलर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/startups-offering-cheap-internet-service-through-tea-stalls-and-kirana-stores/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 11:17:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/startups-offering-cheap-internet-service-through-tea-stalls-and-kirana-stores/</guid>
      <description>अब मार्केट में करने के लिए आपको एक बड़ी में नहीं जाना होगा। इसके लिए आप अब सड़क किनारे पर खड़े चाय के ठेले या फिर घर के नीचे स्थित किराने की दुकान पर भी ऐसा कर सकेंगे। ऐसा करने के लिए आपको केवल 1 रुपये से लेकर के 20 रुपये खर्च करने पड़ेंगे।   गरीबों को इंटरनेट से जोड़ना मकसद इसका लाभ ऐसे लोग ले रहे हैं जो शहरी इलाकों से जुड़े गांवो या फिर स्लम एरिया में रह रहे हैं। इनको वाई-फाई नेट की सुविधा देश के महानगरों में कई स्टार्टअप कंपनियां दे रही हैं, जिन्होंने किराना स्टोर्स और चाय की दुकानों के साथ टाईअप कर रखा है।   1 रुपये के कूपन से पांच मिनट मिल रहा है नेट दिल्ली और बंगलूरू में स्थित कई कंपनियों ने छोटी दुकानों पर वाई-फाई हॉट स्पॉट बनाए हैं, जहां पर पब्लिक 1 रुपये के कूपन से 5 मिनट के लिए इंटरनेट का फायदा ले सकती है। लोग इस कूपन के जरिए कई सारी सुविधाओं का फायदा ले रहे हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हफ्ते भर बाद शेयर बाजार में थमी तेजी, बड़ी गिरावट के साथ बंद हुए सेंसेक्स-निफ्टी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-plunges-to-a-new-low-after-a-week-high/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 16:51:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-plunges-to-a-new-low-after-a-week-high/</guid>
      <description>शेयर बाजार में पिछले एक हफ्ते से जारी तेजी गुरुवार को हफ्ते के आखिरी दिन थम गई। और दोनों ही गिरावट के साथ बंद हुए। निफ्टी ने 11,009.2 तक गोता लगाया था जबकि सेंसेक्स 35,823.35 तक लुढ़क गया था। अंत में निफ्टी 11,050 के ऊपर बंद हुआ है जबकि सेंसेक्स भी 36,000 के पार टिकने में कामयाब रहा है।  हैवीवेट शेयरों एसबीआई, इंफोसिस, रिलायंस इंडस्ट्रीज, टीसीएस, एचयूएल में कमजोरी से बाजार पर दबाव बना है। मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में बिकवाली थमती नजर नहीं आ रही है।  बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>82 उत्पाद और सेवाएं आज से हो गईं सस्ती, लागू हुआ नया GST रेट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-rates-on-82-items-gets-cut-effective-from-today/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 13:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-rates-on-82-items-gets-cut-effective-from-today/</guid>
      <description>आज से देश भर में 82 प्रोडक्ट और सर्विस सस्ती हो गई हैं। 18 जनवरी को हुई की 25वीं बैठक में लिए गए फैसले के बाद से गुरुवार से नया रेट लागू हो गया। आइए जानते हैं कि कौन-कौन सी वस्तुओं पर आपको कम देना होगा।  सस्ता हुआ हीरा, कीमती पत्थर अब हीरा एवं कीमती पत्थर सस्ता हो गया है क्योंकि इस पर जीएसटी की दरों को वर्तमान तीन फीसदी से घटा कर 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उड़ान स्कीम के लिए 325 नए रूट्स का ऐलान, इंडिगो-जेट एयरवेज देगी छोटे शहरों में हवाई सर्विस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/325-new-routes-given-license-in-udaan-scheme-indigo-jet-joins-the-league/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 11:56:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/325-new-routes-given-license-in-udaan-scheme-indigo-jet-joins-the-league/</guid>
      <description>केंद्र सरकार की छोटे शहरों को मार्ग से जोड़ने की स्कीम &#39;&#39; के लिए 325 नए रूट्स का ऐलान कर दिया गया है। एविएशन मिनिस्ट्री की तरफ से जारी की गई लिस्ट के अनुसार इंडिगो और जेट एयरवेज भी अब इन रूट्स पर हवाई सेवा मुहैया कराएंगे।  स्पाइसजेट और एलायंस एयर जिसने पहले राउंड में ही सेवा देना शुरू कर दिया था, उसको कई और नए रूट्स दिए गए हैं। इसके अलावा हेलिकॉप्टर सर्विस को भी इस स्कीम के दायरे में लाया गया है।   एविएशन सचिव आरएन चौबे ने कहा कि रीजनल कनेक्टिविटी स्कीम (आरसीएस) के दूसरे राउंड के तहत सरकार को 502 रूट्स के लिए 141 प्रपोजल मिले थे, जिनमें से 325 रूट्स के लिए 90 प्रपोजल को हरी झंडी मिल गई।  इनमें से 129 रूट्स जम्मू-कश्मीर, हिमाचल प्रदेश, उत्तराखंड, पूर्वोत्तर राज्यों, अंडमान-निकोबार व लक्षद्वीप में हैं। जम्मू-कश्मीर के कारगिल का नाम भी शामि‍ल है। जो कि पहली बार एयर मैप पर दि‍खाई देगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स 36200 के स्तर पर, निफ्टी में दिखी 10 अंकों की बढ़ोतरी, रुपये में 17 पैसे की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-on-36200-nifty-up-by-10-points/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 09:45:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-on-36200-nifty-up-by-10-points/</guid>
      <description>गुरुवार को हफ्ते के आखिरी कारोबारी दिन में में मामूली तेजी दिखाई दी। में 47 अंक और निफ्टी 10 अंक की बढ़ोतरी देखने को मिली। वहीं रुपये में 17 पैसे की मजबूती देखने को मिली।   सेंसेक्स 36,208 अंक और निफ्टी 11,096 पर खुला। लेकिन खुलते ही बाजार में गिरावट बढ़ गई। हैवीवेट शेयरों एसबीआई, इंफोसिस, रिलायंस इंडस्ट्रीज, टीसीएस, एचयूएल में कमजोरी से बाजार पर दबाव बना है।   रुपया 17 पैसे की मजबूती के साथ खुला सप्ताह के चौथे दिन गुरुवार को रुपये की मजबूत शुरुआत हुई। डॉलर के मुकाबले रुपया 17 पैसे की मजबूती के साथ 63.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कम बजट में ऐसे शुरू करें डिस्पोजल पेपर प्लेट का व्यापार, ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1eekqlk/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 18:37:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1eekqlk/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार सुधारेगी पीएसयू बैंकों की सेहत, एक लाख करोड़ रुपये की मिलेगी मदद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-infuse-1-lakh-crore-rupees-in-psu-banks/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:32:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-infuse-1-lakh-crore-rupees-in-psu-banks/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने की माली हालत सुधारने के लिए एक बड़े रोड मैप का ऐलान किया है। से पहले किए गए इस ऐलान में बैंकों का परफॉरमेंस भी देखा जाएगा।   &amp;lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; data-lang=&#34;en&#34;&amp;gt;&amp;lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&amp;gt;Department of Financial Services has been undertaking a detailed exercise as to the amount of capital that needs to be infused into public sector banks: FM Jaitley &amp;lt;a href=&#34;https://t.co/fuXhrtQyBY&#34;&amp;gt;pic.twitter.com/fuXhrtQyBY&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;amp;mdash; ANI (@ANI) &amp;lt;a href=&#34;https://twitter.com/ANI/status/956107708947603456?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&amp;gt;January 24, 2018&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/blockquote&amp;gt; &amp;lt;script async src=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी सरकार के 3 साल में सबसे ऊंची कीमत पर पहुंचा पेट्रोल-डीजल, अब आखिरी आस बजट पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/in-last-three-years-of-central-government-petrol-diesel-on-highest-price/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 16:54:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/in-last-three-years-of-central-government-petrol-diesel-on-highest-price/</guid>
      <description>बुधवार को पेट्रोल- की कीमतें तीन साल के सबसे उच्चतम स्तर पर पहुंच गई हैं। अगर ने बजट में किसी तरह की कोई राहत नहीं दी, तो फिर 100 रुपये तो डीजल 90 रुपये के करीब पहुंच सकता है। हालांकि जानकारों का कहना है कि बजट में वित्त मंत्री अरुण जेटली एक्साइज ड्यूटी में कटौती की घोषणा करके आम जनता को राहत दे सकते हैं।   चार महानगरों में यह रही पेट्रोल की कीमत बुधवार को देश के चार महानगरों में पेट्रोल की कीमत तीन साल के उच्चतम स्तर पर पहुंच गई। दिल्ली में पेट्रोल 72.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आइडिया को हुआ अब तक का सबसे बड़ा घाटा, TRAI का यह नियम बना बड़ी वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/idea-cellular-post-its-biggest-ever-quarterly-loss/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 15:08:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/idea-cellular-post-its-biggest-ever-quarterly-loss/</guid>
      <description>सबसे बड़ी टेलिकॉम कंपनियों में शुमार सेल्युलर को इस वित्त वर्ष की तीसरी में अब तक का सबसे बड़ा घाटा हुआ है। दूरसंचार नियामक प्राधिकरण द्वारा अक्टूबर में लिए गए एक फैसले के चलते आइडिया को यह घाटा उठाना पड़ा।   13.3 फीसदी घटी आय आइडिया की तीसरी तिमाही में आय करीब 13.3 फीसदी घट गई। बुधवार को घोषित नतीजों के मुताबिक कंपनी को 1,284 करोड़ रुपये का घाटा हुआ है। वित्त वर्ष 2018 की दूसरी तिमाही में आइडिया सेल्युलर को 1,106 करोड़ रुपये का घाटा हुआ था।  तीसरी तिमाही में आइडिया सेल्युलर की आय 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नकद लेन-देन की संख्या पर लगेगी लगाम, बजट में सरकार कर सकती है बड़ी घोषणा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-curb-cash-transactions-at-bank-branch-too-incentivise-digital-platform/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 13:54:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-curb-cash-transactions-at-bank-branch-too-incentivise-digital-platform/</guid>
      <description>कैशलेस इकोनॉमी के सपने को पूरा करने के लिए अब को पूरी तरह से खत्म करने की योजना पर काम कर रही है। इसकी घोषणा बजट में की जा सकती है। ने इसका पूरा खाका तैयार कर लिया है।   कैश ट्रांजेक्शन करना हो जाएगा महंगा सरकार का जो प्लान है, उसके मुताबिक कैश ट्रांजेक्शन करना महंगा हो जाएगा। नए प्रस्ताव के मुताबिक, बैंकों की शाखाओं में नकद लेनदेन की संख्या चार से पांच तक की जा सकती है। इसके बाद होने वाले लेन-देन का शुल्क लिया जाएगा। सूत्रों के अनुसार, सभी बैंकों को नकद लेनदेन की सीमा निर्धारित करने के लिए कहा गया है।   सभी बैंकों में लागू होगा ये नियम पहले सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों ने इस प्रणाली को लागू करने की योजना बनाई थी। लेकिन हाल ही में सरकार और रिजर्व बैंक के बीच हुई बैठक में सभी बैंकों में इस व्यवस्था को लागू करने पर सहमति हुई।  पिछले साल स्टेट बैंक, एचडीएफसी और आईसीआईसीआई बैंक ने अधिसूचना जारी करने के एक महीने में चार बार से अधिक बार जमा करने या वापस लेने के लिए चार्ज करना शुरू कर दिया था।  वर्तमान में, एटीएम से पांच बार ट्रांजेक्शन कर सकते हैं। डिजिटल लेनदेन में वृद्धि करने के लिए सरकार 50,000 रुपये से अधिक के नकद लेनदेन पर शुल्क लगाने जा रही है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paytm दे रहा है 70 रुपये तक का कैशबैक, रिपब्लिक डे पर निकाला सेल ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-started-sale-on-republic-day-will-get-cashback-upto-70-rupees-through-qr-code/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 11:52:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-started-sale-on-republic-day-will-get-cashback-upto-70-rupees-through-qr-code/</guid>
      <description>मोबाइल वॉलेट कंपनी अपने यूजर्स के लिए लेकर के आई है। इसके साथ ही अपने मॉल पर सामान खरीदने पर लोगों को 80 फीसदी तक का डिस्काउंट दे रही है। साथ ही कंपनी ने किसी भी तरह से मिले कैशबैक मनी को बैंक में ट्रांसफर करने पर रोक लगा दी है।   ऐसे मिलेगा 70 रुपये का कैशबैक पेटीएम ने अपने यूजर्स से कहा है कि 70 रुपये का कैशबैक ऐसे लोगों को देगा, जो कि कम से कम सात ऐसे ट्रांजेक्शन करेंगे, जो कि क्यूआर कोड के जरिए किए जाएंगे। कैशबैक पाने के लिए यूजर्स को फिर इसकी जानकारी कंपनी को देनी होगी, जिसके बाद उनको कैशबैक मिलेगा।   रिपब्लिक डे पर मिल रहा है 80 फीसदी तक डिस्काउंट कंपनी ने अपने पेटीएम मॉल पर रिपब्लिक डे सेल ऑफर निकाला हुआ है, जिसके तहत प्रोडक्ट्स की खरीदारी पर 80 फीसदी तक का डिस्काउंट और इतना ही कैशबैक ऑफर मिल रहा है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>36200 पर खुला सेंसेक्स, मिडकैप शेयरों में दिखी तेजी, रुपये की हुई मजबूत शुरुआत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rises-on-wednesday-rupee-opens-on-4-paise-rise/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 10:05:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rises-on-wednesday-rupee-opens-on-4-paise-rise/</guid>
      <description>बुधवार को में तेजी का दौर जारी रहा। और निफ्टी दोनों ही अच्छी बढ़त के साथ खुले। वहीं रुपया भी डॉलर के मुकाबले तेजी के साथ खुला। सेंसेक्स 100 अंक बढ़कर 36200 पर खुला तो निफ्टी 20 अंक की तेजी के साथ 1100 पर कारोबार करते हुए देखा गया।  कारोबार के दौरान दिग्गज शेयरों में गेल, एचडीएफसी, टीसीएस, ओएनजीसी, डॉ रेड्डीज, आईटीसी और डॉ रेड्डीज 3.5-1 फीसदी तक उछले हैं।मिडकैप शेयरों में बायोकॉन, पेट्रोनेट एलएनजी, एम्फैसिस, इंडियाबुल्स हाउसिंग और ओबेरॉय रियल्टी 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: रियल इस्टेट को हैं जेटली से यह उम्मीदें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-this-promises-to-be-fulfilled-by-fm-in-the-budget/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 17:31:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-this-promises-to-be-fulfilled-by-fm-in-the-budget/</guid>
      <description>इस बार के बजट से सेक्टर को काफी आशाएं हैं, जो फिलहाल काफी बदहाल स्थिति में है। रियल इस्टेट सेक्टर को उम्मीद है कि आने वाले में वित्त मंत्री अरुण जेटली उनकी अपेक्षाओं का ध्यान रखेंगे।   प्रोजेक्ट शुरू करने के लिए मिले सिंगल विंडो क्लीयरेंस  सेक्टर को उम्मीद है कि 2022 तक केंद्र सरकार के हाउसिंग फॉर ऑल के सपने को पूरा करने के लिए सिंगल विंडो क्लीयरेंस मिलना बहुत ही जरूरी हैं। लेकिन अभी तक इस तरह की मंजूरी नहीं मिली है।  रेरा कानून के लागू होने के बाद से इस तरह की बहुत आवश्यकता महसूस की जा रही है। अगर रियल इस्टेट प्रोजेक्ट्स को ऐसी क्लीयरेंस मिलती है तो फिर प्रोजेक्ट के पूरा होने में किसी तरह की कोई दिक्कत नहीं आएगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: एसबीआई को उम्मीद, इस बार इनकम टैक्स में मिलेगी 3 लाख की छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-wants-from-fm-to-increase-tax-exemption-limit-to-3-lakh-per-year/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 15:07:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-wants-from-fm-to-increase-tax-exemption-limit-to-3-lakh-per-year/</guid>
      <description>देश के सबसे बड़े बैंक ने माना है कि इस बार के में पर्सनल में कम से कम 3 लाख रुपये की छूट लोगों को मिलनी चाहिए। ऐसा होने से करीब 75 लाख टैक्सपेयर्स को फायदा होगा, जिनकी सैलरी सातवें वेतन आयोग के अनुसार काफी बढ़ गई है।   सरकार पर पड़ेगा 7500 करोड़ का भार एसबीआई की रिपोर्ट में कहा गया है कि अगर सरकार मौजूदा मकान खरीदारों के लिए ब्याज भुगतान की आयकर से छूट सीमा दो लाख से बढ़ाकर ढाई लाख करती है तो 75 लाख मकान खरीदारों को राहत मिलेगी और सरकार पर 7500 करोड़ रुपये का वित्तीय भार पड़ेगा।  गौरतलब है कि एनडीए सरकार का यह आखिरी पूर्णकालिक बजट है। इस बार 29 जनवरी को इकोनॉमिक सर्वे और एक फरवरी को आम बजट पेश किया जाएगा।  इस रिपोर्ट में बैंक डिपॉजिट के जरिये बचत को बढ़ावा देने की भी वकालत की गई है। वित्त मंत्री अरुण जेटली 1 फरवरी को मौजूदा सरकार का पांचवां और अंतिम पूरा बजट पेश करने जा रहे हैं। सरकार ने 1 990-92 से धीरे धीरे आयकर स्लैब को 22,000 रुपये से बढ़ाकर 2014-15 में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 में भारतीय इकोनॉमी सबसे तेजी से बढ़ेगी, पांचवे स्थान पर पहुंची इस मामले में रैंकिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-economy-will-see-a-fastest-rise-in-2018-says-survey-of-global-ceo/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 12:55:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-economy-will-see-a-fastest-rise-in-2018-says-survey-of-global-ceo/</guid>
      <description>2018 में भारत की सबसे तेजी से बढ़ेगी। द्वारा इस तरह का अनुमान करने के बाद अब ग्लोबल सीईओ द्वारा दी गई एक रैंकिंग से देश की अर्थव्यवस्था को बल मिलेगा।  नोटबंदी और के कारण बीते साल भारत की अर्थव्यवस्था सुस्त रही थी। अब भारत उभरती अर्थव्यवस्था वाले देशों की श्रेणी में सबसे तेजी से विकास कर रहा है। 2019 के लिए आईएमएफ ने भारत के लिए 7.8 फीसदी विकास दर का आकलन दिया है। आईएमएफ ने अपनी रिपोर्ट सोमवार को दावोस में जारी की।   बड़ी कंपनियों के सीईओ ने लगाया अनुमान विश्व की बड़ी कंपनियों के सीईओ ने अनुमान लगाया है कि देश सबसे तेजी से बढ़ेगा और इस साल ये जापान से भी आगे निकल जाएगा। ग्लोबल सीईओ के सर्वे में भारत को पांचवे स्थान पर रखा गया। प्राइसवाटर हाउस कूपर्स द्वारा किए गए इस सर्वे में अमेरिका को पहले, चीन को दूसरे , जर्मनी को तीसरे और यूके को चौथे स्थान पर रखा है।   दावोस में वर्ल्ड इकोनॉमिक फोरम के दौरान किए गए इस सर्वे के आने से पीएम नरेंद्र मोदी को काफी बल मिलेगा। पीएम मोदी मंगलवार और बुधवार को इंटरनेशनल इन्वेस्टर्स को संबोधित करेंगे।  रिपोर्ट को जारी करते हुए पीडब्लूसी के चेयरमैन श्यामल मुखर्जी ने कहा कि केंद्र सरकार ने पिछले एक साल में इन्फ्रास्ट्रकचर, उत्पादन और स्किल सेक्टर में बहुत ज्यादा काम किया है। हालांकि क्लाइमेट चेंज और साइबर सिक्युरिटी जैसे मामले पर सीईओ की चिंताएं काफी बढ़ गई हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हवाई जहाज में मिलेगी वाई-फाई की सुविधा, खर्च करने होंगे 1000 रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-use-wi-fi-on-airlines-but-have-to-shell-out-1000-rupees/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 11:22:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-use-wi-fi-on-airlines-but-have-to-shell-out-1000-rupees/</guid>
      <description>दूरसंचार नियामक प्राधिकरण () द्वारा में वाई-फाई सुविधा शुरू करने की सहमति के बाद अब देश में मौजूद हवाई कंपनियां भी इसके लिए तैयार हो गई हैं। हालांकि यह सुविधा यात्रियों को फ्री में नहीं मिलेगी, बल्कि उन्हें इसके लिए किराये का करीब 30 फीसदी पैसा अतिरिक्त तरीके से खर्च करना होगा।  ट्राई ने इसके साथ लाइसेंस देने के नियम-शर्तों को भी जारी कर दिया है। इसमें एंट्री फीस, लाइसेंस फीस, स्पेकट्रम फीस, यूजर से लिए जाने वाले चार्ज के बारे में भी विस्तार से बताया गया है।   बिजनेस क्लास वालों को होगा फायदा एयरलाइंस कंपनियों की इस सेवा का सबसे ज्यादा फायदा बिजनेस क्लास वालों को मिलेगा। लेकिन इकोनॉमी क्लास और लो कॉस्ट एयरलाइंस पर सफर करने वाले यात्री इस सर्विस का लाभ शायद ही लें, क्योंकि यह काफी महंगा पड़ेगा।  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>