<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Dec 2017 18:31:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>गोवा में बना नया कानून, NRI को फर्जी तरीके से नहीं बेच पाएंगे प्रॉपर्टी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/new-real-estate-bill-to-regulate-sale-to-nri-in-goa/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 18:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/new-real-estate-bill-to-regulate-sale-to-nri-in-goa/</guid>
      <description>फर्जी तरीकों से गोवा में अनिवासी भारतीयों (एनआरआई) को प्रॉपर्टी बेचने से रोकने के लिए राज्य सरकार एक नया कानून बनाने जा रही है। इस कानून के बन जाने के बाद राज्य में कोई भी व्यक्ति फर्जी तरीके से संपत्ति की खरीद-फरोख्त एनआरआई को नहीं कर पाएगा। एनआरआई के 23% लोग गोवा के सुंदर समुद्र तटों के आसपास संपत्तियों में निवेश करते हैं।   गोवा में यह जगह हैं पसंदीदा स्थल उत्तर गोवा में कैंडोलीम के लोकप्रिय समुद्र तट के पास संपत्ति की दरें 5,500 से 6,000 प्रति वर्ग फुट रुपये में हैं। तुलना में, दक्षिण गोवा में तटीय गांव मजोड़ो ने 3,100 रूपये प्रति वर्ग फुट की कीमत हैं। संपत्ति की कीमतें उपलब्ध सुविधाओं के अनुसार भिन्न हैं।   समुद्र तट के निकट स्थित कलंगुट में 300 वर्गमीटर के बंगले के साथ एक 650 वर्ग मीटर के दो कॉटेज, एक बगीचे और अंजुना में एक स्विमिंग पूल के साथ एक घर की तुलना में लगभग 75 लाख रुपये अधिक खर्च करने पड़ते हैं, जिनकी लागत लगभग 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गूगल, टाटा ट्रस्ट ने मिलाया हाथ, ‘इंटरनेट साथी’ से ग्रामीण इलाकों में महिलाओं को देंगे रोजगार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/google-tata-trust-joins-hands-to-promote-internet-saathi-in-rural-india/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 17:27:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/google-tata-trust-joins-hands-to-promote-internet-saathi-in-rural-india/</guid>
      <description>महिलाओं के लिए रोजगारों का सृजन करने के उद्देश्य से दिग्गज आईटी कंपनी भारत में अपने इंटरनेट साथी कार्यक्रम विस्तार करेगी। गूगल यह कार्यक्रम की साझेदारी में चलाती है। गूगल ने मंगलवार को यह बात कही।   जुलाई 2015 में शुरू की गई इस योजना का उद्देश्य ग्रामीण भारत में महिलाओं को डिजिटल रूप से साक्षर बनाना है। इस कार्यक्रम के माध्यम से अब तक 30,000 इंटरनेट साथियों को प्रशिक्षित किया गया है, जिन्होंने देश में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>67 अंक लुढ़का सेंसेक्स, 4 माह के निचले स्तर पर पहुंचा सोना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-67-points-gold-on-4-month-low/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 16:58:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-67-points-gold-on-4-month-low/</guid>
      <description>भारतीय शेयर बाजार सहित में मंगलवार का दिन गिरावट भरा रहा। जहां में 67 अंकों की कमजोरी देखने को मिली, वहीं दूसरी तरफ सोने का वायदा भाव भी चार माह के अपने निचले स्तर पर चला गया। हालांकि रिटेल मार्केट में भाव 50 रुपये बढ़ गए।   सेंसेक्स के अलावा निफ्टी भी टूटा आखिरी घंटे में बाजार में रिकवरी आती दिखी लेकिन क्लोजिंग लाल निशान में ही रही। निफ्टी 10120 के करीब बंद हुआ। वहीं सेंसेक्स में 70 अंकों की गिरावट रही। आज के कारोबार में निफ्टी ने 10069.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paytm बैंक दे रहा है कमाई का मौका, बनाएगा एक लाख लोगों को चलता फिरता एटीएम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-payment-bank-to-start-1-lakh-atm-through-business-correspondent/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:34:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-payment-bank-to-start-1-lakh-atm-through-business-correspondent/</guid>
      <description>पेटीएम पेमेंट बैंक अब आप लोगों को कमाई करने का मौका देने जा रही है। देश भर में करीब एक लाख लोगों को चलता फिरता (बिजनेस कारेस्पॉडेंट) नियुक्त करेगी। इन लोगों की मदद से लोग अपने अकाउंट से ऑफलाइन पैसा निकाल और जमा कर सकेंगे।  यूपी से होगी शुरुआत पेटीएम इस तरह के एटीएम की शुरुआत सबसे पहले यूपी से करेगा। इसके लिए दिल्ली एनसीआर के अलावा लखनऊ, कानपुर, इलाहाबाद, वाराणसी और अलीगढ़ में 3 हजार लोगों को चलता फिरता एटीएम नियुक्त करने जा रही है। बैंक ने अगले तीन साल में करीब 3 हजार करोड़ का निवेश करने जा रही है।   मिलेंगी ये सुविधाएं लोगों को इन एटीएम से पैसा निकालने और जमा करने के अलावा सेविंग अकाउंट खोलने की सुविधा भी मिलेगी। बिजनेस कारेस्पॉडेंट उन लोगों को बनाया जाएगा जिनकी पहले से किसी तरह की शॉप है और वो वित्तीय समझ के साथ ही उनकी साख भी मार्केट में अच्छी हो।   हाइपर लोकल मॉडल पर काम करेगा बैंक पेमेंट बैंक की एमडी रेणु सत्ती ने कहा कि उनका बैंक हाइपर लोकल मॉडल पर काम करेगा। बैंक ऐसे लोगों पर अपना फोकस करेगा, जो छोटे शहरों और गांवों में रहते हैं। ऐसे लोगों को उनके घर के पास ही बैंकिंग की सुविधा मिल जाएगी, इसलिए पहली बार बैंक ने अपनी तरफ से यह प्लान बनाया है। अभी पेटीएम के पास 170 मिलियन से अधिक सेविंग और वॉलेट अकाउंट हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर पास हो गया संसद में यह बिल तो बैंकों में पैसे रखना कर देंगे बंद, लुट जाएगी सारी जमा-पूंजी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-plans-to-present-frdi-bill-in-parliament-winter-session/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 13:59:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-plans-to-present-frdi-bill-in-parliament-winter-session/</guid>
      <description>हम और आप सभी लोग पैसा जमा करने के लिए पर बहुत ज्यादा भरोसा करते हैं। यह भरोसा तब भी कायम रहता है जब किन्हीं कारणों के चलते बैंक खुद ही हो जाए। इसका कारण यह है कि बैंक में जमा आपकी रकम पर सरकार की गारंटी होती है, कि जमा पैसा डूबेगा नहीं और पूरी तरह से सुरक्षित है।   लेकिन आगे चलकर शायद हो सकता है कि सरकारी क्या किसी भी बैंक में एक लाख रुपये से अधिक पैसा जमा करना आपके लिए सुरक्षित नहीं रहेगा, अगर संसद के शीतकालीन सत्र में केंद सरकार का यह बिल पास हो गया। इस बिल के पास हो जाने के बाद सरकार की बैंकों के गारंटर के तौर पर जिम्मेदारी पूरी तरह से समाप्त हो जाएगी।   क्या है यह बिल केंद्रीय कैबिनेट ने अभी हाल ही में फाइनेंशियल रेजोल्यूशन एंड डिपॉजिट इन्श्योरेंस बिल (FRDI) के नए संशोधित ड्रॉफ्ट को पास कर दिया है और इसे संसद में पेश करने की तैयारी है। दोनों सदनों में बहुमत होने के कारण ये बिल आसानी से पास हो जाए, इस बात की पूरी गारंटी है। इससे पहले इसे मानसून सत्र में पेश किया गया था, लेकिन तब जेपीसी के पास नए सुझावों के लिए भेज दिया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RBI कल करेगा मौद्रिक नीति का ऐलान, क्या घटेगी आपकी ईएमआई?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-to-announce-its-monetary-policy-on-wednesday-will-it-effect-your-emi/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 13:08:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-to-announce-its-monetary-policy-on-wednesday-will-it-effect-your-emi/</guid>
      <description>रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया बुधवार को अपनी का ऐलान करेगा। इस नीति के ऐलान से ही अगले साल जनवरी तक आपकी पर कितना असर पड़ेगा या नहीं इसके बारे में पता चलेगा। , मूडीज द्वारा रैकिंग और रेटिंग बढ़ाने के बाद आरबीआई क्या रेपो रेट में और कमी करेगा, इस बारे में पता चलेगा।   शुरू हुई मीटिंग आरबीआई की मॉनेटरी पॉलिसी कमेटी (एमपीसी) की बैठक मंगलवार को शुरू हो गई है। जीडीपी ग्रोथ, महंगाई, निजी क्षेत्र के निवेश, क्रूड की कीमतों और निर्यात में कमजोरी जैसे अहम फैक्‍टर पर विचार करेगी। हालांकि जानकारों के मुताबिक रेट में शायद ही कटौती की जाए।   एचडीएफसी बैंक के चीफ इकोनॉमिक एक्सपर्ट अभीक बरूआ ने amarujala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जींस, सिक्योरिटी एजेंसी के बाद बाबा रामदेव खोलेंगे यह नई कंपनी, हर घर में फ्री देंगे बिजली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/baba-ramdev-patanjali-to-soon-open-up-its-new-company-too-foray-into-solar-power-business/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 12:23:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/baba-ramdev-patanjali-to-soon-open-up-its-new-company-too-foray-into-solar-power-business/</guid>
      <description>बाबा रामदेव की जल्द ही के बिजनेस में उतरने जा रही है। इसके साथ ही कंपनी देश के प्रत्येक घर में सौर उर्जा के जरिए न केवल फ्री बिजली पहुंचाएगी बल्कि खुद प्लांट लगाकर इसके लिए पैनल का निर्माण भी करेगी।   पतंजलि आयुर्वेद के एमडी आचार्य बालकृष्ण ने कहा कि सोलर पॉवर के बिजनेस में उतरने के लिए पूरी तैयारी कर ली है और कंपनी जल्द ही इसकी घोषणा करेगी। यह हमारी स्वेदशी पॉलिसी का हिस्सा है।   एफएमसीजी के बाद अब इन्फ्रास्ट्रकचर में करेगी प्रवेश  बालकृष्ण ने कहा कि अब वो एसएमसीजी सेगमेंट के बाद इस सेक्टर में उतरेंगे, क्योंकि इसमें अभी ग्रोथ की काफी गुंजाइश है। 1996 में खोली गई कंपनी ने पिछले वित्त वर्ष में 10 हजार करोड़ से अधिक का कारोबार किया था। वहीं इसका अगले साल तक 20-25 हजार करोड़ रुपये का कारोबार करने का लक्ष्य है।  अप्रैल से बाबा रामदेव का पतंजलि ग्रुप पूरे देश में अपनी जींस को लॉन्च कर देगा। खाने पीने और रोजमर्रा के सामान बेचने के बाद अब बाबा रामदेव अपने कपड़े के स्टोर पूरे देश में खोलने की तैयारी कर ली है। लाइवमिंट के अनुसार, रामदेव के प्रवक्ता एस के तिजारावाला ने कहा कि वो अपने स्वदेशी कपड़े की दुकानें जल्द खोलने जा रही है। इन स्टोर में बच्चों, महिलाओं और पुरुषों के लिए पूरी रेंज उपलब्ध होगी। कंपनी ने फिलहाल पहले साल में बिक्री के लिए 5 हजार करोड़ रुपये का टारगेट रखा है। तिजारावाला ने कहा कि कंपनी सबसे पहले हाथ से बुने कपड़ों के अलावा, मशीन से बने कपड़ों को भी बेचेगी, जिसमें डेनिम से बने कपड़े भी शामिल होगें।  परिधान होगा नए स्टोर का नाम तिजारावाला ने कहा कि उनके स्टोर का नाम परिधान होगा। शुरुआती चरण में 250 स्टोर खोले जाएंगे। इसके बाद इनका विस्तार किया जाएगा। पतंजलि के कपड़े बिग बाजार सहित देश के अन्य रिटेल आउटलेट्स जैसे कि खादी भवन से भी बेचे जाएंगे।   फेसबुक, गूगल से भी किया करार  पतंजलि के उत्पादों को खरीदने में अगर कोई दिक्कत आ रही है तो घर बैठे आप फेसबुक या फिर गूगल से इसके लिए ऑनलाइन ऑर्डर कर सकेंगे। इसके लिए बाबा रामदेव ने दोनों बड़ी ऑनलाइन टेक कंपनियों से करार किया है।   टीवी और अखबार के बाद ऑनलाइन का किया रुख बाबा रामदेव ने जब से पतंजलि को शुरू किया है, तब से उनका फोकस टीवी और अखबार में विज्ञापन देने का रहा है। लेकिन अब ऑनलाइन पर भी कंपनी ने अपना फोकस शुरू कर दिया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिच की रेटिंग का शेयर मार्केट में बड़ा असर, सेंसेक्स में दिखी 100 अंकों की गिरावट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-down-by-100-points-on-tuesday-5-november/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 10:26:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-down-by-100-points-on-tuesday-5-november/</guid>
      <description>ग्लोबल मार्केट और फिच द्वारा जीडीपी की ग्रोथ रेट घटाने का असर मंगलवार को में देखने को मिला। और निफ्टी दोनों में बड़ी गिरावट देखने को मिली। डॉलर के मुकाबले रुपये भी इससे अछूता नहीं रहा। सेंसेक्स 100 अंकों तक लुढ़क गया, जबकि निफ्टी 10100 के करीब आ गया था।  बीएसई सेंसेक्स 114 अंक गिरकर 32,756 के स्तर पर खुला। वहीं एनएसई निफ्टी 33 अंक 10,095 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया।   पेट्रोलियम शेयरों का दिखा जलवा बाजार में पेट्रोलियम और आईटी शेयरों का जलवा देखने को मिला। दिग्गज शेयरों में एचपीसीएल, बीपीसीएल, इंडियाबुल्स हाउसिंग, अल्ट्राटेक सीमेंट, भारती एयरटेल, आईसीआईसीआई बैंक, महिंद्रा एंड महिंद्रा, सिप्ला और टाटा मोटर्स बढ़त के साथ खुले हैं। टेक महिंद्रा, एनटीपीसी, वेदांता, विप्रो, हिंडाल्को, अदानी पोर्ट्स, टाटा स्टील और हीरो मोटो गिरावट के साथ खुले।  रुपये में 9 पैसों की गिरावट  रुपये में 9 पैसों की गिरावट देखने को मिली। मंगलावर को डॉलर के मुकाबले रुपया 9 पैसे की गिरावट के साथ 64.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लोगों को मिलेगी राहत, 15-20 दिनों में घटेंगी प्याज-टमाटर की कीमतें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/onions-tomatoes-price-will-go-down-in-next-10-to-15-days/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 09:49:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/onions-tomatoes-price-will-go-down-in-next-10-to-15-days/</guid>
      <description>नई फसल के उतरने से अगले 15-20 दिनों में खुदरा बाजार में और की कीमतें घटने का अनुमान है। यह बात कृषि सचिव एसके पटनायक ने कही। इन दोनों चीजों की महंगाई एक तात्कालिक समस्या है और स्थिति निश्चित रूप से सुधरेगी। राष्ट्रीय राजधानी के खुदरा बाजारों में फिलहाल प्याज और टमाटर की कीमतें 70-80 रुपये प्रति किलोग्राम चल रही हैं।    अन्य प्रमुख शहरों में भी कीमतें इसी तरह से ऊपर चल रही हैं। पटनायक ने कहा कि हमें उम्मीद है कि आने वाले दिनों में कीमतों में गिरावट दिखाई देगी। प्रमुख उत्पादक राज्य महाराष्ट्र में प्याज की बुवाई अच्छी हुई है। बाजार में आवक शुरू होते ही कीमतें घट जाएंगी। अगले 15-20 दिनों में कीमतें वाजिब स्तर पर आ जाएंगी। उन्होंने कहा कि टमाटर की नई फसल की बुवाई भी हो चुकी है और जल्द ही उसकी तोड़ाई होगी। आवक बढ़ने से थोक और खुदरा बाजारों में कीमतें घट जाएंगी।  प्याज-टमाटर की कीमतों के बढ़ने से दिल्ली ही नहीं बाकी राज्यों के लोग भी परेशान थे। मेरठ, वाराणसी, शिमला, झांसी, रोहतक समेत लगभग सभी जगहों से दाम बढ़ने की खबर सामने आ रही थीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीएसटी के बाद 1 फरवरी को पेश हो सकता है पहला बजट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitley-is-likely-to-present-first-post-gst-and-government-s-last-full-budget-on-1-february/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 19:36:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitley-is-likely-to-present-first-post-gst-and-government-s-last-full-budget-on-1-february/</guid>
      <description>वित्त मंत्री जीएसटी लागू होने के बाद पहला बजट 1 फरवरी को पेश कर सकते हैं। एक वरिष्ठ सरकारी अधिकारी ने कहा कि राष्ट्रपति के दोनों सदनों के संयुक्त सत्र को संबोधन के साथ ही संसद का बजट सत्र अगले साल 30 जनवरी को शुरू होगा।   अधिकारी ने कहा का विस्तृत विवरण पेश करने वाले आर्थिक सर्वे के 31 जनवरी को सदन में पेश होने की उम्मीद है। इसके एक दिन बाद केंद्रीय बजट पेश किया जाएगा। औपनिवेशिक युग की परंपरा को खत्म करते हुए केंद्रीय मंत्री अरुण जेटली ने इस साल 1 फरवरी को बजट पेश किया था।   पहले फरवरी के अंत में बजट पेश किया जाता था। बजट पेश करने को इस लिए पहले किया गया जिससे कि नए वित्त वर्ष से इसके प्रस्तावों को को लागू करना सुनिश्चित किया जा सके। इसके साथ ही करीब सौ साल पुरानी अलग से रेल बजट पेश करने की परंपरा को भी खत्म किया गया।   रेल बजट को आम बजट में ही मिला दिया गया। 2019 के आम चुनावों से पहले केंद्रीय बजट 2018-19 भाजपा नीत एनडीए सरकार का अंतिम पूर्ण बजट होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैन को आधार से जोड़ने की समयसीमा 3-6 महीने बढ़ा सकती है सरकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-can-increase-the-time-limit-for-3-6-months-by-adding-pan/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 17:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-can-increase-the-time-limit-for-3-6-months-by-adding-pan/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट यदि आधार के पक्ष में निर्णय सुनाता है तो सरकारको आधार से जोड़ने के लिए तीन-छह माह का समय दे सकती है। इसके बाद सरकार के बिना आधार से जुड़े सभी पैन कार्डों को निरस्त करने की संभावना है। एक वरिष्ठ अधिकारी ने यह जानकारी दी है।  पढ़ें:   अधिकारी ने कहा कि इस निरस्तीकरण से सभी नकली पैन कार्ड समाप्त हो जाएंगे और बेनामी लेनदेन को शून्य किया जा सकेगा। आधार को पैन से जोड़ने की मौजूदा समय सीमा 31 दिसंबर तक है। सरकार ने सुप्रीम कोर्ट को संकेत दिया है कि वह इस समयसीमा को 31 मार्च 2018 तक बढ़ा सकता है।  पढ़ें:   नवंबर तक कुल 33 करोड़ पैन कार्ड धारकों में से 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विज्ञापनों के इस दौर में, डर के आगे दुकान है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/in-this-world-of-advertisement-shop-is-ahead-of-fear/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 13:54:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/in-this-world-of-advertisement-shop-is-ahead-of-fear/</guid>
      <description>दिसंबर 1993 में एक फिल्म आई थी, ‘धनवान’। उस फिल्म में करिश्मा कपूर हर चीज से डरती थीं और छोटी-छोटी बात को बढ़ा-चढ़ाकर गंभीर बीमारी तक पहुंचा देती थीं। फिल्म में जब मनीषा कोइराला उन्हें गाय का कच्चा और ताजा दूध पीने देती हैं, तो वह मना करते हुए कहती हैं, ‘इसमें बैक्टीरिया होता है। कच्चा दूध पीने से वह जिस्म में फैल जाता है, फिर आंतों पर असर करता है और आदमी मर जाता है।’   वहीं, जब करिश्मा बारिश में अपने दादाजी यानी कादर खान को भीगते हुए देखती हैं, तो कहती हैं, ‘बारिश बहुत खतरनाक होती है। भीगने से जुकाम हो जाता है। खांसी हो जाती है। खांसी से फेफड़ा सूज जाता है। सूजन से सांस बंद हो जाती है और फिर आदमी मर जाता है।’ तब कादर खान चिढ़ते हुए कहते हैं कि तू मेरी पोती है कि यमराज की पोती है। हर वक्त मरने-मारने की बात करती है।    करिश्मा कपूर के उसी अंदाज को आज कई कंपनियां अपना प्रोडक्ट बेचने के लिए अपना रही हैं। विज्ञापन के जरिए लोगों के मन में एक तरह का डर पैदा किया जाता है। उन्हें बताने की कोशिश की जाती है कि उक्त प्रोडक्ट आपके लिए क्यों जरूरी है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर बैठे कीजिए मोबाइल नंबर को आधार से लिंक, ये हैं आसान से स्टेप्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/how-to-link-aadhaar-card-with-mobile-sim-from-otp-based-service/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 12:32:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/how-to-link-aadhaar-card-with-mobile-sim-from-otp-based-service/</guid>
      <description>अगर आपने अबतक अपने मोबाइल नंबर को से लिंक नहीं किया है तो कोई बात नहीं, अब आप यह काम अपने सर्विस प्रोवाइडर के स्टोर पर जाए बिना घर बैठे वन टाइम पासवर्ड सर्विस (ओटीपी) से कर सकेंगे।    आधार अथॉरिटी ने एक दिसंबर से एक सुविधा शुरू की है जिसके जरिए अब OTP से मोबाइल नंबर को आधार से जोड़ा जा सकता है। ओटीपी से आधार लिंकिंग की सुविधा का लाभ उठाने का एक आसान सा प्रोसेस है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोबाइल सिम को आधार से लिंक करना हुआ आसान, जानें पूरा प्रोसेस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1el2wmi/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 13:46:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1el2wmi/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उद्योग ने दिखाई साल की सर्वाधिक तेजी, जीएसटी दरों में सुधार बनी वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/industry-shows-fastest-growth-in-november-compare-to-last-13-months/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 10:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/industry-shows-fastest-growth-in-november-compare-to-last-13-months/</guid>
      <description>देश के विनिर्माण क्षेत्र की में नवंबर माह में गत 13 महीने का सर्वाधिक सुधार दर्ज किया गया है। इस दौरान मजबूत मांग की परिस्थितियों और दरों में सुधार की बदौलत नए ठेकों में उल्लेखनीय वृद्धि दर्ज की गई है। यह बात शुक्रवार को एक मासिक सर्वेक्षण में कही गई है। निक्केई इंडिया मैन्यूफैक्चरिंग पर्चेजिंग मैनेजर्स इंडेक्स (पीएमआई) की रीडिंग नवंबर में 52.6 दर्ज की गई है, जो अक्तूबर में 50.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस सदी में दुनिया का सबसे विकसित देश बनेगा भारत, अमेरिका-चीन होंगे पीछे:  मुकेश अंबानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/mukesh-ambani-says-india-will-become-developed-country-in-this-century/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 09:24:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/mukesh-ambani-says-india-will-become-developed-country-in-this-century/</guid>
      <description>रिलायंस इंडस्ट्रीज लिमिटेड (आरआईएल) के अध्यक्ष और देश के सबसे धनी शख्स ने कहा है कि भारत में वर्ष 2030 तक 10 लाख करोड़ डॉलर की अर्थव्यवस्था बनने का दम है और यह इसी सदी में अमेरिका और चीन को पीछे छोड़ देगा।  यहां शुक्रवार को एक कार्यक्रम में अंबानी ने कहा कि पश्चिमी वर्चस्व के 300 वर्षों के बाद, एक बार फिर दुनिया भारत और चीन की तरफ देख रही है। भारत की वृद्धि दर चीन की तुलना में अधिक होगी और यह ज्यादा आकर्षक होगी। उन्होंने कहा कि 13 साल पहले मैंने कहा था कि भारत पांच लाख डॉलर की अर्थव्यवस्था बनेगा। आज यह सच साबित होता दिख रहा है। वर्ष 2024 तक भारत पांच लाख डॉलर की अर्थव्यवस्था बन जाएगा।    मुकेश अंबानी से जब यह सवाल पूछा गया कि क्या भारत और चीन के बीच और भारत और अमेरिका के बीच के अंतर को कम किया जा सकता है, तो उन्होंने कहा- हां!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दी के मौसम में चाय की चुस्कियां होंगी महंगी, उत्पादन घटने से दिखेगा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/tea-prices-set-to-be-higher-as-production-declined-in-october/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 14:50:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/tea-prices-set-to-be-higher-as-production-declined-in-october/</guid>
      <description>दिसंबर का महीना शुरू हो चुका है। अगले तीन महीनों तक ठंड का मौसम पूरे उत्तर भारत में बरकरार रहेगा। ठंड से बचने के लिए ज्यादातर लोग की चुस्कियों के साथ अपने सुबह की शुरुआत करते हैं। चाय की भी इन दिनों सबसे ज्यादा होती है।  लेकिन इस बार चाय पीने के लिए ज्यादा पैसे खर्च करने पड़ेंगे। ऐसा इसलिए क्योंकि अब चाय की कीमतें धीरे-धीरे बढ़ रही हैं। इसके पीछे उत्पादन में गिरावट आना प्रमुख कारण है।   इसलिए चाय हो जाएगी महंगी  टी बोर्ड से प्राप्त जानकारी के मुताबिक, सितंबर में उत्तर भारत में चाय का उत्पादन गिरकर 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft, Uber दे रही हैं 1.40 करोड़ का पैकेज, इन लोगों को मिलेगा मौका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/microsoft-uber-giving-package-worth-rupees-1-40-crore/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/microsoft-uber-giving-package-worth-rupees-1-40-crore/</guid>
      <description>क्या आप सालाना 1.40 करोड़ रुपये का सालाना चाहते हैं और अमेरिका में जॉब करना चाहते हैं? अगर आपका जवाब हां है तो इसके लिए आपको देश भर में मौजूद किसी भी का फाइनल ईयर का स्टूडेंट होना चाहिए। विश्व की प्रसिद्ध कंपनियां जैसे कि और आज से देश भर के सभी प्रमुख आईआईटी में कैंपस प्लेसमेंट शुरू करने जा रही है।   माइक्रोसॉफ्ट के पैकेज में यह है शामिल  माइक्रोसॉफ्ट के पैकेज में सालाना 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज से ऑनलाइन हुआ आधार को मोबाइल  से लिंक करने का प्रोसेस, करना होगा ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/from-today-online-link-mobile-number-through-aadhaar/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 11:08:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/from-today-online-link-mobile-number-through-aadhaar/</guid>
      <description>आज से आप अपने को से लिंक करने के लिए कंपनियों के चक्कर नहीं काटने पड़ेंगे। सभी प्रमुख कंपनियों ने शुक्रवार से अपनी वेबसाइट पर सर्विस को शुरू कर दिया है। अपने मोबाइल को आधार से लिंक करने के लिए आपको अपने लैपटॉप और डेस्कटॉप का प्रयोग करना होगा।   अगर आपका मोबाइल नंबर बदल गया है या फिर पुराना नंबर ही आधार से लिंक है तो उसको भी आप अपने नए नंबर से लिंक करा सकते हैं।   पुराना मोबाइल नंबर को नए से ऐसे करें अपडेट   इसके लिए सबसे पहले यूआईएडीएआई की वेबसाइट पर जाना होगा।  वहां पर जाकर के आधार अपडेट के टैब पर क्लिक करना होगा। - इसके बाद आपको आधार के सेल्फ सर्विस पोर्टल पर रिडायरेक्ट कर दिया जाएगा।  इसके बाद आपको अपना आधार नंबर देना है और कैप्चा कोड डालकर ओटीपी मंगाना है।  ओटीपी आपके रजिस्टर्ड मोबाइल नंबर पर आएगा।  इसके बाद आपको मोबाइल नंबर अपडेट फील्ड में जाकर के नया मोबाइल नंबर देना होगा।  आपका नया नंबर आधार पर रजिस्टर होकर के वैरिफाई हो जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ग्लोबल मार्केट में तेजी का सेंसेक्स में दिखा असर, करेंसी मार्केट बंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-up-by-110-points-on-friday-december-1/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 10:08:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-up-by-110-points-on-friday-december-1/</guid>
      <description>अमेरिकी और एशियाई मार्केट में तेजी का असर शुक्रवार को भारतीय में भी देखने को मिला। और निफ्टी दोनों में ही तेजी देखने को मिली। वहीं ईद ए मिलाद के चलते करेंसी मार्केट बंद है, जिससे रुपये में किसी तरह की कोई ट्रेडिंग देखने को नहीं मिली।   बीएसई का सेंसेक्स 110 अंक की बढ़त के साथ 33258.45 के स्तर पर खुला। वहीं एनएसई का निफ्टी 35 अंक की बढ़त के साथ 10262 के स्तर पर खुला।   दिग्गज शेयरों के साथ ही मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी खरीदारी देखने को मिल रही है। बीएसई का स्मॉलकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पांच तिमाही के बाद विकास दर में उछाल, अर्थव्यवस्था ने 6.3 फीसदी की दर से पकड़ी रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gdp-data-for-second-quarter-rises-after-implementation-of-gdp-in-july/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 06:21:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gdp-data-for-second-quarter-rises-after-implementation-of-gdp-in-july/</guid>
      <description>जुलाई-सितंबर तिमाही के आंकड़े जारी कर दिए गए हैं। जुलाई-सितंबर की जीडीपी बढ़कर के 6.3 फीसदी हो गई है। जीडीपी के इन आंकड़ों से सरकार में उत्साह है। लागू होने के बाद आए इन आंकड़ों के मुताबिक कोर सेक्टर में 4.7 फीसदी की ग्रोथ देखने को मिली हैं। पिछली तिमाही में जीडीपी ग्रोथ 5.7 फीसदी रही थी। Gross Domestic Product at constant (2011-12) prices in Q2 of 2017-18 is estimated at Rs 31.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बर्थडे पर जानें 1 रुपये का इतिहास, आज हुआ 100 साल का...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1ekmwbi/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 16:54:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1ekmwbi/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GDP के आंकड़ों से पहले बाजार में मचा हाहाकार, सेंसेक्स में 2 महीने की सबसे बड़ी गिरावट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-425-points-before-gdp-data-release-silver-comes-at-39k-level/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 16:26:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-425-points-before-gdp-data-release-silver-comes-at-39k-level/</guid>
      <description>जीडीपी के जुलाई-सितंबर के आंकड़ों के आने से पहले में बड़ी गिरावट देखने को मिली। वहीं दूसरी तरफ में भी तेजी थम गई। चांदी का भाव आज फिर से 40 हजार स्तर के नीचे आ गया।   वित्तीय घाटे के खराब आंकड़ों आने के बाद आखिरी घंटों बाजार पर दबाव गहराया जिससे निफ्टी 10250 के स्तर से नीचे फिसला, वहीं सेंसेक्स में 425 से ज्यादा अंकों की गिरावट रही। बैंक शेयरों ने बाजार पर दबाव बनाया और बैंक निफ्टी में करीब 450 अंकों की गिरावट देखने को मिली।  तेल-गैस, मेटल, बैंक शेयरों में सबसे ज्यादा बिकवाली रही। आज के कारोबार में बॉश, गेल, बजाज ऑटो, और एनटीपीसी में बढ़त देखने को मिली तो यूपीएल, हिंडाल्को, रिलायंस, टाटा स्टील में कमजोरी आई।  बीएसई का सेंसेक्स 453.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिटक्वाइनः सात साल पहले का एक लाख ऐसे बना 710 करोड़ रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/how-one-lakh-rupee-bitcoin-becomes-710-crore-rupees-in-seven-years/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 16:02:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/how-one-lakh-rupee-bitcoin-becomes-710-crore-rupees-in-seven-years/</guid>
      <description>पिछले कुछ महीनों में कई बार चेतावनियां जारी की जा चुकी हैं- बिटक्वाइन का बुलबुला बस फूटने ही वाला है। लेकिन वर्चुअल मुद्रा बिटक्वाइन की कीमत तो थमने का नाम ही नहीं ले रही है। साल 2017 के अभी 11 महीने ही बीते हैं और एक बिटक्वाइन की कीमत 11 हजार डॉलर यानी करीब सवा सात लाख रुपये हो गई है।  ठीक एक साल पहले बिटक्वाइन का भाव 753 डॉलर पर था यानी एक साल में ही इसमें लगभग 1,300 फीसदी का उछाल आया है।  लक्जमबर्ग आधारित बिटक्वाइन एक्सचेंज के मुताबिक बिटक्वाइन ने इस साल अपना सफर 1000 डॉलर से शुरू किया था यानी जनवरी की शुरुआत में एक बिटक्वाइन के बदले 1000 डॉलर मिलते थे। बिटक्वाइन एक वर्चुअल मुद्रा है जिस पर कोई सरकारी नियंत्रण नहीं हैं। इस मुद्रा को किसी बैंक ने जारी नहीं किया है। चूंकि ये किसी देश की मुद्रा नहीं है इसलिए इस पर कोई टैक्स नहीं लगता है। बिटक्वाइन पूरी तरह गुप्त करेंसी है और इसे सरकार से छुपाकर रखा जा सकता है। साथ ही इसे दुनिया में कहीं भी सीधा खरीदा या बेचा जा सकता है। शुरुआत में कंप्यूटर पर बेहद जटिल कार्यों के बदले ये क्रिप्टो करेंसी कमाई जाती थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने वोटर आईडी कार्ड को ऐसे करें आधार से लिंक, वीडियो में देखें 4 तरीके </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1eklytg/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 15:53:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1eklytg/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रियल एस्टेट सेक्टर को मिलने वाला है ये बड़ा झटका, खरीदारों की होगी बल्ले-बल्ले</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-to-get-this-next-major-blow-from-government/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 15:22:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-to-get-this-next-major-blow-from-government/</guid>
      <description>रियल एस्टेट सेक्टर को एक और बड़ा झटका देने की तैयारी में है। रेरा और जीएसटी के लागू होने के बाद से वैसे ही को मार पड़ी हुई है। लेकिन इस झटके से ग्राहकों की बल्ले-बल्ले होने वाली है, क्योंकि यह झटका प्रॉपर्टी के बढ़ते अनाप-शनाप प्राइस पर पूरी तरह से रोक लगाने जा रहा है।   देना होगा बिल्डर्स को हिसाब-किताब नया नियम जो कि जल्द ही लागू हो सकता है, उसके मुताबिक बिल्डर्स को अब अपनी उन प्रॉपर्टी(पूरी तरह से तैयार फ्लैट, विला) का भी हिसाब-किताब देना होगा, जो बिकी नहीं है। इसके अलावा ऐसी प्रॉपर्टी पर टैक्स भी देना होगा। अभी अनसोल्ड प्रॉपर्टी पर बिल्डर्स को किसी तरह का कोई टैक्स नहीं देना होता है। वो इन्हें स्टॉक-इन-ट्रेड दिखाते हैं। इनके बिकने पर यह &#39;प्रॉपर्टी बेचने पर हुई इनकम या फिर बिजनेस इनकम&#39; दिखाते हैं।   इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ने दिया वित्त मंत्रालय को सुझाव इनकम टैक्स मंत्रालय ने हाल ही वित्त मंत्रालय को सुझाव दिया है कि वो ऐसा टैक्स लगा सकते हैं। इसकी घोषणा सरकार बजट में या फिर उससे पहले भी कर सकती है। अगर यह नियम लागू होता है तो फिर बिल्डर्स को अपनी प्रॉपर्टी को कम प्राइस पर बेचना होगा या फिर कोर्ट का सामना करना पड़ेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑनलाइन टिकट बुक कराना हो सकता है सस्ता, रेलवे ने उठाया ये कदम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/online-payment-of-ticket-to-become-cheaper-as-railways-planning-this-big-step/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 13:43:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/online-payment-of-ticket-to-become-cheaper-as-railways-planning-this-big-step/</guid>
      <description>अगले साल से रेल टिकट बुक कराना सस्ता हो सकता है। और ने इसके लिए अपनी कवायद शुरू कर दी है। ने सभी बैंकों को भी इसके लिए पत्र लिख दिया है।   ऐसे होगा सस्ता टिकट अभी रेल टिकट को ऑनलाइन बुक कराने पर बैंक ट्रांजेक्शन चार्ज वसूलते हैं। यह चार्ज सभी तरह के डिजिटल माध्यम जैसे कि नेट बैंकिंग, डेबिट-क्रेडिट कार्ड, मोबाइल वॉलेट और यूपीआई से टिकट बुक कराने पर लगता है। इससे यात्रियों की जेब पर ज्यादा बोझ पड़ता है। इसी को कम करने के लिए रेलवे ने अपनी तरफ से बैंकों को पत्र लिखा है।   इससे रेलवे को होगा फायदा रेल मंत्रालय ने बैंकों को पत्र में लिखा है कि अगर वो ट्रांजेक्शन चार्ज को पूरी तरह से हटा देते हैं, या फिर इसको घटा देते हैं, तो रेलवे उनको अपनी तरफ से ज्यादा बिजनेस देगा। इससे रेलवे की विंडो बुकिंग पर लगने वाली लागत जहां कम होगी, वहीं यात्रियों को सस्ते में टिकट मिलेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक रुपये के नोट का 100वां हैप्पी बर्थडे आज, अब है लाखों की वैल्यू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/today-one-rupee-note-completed-hundred-years/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 12:24:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/today-one-rupee-note-completed-hundred-years/</guid>
      <description>अपने एक रुपये के नोट का आज 100वां जन्मदिन है। 30 नवंबर 1917 को तत्कालीन अंग्रेज सरकार ने के नोट का देश में प्रचलन शुरू किया था। हालांकि अब एक रुपये का नोट तो नहीं, लेकिन सिक्का चलता है। ने 1995 में नोट की छपाई बंद कर दी थी।  पहला नोट इंग्लैंड में हुआ था प्रिंट अंग्रेज सरकार ने जब इस नोट का प्रचलन शुरू किया था, तब ये देश में नहीं छपता था। इसको बकायदा इंग्लैंड से छपवा कर लाया गया था। पहले विश्वयुद्ध के दौरान औपनिवेशक अधिकारी टकसालों की असमर्थता के कारण 1 रुपया का नोट छापने को मजबूर हो गए थे। पहले एक रुपया के नोट पर पांचवे किंग जॉर्ज की तस्वीर छपी थी। साल 1926 में इसकी छपाई लागत लाभ के विचारों के चलते बंद कर दी गई थी। केवल एक रुपये का नोट ऐसा था, जिसे भारत सरकार जारी करती थी। बाकी सभी नोट रिजर्व बैंक जारी करता है और उस पर गवर्नर के हस्ताक्षर होते थे। लेकिन एक रुपये के नोट पर वित्त सचिव के हस्ताक्षर होते थे। एक रुपया के नोट पर &#39;मैं धारक को वचन देता हूं&#39; भी इसलिए नहीं छपा होता था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 दिन बाद शेयर बाजार में थमी तेजी, रुपया 23 पैसे गिरा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sharemarket-down-due-to-slowdown-in-global-market/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 10:22:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sharemarket-down-due-to-slowdown-in-global-market/</guid>
      <description>भारतीय शेयर बाजार गुरुवार को गिरावट के साथ खुला। वहीं रुपया भी 23 पैसों की कमजोरी के साथ खुला। ग्लोबल मार्केट्स में आईटी शेयरों की पिटाई होने की वजह से भारतीय शेयर बाजार में भी बुरा हाल देखने को मिल रहा है। सेंसेक्स 180 अंक गिरकर 33420 और निफ्टी 58 अंक लुढ़कने के बाद 10300 पर कारोबार करते हुए देखा गया।   आज के शुरुआती कारोबार में बैंकिंग शेयरों में भारी दबाव देखने को मिल रहा है। जिसके चलते बैंक निफ्टी 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीएसटी रिफंड में आसानी के लिए निर्यातक भरें ये फार्म</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/to-get-gst-refund-easily-exporters-file-the-table-6a-and-gstr-3b-form/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 04:15:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/to-get-gst-refund-easily-exporters-file-the-table-6a-and-gstr-3b-form/</guid>
      <description>वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) प्रणाली में निर्यातकों द्वारा रिफंड फंसने की शिकायत पर केंद्रीय वित्त मंत्रालय ने कहा कि है निर्यातक टेबल 6ए और जीएसटीआर 3 बी फार्म फाइल करें, तो उन्हें रिफंड लेने में आसानी होगी। इसके साथ ही स्पष्ट किया गया है कि निर्यातकों को जीएसटी रिफंड मिलने में विलंब की मुख्य वजह रिटर्न फाइलिंग के दौरान होने वाली गलतियां है।    वह जल्द से जल्द संबंधित सीमा शुल्क कार्यालय में संपर्क कर गलतियां सुधारें करें और रिफंड का लाभ लें। वित्त मंत्रालय की तरफ से बुधवार को यहां जारी एक बयान में बताया गया है कि निर्यातकों को रिफंड का दावा करने के लिए जीएसटीआर-1 और जीएसटीआर-3बी फॉर्म अवश्य रूप से भरना होगा।   मंत्रालय ने इसके साथ ही यह भी बताया है कि रिफंड के लिए निर्यातकों को चाहिए कि वह जीएसटीआर-3बी के साथ जीएसटीआर-1 फॉर्म में टेबल नंबर 6 जरूर भरें। उल्लेखनीय है कि जो प्रक्रिया तय की गई है, उसमें निर्यातकों को आईजीएसटी रिफंड पाने के लिए जीएसटी पोर्टल पर जीएसटीआर-3 बी और जीएसटीआर-1 का टेबल 6ए के साथ सीमा शुल्क विभाग के ईडीआई सिस्टम पर शिपिंग बिल को भी अपलोड करना है।  कुल 6,500 करोड़ रुपये के रिफंड का दावा मंत्रालय ने यह भी स्पष्ट किया है कि जुलाई से अक्टूबर 2017 तक करीब 6,500 करोड़ रुपये के रिफंड के दावे किए गए हैं और 30 करोड़ रुपये का इनपुट क्रेडिट रिफंड बनता है। इसके साथ ही कहा गया है कि निर्यातक अपने संबंधित सीमा शुल्क विभाग से जल्द से जल्द संपर्क करें और जीएसटी रिटर्न भरने के दौरान हुई गलतियों को ठीक करें। सरकार का कहना है कि सीमा शुल्क विभाग का तंत्र ऐसा तैयार किया गया है कि रिटर्न फॉर्म दाखिल होने के बाद अपने आप रिफंड जारी हो जाता है। लेकिन इसके लिए सही जानकारी अपलोड करना और प्रक्रिया पूरी करना जरूरी है।  उल्लेखनीय है कि केंद्रीय उत्पाद एवं सीमा शुल्क बोर्ड (सीबीईसी) ने पिछले महीने वस्तुओं के वैसे निर्यातकों के लिए रिफंड भुगतान सुविधा की शुरुआत की थी, जिन्होंने इंटिग्रेटेड जीएसटी (आईजीएसटी) का भुगतान किया है और टेबल 6ए को भरकर शिपिंग बिल पर आधारित रिफंड का दावा किया है।   वहीं, इस महीने की शुरुआत में विभाग ने उन सभी व्यवसायों, जो जीरो रेटेड सप्लाई के दायरे में आते हैं या वे जिन्होंने निर्यात पर आईजीएसटी का भुगतान किया है या वे, जो इनपुट क्रेडिट का दावा करना चाहते हैं को फॉर्म आरएफडी-01ए भरने की अनुमति दी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्याज की बढ़ती कीमतों पर बोले पासवान-मुझे नहीं पता कैसे कम होंगे दाम, सरकार कर रही कोशिश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ramvilas-paswan-says-don-t-know-how-to-control-prices-of-onion/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 18:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ramvilas-paswan-says-don-t-know-how-to-control-prices-of-onion/</guid>
      <description>प्याज, टमाटर सहित अन्य सब्जियों की बढ़ती कीमतों पर एक्शन के मोड में आ गयी है। खाद्य मंत्री ने बुधवार को कहा कि इसके लिए दिल्ली, महाराष्ट्र सहित अन्य राज्यों को तत्काल कदम उठाने के लिए बोल दिया है।   नहीं पता कैसे कम होंगे दाम पासवान ने कहा कि मुझे नहीं पता कब और कितने वक्त में प्याज-टमाटर की कीमतें कम होंगी। सरकार इसके लिए पूरी ताकत का प्रयोग कर रही है। इसके लिए केंद्र और राज्यों दोनों को मिलकर के उपाय करने होंगे।   राज्यों को दिया ये सुझाव पासवान ने कहा कि दिल्ली सरकार को राशन के तहत प्याज बेचने के लिए कहा है। वहीं महाराष्ट्र व अन्य राज्यों को कहा गया है कि वो कम दाम में खरीदकर इसको बेचे। State govts &amp;amp; centre have to combat this problem together.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक बिटक्वाइन खरीदने में खर्च करने पड़ेंगे 6.7 लाख, 10 हजार डॉलर के पार पहुंची कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bitcoin-crosses-10-thousand-dollar-mark-for-the-first-time/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 17:43:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bitcoin-crosses-10-thousand-dollar-mark-for-the-first-time/</guid>
      <description>बहुचर्चित बिटक्वाइन का मूल्य बुधवार को पहली बार 10,000 डॉलर के पार पहुंच गया, जो लगभग 6,68,000 रुपये के बराबर है। इस के मूल्य में निरंतर दर्ज की जा रही भारी तेजी के चलते निवेशक एक ओर जहां मालामाल हो रहे हैं, वहीं उनमें बुलबुला किसी भी वक्त फूट जाने का डर भी सता रहा है।  ब्लूमबर्ग न्यूज के मुताबिक वर्चुअल करेंसी बिटक्वाइन ने एशिया में 10,379 डॉलर का ऊपरी स्तर छू लिया है, जो इस साल की शुरुआत में इसके मूल्य के मुकाबले 10 गुना से भी अधिक है। 2009 में जब बिटक्वाइन की शुरुआत हुई थी, तब इसकी एक यूनिट का मूल्य महज 15 पैसे था।  मुद्रा आठ साल पहले वजूद में आई थी बिटक्वाइन की शुरुआत 2009 में एक इनक्रिप्टेड सॉफ्टवेयर के साथ हुई। माना जाता है कि इस सॉफ्टवेयर का कोड एक साधारण व्यक्ति ने लिखा था, जिसका नाम जापानी नाम से मिलता-जुलता है। बिटक्वाइन की हालांकि कोई वैधानिक विनिमय दर नहीं होती है।  इसे किसी भी देश के केंद्रीय बैंक का समर्थन प्राप्त नहीं है। कई देशों ने इसे लेकर चिंता जाहिर की है। इसकी ट्रेडिंग एक विशेष प्लेटफॉर्म पर होती है। इसके सहारे आप लंदन में एक ग्लास बियर से लेकर मेनीक्योर तक के लिए भुगतान कर सकते हैं। इस करेंसी में हालांकि लेन-देन कम और ट्रेडिंग ज्यादा हो रही है।  दो सप्ताह में 45 फीसदी हुआ मजबूत गत महीने प्रमुख एक्सचेंज सीएमई ग्रुप ने कहा था कि वह बिटक्वाइन के लिए एक मार्केटप्लेस लांच करेगा। इससे इस मुद्रा को काफी मजबूती मिली। गत दो सप्ताह में ही इसका मूल्य 45 फीसदी चढ़ गया है। जनवरी 2017 में एक बिटक्वाइन की कीमत 752 डॉलर पर थी। इससे पहले इसे किसी भी प्रमुख एक्सचेंज पर सूचीबद्ध नहीं किया गया है।  बुलबुला फूटने का सता रहा है डर बिटक्वाइन में भारी मजबूती से निवेशकों में चिंता भी पैदा हुई है। इसके आलोचकों का कहना है कि इसमें पहले कई बड़े उतार-चढ़ाव हुए हैं। मंगलवार को न्यूयार्क में एक क्रिप्टोकरेंसी सम्मेलन में हेज फंड प्रबंधक माइक नोवोग्रैट्ज ने चेतावनी देते हुए कहा कि यह एक बुलबुला है और इसमें काफी सारा झाग है।  यह हमारे जीवन का सबसे बड़ा बुलबुला साबित हो सकता है। कई अन्य प्रतिभागियों ने हालांकि एक निवेश विकल्प के रूप में इसकी सराहना की। सिंगापुर के सैक्सो बैंक के मैक्रो व क्रिप्टो रणनीतिकार के वान-पीटरसन ने कहा कि मुझे लगता है कि इसमें और तेजी आएगी। यह अगले छह से 18 माह में 50,000 से 1,00,000 डॉलर का स्तर छू सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मैगी पर 35 लाख का जुर्माना लगने के बाद नेस्ले ने दी सफाई, कहा- गलत मानकों का हुआ प्रयोग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/nestle-india-statement-on-maggi-sample-failed-in-shahjahanpur-district/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 17:06:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/nestle-india-statement-on-maggi-sample-failed-in-shahjahanpur-district/</guid>
      <description>यूपी के शाहजहांपुर में के सैंपल फेल होने और जिला प्रशासन द्वारा 35 लाख का जुर्माना लगाए जाने के बाद ने सफाई दी है। कंपनी ने एक बयान जारी करते हुए कहा है कि हो सकता है टेस्ट करने में गलत मानकों का प्रयोग किया गया है, क्योंकि 2015 में किसी तरह के मानक तय नहीं थे।   नेस्ले ने कहा है कि जिन सैंपल को टेस्ट किया गया है वो 2015 के हैं। उनमें एश कंटेट (धातु भस्म) की मात्रा निर्धारित मानक से कई गुना अधिक गई थी। अभी कंपनी को जांच रिपोर्ट प्राप्त नहीं हुई है, जैसे ही यह मिलेगी उस पर तुरंत अपील दायर की जाएगी। कंपनी ने आगे कहा कि मैगी 100 फीसदी खाने के लिए सुरक्षित है।   17 लाख का इन पर लगा जुर्माना मैगी के जो नमूने जांच में फेल हुए, वे नेस्ले कंपनी की पंजाब के मोगा शहर और उत्तराखंड में पंतनगर स्थित फैक्ट्रियों में निर्मित पाए गए। इस संबंध में मुख्य खाद्य सुरक्षा अधिकारी द्वारा दर्ज कराए गए मुकदमों की सुनवाई करके सोमवार को न्याय निर्णायक अधिकारी/एडीएम जितेंद्र कुमार शर्मा ने खाद्य सुरक्षा एवं मानक अधिनियम की धारा 51 के तहत नेस्ले कंपनी को 35 लाख रुपये और उसकी दो निर्माण इकाइयों के संचालकों को पांच-पांच लाख रुपये जुर्माना की सजा सुनाई है। इसके अतिरिक्त इन्हीं मामलों में विक्रेताओं और वितरकों पर एडीएम शर्मा ने 17 लाख रुपये जुर्माना लगाया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मामूली गिरावट पर बंद हुआ बाजार, शादियों में डिमांड बढ़ने से 30 हजार के पार हुआ सोना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-slight-downside-gold-rises-to-30k-again/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 16:36:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-slight-downside-gold-rises-to-30k-again/</guid>
      <description>बुधवार को जहां मामूली गिरावट के साथ बंद हुआ, वहीं 30 हजार के पार चला गया। वहीं चांदी एक बार फिर से 40 हजार के स्तर पर बंद हुआ। बीएसई के सेंसेक्स और एनएसई के निफ्टी, दोनों ही में मामूली गिरावट देखने को मिली। निफ्टी 8.9 अंक घटकर 10360 के करीब बंद हुआ। वहीं सेंसेक्स भी 15.85 अंक की गिरावट के साथ 33600 के करीब बंद हुआ।   बढ़ने वाले शेयरों में बॉश, अदानी पोर्ट, भारती इंफ्राटेल और विप्रो रहे जबकि जबकि गिरने वाले शेयरों में एक्सिस बैंक, हिंडाल्को, एशियन पेंट्स और वेदांता रहे।  शादियों के चक्कर में बढ़ी सोने की डिमांड वैश्विक बाजारों के स्थिर रुख और शादियों के मौसम की खरीद से बढ़ी मांग के चलते आज दिल्ली सर्राफा बाजार में सोना 20 रुपये सुधरकर 30,520 रुपये प्रति दस ग्राम पर आ गया। हालांकि औद्योगिक इकाइयों और सिक्का ढालों की ओर से मांग उतरने के चलते चांदी और 200 रुपये गिरकर 40,000 रुपये प्रति किलोग्राम पर आ गयी।  कारोबारियों ने कहा कि वैश्विक बाजार में बेहतर रुख और घरेलू हाजिर बाजार में शादी-विवाह की खरीद बढ़ने से सोने के भाव में सुधार देखा गया है। दिल्ली में 99.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RCom बेचेगी अपना डीटीएच बिजनेस, कर्मचारियों की नौकरियों पर नहीं पड़ेगा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rcom-to-sell-its-dth-business-two-these-two-companies/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 15:06:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rcom-to-sell-its-dth-business-two-these-two-companies/</guid>
      <description>अनिल अंबानी की कंपनी रिलायंस कम्यूनिकेशन ) अपने बिजनेस को बेचने जा रही है। इसके लिए आरकॉम की दो कंपनियों से बात चल रही है। हालांकि कंपनी को बेचने से इसके ग्राहकों और कर्मचारियों पर किसी तरह का कोई असर नहीं पड़ेगा।   ये कंपनियां खरीदेंगी डीटीएच सर्विस जिन कंपनियों को आरकॉम अपना डीटीएच बिजनेस बेचने जा रही है, उनमें पेंटल टेक्नोलॉजी और वीकॉन मीडिया एंड टेलिविजन लिमिटेड है। पेंटल टेक्नोलॉजी एक आईटी कंपनी है जिसका भारत, दक्षिण पूर्व एशिया, गल्फ कॉर्पोरेशन काउंसिल और अफ्रीका में ऑपरेशन चल रहे हैं। वहीं वीकॉन मीडिया नई दिल्ली में कार्यरत कपंनी है, जो कि टीवी कंटेंट को सेल, प्रोडक्शन और डिस्ट्रीब्यूशन करती है।   कंपनी के पास है 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LIC अगले महीने से बंद करेगा अपनी ये फेमस बीमा पॉलिसी, पॉलिसीधारकों का घटेगा रिटर्न</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/lic-closing-its-famous-insurance-policy-jeevan-akshay-from-december-1/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 14:07:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/lic-closing-its-famous-insurance-policy-jeevan-akshay-from-december-1/</guid>
      <description>भारतीय जीवन बीमा निगम () अगले महीने से अपनी सबसे फेमस को बंद करने जा रही है। इसके साथ जिन पॉलिसी धारकों को जीवन भर 7 फीसदी रिटर्न देने का वादा किया गया था, उनके लिए अगले महीने से रिटर्न को घटाकर बैंकों में मिलने वाले इंटरेस्ट रेट के बराबर कर दिया जाएगा।   इस पॉलिसी को करने जा रहा है बंद एलआईसी अगले महीने से अपनी जीवन अक्षय पॉलिसी को बंद करने जा रही है। 1 दिसंबर से कोई भी एजेंट, ऑफिस कंपनी की इस बीमा पॉलिसी को नहीं बेच सकेगा। यह पॉलिसी एलआईसी के लिए दूध देने वाली गाय के समान थी, क्योंकि कंपनी को इससे एक चौथाई से अधिक कमाई होती थी।  इस वित्त वर्ष में एलआईसी को 10 हजार करोड़ की अकेले कमाई हुई है। पिछले दो सालों में कंपनी को 22 हजार करोड़ रुपये केवल इसी पॉलिसी से आए हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने वोटर आईडी कार्ड को इन चार तरीकों से करा सकते हैं आधार से लिंक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/link-your-aadhaar-card-easily-with-voter-id-in-four-ways/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 12:41:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/link-your-aadhaar-card-easily-with-voter-id-in-four-ways/</guid>
      <description>बैंक अकाउंट, सिम कार्ड, बीमा पॉलिसी और म्युचुअल फंड खातों को से लिंक कराने के बाद अब आप अपने को भी इससे लिंक कर सकते हैं। इसके लिए आप चार तरीकों का इस्तेमाल कर सकते हैं जिनमें ऑनलाइन, एसएमएस, फोन और बीएलओ के जरिए ऐसा करना शामिल है। आज हम आपको इन सारे तरीकों को बताने जा रहे हैं, जिनसे आप अपने वोटर आईडी कार्ड को आधार से लिंक कर सकते हैं।   ऑनलाइन लिंक करने के लिए ये है प्रोसेस वोटर आईडी कार्ड को ऑनलाइन आधार से लिंक करने के लिए आपको सबसे पहले चुनाव आयोग की वेबसाइट www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paytm ने शुरू किया अपना पेमेंट बैंक, देश भर में कंपनी जल्द लगाएगी अपने एटीएम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-opens-up-its-payment-bank-now-you-will-find-atm-all-over-the-country/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 11:24:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-opens-up-its-payment-bank-now-you-will-find-atm-all-over-the-country/</guid>
      <description>मोबाइल वॉलेट कंपनी ने देश भर में अपने की औपचारिक शुरुआत मंगलावर को कर दी है। इसके साथ ही अब पेटीएम के मोबाइल वॉलेट, मॉल के अलावा अब पूरे देश में इसके एटीएम भी जल्द लगेंगे और आम जनता जीरो बैलेंस पर अपना खाता खुलवा सकेगी।   खाता खोलने के लिए केवल आधार कार्ड जरूरी पेटीएम पेमेंट बैंक में अगर कोई व्यक्ति खाता खोलना चाहता है, तो उसे केवल अपना आधार कार्ड देना होगा। इसके अलावा किसी और डॉक्यूमेंट की जरुरत नहीं बनेगी।   पेटीएम बैंक खाते में कई लाभ इस अवसर पर पेटीएम के संस्थापक एवं प्रमुख विजय शेखर शर्मा ने कहा कि पेटीएम बैंक में खाता खुलवाने पर कई लाभ मिलेंगे। पहला तो इस पर जीरो बैलेंस का खाता फ्री में खुलेगा। इसमें बचत खाते पर चार फीसदी जबकि एफडी पर सात फीसदी का ब्याज मिलेगा।   बचत खाते से एफडी में या एफडी से बचत खाते में राशि हस्तांतरित करने पर कोई शुल्क नहीं लगेगा। ग्राहकों को डेबिट कार्ड भी फ्री में मिलेगा। यही नहीं, बैंक के ग्राहक समस्त प्रकार के डिजिटल ट्रांजेक्शन फ्री में कर सकेंगे।   उल्लेखनीय है कि सरकारी और निजी क्षेत्र के बैंक डिजिटल ट्रांजेक्शन पर भी कुछ न कुछ शुल्क वसूलते हैं। उन्होंने कहा कि एक साल के भीतर पेटीएम पेमेंट बैंक के 10 करोड़ खाते होंगे और बैंक बेहतर कारोबार करेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में तेजी बरकरार, 33600 के पार पहुंचा सेंसेक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rise-by-50-points-on-wednesday-november-29/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 10:29:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rise-by-50-points-on-wednesday-november-29/</guid>
      <description>बुधवार को हफ्ते के तीसरे कारोबारी दिन में एक बार फिर से तेजी से खुला। और निफ्टी दोनों ही में बढ़त देखने को मिली। वहीं डॉलर के मुकाबले रुपये में गिरावट देखने को मिली।  सेंसेक्स 50 अंकों की तेजी के साथ 33600 के पार पहुंच गया। एनएसई के निफ्टी में 19 अंकों की तेजी देखने को मिली और यह 10389 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया। दिग्गज शेयरों में कोल इंडिया, जी एंटरटेनमेंट, सिप्ला, एनटीपीसी, ओएनजीसी और इंफोसिस 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तीन महीने बाद Air India को मिला फुलटाइम चेयरमैन और एमडी, इनको मिली जिम्मेदारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-appoints-pradeep-singh-kharola-as-full-time-cmd-of-air-india/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 17:46:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-appoints-pradeep-singh-kharola-as-full-time-cmd-of-air-india/</guid>
      <description>सरकारी एयरलाइन कंपनी को तीन महीने बाद फुलटाइम चेयरमैन और एमडी मिल गया है। के अगस्त में रेलवे बोर्ड का चेयरमैन बन जाने के बाद यह पद एक तरह से खाली चल रहा था। केंद्र सरकार ने अगस्त में तीन महीनों के लिए राजीव बंसल को एयर इंडिया का अंतरिम एमडी और चेयरमैन नियुक्त किया था।   कर्नाटक कैडर के आईएएस अधिकारी हैं खरोला केंद्र सरकार ने 1985 बैच के आईएएस अधिकारी प्रदीप सिंह खरोला को एमडी और चेयरमैन बनाया है। खरोला फिलहाल बंगलूरू मेट्रो रेल कॉर्पोरेशन के एमडी हैं। अब खरोला एयर इंडिया के निजी हाथों में बेचने के लिए मोर्चा संभालेंगे।   52 हजार करोड़ का है घाटा 52 हजार करोड़ के घाटे से जूझ रही एयर इंडिया अब कॉस्ट कटिंग के मूड में आ गई है। कंपनी अब देश भर के प्रमुख एयरपोर्ट्स पर ली हुई किराये की जमीन और हैंगर को खाली करने जा रहा है, जिससे उसके फालतू के खर्चों पर लगाम लग सके।   एयर इंडिया के पूर्व सीएमडी राजीव बंसल ने कहा था कि वो एयरलाइंस की ऑन टाइम पर्फोमेंस, कस्टमर सर्विस पर भी ध्यान दे रहे हैं। बंसल ने कहा था कि वो कंपनी द्वारा एयरपोर्ट पर कबाड़ रखने के लिए ली गई किराये की जमीन और हैंगर को भी जल्द खाली करेंगे, ताकि इसके अतिरिक्त किराये को भी न देना पड़े। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली एनसीआर में प्याज ने फिर से रुलाया, 80 रुपये के पार पहुंची कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/onion-prices-in-delhi-ncr-rose-to-80-rupees-per-kg/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 16:59:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/onion-prices-in-delhi-ncr-rose-to-80-rupees-per-kg/</guid>
      <description>दिल्ली एनसीआर में एक बार फिर से की कीमतों ने रुलाना शुरू कर दिया है। कमजोर आवक और के चलते डिमांड ज्यादा होने की वजह से प्याज के दाम 80 रुपये प्रति किलो के पार चले गए हैं।  सरकार द्वारा प्याज की सप्लाई बढ़ाने का आदेश देने के बाद भी कीमतों में कमी नहीं हो रही है। प्याज के साथ-साथ एक और प्रमुख सब्जी टमाटर के दाम में भी तेजी बरकरार है। टमाटर की रिटेल कीमत भी 50-60 रुपये प्रतिकिलो के आसपास चल रहा है।   थोक में यह है दाम एशिया की सबसे बड़ी थोक मंडियों में शुमार आजादपुर सब्जी मंडी में मंगलवार को प्याज 50-60 रुपये प्रति किलो की दर पर बेचा जा रहा है। यह सबसे बढ़िया क्वालिटी के प्याज की थोक कीमत है। वहीं बेकार क्वालिटी का प्याज भी 40 रुपये प्रति किलो की दर पर बेचा गया। देश में प्याज का उत्पादन करने वाले तीन प्रमुख राज्य महाराष्ट्र, कर्नाटक और मध्य प्रदेश से आवक कम होने की वजह से कीमतों में वृद्धि हो गई है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुप्रीम कोर्ट ने दिया आम्रपाली ग्रुप को आदेश, निवेशकों को रिफंड देने के लिए बनाएं वेबसाइट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-ask-amrapali-government-to-set-up-website-for-refund-claim/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 16:22:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-ask-amrapali-government-to-set-up-website-for-refund-claim/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट ने दिवालिया होने की कगार पर खड़े के निदेशकों को आदेश दिया है कि वो जल्द से जल्द को उनका पैसा वापस करने के लिए एक नई वेबसाइट बनाएं, जिस पर बायर्स अपना क्लेम फाइल कर सकें।   इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक चीफ जस्टिस दीपक मिश्रा, जस्टिस ए एम खानविल्कर और जस्टिस डी वाई चंद्रचूड़ की पीठ ने इसके लिए वकील पवन श्री अग्रवाल को न्याय मित्र नियुक्त करते हुए कहा है कि वो इसके लिए जल्द ही एक वेबसाइट बनवाएं।   सभी निदेशकों को पेश होने का आदेश कोर्ट ने हाल ही में दिए गए अपने फैसले में सभी गैर-संस्थागत निदेशकों को भी हाजिर होने का आदेश जारी करते हुए एक रोडमैप प्रस्तुत करने को कहा है, जिसमें उन्हें ये बताना होगा कि वो बायर्स को फ्लैट देंगे या फिर उनका पैसा वापस करेंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी में होने वाले खर्च को पूरा करने के लिए भी बैंक देते हैं लोन, अपनाना होगा ये तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-get-loan-for-wedding-as-banks-started-new-scheme/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 15:29:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-get-loan-for-wedding-as-banks-started-new-scheme/</guid>
      <description>शादियों का सीजन शुरू हो चुका है। अगर आपके भी घर में आने वाले दिनों में है और आप का बजट बिगड़ गया है तो फिर घबराने की जरूरत नहीं है। अब आप इसके लिए भी आसानी से लोन ले सकते हैं। इसका सबसे बड़ा फायदा ये है कि आपको बैंक और बहुत कम ब्याज दर चार्ज कर रहे हैं।   इतना देना होगा इंटरेस्ट रेट आपको बैंक और एनबीएफसी कंपनियों से इस तरह के लोन पर जो इंटरेस्ट लगेगा वो 11 फीसदी से शुरू होगा। लेकिन इसके लिए आपको केवल प्राइवेट सेक्टर के बैंक से इस तरह की सुविधा मिलेगी। देश भर में केवल आईसीआईसीआई बैंक और टाटा कैपिटल इस तरह का लोन दे रहे हैं।   20 हजार की सैलरी पर मिलेगा लोन बैंक और एनबीएफसी कंपनियां ऐसे लोगों को लोन देंगी, जिनकी मासिक सैलरी 20 हजार रुपये से ज्यादा है और क्रेडिट स्कोर भी अच्छा होगा। मिनिमम क्रेडिट स्कोर 750 से ज्यादा होना चाहिए। इस लोन की मदद से आप शादी में होने वाले अपने खर्चों को आसानी से पूरा कर सकेंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंबानी परिवार का यह शख्स हो सकता है दिवालिया, चीन के बैंक ने दी NCLT में याचिका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/anil-ambani-and-reliance-communication-to-face-insolvency-proceedings-in-nclt/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 13:16:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/anil-ambani-and-reliance-communication-to-face-insolvency-proceedings-in-nclt/</guid>
      <description>देश के प्रमुख बिजनेस फैमिली में शुमार ग्रुप के परिवार का एक सदस्य जल्द ही घोषित हो सकता है। चीन के एक बैंक ने इस शख्स के खिलाफ कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल (एनसीएलटी) में याचिका दायर की है, जिस पर जल्द सुनवाई होगी। ये शख्स और कोई नहीं बल्कि के मालिक के भाई और रिलायंस एडीएजी ग्रुप के मालिक है।   इस वजह से दायर की याचिका चाइना डेवलपमेंट बैंक ने अनिल अंबानी की कंपनी रिलायंस कम्यूनिकेशन को 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>31 मार्च तक करा सकेंगे आधार कार्ड को बैंक अकाउंट से लिंक, सरकार कर सकती है ये बड़ा ऐलान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/till-31-march-you-can-link-your-aadhaar-card-with-bank-account-government-may-announce-shortly/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 12:28:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/till-31-march-you-can-link-your-aadhaar-card-with-bank-account-government-may-announce-shortly/</guid>
      <description>केंद्र सरकार जल्द ही आपको एक बड़ी राहत देने जा रही है। अब आपको अपने को से 31 मार्च तक लिंक कराने की सुविधा जल्द दे सकती है। अगर ऐसा होता है तो फिर आप बिना आधार से लिंक किए अपने बैंक अकाउंट को चला सकेंगे। इससे 31 दिसंबर के बाद भी बैंक अकाउंट फ्रीज नहीं होंगे।   क्यों बढ़ सकती है तारीख मुख्य न्यायाधीश दीपक मिश्रा की अध्यक्षता वाली पीठ के समक्ष ने बताया कि वह विभिन्न योजनाओं से आधार को अनिवार्य रूप से जोड़े जाने की अंतिम तिथि को बढ़ाकर 31 मार्च, 2018 करने की इच्छुक है। इस पीठ में न्यायमूर्ति एएम खानविल्कर और न्यायमूर्ति डीवाई चंद्रचूड़ भी शामिल हैं। पीठ ने सोमवार को कहा कि इस मामले में संविधान पीठ एक अंतरिम आदेश जारी करेगी।  पीएमएलए कानून के तहत आधार लिंक कराना जरूरी केंद्र सरकार ने मनी लॉन्ड्रिंग (पीएमएलए) कानून के तहत बैंक अकाउंट, पैन कार्ड को आधार से लिंक करने के लिए अभी 31 दिसंबर की डेडलाइन दी हुई है। इसके अलावा म्युचुअल फंड, डीमैट, इन्श्योरेंस पॉलिसी को भी आधार से लिंक करने के लिए 31 दिसंबर की डेडलाइन फिलहाल जारी की हुई है। इसके अलावा मोबाइल नंबर को आधार से लिंक करने के लिए 6 फरवरी, 2018 की समयसीमा तय की है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट के बाद गोल्ड खरीदना हो सकता है सस्ता, घटेगी इंपोर्ट ड्यूटी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-buying-might-become-cheaper-after-budget-as-govt-plans-cut-in-import-duty/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 11:23:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-buying-might-become-cheaper-after-budget-as-govt-plans-cut-in-import-duty/</guid>
      <description>बुलियन मार्केट की बेहतरी और इसकी तस्करी पर लगाम लगाने के लिए इस वर्ष बजट में पर लगने वाली में कुछ राहत मिल सकती है। इस समय देश में सोने के आयात पर 10 फीसदी का आयात शुल्क लग रहा है। इस वजह से जहां अन्य देशों के मुकाबले यहां सोना खरीदना महंगा पड़ता है, वहीं तस्करों के लिए एक बार फिर से यह अवैध तरीके से यहां सोना लाना फायदे का सौदा हो गया है।  के एक अधिकारी के मुताबिक पिछले कुछ वर्षों की तरह इस साल भी स्वर्ण आभूषण उद्योग का प्रतिनिधित्व करने वाले कई संगठनों ने सोना पर आयात शुल्क में कटौती की मांग की है। इस मांग का राजकोष पर और अर्थव्यवस्था पर क्या असर पड़ेगा, इस बारे में अप्रत्यक्ष कर विभाग ने विस्तृत प्रजेंटेशन तैयार कर राजस्व सचिव के सेल में भिजवा दिया गया है।  अब फैसला वहीं से होगा कि इसे यथास्थिति छोड़ दिया जाए या कटौती किया जाए। हालांकि मंत्रालय के एक अन्य वरिष्ठ अधिकारी ने संकेत किया कि इस बार शुल्क में कुछ कटौती हो सकती है।  कितनी होगी कटौती, इस पर सब खामोश सोना पर आयात शुल्क में कितनी कटौती होगी, इस पर सभी खामोश हैं। एक अधिकारी ने बताया कि वाणिज्य एवं उद्योग मंत्रालय ने पिछले वर्ष सोने पर आयात शुल्क दो फीसदी के स्तर पर रखने की बात कही थी।  अब कहा जा रहा है कि इस पर आयात शुल्क में इतनी कटौती ठीक नहीं है, यह यदि छह फीसदी पर भी रहे तो स्वर्ण आभूषण उद्योग को काफी राहत मिलेगी। हालांकि रत्न एवं आभूषण निर्यात संवर्द्घन परिषद का कहना है कि सोना पर आयात शुल्क में कम से कम पांच फीसदी की कटौती हो। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ग्लोबल मार्केट में गिरावट से 25 अंक टूटा सेंसेक्स, रुपये में 3 पैसे की कमजोरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-25-points-on-tuesday-28-november/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 10:25:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-25-points-on-tuesday-28-november/</guid>
      <description>मंगलवार को हफ्ते के दूसरे कारोबारी दिन में गिरावट देखने को मिली। जहां 25 अंक टूटा वहीं निफ्टी में 8 अंकों की गिरावट देखने को मिली। रुपये भी 3 पैसों की कमजोरी के साथ खुला।   सेंसेक्स 33700 के पास कारोबार कर रहा है। कंज्यूमर ड्युरेबल्स और कैपिटल गुड्स शेयरों में खरीदारी देखने को मिल रही है। बैंक निफ्टी 0.1 फीसदी की बढ़त के साथ 25,921 के स्तर पर कारोबार कर रहा है।  मिडकैप शेयरों में टाटा ग्लोबल ब्रेवरेजेज, आईडीबीआई बैंक, भारत इलेक्ट्रॉनिक्स और वॉकहार्ट 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्रीय कर्मचारियों के लिए खुशखबरी, सरकार ने बढ़ाया दोगुना डीए </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-employees-da-increased/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 00:25:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-employees-da-increased/</guid>
      <description>केंद्रीय कर्मचारियों को दिए जाने वाले प्रतिनियुक्ति भत्ता (डीए) में सोमवार को केंद्र सरकार ने दोगुनी बढ़ोतरी कर दी। कार्मिक मंत्रालय द्वारा जारी आदेश के अनुसार, सरकार ने उनके को दो हजार प्रति माह से बढ़ाकर 4,500 कर दिया है।  पढ़ें:   सरकार ने सातवें वेतन आयोग के सुझाव पर यह कदम उठाया है। आदेश में कहा गया है कि एक ही स्थान पर प्रतिनियुक्ति होने पर भत्ता मूल वेतन का पांच प्रतिशत होगा जो अधिकतम 4,500 रुपये मासिक तक हो सकता है।   कार्मिक एवं प्रशिक्षण विभाग ने शुक्रवार को जारी आदेश में कहा कि अगर प्रतिनियुक्ति दूसरे शहर में की जाती है तो भत्ता मूल वेतन का 10 प्रतिशत तथा अधिकतम 9,000 रुपये मासिक होगा। इसके अनुसार महंगाई भत्ता 50 प्रतिशत बढ़ने पर इस भत्ते की सीमा को 25 प्रतिशत बढ़ाया जाएगा। अब तक एक स्थान पर प्रतिनियुक्ति भत्ता मूल वेतन का पांच प्रतिशत और अधिकतम दो हजार रुपये था।  वहीं दूसरी जगह पर प्रतिनियुक्ति के मामले में यह मूल वेतन का 10 प्रतिशत और अधिकतम चार हजार रुपये था।  पढ़ें: </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इनकम टैक्स नहीं देने वालों के खिलाफ जनवरी से शुरू होगी असेसमेंट प्रक्रिया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/assessment-process-will-start-from-january-against-those-who-do-not-pay-income-tax/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 22:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/assessment-process-will-start-from-january-against-those-who-do-not-pay-income-tax/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद जिन लोगों ने बैंकों में संदिग्ध पैसे जमा किए लेकिन अभी तकनहीं भरे हैं उनके खिलाफ आयकर विभाग अगले साल जनवरी से पूर्ण मूल्यांकन की प्रक्रिया शुरू करेगा।  पढ़ें:  आयकर विभाग के लिए नीतियां बनाने वाले केंद्रीय प्रत्यक्ष कर बोर्ड (सीबीडीटी) ने सभी आयकर अधिकारियों से कहा है कि वे 31 दिसंबर तक ऐसी संस्थाओं को नोटिस देने के प्रक्रिया पूरी करें।   एक वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि आयकर नोटिसों के जवाब मिलने के बाद विभाग इन करदाताओं के खिलाफ जनवरी के दूसरे पखवाड़े से पूर्ण मूल्यांकन की प्रक्रिया शुरू करेगा। वहीं जिन संस्थाओं से नोटिस के जवाब मिल गए हैं उनकी जांच की जा रही है।   जिन्होंने अपने कालेधन को सफेद करने का प्रयास किया है और कर जमा करने से बच रहे हैं उनके खिलाफ कार्रवाई की जाएगी। विभाग की यह कार्रवाई ऑपरेशन क्लीन मनी (ओसीएम) के तहत की जा रही है। इसे इस साल की शुरुआत में नोटबंदी के बाद कालाधन की जांच के लिए शुरू किया गया था।  पढ़ें:   ओसीएम के तहत पहले चरण की ऑनलाइन पुष्टि के दौरान और आंकड़ों के आधार पर विभाग ने लगभग 18 लाख करदाताओं के आंकड़े इकट्ठे किए हैं। इन लोगों ने अपने बैंक खातों में पर्याप्त मात्रा में नकद राशि नोटबंदी अवधि (8 नवंबर-20 दिसंबर, 2016) के दौरान जमा कराए थे लेकिन अभी भी इन्होंने वित्त वर्ष 2017-18 के लिए आयकर रिटर्न (आईटीआर) दाखिल नहीं किए हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहां छुपा रही है एप्पल अपनी बेशुमार दौलत?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/where-is-apple-hiding-uncountable-wealth/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 18:50:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/where-is-apple-hiding-uncountable-wealth/</guid>
      <description>आप टैक्स क्यों चुकाते हैं? सरकार आप से टैक्स क्यों वसूलती है?  अगर ये सवाल हैं तो जवाब ये है कि असल में आप से वसूला गया ये  आप की भलाई में ही खर्च करती है। अस्पताल, स्कूल और सड़कें बनाने में। जनता की मदद के लिए सरकार जो योजनाएं चलाती है, वो इसी टैक्स के पैसे से चलते हैं। सरकार सिर्फ आम जनता से टैक्स नहीं लेती। बड़े-बड़े औद्योगिक घरानों, कंपनियों से भी टैक्स वसूला जाता है। लेकिन बहुत से ऐसे लोग, ऐसी कंपनियां हैं, जो तरह-तरह के नुस्खे आजमा कर, गलत-सही काम कर के टैक्स बचाती हैं, टैक्स की चोरी करती हैं। इसके लिए फर्जी कंपनियां बनाई जाती हैं। विदेशों में निवेश दिखाया जाता है। कंपनी में घाटा दिखाया जाता है ताकि सरकार को टैक्स न देना पड़े।  पिछले कुछ सालों में अंतरराष्ट्रीय स्तर पर हुए लीक से टैक्स चोरी के ऐसे बड़े राजों पर से पर्दा उठा है। से लेकर पैराडाइज पेपर्स तक इन सनसनीखेज दस्तावेजों के सामने आने से बहुत से लोग बेनकाब हुए हैं। अमरीका से लेकर हिंदुस्तान और चीन तक, बहुत से सफेदपोशों के गुनाहों से पर्दा हटा है। बहुत-सी कंपनियों के कारनामे सामने आए हैं। मार्च 2014 में बहुत-सी जगहों पर एक ई-मेल पहुंचा था। ये ई-मेल ब्रिटिश वर्जिन आइलैंड्स, द कैमन आइलैंड्स, बरमूडा, मॉरीशस, द आइल ऑफ मैन, जर्सी और गर्नसे- जैसे देशों को भेजे गए थे। ये सभी जगहें टैक्स हेवेन, यानी टैक्स से बचत चाहने वालों के लिए जन्नत कही जाती हैं।  पढ़ें-  इस सवाल का जवाब तलाशने के लिए बीबीसी ने ईमर हंट से बात की। हंट आयरलैंड की राजधानी डब्लिन के यूनिवर्सिटी कॉलेज में अंतरराष्ट्रीय टैक्स कानूनों की लेक्चरर हैं। एप्पल कंपनी, लंबे वक्त से आयरलैंड में निवेश करती आई है। वजह ये है कि आयरलैंड में टैक्स की दरें बहुत कम हैं। अमरीका के मुकाबले करीब एक तिहाई। इसी वजह से एप्पल ने 1980 में ही आयरलैंड में कारोबार शुरू किया था। आज आयरलैंड में छह हजार लोग एप्पल के लिए काम करते हैं।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>