<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Nov 2017 10:04:34 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स-निफ्टी की सुस्त शुरुआत, रुपये में दिखी 11 पैसे की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-slight-rise-rupee-up-on-thursday-23-november/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 10:04:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-slight-rise-rupee-up-on-thursday-23-november/</guid>
      <description>गुरुवार को हफ्ते के चौथे कारोबारी दिन में में सुस्त शुरुआत देखने को मिली। ग्लोबल संकेतों के कारण और निफ्टी दोनों ही ज्यादा अच्छी बढ़ोतरी मार्केट में देखने को मिली। वहीं रुपये में 11 पैसे की मजबूती देखने को मिली।   बीएसई का सेंसेक्स में 10 अंकों की गिरावट देखने को मिली और यह 33553 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया। वहीं एनएसई के निफ्टी में 16 अंक बढ़त के साथ 10358 के स्तर पर बंद हुआ।   पीएसयू बैंक, एफएमसीजी और ऑयल एंड गैस शेयरों ने बाजार पर दबाव बनाया है। बैंक निफ्टी 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमजोर मांग से सोने-चांदी की चमक फीकी, 50 रुपये लुढ़के</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-silver-prices-down-by-50-rupees-in-india-on-wednesday-22-november/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 17:57:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-silver-prices-down-by-50-rupees-in-india-on-wednesday-22-november/</guid>
      <description>विदेशों में मजबूती के रुख के बीच द्वारा मांग में कमी से बुधवार को स्थानीय सराफा बाजार में 50 रुपये गिरकर प्रति 10 ग्राम 30,400 रुपये हो गई। वहीं, चांदी पर बिक्री का दबाव देखा गया और उसकी कीमत 50 रुपये की गिरावट के साथ प्रति किलोग्राम 40,350 रुपये रही।   बाजार विश्लेषकों ने कहा कि घरेलू हाजिर बाजार में सराफा व्यापारियों द्वारा मांग में कमी सोने पर भारी पड़ा, लेकिन विदेशों में बेहतर रुझानों ने इसकी कीमत को अधिक गिरने से रोका।   सोमवार को भी गिर गई थी कीमतें अंतर्राष्ट्रीय बाजर में सोमवार को पीली धातु 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में दिखी 83 अंकों की मजबूती, निफ्टी 10350 के नजदीक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-after-rising-to-83-points-on-wednesday-22-november/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 16:38:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-after-rising-to-83-points-on-wednesday-22-november/</guid>
      <description>बुधवार को में शुरुआत से लेकर के बंद होने के समय तक मजबूती कायम रही। और निफ्टी दोनों ही बढ़त के साथ में बंद हुए। बीएसई का सेंसेक्स 83 अंक यानि 0.25 फीसदी की तेजी के साथ 33,561.5 के स्तर पर बंद हुआ है।  बैंकरप्सी कानून सख्त होने की खबर से आज सरकारी बैंकों में तेजी देखने को मिली। बैंक निफ्टी मामूली बढ़त के साथ 25,767 के स्तर पर बंद हुआ है जबकि निफ्टी के पीएसयू बैंक इंडेक्स में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टैक्स डिपार्टमेंट के रडार पर हैं GST का फायदा ग्राहकों को न देने वाले रेस्टोरेंट्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/tax-department-writes-to-restaurants-to-decrease-price-or-fell-penalty/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 14:55:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/tax-department-writes-to-restaurants-to-decrease-price-or-fell-penalty/</guid>
      <description>वित्त मंत्रालय और ऐसे रेस्टोरेंट मालिकों की अच्छे से खबर लेने जा रहा है, जिन्होंने घटने का फायदा अपने ग्राहकों को नहीं दिया है। इसके लिए टैक्स डिपार्टमेंट ने मालिकों के लिए चेतावनी भी जारी कर दी है।   लगेगा जुर्माना एफएमसीजी कंपनियों को चेतावनी जारी करने के बाद अब डिपार्टमेंट की नजरें रेस्टोरेंट पर टेड़ी हो गई हैं। सेंट्रल बोर्ड ऑफ एक्साइज एंड कस्टम की चेयरपर्सन वंजना सर्ना ने कहा कि डिपार्टमेंट अब ऐसे रेस्टोरेंट्स को पत्र लिखकर बढ़े हुए दाम वापस लेने के लिए कहेगा। जो रेस्टोरेंट्स डिपार्टमेंट के आदेश का पालन नहीं करेंगे, उनके खिलाफ जुर्माना लगाया जाएगा।   एफएमसीजी कंपनियों ने घटा दिए दाम वित्त मंत्रालय के आदेश के बाद एफएमसीजी कंपनियों ने अपने प्रोडक्ट्स के दाम घटा दिए थे। इसकी शुरुआत डाबर ने की थी, इसके बाद इमामी और एचयूएल ने भी दाम घटाने की घोषणा कर दी थी।   रेस्टोरेंट में मालिक तय करता है प्राइस गौरतलब है कि अभी किसी भी रेस्टोरेंट में मिलने वाले खाने की कीमत तय करने का हक उसके मालिक के पास है। अब जबकि सरकार ने रेस्टोरेंट के बिल पर लगने वाली जीएसटी दर को कम कर दिया है तो इसका फायदा ग्राहकों को कम बिल के रूप में मिलना चाहिए। लेकिन देश के अधिकांश रेस्टोरेंट ऐसा नहीं कर रहे हैं।  जीएसटी की दर भले ही घट गई है, लेकिन रेस्टोरेंट मालिकों ने खाद्य पदार्थों की कीमत बढ़ा दी है, जिससे ग्राहकों को अभी भी ज्यादा कीमत चुकानी पड़ रही है। जबकि पांच फीसदी से जीएसटी लगने की वजह से बिल राशि कम होनी चाहिए थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गाड़ियों की टक्कर रोकने के लिए रेलवे लॉन्च करेगा नया सिग्नल सिस्टम, इतिहास बनेंगे डीजल इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-to-launch-new-signal-system-diesel-engine-to-become-history/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 13:35:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-to-launch-new-signal-system-diesel-engine-to-become-history/</guid>
      <description>आने वाले दिनों में का सफर यात्रियों के लिए और सुरक्षित होने जा रहा है। एक ऐसा नया सिग्नल सिस्टम लॉन्च करने जा रहा है, जिससे एक ट्रेन पटरी पर खड़ी दूसरी ट्रेन से नहीं भिड़ेगी। ज्यादातर ट्रेनें, कोहरे और अन्य वजह से दूसरी ट्रेन से भिड़ जाती हैं, जिससे जान-माल को काफी नुकसान उठाना पड़ता है। इसके साथ ही रेलवे में डीजल इंजन का चलन अगले पांच साल में इतिहास बन जाएगा।   घने कोहरे में ड्राइवर को नहीं दिखती दूसरी ट्रेन उत्तर भारत में सर्दियों के वक्त काफी घना कोहरा पड़ता है। इस दौरान पटरी पर खड़ी ट्रेन को दूर से पीछे से आ रही ट्रेन के ड्राइवर को नहीं दिखती है। ऐसे में टक्कर हो जाती है। अब ट्रेनों की टक्कर न हो, इसके लिए सभी प्रमुख रूटों पर सिग्नल प्रणाली को मैन्युल तरीके से हटाकर के ऑटोमेटिक किया जा रहा है।   पटरियों पर लगाए जाएंगे सेंसर रेल मंत्रालय के एक वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि रेलवे अपने ट्रैक पर सेंसर प्रणाली का इस्तेमाल करने जा रही है, जिससे सिग्नल, ट्रैक सर्किट, एक्सल काउंटर और इंटरलॉकिंग व पॉवर सप्लाई सिस्टम को आसानी से मॉनिटर किया जाएगा।  सिस्टम सभी प्रकार के डाटा को इकठ्ठा करके एक सेंट्रल सर्वर पर भेजेगा, जिससे रियल टाइम पर परेशानी का समाधान किया जा सकेगा। फिलहाल इसका ट्रायल गाजियाबाद-हावड़ा सेक्शन के पांच खंडों पर शुरू किया जाएगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुप को सुप्रीम कोर्ट ने दिया आदेश, 31 दिसंबर तक जमा करें 275 करोड़ रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-ask-jaypee-group-to-deposit-275-crore-by-31st-december/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 12:28:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-ask-jaypee-group-to-deposit-275-crore-by-31st-december/</guid>
      <description>दिवालिया होने की कगार पर खड़ी रियल एस्टेट कंपनी को 31 दिसंबर तक हर हाल में 275 करोड़ रुपये में जमा करने पड़ेंगे। कोर्ट ने कहा है कि ग्रुप के निदेशकों को पैसे जमा करने के लिए काफी बार कहा जा चुका है, लेकिन अभी तक कंपनी ने एक रुपया भी जमा नहीं किया है। कोर्ट ने कहा है कि मामले की अगली सुनवाई वो 10 जनवरी को करेगा।   निदेशक, प्रमोटर नहीं बेच सकते अपनी संपत्ति सुप्रीम कोर्ट ने इसके साथ ही कहा है कि कंपनी के प्रमोटर और स्वतंत्र निदेशक पैसा जमा करने के लिए अपनी या परिवार के अन्य सदस्यों की संपत्ति को बिना कोर्ट की अनुमति के नहीं बेच सकेंगे। Supreme Court also made it clear that the promoters and independent Directors of Jaypee group cannot sell any property belonging to them and also their family members, without prior court permission.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिजिटल पेमेंट करने पर टैक्स में मिलेगी 2 फीसदी की छूट, जीएसटी काउंसिल लेगी फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/will-get-2-percent-tax-relief-in-gst-if-payment-is-done-by-digital-channels/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 12:00:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/will-get-2-percent-tax-relief-in-gst-if-payment-is-done-by-digital-channels/</guid>
      <description>कैशलेस ट्रांजेक्शन को बढ़ावा देने के लिए इस पर 2 फीसदी छूट देने का विचार कर रही है। इसके लिए दिसंबर में होने वाली की बैठक में फैसला लिया जाएगा। यह छूट केवल कुल बिल पर उन्हीं लोगों को मिलेगी जो बिल का भुगतान करने के लिए डेबिट कार्ड, क्रेडिट कार्ड और ई-वॉलेट का इस्तेमाल करेंगे।   जीएसटी में मिलेगी छूट हालांकि ये छूट लोगों को उनके जीएसटी पर मिलेगी। इसमें एक फीसदी छूट सीजीएसटी पर और एक फीसदी छूट एसजीएसटी पर मिलेगी। बिजनेस स्टैण्डर्ड के मुताबिक, वित्त मंत्रालय के एक वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि इससे टैक्स की चोरी कम होगी। इसमें कुल बिल पर अधिकतम 100 रुपये की छूट मिलेगी।   पढ़ें-   फिर लगेगा इतना टैक्स इस हिसाब से 5 फीसदी स्लैब में आने वाली वस्तुओं पर 3 फीसदी, 12 फीसदी स्लैब वाली वस्तुओं पर 10 फीसदी, 18 फीसदी स्लैब वाली वस्तुओं पर 16 फीसदी और 28 फीसदी स्लैब में आने वाली वस्तुओं पर केवल 26 फीसदी जीएसटी लगेगा।   पेश की जाएंगी दो कीमतें उपभोक्ताओं को दो कीमतों की पेशकश की जाएगी। इनमें से एक में नकद भुगतान के साथ खरीदारी करने पर सामान्य जीएसटी दर लगेगा जबकि डिजिटल भुगतान पर जीएसटी में 2 फीसदी की छूट मिलेगी।  इस छूट का मतलब यह है कि सरकार को राजस्व की चिंता छोडऩी पड़ेगी लेकिन उसे उम्मीद है कि अनुपालन दर में सुधार और मांग में सुधार से इसकी भरपाई हो जाएगी।जीएसटी परिषद की 10 नवंबर को गुवाहाटी में हुई पिछली बैठक के एजेंडे में भी यह प्रस्ताव शामिल था लेकिन इस पर चर्चा नहीं हो सकी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>100 अंकों से ज्यादा की बढ़त के साथ खुला बाजार, रुपये में 10 पैसे की तेजी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-opens-on-a-100-points-strong-note-rupee-up-by-10-paise-on-wednesday-22-november/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 10:44:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-opens-on-a-100-points-strong-note-rupee-up-by-10-paise-on-wednesday-22-november/</guid>
      <description>बुधवार को भारतीय में तेजी का दौर जारी रहा और इसमें अच्छी बढ़त देखने को मिली। 100 अंक और निफ्टी 10350 के पार निकल गया। वहीं रुपये में भी 10 पैसे की तेजी देखने को मिली।   मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी खरीदारी दिख रही है। ऑटो, बैंकिंग, एफएमसीजी, मेटल, रियल्टी और कंज्यूमर ड्युरेबल्स शेयरों में खरीदारी आई है। बैंक निफ्टी 0.25 फीसदी बढ़कर 25,815 के स्तर पर कारोबार कर रहा है। हालांकि फार्मा शेयरों में थोड़ा दबाव नजर आ रहा है।  कारोबार के इस दौरान दिग्गज शेयरों में जी एंटरटेनमेंट, अदानी पोर्ट्स, महिंद्रा एंड महिंद्रा, एचडीएफसी, अल्ट्राटेक सीमेंट, बजाज ऑटो और एशियन पेंट्स 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी के बाद अब बेनामी संपत्ति पर वार, प्रॉपर्टी को आधार से लिंक करने की तैयारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/properties-to-be-linked-with-aadhaar-soon-as-to-curb-benami-link/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 21:12:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/properties-to-be-linked-with-aadhaar-soon-as-to-curb-benami-link/</guid>
      <description>केंद्र सरकार बेनामी संपत्ति पर लगाम लगाने के लिए खरीदने पर नंबर को जरूरी करने जा रही है। बैंक अकाउंट, पैन कार्ड और पासपोर्ट को आधार से लिंक करने के बाद अब मकान, दुकान को खरीदने या बेचने पर ऐसा करना होगा।   केंद्रीय शहरी विकास मंत्री ने टीवी चैनल ईटी नाऊ से बात करते हुए कहा कि सरकार अब देश भर में प्रॉपर्टी का रजिस्ट्रेशन इलेक्ट्रोनिक तरीके से कर सकती है। पुरी ने कहा कि अभी बैंक अकाउंट को आधार से लिंक किया जा रहा है। हम आगे चलकर प्रॉपर्टी मार्केट के साथ भी ऐसा कर सकते हैं। इसके लिए सरकार संपत्ति कानून 1908 के सेक्शन 32 और 32ए में संशोधन कर सकती है।   शीत सत्र में बिल लाने की तैयारी में सरकार केंद्र सरकार ने राज्यसभा में लंबित रजिस्ट्रेशन अधिनियम में संशोधन के लिए लाए जा रहे विधेयक में आधार को अनिवार्य करना शामिल किया है। यह सिफारिश संसद की स्थाई समिति ने की थी, जिस पर विचार के लिए मंत्रियों की समिति का गठन किया गया था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोने में रही 250 रुपये की गिरावट, 400 रुपये टूटी चांदी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-down-by-250-rupes-on-tuesday-21-november/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 20:38:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-down-by-250-rupes-on-tuesday-21-november/</guid>
      <description>वैश्विक स्तर पर पीली धातु में सोमवार को रही बड़ी गिरावट के दबाव में दिल्ली सर्राफा बाजार में आज सोना 250 रुपए लुढ़ककर 30,450 रुपये प्रति दस ग्राम रह गया। सोने में लगातार दूसरे दिन गिरावट रही है। चांदी भी लगातार दूसरे दिन टूटती हुई 400 रुपये फिसलकर डेढ़ सप्ताह के निचले स्तर 40,400 रुपए प्रति किलोग्राम पर आ गई।  अंतर्राष्ट्रीय बाजर में सोमवार को पीली धातु 1.4 फीसदी लुढ़क गई थी। संतुलन प्रक्रिया के तहत आज सोने में तेजी देखी गई। सोना हाजिर 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बढ़ सकता है बिजली का बिल, केंद्र सरकार उठाने जा रही है यह कदम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/your-power-bill-might-rise-by-next-year-as-government-is-thinking-to-do-so/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 20:21:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/your-power-bill-might-rise-by-next-year-as-government-is-thinking-to-do-so/</guid>
      <description>आने वाले साल में अगर आपका बिजली काबढ़कर आए तो परेशान होने की जरूरत नहीं है। केंद्र सरकार की तरफ से सभी बिजली उत्पादन करने वाली को जल्द ही प्रति यूनिट बिजली की दरें बढ़ाने की मंजूरी मिल सकती है।   इस वजह से बढ़ सकती है दरें दिल्ली-एनसीआर सहित उत्तर भारत के अनेक शहरों में इस महीने की शुरुआत में प्रदूषण के कारण धुंध का सामना करना पड़ा था। इस जहरीली हवा के कारण केंद्र सरकार कोयले से चलने वाले बिजलीघरों को बंद करके उनको गैस आधारित करने जा रही है। इसके लिए कंपनियों का खर्चा काफी बढ़ने की उम्मीद है।   इन कंपनियों पर पड़ी मार एनटीपीसी सहित देश भर में तीन अन्य कंपनियां हैं, जिनके कोयला आधारित पॉवर प्लांट हैं। ये कंपनियां हैं रिलायंस पॉवर, अदानी पॉवर और जीएमआर। इन चारों कंपनियों पर पहले से ही करोड़ों रुपये का कर्ज है।  ऐसे में इन कंपनियों को 2022 तक अपने प्लांट को चेंज करने में काफी पैसा और खर्च करना पड़ेगा। उर्जा मंत्रालय में वरिष्ठ अधिकारी ए के भल्ला ने समाचार एजेंसी रॉयटर्स से कहा कि हम बिजली टैरिफ को बढ़ाने के लिए नियमों में संशोधन करेंगे।   इसमें होगा संशोधन भल्ला ने कहा कि सरकार कंपनियों के साथ किए गए लांग टर्म पॉवर परचेज एग्रीमेंट में संशोधन कर सकती है अगर ये संशोधन हुआ तो प्रति यूनिट बिजली की दरों में 50 पैसे से लेकर के 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रियल एस्टेटः एनसीआर में लाखों फ्लैट तैयार, ढूंढे नहीं मिल रहे खरीददार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/delhi-ncr-property-market-is-worst-in-growth-south-seems-better/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 18:35:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/delhi-ncr-property-market-is-worst-in-growth-south-seems-better/</guid>
      <description>पूरे देश में दिल्ली- के का सबसे बुरा हाल है। यहां पर सबसे ज्यादा अनसोल्ड इन्वेंटरी अभी भी पड़ी हुई है। की सहायक ईकाई और रियल एस्टेट एक्सपर्ट एनारॉक प्रॉपर्टी द्वारा जारी की गई रिपोर्ट के अनुसार प्रॉपर्टी के दाम गिरने के बाद भी अभी तक इसमें रिकवरी नहीं आई है।  आने वाले दिनों में दिल्ली एनसीआर में लोग प्रॉपर्टी खरीदेंगे, इस पर भी अभी संशय बना हुआ है। वहीं दक्षिण भारत के राज्यों में स्थिति काफी बेहतर है। एनारॉक के चेयरमैन अनुज पुरी ने कहा कि दिल्ली एनसीआर में सबसे बुरा हाल ग्रेटर नोएडा का है।  इसके बाद गुड़गांव का नंबर आता है, जहां पर अनसोल्ड इन्वेंटरी सबसे ज्यादा पड़ी हुई है। गुड़गांव के बाद नोएडा, गाजियाबाद और फरीदाबाद का नंबर आता है।   इस वजह से है सबसे ज्यादा हालत खराब नोटबंदी, रेरा और जीएसटी के चलते दिल्ली-एनसीआर सहित पूरे देश में प्रॉपर्टी मार्केट पर सबसे ज्यादा इफेक्ट पड़ा था। इसके बाद बिल्डरों द्वारा प्रोजेक्ट को पूरा करने में हो रही देरी और पजेशन न मिलना भी एक बड़ी वजह बना है।  इसके साथ ही बड़े बिल्डर जैसे कि जेपी, आम्रपाली, सुपरटेक आदि पर कोर्ट में मुकदमा चल रहा है। अभी भी कई नामचीन डेवलपर्स के खिलाफ सुप्रीम कोर्ट से लेकर हाईकोर्ट और डिस्ट्रिक्ट कोर्ट में मुकदमे चल रहे हैं। इसके बाद नोटबंदी, रेरा कानून का लागू होना दूसरी सबसे बड़ी वजह बन कर उभरा है।  हालांकि रेरा के तहत नए प्रोजेक्ट को पूरा करने के लिए पहले से टाइमलाइन बनी हुई है। तीसरी वजह जीएसटी है, जिससे कीमतों में थोड़ा सा उछाल आया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>118 अंकों की मजबूती के साथ बंद हुआ सेंसेक्स, रुपये में 19 पैसे की गिरावट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-118-points-gain-on-tuesday-21-november/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 17:22:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-118-points-gain-on-tuesday-21-november/</guid>
      <description>मंगलवार को भारतीय में सोमवार की तरह मजबूती बनी रही और 118 अंकों की तेजी के साथ बंद हुआ। वहीं निफ्टी भी 10325 के स्तर पर रहा। शेयर बाजार में बढ़त की बड़ी वजह मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में तेजी रहा। सेंसेक्स और निफ्टी दोनों स्टॉक मार्केट में इन इंडेक्स के शेयर मजबूत रहे। बीएसई का सेंसेक्स 33478.40 के स्तर पर बंद हुआ।   फॉर्मा कंपनियां बनी बड़ी वजह शेयर बाजार में आज की तेजी की मुख्य वजह फॉर्मा कंपनियों के शेयर बने। डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब खुद ही बनाएं अपना UAN नंबर, ईपीएफओ ने शुरू की नई सर्विस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-having-aadhaar-card-than-can-generate-uan-easily-as-epfo-launches-this-service/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 16:49:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-having-aadhaar-card-than-can-generate-uan-easily-as-epfo-launches-this-service/</guid>
      <description>रिटायरमेंट फंड बॉडी कर्मचारी भविष्य निधि संगठन () ने एक नई सर्विस शुरू की है। इस सर्विस के तहत अगर आपका है और नंबर नहीं जारी हुआ है तो फिर उसे आप भी अपने आप जारी कर सकते हैं। इसके लिए केवल आपके पास आधार कार्ड होना चाहिए। ऐसा इसलिए क्योंकि आपके आधार कार्ड को भी अब यूएएन से लिंक किया जा रहा है।   मोबाइल नंबर भी होना जरूरी आधार के अलावा आपके पास मोबाइल नंबर होना भी जरूरी है। ये इसलिए क्योंकि ओटीपी भेजने के लिए इसका इस्तेमाल किया जाएगा। इस मोबाइल नंबर को आपको यूएएन नंबर और पीएफ अकाउंट से भी लिंक किया जाएगा।   अभी केवल इंप्लॉयर जारी करते हैं UAN अभी तक केवल किसी भी कंपनी का एचआर डिपार्टमेंट ही अपने नए कर्मचारियों का UAN जारी करता था। लेकिन इस नई फैसेलिटी के शुरू हो जाने के बाद कंपनियों के एचआर डिपार्टमेंट पर यूएएन जारी करने का दबाव काफी कम हो जाएगा। इसमें कई कंपनियों को दिक्कतें भी आती थीं, क्योंकि कर्मचारी का आधार डाटा और अन्य जानकारियां मिसमैच होती थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सड़क पर पार्क की गाड़ी तो देना होगा जुर्माना, सरकार जल्द लेकर आ रही है नई पॉलिसी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-parked-your-vehicle-on-road-than-have-to-pay-hefty-fine/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 15:08:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-parked-your-vehicle-on-road-than-have-to-pay-hefty-fine/</guid>
      <description>केंद्रीय परिवहन एवं राजमार्ग मंत्री ने कहा है कि जो मोटर वाहन मालिक अपना वाहन सड़कों पर करते हैं, उन पर जुर्माना लगाने के लिए सरकार एक नीति बना रही है। इसमें आम नागरिकों को भी सहभागी बनाया जाएगा और उन्हें दोषी द्वारा वसूले गए जुर्माने में से 10 फीसदी राशि प्रोत्साहन के रूप में दी जाएगी।   उद्योग संगठन फिक्की द्वारा सोमवार को यहां आयोजित एक कार्यक्रम के दौरान गडकरी ने बताया कि प्रस्तावित नियम में आम नागरिकों को भी अधिकार से लैस किया जाएगा। इसमें नागरिकों को सिर्फ इतना करना होगा कि सड़कों पर पार्क वाहन की फोटो खींच कर ट्रैफिक विभाग को भेज दें।  उसके बाद ट्रैफिक विभाग उस वाहन मालिक को जुर्माने का चालान भेजेगा। अच्छी बात यह है कि इस प्रक्रिया में जो नागरिक पुलिस विभाग की सहयोग करेगा, उसे जुर्माने की रकम में से प्रोत्साहन राशि मिलेगी।  लंदन की तरह हो चुस्त प्रणाली इस दौरान गडकरी ने बताया कि वह लंदन के सार्वजनिक परिवहन के साधनों से प्रभावित हैं। वहां सार्वजनिक परिवहन के लिए दो मंजिला इलेक्ट्रिक बसें चलती हैं, जो पर्यावरण को जरा भी नुकसान नहीं पहुंचाती हैं।  वह चाहते हैं कि भारत में भी इस तरह की बसें चलें और यहां भी लंदन की तरह चुस्त-दुरूस्त सार्वजनिक परिवहन प्रणाली हो। इसके लिए वह लंदन के प्रशासन से एक समझौते पर हस्ताक्षर कर रहे हैं। उन्होंने बताया कि अगले महीने ही लंदन के महापौर भारत की यात्रा पर आ रहे हैं। इसी दौरान उनकी लंदन के महापौर से मुलाकात होगी और एक एमओयू पर हस्ताक्षर किया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस साल सस्ती मिलेगी चीनी, जल्द पेराई से 79 फीसदी बढ़ा उत्पादन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sugar-price-to-remain-less-this-year-as-production-rises-by-79-percent/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 14:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sugar-price-to-remain-less-this-year-as-production-rises-by-79-percent/</guid>
      <description>चालू चीनी सत्र 2017-18 में 15 नवंबर तक देश के उत्पादन ने 13.73 लाख टन के आंकड़े को छू दिया है, जो पिछले साल की समान अवधि की तुलना में 79 फीसदी अधिक है। इंडियन शुगर मिल्स एसोसिएशन (इस्मा) ने सोमवार को यह जानकारी दी। इस वजह से चीनी के दाम इस साल घट सकते हैं। अभी घरेलू बाजार में खुली चीनी 45 रुपये प्रति किलो के हिसाब से बिक रही है।  इस्मा ने 2017-18 चीनी सत्र में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुशखबरीः मर्ज होंगे जीएसटी के ये दो स्लैब, मुख्य आर्थिक सलाहकार ने किया इशारा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/two-slabs-in-gst-might-be-merged-soon-says-cea-arvind-subramanian/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 13:54:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/two-slabs-in-gst-might-be-merged-soon-says-cea-arvind-subramanian/</guid>
      <description>केंद्र सरकार जल्द ही के दो स्लैब को मिलाकर के एक कर देगी। में मुख्य आर्थिक सलाहाकार अरविंद सुब्रमण्यम ने कहा कि जीएसटी काउंसिल इसके बारे में जल्द फैसला लेगी। अगर दो स्लैब को मर्ज कर दिया जाता है तो फिर जीएसटी में कुल मिलाकर चार स्लैब हो जाएंगे। हालांकि जीएसटी में एक ही स्लैब होगा इसकी गुंजाइश बिल्कुल भी नहीं है।   ये दो स्लैब हो सकते हैं एक इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक मुख्य आर्थिक सलाहाकार ने कहा कि 12 और 18 फीसदी के स्लैब को मर्ज करके एक नया स्लैब बनाया जा सकता है। इस हिसाब से आगे चलकर के चार स्लैब 0 फीसदी, 5 फीसदी, मर्ज किया हुआ स्लैब (15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exclusive: भारत के परिवहन क्षेत्र की प्रगति में कनाडा सहयोग का इच्छुक है- मार्क गार्नो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/exclusive-interview-of-transport-minister-of-canada-mark-garno/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 18:14:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/exclusive-interview-of-transport-minister-of-canada-mark-garno/</guid>
      <description>भारत के परिवहन क्षेत्र में पिछले एक-दो वर्षों के दौरान शुरू हुए लाखों करोड़ रुपये की नई परियोजनाओं में देश की कंपनियों के साथ-साथ विदेशी कंपनियां भी दिलचस्पी ले रही हैं। खासकर कनाडा इसमें विशेष तौर पर भागीदार बनना चाहता है।  भारत के राजमार्ग, रेलवे और नागरिक उड्डयन के क्षेत्र में पहले से ही कनाडा की कंपनियां काम कर रही हैं। अब जबकियहां इस क्षेत्र में तेजी से नई परियोजनाओं की घोषणा हो रही है, तो कनाडा यहां और सक्रिय रूप से काम करना चाहता है। इसी सिलसिले में भारत आए कनाडा के परिवहन मंत्री मार्क गार्नो से शिशिर चौरसिया ने विस्तृत बातचीत की। पेश है, इस बातचीत के मुख्य अंश :  प्रश्न- आपकी भारत यात्रा का मकसद क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>33360 पर बंद हुआ सेंसेक्स, निफ्टी में दिखी 15 अंकों की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bse-sensex-closes-on-33360-nifty-rose-by-15-points/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 17:46:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bse-sensex-closes-on-33360-nifty-rose-by-15-points/</guid>
      <description>सोमवार को हफ्ते के पहले कारोबारी सत्र में काफी मजबूती के साथ बंद हुआ। बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज के में 17 अंकों की और नेशनल स्टॉक एक्सचेंज के निफ्टी में 15 अंकों की मजबूती के साथ बंद हुआ। मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में जोरदार एक्शन देखने को मिला। आज के कारोबार में निफ्टी ने 10309.85 तक दस्तक दी थी, जबकि सेंसेक्स 33449.53 तक पहुंचा था।  बीएसई में ये रहा कारोबार सेंसेक्स 17 अंकों की बढ़त के साथ 33,360 के स्तर पर बंद हुआ है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लैक मनी और करप्शन रोकने के लिए सरकार को दीजिए आइडिया, मिलेगा 2 लाख का इनाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-opens-up-a-competition-to-tackle-black-money-corruption-will-get-2-lakh-cash-prize/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 17:08:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-opens-up-a-competition-to-tackle-black-money-corruption-will-get-2-lakh-cash-prize/</guid>
      <description>नोटबंदी का एक साल होने के बाद और करप्शन को देश में जड़ से खत्म करने के लिए ने आम जनता से सुझाव मांगे हैं। इन सुझावों पर न केवल केंद्र सरकार अमल करेगी बल्कि वो आपको इनाम भी देगी।  इन सुझावों को भेजने के लिए आपको थोड़ा सा क्रिएटिव होना पड़ेगा, क्योंकि सुझाव मांगने और इस कदम से क्या फर्क पड़ा इसका कहने का तरीका थोड़ा अलग है। आपको 30 नवंबर तक ये सुझाव और अपने विचार केंद्र सरकार के पास भेजने पड़ेंगे।   मिलेगा 2 लाख रुपये का इनाम  केंद्र सरकार की वेबसाइट पर दी गई जानकारी के अनुसार काले धन के प्रसार और भ्रष्टाचार को रोकने के लिए जनता से आइडिया मांगे हैं। इसके लिए थीम बेस्ड चार कैटेगिरी हैं, जिनके तहत आपको अपना आवेदन भेजना है।   प्रत्येक कैटेगिरी में आने वाले बेस्ट 8 आइडिया को इनाम के तौर पर कैश प्राइज दिया जाएगा। इसमें पहला इनाम 2 लाख रुपये, दूसरा इनाम एक लाख रुपये और तीसरा इनाम पचास हजार रुपये का है। इनके अतिरिक्त पांच अन्य लोगों को 25 हजार रुपये का सांत्वना पुरस्कार दिया जाएगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रतिबंध के बावजूद इन देशों से हो रहा है ई सिगरेट का इंपोर्ट, मेट्रो शहर बने मुख्य हब</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/despite-restriction-e-cigarettes-import-from-japan-and-china-on-rise/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 15:36:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/despite-restriction-e-cigarettes-import-from-japan-and-china-on-rise/</guid>
      <description>भारतीय बाजार में बिक रहे ई सिगरेट पर और जापान हावी हैं। दोनों देशों से भारी मात्रा में ई भारत भेजा जा रहा है। बड़ी बात यह कि अभी तक इसकी मॉनिटरिंग को लेकर भारत सरकार के पास कोई विकल्प नहीं है। खुद नियंत्रण कार्यक्रम से जुड़े अधिकारी भी इस कारोबार को रोक पाने में असमर्थ हैं।   उधर, दिल्ली के अतिरिक्त निदेशक डा. एसके अरोड़ा का कहना है कि दिल्ली में ई सिगरेट की बिक्री पर प्रतिबंध नहीं लगा है। लेकिन बाहरी देशों से माल आना जरूर बंद करवा दिया गया है। ताकि एक समय बाद माल खुद ब खुद दुकानों से खत्म हो जाए। लेकिन ऐसा हो नहीं रहा है।  आमदनी का नहीं है हिसाब ई सिगरेट के बिजनेस का दिल्ली सहित पूरे देश में आमदनी का कोई हिसाब नहीं है। अनुमान है कि करोड़ों रुपये का बिजनेस है। आमतौर पर एक सिगरेट 150 से 200 रुपये में मिलती है। सूत्र बताते हैं कि चीन और जापान से हुक्का, ई सिगरेट लगातार भारत भेजी जा रही हैं।  दिल्ली, मुंबई और चेन्नई जैसे मेट्रो शहर इस कारोबार के मुख्य बिंदु हैं। यहीं से पूरे देश में माल सप्लाई होता है। लेकिन दिल्ली में ई सिगरेट का माल जब्त होने के बाद कारोबारियों ने मुंबई और चेन्नई की तरफ रुख कर लिया है। हालांकि सूत्र यह भी बता रहे हैं कि दिल्ली में सड़क मार्ग के जरिये माल अभी भी पहुंच रहा है।  एक वरिष्ठ अधिकारी ने बताया कि दिल्ली सहित पूरे देश में चीन और जापान से ई सिगरेट का माल आता है। यहां से पंजाब, हरियाणा, यूपी और मध्यप्रदेश तक भेजा जाता है। चूंकि ई सिगरेट पर प्रतिबंध को लेकर केंद्र सरकार की ओर से नियम नहीं है। यही कारण है कि इसका बिजनेस बढ़ता जा रहा है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर बैठे आसानी से करें अपने मोबाइल को आधार से लिंक, ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-easily-link-your-aadhaar-card-with-mobile-while-sitting-at-home/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 15:34:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-easily-link-your-aadhaar-card-with-mobile-while-sitting-at-home/</guid>
      <description>अपने मोबाइल को से लिंक करने के लिए आपके पास 6 फरवरी तक का समय है। के आदेश के बाद अब को अपनी वेबसाइट या फिर आईवीआर के जरिए घर बैठे ग्राहकों को उनका आधार नंबर लिंक कराने की सुविधा 1 दिसंबर से देनी होगी।  इसके लिए ज्यादातर कंपनियों ने अपने ग्राहकों को मोबाइल नंबर आधार से लिंक करने के लिए सुविधा देने का ऐलान भी कर दिया है। आपके पास एक सिम हो या फिर इससे ज्यादा इससे कोई फर्क नहीं पड़ता है। आप अपने सभी नंबरों को आधार से आसानी से वैरिफाई करा सकते हैं। वैरिफाई होने के बाद आपका फोन कतई बंद नहीं होगा।   आधार कार्ड से लिंक करना जरूरी आपको अपना मोबाइल सिम आधार कार्ड से लिंक करवाना होगा, वर्ना आपके एक या दोनों सिम ब्लॉक कर दिए जाएंगे। अगर आपके पास एक ही सिम है और उसको आधार कार्ड से लिंक करवा रखा है तो उसके लिए केवल आपको अपने सर्विस प्रोवाइडर की वेबसाइट पर या फिर आईवीआर के जरिए वैरिफाई करवाना होगा।   फरवरी 2017 में भी दिया था आदेश यह कदम धोखाधड़ी के साथ मोबाइल कनेक्शन प्राप्त करने को रोकने के लिए बनाया गया है। सुप्रीम कोर्ट ने फरवरी 2017 में एनजीओ लोकनीति फाउंडेशन द्वारा दायर एक जनहित याचिका पर सुनवाई करते हुए दिया था। फाउंडेशन की मांग थी कि सभी मोबाइल नंबरों का उनकी पहचान और पते के साथ सत्यापन होना चाहिए।  इसके लिए नंबर को आधार कार्ड से लिंक किया जा सकता है। इस कदम से गलत जानकारी देकर मोबाइल कनेक्शन हासिल करने पर रोक लगेगी। इस पर सरकार ने यह आश्वासन दिया कि ग्राहकों की बायोमीट्रिक जानकारी को मोबाइल ऑपरेटर्स जमा नहीं करेंगे और न ही उनकी पहुंच ग्राहकों के अन्य निजी डाटा तक होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांच की बोतलों में मिलेगा पेप्सी का ये ब्रांड, साथ में कर सकेंगे कैरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pepsico-launches-new-drink-in-glass-bottles-which-you-can-carry-anywhere/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 14:53:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pepsico-launches-new-drink-in-glass-bottles-which-you-can-carry-anywhere/</guid>
      <description>विश्व के प्रमुख कोला ब्रांड में शुमार ने भारत में एक नया प्रयोग शुरू किया है। देश में अपना ब्रीवरेज प्रोडक्ट बेच रही सहित अन्य कंपनियों को टक्कर देने के लिए पेप्सीको अब अपने नए ब्रांड को कांच की बोतलों में बेचेगा।   इन बोतलों की खासियत यह है कि इनको आप खरीदने के बाद कहीं भी कैरी कर सकेंगे। पहले कांच की बोतलों में ब्रीवरेज लेने के बाद उसे दुकान या फिर रेस्टोरेंट में बैठकर पीना होता था। बोतल खाली करने के बाद उसे दुकानदार को वापिस भी करना होगा। लेकिन इन बोतलों के साथ ऐसा नहीं करना होगा।   ब्लैक के नाम से लॉन्च किया नया ड्रिंक पेप्सीको ने ब्लैक के नाम से नया ड्रिंक लॉन्च किया है। अन्य कोला कंपनियों से टक्कर लेने के लिए पेप्सी ने भारत में पहली बार इस तरह की पहल की है। इस बोतल में टिन के ढक्कन की जगह ट्विस्ट एंड टर्न वाला ढक्कन दिया गया है जैसा कि पेट बोतल में होता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपका आधार होगा और सुरक्षित, UIDAI देने जा रहा है जल्द ही ये सिक्युरिटी कवर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/your-aadhaar-card-might-become-more-secure-with-uidai-planning-to-add-this-feature/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 13:43:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/your-aadhaar-card-might-become-more-secure-with-uidai-planning-to-add-this-feature/</guid>
      <description>आपका जल्द ही और सुरक्षित होने जा रहा है। आधार कार्ड बनाने वाली संस्था यूनिक आईडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया ) जल्द ही एक अतिरिक्त सुरक्षा कवच देने जा रहा है। इससे किसी भी व्यक्ति का आधार डाटा लीक नहीं होगा।   देना होगा केवल वर्चुअल नंबर UIDAI जल्द ही एक ऐसा सिस्टम तैयार कर रहा है, जिससे अभी दिया जाने वाला 12 अंकों का आधार नंबर आगे चलकर नहीं देना पड़ेगा। इसके बजाए एक डमी या फिर वर्चुअल नंबर मिलेगा जो कि लोग बैंक, मोबाइल कंपनियों, सरकारी एजेंसियां, यूपीआई, प्राइवेट यूटिलिटी कंपनियां को दे सकेंगे। आपका ओरिजनल आधार नंबर केवल यूआईडीएआई के पास ही रहेगा।   पढ़ें-   अभी लगेगा थोड़ा संमय यूआईडीएआई अभी इस बात पर विचार कर रहा है कि इसको कैसे जारी किया जाए, क्योंकि कई लोगों को अपना ओरिजनल आधार नंबर भी याद नहीं है। इसके लिए वो हमेशा अपने साथ आधार कार्ड को कैरी करते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बच्चों की शिक्षा के साथ ही खुद को भी दें प्राथमिकता, रिटायरमेंट फंड का न करें इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/before-planning-for-your-child-education-give-yourself-also-a-preference/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 11:25:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/before-planning-for-your-child-education-give-yourself-also-a-preference/</guid>
      <description>आज के दौर में सबसे अधिक मांग वाले पाठ्यक्रमों में नामांकन के लिए बेहद मारामारी होती है। आपको में चाहे कितने ही अंक मिले हों, इसकी गारंटी नहीं की आपका नामांकन उस पाठ्यक्रम के लिए हो ही जाए।  सबसे अधिक मांग वाले पाठ्यक्रम में नामांकन के लिए लगभग 99 फीसदी अंकों तक की जरूरत होती है। मौजूदा दौर में प्रतिस्पर्धा भले ही कई गुणा बढ़ गई है, लेकिन दूसरी तरफ के विकल्प भी बढ़े हैं। विद्यार्थी प्रतिष्ठित एवं मशहूर पाठ्यक्रम के लिए कतार में लगने के बजाय मौजूदा विकल्पों में से अपने लिए कोई एक चुनकर आगे बढ़ सकते हैं।  आर्थिक रूप से कितने तैयार हैं आप  अगर आपका बच्चा वह पाठ्यक्रम नहीं चुनता, जिसके लिए आपने तैयारी कर रखी है और अंतिम समय पर कोई दूसरा कैरियर चुन लेता है, तो ऐसे में आपके लिए यह जरूरी है कि एक अभिभावक के रूप में आर्थिक रूप से आप कितने तैयार हैं।  आपमें से कई लोग अचानक आए इस खर्च के लिए अपनी रिटायरमेंट पूंजी का इस्तेमाल करने की सोचेंगे। लेकिन क्या आपने कभी यह सोचा है कि यह आपके जीवन की सबसे बड़ी आर्थिक गलतियों में से एक हो सकती है।  रिटायरमेंट और बच्चे की शिक्षा की योजना हर व्यक्ति के लिए आर्थिक योजना बनाने के दो महत्वपूर्ण पहलू होते हैं। यह समझना जरूरी है कि जीवन के अलग-अलग चरणों में आपके वित्तीय पोर्टफोलियो में इन दोनों का अपना अलग महत्व होगा। विडंबना यह है कि लोग बच्चों की शिक्षा के लिए सेवानिवृत्ति का त्याग करने के इच्छुक हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसी-फ्रिज पर घट सकता है टैक्स, GST काउंसिल अगले महीने दे सकता है सौगात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-may-lower-taxes-on-all-white-goods-like-fridge-washing-machine/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 10:32:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-may-lower-taxes-on-all-white-goods-like-fridge-washing-machine/</guid>
      <description>कंज्यूमर प्रोडक्ट और दैनिक उपयोग की वस्तुओं पर टैक्स घटाने के बाद अब सरकार एसी, फ्रिज, टीवी और वॉशिंग मशीन पर को घटा सकती है। अभी इन पर 29 फीसदी टैक्स लगता है। इस बारे में अगले महीने फैसला लेगा।   इसलिए घटेंगे दाम अभी टैक्स ज्यादा होने से इन की डिमांड काफी कम हो गई है। वहीं प्रोडक्शन में किसी प्रकार की कोई कमी नहीं हुई है। इस वजह से कंपनियां और रिटेल डीलर्स बार-बार सरकार से टैक्स कम करने की गुजारिश कर रहे थे। जीएसटी के लागू होने से पहले पहले सरकार का तर्क था कि यह लक्जरी आइटम हैं, इसलिए इनको अधिकतम स्लैब में रखा जाए।   पढ़ें-   महिलाओं करती हैं सबसे ज्यादा उपयोग टाइम्स ऑफ इंडिया के अनुसार, वित्त मंत्रालय के एक वरिष्ठ अधिकारी के मुताबिक इन वस्तुओं का प्रयोग डेली बेसिस पर सबसे ज्यादा महिलाएं करती हैं। महिलाओं को सहुलियत देने के लिए इन सभी व्हाईट गुड्स पर से टैक्स को कम किया जाएगा। कई व्हाईट गुड्स अभी भी 12 और 18 फीसदी के स्लैब में है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मार्च 2018 के बाद प्राइवेट सेक्टर में खुलेंगे नौकरियों के दरवाजे: एसोचैम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/hiring-by-the-private-sector-is-expected-to-stay-muted-till-the-end-of-the-current-fiscal-says/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 04:27:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/hiring-by-the-private-sector-is-expected-to-stay-muted-till-the-end-of-the-current-fiscal-says/</guid>
      <description>द एसोसिएटेड चैंबर्स ऑफ कॉमर्स एंड इंड्रस्टी ऑफ इंडिया (एसोचैम) का कहना है कि मार्च 2018 के बाद प्राइवेट सेक्टर में नौकरियों के दरवाजे खुलेंगे। एसोचैम के अनुसार वित्त वर्ष 2017-18 की शेष अवधि में भारतीय कंपनियों की मुख्य प्राथमिकता वेतन लागत नियंत्रण है। इस कारण शेष अवधि में प्राइवेट सेक्टर में नई नियुक्तियों की बहुत उम्मीद नहीं है।  चैंबर का यह अनुमान अपने सदस्यों की तरफ से मिले फीडबैक पर आधारित है। एसोचैम के महासचिव डीएस रावत ने कहा, ‘मूडी की तरफ से रेटिंग में सुधार से भले ही उत्साह बढ़ा हो लेकिन प्राइवेट सेक्टर के लिए अगली दो तिमाही चुनौतीपूर्ण है।’   उन्होंने कहा कि चीजों में सुधार होगा लेकिन अधिक कर्ज, सुस्त उपभोक्ता मांग जैसी मौजूदा समस्याएं अप्रैल 2018 से ठीक होना शुरू होंगी। यदि कोई अप्रिय घटना नहीं होती है तो वित्त वर्ष 2018-19 मौजूदा वित्त वर्ष की तुलना में बेहतर होगा।   एसोचैम के अनुसार शेयर बाजार में तेजी कारण तरलता की अधिकता है। यह भी आर्थिक विकास में वृद्धि और आगे बढ़ने की राह को प्रदर्शित कर रही है। इसमें उल्लेख किया गया है कि सबसे अधिक मंथन टेलीकॉम, प्राइवेट और नॉन-बैंकिंग फाइनेंस कंपनियों समेत फाइनेंसियल कंपनियों, सूचना तकनीक, रिएल्टी और इंफ्रास्ट्रक्चर क्षेत्र में होगा। जीएसटी से जुड़ी समस्याओं के अगले कुछ महीनों में हल होने की उम्मीद जताई गई है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>31 दिसंबर तक एसबीआई ग्राहकों को करना होगा ये काम, वर्ना हो जाएगी परेशानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-customers-to-this-work-before-31-december-else-face-difficulty/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 17:18:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-customers-to-this-work-before-31-december-else-face-difficulty/</guid>
      <description>अगर आप के ग्राहक हैं तो आपको एक बहुत जरूरी काम 31 दिसंबर से पहले हर हाल में करना होगा। बैंक ने कहा है कि अगर ग्राहक 1 जनवरी से बैंकिंग सर्विस को निर्बाद्ध तरीके से चाहते हैं तो फिर उनको हर हाल में अपने अकाउंट को आधार से लिंक करना होगा। ऐसा नहीं करने वाले ग्राहकों का निष्क्रिय कर दिया जाएगा।   एसबीआई ने जारी किया ये आदेश एसबीआई ने ट्विटर पर बयान जारी करते हुए कहा है कि डिजिटल जिंदगी के लाभ उठाने के लिए अपने अकाउंट को आधार से जल्द से जल्द लिंक करें। इसके लिए 31 दिसंबर आखिरी तारीख है। जो ग्राहक ऐसा नहीं करेंगे, उनका खाता 1 जनवरी से तब तक के लिए सस्पेंड कर दिया जाएगा, जब तक आधार नंबर को अकाउंट से लिंक नहीं किया जाएगा।   &amp;lt;iframe width=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व बैंक-मूडीज के बाद भारत को मिली एक और बड़ी उपलब्धि, GDP से मिली 126वीं रैंक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/india-got-this-achievement-from-imf-after-world-bank-and-moodys/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 16:48:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/india-got-this-achievement-from-imf-after-world-bank-and-moodys/</guid>
      <description>पहले विश्व बैंक द्वारा की रैंकिंग, फिर की रेटिंग के बाद भारत के हिस्से में एक और उपलब्धि हाथ में आई है। इस बार इंटरनेशनल मॉनेटरी फंड (आईएमएफ) द्वारा प्रति व्यक्ति आय जीडीपी में एक पायदान का उछाल दिया गया है। 200 देशों के लिए जारी की गई आईएमएफ रैंकिंग में भारत को 126वां स्थान मिला है।   पहले था 127वां स्थान भारत का पिछले साल 127वां स्थान था। भारत को यह उपलब्धि परचेजिंग पॉवर पेरिटी (पीपीपी) पर मिली है। पीपीपी दो देशों की करेंसी में सामान को उसी प्राइस पर खरीदने से आती है। यह दो या इससे अधिक देशों में प्रचलित करेंसी से कितना सामान खरीदा गया है, उस पर निर्भर करता है।   पढ़ें-   इतनी बढ़ी प्रति व्यक्ति आय भारत की प्रति व्यक्ति आय 6690 यूएस डॉलर से बढ़कर 7170 यूएस डॉलर हो गई है। इससे रैंक अब बढ़ गई है। कतर इस रैंकिंग में सबसे टॉप पर है। वहां की प्रति व्यक्ति आय 124930 यूएस डॉलर है। इसके बाद मकाऊ दूसरे नंबर पर है, जिसकी आय 114430 यूएस डॉलर है। वहीं लक्जमबर्ग तीसरे स्थान पर है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ई-कॉमर्स वेबसाइट पर वापस आया  कैश ऑन डिलीवरी, अब कम हो रहे हैं डिजिटल पेमेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/cash-on-delivery-back-on-ecommerce-websites-digital-transactions-comes-to-low/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 15:16:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/cash-on-delivery-back-on-ecommerce-websites-digital-transactions-comes-to-low/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद से सरकार जहां को कम करके को बढ़ावा दे रही है, वहीं कंपनियों में कैश से सामान मंगाने का चलन फिर से बढ़ गया है। के बाद इसमें करीब 55 फीसदी की गिरावट आ गई थी।   65 फीसदी तक हो रहा है कैश ऑन डिलीवरी मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, नोटबंदी के बाद लोग कैश के बजाए डिजिटल माध्यम जैसे कि क्रेडिट कार्ड, डेबिट कार्ड, नेटबैंकिंग, मोबाइल वॉलेट जैसे माध्यमों का प्रयोग करके सामान का ऑर्डर कर रहे थे। वहीं कैश का प्रयोग केवल 45 से 55 फीसदी के बीच हो रहा था। स्नैपडील, अमेजन और फ्लिपकार्ट जैसी ई-कॉमर्स साइट पर कैश एक बार फिर से किंग बन गया है।   टियर टू और थ्री शहरों में कैश लेनदेन ज्यादातर टियर टू और टियर थ्री शहरों में भी ई-कॉमर्स कंपनियां अब धीरे-धीरे अपना रूख कर रही हैं। यहां पर लोग सामान मंगाने के लिए कैश ऑन डिलीवरी का चयन करते हैं। अभी 80 फीसदी से ज्यादा डिलीवरी कैश के जरिए हो रही हैं।   अब एजेंट्स के पास होती है स्वाइप मशीन अमेजन इंडिया अपने डिलीवरी एजेंट्स को प्वाइंट ऑफ सेल मशीन भी मुहैया करा रही है, ताकि जिन लोगों ने कैश ऑन डिलीवरी का ऑप्शन चुना है वो अपने डेबिट कार्ड से स्वाइप करा सकें। कंपनी इसके साथ ही डिजिटल ट्रांजेक्शन पर छूट भी दे रही है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसबीआई ग्राहकों का हो सकता है खाता बंद, 31 दिसंबर से पहले कर ले ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1egkm5r/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 13:49:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1egkm5r/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेरोजगारों को सरकार दे रही है 25 लाख तक का लोन, छोटे शहरों में शुरू कर सकेंगे बिजनेस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jobless-people-can-get-loan-upto-25-lakh-in-up-government-scheme/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 13:23:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jobless-people-can-get-loan-upto-25-lakh-in-up-government-scheme/</guid>
      <description>अगर आप कम से कम दसवीं पास हैं और छोटे शहर में रहकर अपना शुरू करना चाहते हैं तो आपको इस राज्य में की तरफ से 25 लाख तक का लोन मिलेगा। इसमें केवल आपको केवल 5 फीसदी धनराशि अपनी तरफ से जुटानी पड़ेगी।   यूपी सरकार दे रही है बेरोजगारों को मौका यूपी सरकार प्रदेश के उन को बिजनेस करने का मौका दे रही है, जो पढ़े-लिखे होने के बावजूद नौकरी की तलाश कर रहे हैं, या फिर उनकी सरकारी नौकरी करने की उम्र निकल चुकी है। प्रदेश सरकार ने फिलहाल तीन स्कीम शुरू कर रखी हैं, जिनके तहत युवा फायदा उठा सकते हैं। इसमें बैंक गारंटी भी सरकार लेगी। आपको तीन साल तक का बैंक से इंटरेस्ट फ्री लोन मिलेगा।   इन तीन स्कीम में मिल रहा है लोन प्रदेश सरकार के यूपी खादी तथा ग्रामोद्योग बोर्ड ने तीन बड़ी स्कीम शुरू की हुई हैं। ये स्कीम हैं- मुख्यमंत्री ग्रामोद्योग रोजगार योजना, पंडित दीन दयाल ग्रामाउद्योग रोजगार योजना और प्रधानमंत्री रोजगार सृजन कार्यक्रम। लोन लेने से पहले आपको अपने बिजनेस की एक प्रोजेक्ट रिपोर्ट तैयार करनी होगी और इसे अपने जिले के जिला उद्योग केंद्र पर सबमिट करना होगा। हर जिले के डीएम की अध्यक्षता में बनी सलेक्शन कमेटी आपकी प्रोजेक्ट रिपोर्ट का प्रजेंटेशन देखेगी। अगर कमेटी को आपका प्रजेंटेशन सही समझ में आया तो लोन पास हो जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सितंबर में 84 फीसदी बढ़ा कार्ड से लेनदेन, 74 हजार करोड़ के पार पहुंचा डिजिटल ट्रांजेक्शन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/84-percent-rise-in-digital-transactions-in-sepetember-says-rbi-report/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 11:42:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/84-percent-rise-in-digital-transactions-in-sepetember-says-rbi-report/</guid>
      <description>सितंबर महीने में डेबिट-क्रेडिट कार्ड से हुए में 84 फीसदी की बढ़ोतरी देखने को मिली। केंद्र सरकार द्वारा तरीके से लेन-देन को बढ़ावा देने से अकेले सितंबर में 74 हजार करोड़ से अधिक का लेन-देन हुआ।   पिछले साल सितंबर में हुआ था इतना लेनदेन द्वारा जारी रिपोर्ट के अनुसार, पिछले साल सितंबर के महीने में केवल 40130 करोड़ का लेनदेन डिजिटल तरीके से हुआ था। इस साल इस तरीके से लेनदेन बढ़ाने में(पीओएस) मशीन का ज्यादा योगदान रहा। पिछले साल जहां केवल 203 मिलियन ट्रांजेक्शन हुए थे, वहीं इस साल सितंबर महीने में यह आंकड़ा 378 मिलियन के पार चला गया।   पढ़ें-   नोटबंदी के बाद से बढ़ रहा है तरीका वर्ल्ड लाइन दक्षिण एशिया के सीईओ दीपक चंदानी ने कहा कि पिछले साल हुई नोटबंदी के बाद से हर महीने डिजिटल तरीकों का इस्तेमाल करके लेनदेन काफी बढ़ गया है। 2014 में लॉन्च की गई जन धन योजना के बाद से कार्ड का प्रयोग काफी बढ़ा है।   22 फीसदी के हिसाब से बढ़ा डेबिट कार्ड का प्रयोग जन धन खातों की वजह से डेबिट कार्ड से होने वाले ट्रांजेक्शन 2015 में 39 फीसदी बढ़त के साथ हुए थे, वहीं नोटबंदी के बाद से इनका औसत 22 फीसदी रहा है। इसी तरह 2016 से 2017 के बीच क्रेडिट कार्ड में 24 फीसदी की ग्रोथ देखने को मिली। 2011-16 के बीच इसमें 9 फीसदी की ग्रोथ देखने को मिली है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST दरों में कटौती का &#39;फायदा&#39; उठाने वाले रेस्टोरेंट्स पर नकेल कसेगी सरकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-may-take-action-against-restaurants-who-hiked-prices-after-reduction-in-gst-rate/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 12:44:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-may-take-action-against-restaurants-who-hiked-prices-after-reduction-in-gst-rate/</guid>
      <description>GST की दरों में कटौती के बाद भी में खाना खाने वालों को पुरानी दर पर ही बिल चुकाना पड़ रहा है। अब सरकार ऐसे रेस्टोरेंट्स के खिलाफ एक्‍शन लेने की तैयारी कर रही है जो जीएसटी कम होने का फायदा अपने ग्राहकों तक नहीं पहुंचा रहे हैं।  अंग्रेजी अखबार टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक, जल्द ही सरकार ऐसे रेस्टोरेंट्स पर कार्रवाई कर सकती है। गौरतलब है कि अभी किसी भी रेस्टोरेंट में मिलने वाले खाने की कीमत तय करने का हक उसके मालिक के पास है।   यह भी पढ़ेंः   अब जबकि सरकार ने रेस्टोरेंट के बिल पर लगने वाली जीएसटी दर को कम कर दिया है तो इसका फायदा ग्राहकों को कम बिल के रूप में मिलना चाहिए। लेकिन देश के अधिकांश रेस्टोरेंट ऐसा नहीं कर रहे हैं। वहां जीएसटी की दर भले ही घट गई है, लेकिन रेस्टोरेंट मालिकों ने खाद्य पदार्थों की कीमत बढ़ा दी है, जिससे ग्राहकों को अभी भी ज्यादा कीमत चुकानी पड़ रही है। जबकि पांच फीसदी से जीएसटी लगने की वजह से बिल राशि कम होनी चाहिए थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>समझनी है जीएसटी की ABCD? जाइए अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेला, लगाया गया है स्पेशल हेल्प डेस्क</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-help-desk-in-international-trade-fair-2017-for-related-knowledge/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 08:44:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-help-desk-in-international-trade-fair-2017-for-related-knowledge/</guid>
      <description>अगर आप अभी तक (GST) की एबीसीडी नहीं समझ पाए हैं, तो में बनाया गया जीएसटी पवेलियन आप की मदद कर सकता है। दरअसल, यहां सेंट्रल बोर्ड ऑफ एक्साइज एंड कस्टम (सीबीईसी) के अधिकारी दर्शकों को जीएसटी के बारे में जानकारियां दे रहे हैं। जीएसटी के संबंध में सवाल पूछने के लिए हेल्प डेस्क बनाया गया है। यह डेस्क दर्शकों के सवालों का जवाब मौखिक और प्रयोगात्मक दोनों ढंग से दे रहा रहा है।    इसके लिए फेसबुक, ट्विटर और व्हाट्सअप की भी मदद ली जा रही है। साथ ही यहां एक ऐसी मशीन भी मौजूद है, जहां बटन दबाने पर किसी उत्पाद विशेष पर लगने वाले टैक्स की जानकारी कुछ ही सेकेंड में मिल जाती है। पवेलियन में आए दर्शक नईम मलिक ने बताया कि उन्हें जीएसटी के बारे में महत्वपूर्ण जानकारी मिली है।   पहले उन्हें इसके बारे में कुछ समझ नहीं आता था, लेकिन अब उन्हें पता लग गया है कि किसी भी उत्पाद के एमआरपी पर पहले से ही जीएसटी शामिल होता है। अब कोई भी दुकानदार जीएसटी के नाम पर उनके साथ ठगी नहीं कर सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या है मूडीज रेटिंग, सुधार से आम लोगों को क्या होगा फायदा? जानिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/what-is-moody-rating-for-india-and-its-advantage-for-people/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 08:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/what-is-moody-rating-for-india-and-its-advantage-for-people/</guid>
      <description>द्वारा भारत की रेटिंग में इजाफा करने से सरकार और शेयर बाजार में खुशी का माहौल है। ऐसे में आपके लिए यह जानना जरूरी हो जाता है कि इससे अर्थव्यवस्था और आम नागरिकों पर क्या असर पड़ेगा।    क्या है मूडीज: दुनिया की तीन बड़ी क्रेडिट रेटिंग एजेंसियों में से एक मूडीज है। दो अन्य रेटिंग एजेंसियों में फिच और स्टैंडर्ड एंड पूअर्स शामिल हैं। वर्ष 1908 में मूडीज की स्थापना की गई थी। यह एजेंसी सरकारों और व्यावसायिक प्रतिष्ठानों द्वारा जारी बांड पर आधारित वित्तीय अनुसंधान करती है। इसी आधार पर वह देश की क्रेडिट रेटिंग जारी करती है। कुल मिलाकर उसकी रेटिंग के आधार पर यह तय होता है कि अमुक देश में निवेश कितना सुरक्षित है। मूडीज एएए से लेकर सी तक की रेटिंग जारी करती है। एएए सबसे बेहतर और सी सबसे खराब रेटिंग है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मूडीज की रेटिंग से उत्साह में सरकार, भारत को दुनियाभर से सस्ते कर्ज का रास्ता हुआ साफ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-says-moodys-rating-gives-thumbs-up-to-demonetisation-gst/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 05:41:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-says-moodys-rating-gives-thumbs-up-to-demonetisation-gst/</guid>
      <description>देश के आर्थिक मोर्चे पर एक शानदार खबर। अमेरिकी वैश्विक रेटिंग एजेंसी मूडीज ने भारत की रेटिंग को 13 साल बाद एक पायदान सुधारा है और इसके भविष्य परिदृश्य को स्थिर बताते हुए ‘बीएए-2’ कर दिया है। शुक्रवार को जारी अपनी रिपोर्ट में मूडीज ने जीएसटी और जैसे कदमों को अर्थव्यवस्था के मुफीद बताया है।    रेटिंग में इस सुधार से दुनिया भर में बढ़ गई है जिससे इसे न सिर्फ कर्ज मिलने में आसानी होगी बल्कि कर्ज पर ब्याज भी कम देना होगा। इससे देश के आधारभूत संरचना के विकास में तेजी लाने में मदद मिलेगी जिससे रोजगार के भी अवसर खुलेंगे।   उल्लेखनीय है कि कारोबार में सहूलियत को लेकर विश्व बैंक द्वारा जारी हालिया रिपोर्ट में भारत की स्थिति में 30 पायदान का उछाल पाया गया। इससे पहले वर्ष 2004 में संस्था ने भारत की क्रेडिट रैंकिंग में सुधार करते हुए उसे ‘बीएए-3’ किया था। यही नहीं संस्था ने 2015 में भारत की क्रेडिट रैंकिंग के आउटलुक यानी भविष्य परिदृश्य को ‘स्थिर’ से बढ़ाते हुए ‘सकारात्मक’ (पॉजिटिव) कर दिया था। बताते चलें कि अंतरराष्ट्रीय एजेंसी ने बेहतर विकास की संभावनाओं का हवाला देते हुए भारत को यह स्थान दिया है।  पढ़ें-  ‘बीएए-3’ निवेश श्रेणी की न्यूनतम रैंकिंग थी जो ‘जंक’ दर्जे से थोड़ा सा ऊपर है। मूडीज ने कहा कि संस्था ने रेटिंग्स अपग्रेड करने का फैसला इस उम्मीद से लिया है कि आर्थिक और सांस्थानिक सुधारों की दिशा में लगातार आगे बढ़ने से भविष्य में भारत की उच्च वृद्धि की संभावनाएं बढ़ेंगी। यही नहीं, सरकारी कर्ज के लिए भी इसका बड़ा और स्थिर वित्तीय आधार तैयार होगा। इससे मध्यम अवधि में सामान्य सरकारी कर्ज का बोझ धीरे-धीरे कम होने लगेगा।  एजेंसी ने कहा है कि जीएसटी जैसे सुधार राज्यों के बीच व्यापार की बाधा को हटाते हुए उत्पादकता को बढ़ाएंगे। मौद्रिक नीति के ढांचे में सुधार, बैंकों के अटके लोन की समस्या से निपटने के लिए उठाए गए कदम और नोटबंदी जैसी कवायदें अर्थव्यवस्था की खामियों को ठीक करने की मंशा से उठाई गई हैं। इन सुधारात्मक उपायों में बायोमीट्रिक व्यवस्था के लिए आधार का विस्तार और प्रत्यक्ष लाभ हस्तांतरण के जरिए सब्सिडी सही व्यक्ति तक पहुंचाने जैसे कदम भी शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेजन, फ्लिपकार्ट को टक्कर देने के लिए रिलायंस रिटेल ने बनाया ये प्लान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-to-forray-into-ecommerce-venture-to-give-fight-to-amazon-flipkart/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 14:37:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-to-forray-into-ecommerce-venture-to-give-fight-to-amazon-flipkart/</guid>
      <description>अमेजन, फ्लिपकार्ट जैसी बड़ी कंपनियों को मुकेश अंबानी की वैसी ही पटखनी देने की योजना पर काम कर रहा है, जैसे उसने की लॉन्चिंग के बाद कंपनियों का किया था। कंपनी अब ई-कॉमर्स के बिजनेस में भी उतरने की तैयारी कर रही है।   2019 तक लॉन्च होगा ई-कॉर्मस वेंचर इकोनॉमिक टाइम्स के अनुसार रिलायंस रिटेल 2019 तक अपने ई-कॉमर्स वेंचर को शुरू कर सकता है। प्लान के मुताबिक रिलायंस उन शहरों में अपने ई-कॉमर्स की सुविधा देगा, जिनकी आबादी 50 हजार से ज्यादा है। ई-कॉमर्स वेंचर के जरिए रिलायंस मोबाइल फोन, कंज्यूमर इलेक्ट्रोनिक्स, एफएमसीजी गुड्स, फल-सब्जी सहित अन्य खाने-पीने का सामान बेचेगा।   तीन साल में बनेगा किंग कंपनी के सूत्रों के अनुसार रिलायंस रिटेल लॉन्च होने के तीन साल बाद यानी 2022 तक ई-कॉमर्स मार्केट का भी लीडर बन जाएगा। अभी देश में अमेजन, फ्लिपकार्ट, स्नैपडील, पेटीएम मॉल जैसी कंपनियां ई-कॉमर्स सेगमेंट में छायी हुई हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिजिटल ट्रांजेक्शन को बढ़ावा देने के लिए सरकार बंद कर सकती है चेकबुक का उपयोग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-might-curb-transaction-through-cheque-will-intensify-digital-transaction/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 13:35:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-might-curb-transaction-through-cheque-will-intensify-digital-transaction/</guid>
      <description>आने वाले साल में हो सकता है कि के माध्यम से होने वाले सभी तरह के लेन देन बंद हो जाए। चेक के बजाए केवल करने के लिए कह सकते हैं। इसके लिए सरकार जल्द ही एक रोड मैप ला सकती है। इससे आगे चलकर इकोनॉमी को कैशलेस बनाने का केंद्र सरकार का सपना पूरा हो सकता है।   बंद हो सकती है बैंकों की चेक बुक सुविधा उद्योग संगठन कॉन्फेडरेशन ऑफ ऑल इंडिया ट्रेडर्स (कैट) के एक वरिष्ठ अधिकारी ने बृहस्पतिवार को बताया कि डिजिटल लेनदेन को बढ़ावा देने के लिए केंद्र सरकार बैंक चेकबुक सुविधा को निकट भविष्य में बंद कर सकती है।   सरकार बढ़ाए डेबिट-क्रेडिट का इस्तेमाल कैट के महासचिव प्रवीण खंडेलवाल ने कहा कि सरकार को डेबिट तथा क्रेडिट कार्डों के इस्तेमाल को उत्साहित करने की जरूरत है। उन्होंने कहा कि संभावना है कि डिजिटल लेनदेन को उत्साहित करने के लिए सरकार निकट भविष्य में चेकबुक सुविधा को वापस ले सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अटल के बाद मोदी सरकार का इकोनॉमी में जलवा, 13 साल बाद मूडीज ने बढ़ाई रेटिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/moodys-upgrade-india-s-rating-baa2-to-baa3/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 12:44:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/moodys-upgrade-india-s-rating-baa2-to-baa3/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय क्रेडिट रेटिंग एजेंसी ने शुक्रवार को ताजा रैंकिंग जारी की है। मूडीज ने भारत की रेटिंग में बदलाव करते हुए नियंत्रित और पॉजिटिव आउटलुक रखते हुए Baa3 से घटाकर Baa2 कर दी है।  विश्व बैंक द्वारा भारत की रेटिंग बढ़ाने के बाद केंद्र सरकार द्वारा उठाए जा रहे आर्थिक सुधारों को इंटरनेशनल रेटिंग एजेंसी मूडीज ने भी सराहा है। 13 साल बाद मूडीज ने भारत की रेटिंग को बढ़ा दिया है। इससे पहले अटल बिहारी बाजपेयी की सरकार में मूडीज ने रेटिंग में इजाफा किया था।   सरकार की रेटिंग अपग्रेड की तमाम कोशिशें सफल होती हुई दिखाई दे रही हैं। मूडीज ने कहा है कि भारत सरकार की नीतियों का असर पर दिखाई देने लगी है। भारतीय अर्थव्यवस्था में टिकाऊ ग्रोथ और कर्ज में कमी देखी गई है जिसका ठोस असर उसकी पर पड़ा है।   ये भी पढ़ेंः   एजेंसी ने भारतीय विदेशी मुद्रा बॉन्ड की रेटिंग में इजाफा करते हुए Baa2 से घटाकर Baa1 कर दी है। मूडीज की ताजा रेंटिंग विश्व बैंक की कारोबार करने में सहूलियत &amp;lsquo;ईज ऑफ डूइंग बिजनेस&amp;rsquo; की रिपोर्ट के कुछ दिन बाद आई है। ईज ऑफ डूइंग बिजनेस में भारत की रैंकिंग में 30 पायदान का जबरदस्त सुधार हुआ है। इस साल की रिपोर्ट में भारत दुनिया भर के 189 देशों में 100वां स्थान हासिल किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्र सरकार की नई योजना, ऐसा करने पर मिलेगी 25 साल तक मुफ्त बिजली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1efanut/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 12:19:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1efanut/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशिया के सबसे रईस लोगों में कायम है मुकेश अंबानी का नाम, टॉप 5 में अकेले भारतीय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-industries-chairman-mukesh-ambani-becomes-richest-person-in-forbes-asia-list/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 11:58:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-industries-chairman-mukesh-ambani-becomes-richest-person-in-forbes-asia-list/</guid>
      <description>रिलायंस समूह के चेयरमैन का परिवार भारत ही नहीं एशिया का भी सबसे अमीर परिवार है। की ओर से जारी रैंकिंग के मुताबिक एशिया के 50 सबसे अमीर परिवारों में मुकेश अंबानी का परिवार शीर्ष पर है।  उनकी कुल संपत्ति 19 अरब डॉलर यानी 1.25 लाख करोड़ रुपए से बढ़कर 44.8 अरब डॉलर यानी 2.92 लाख करोड़ रुपए हो गई है। वहीं इस लिस्ट में दूसरे पायदान पर दक्षिण कोरिया का ली परिवार है। ली परिवार की संपत्ति 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मूडीज रेटिंग ने दिया शेयर मार्केट को बड़ा बूस्ट, रुपये में दिखी 4 साल की सबसे बड़ी उछाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/moody-s-rating-give-share-market-big-boost-rupee-opens-on-a-four-year-high/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 10:26:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/moody-s-rating-give-share-market-big-boost-rupee-opens-on-a-four-year-high/</guid>
      <description>शुक्रवार को द्वारा भारत की रेटिंग में इजाफा किए जाने के बाद इसका पॉजिटिव असर में भी देखने को मिला। सेंसेक्स और निफ्टी दोनों ही में अच्छी मजबूती देखने को मिली और यह 400 बढ़कर खुला। इसके साथ ही रुपये में 4 साल में सबसे बड़ी ओपनिंग देखने को मिली है।   बीएसई का 30 शेयरों वाला प्रमुख इंडेक्स सेंसेक्स 396 अंक की मजबूती के साथ 33,503 के स्तर पर खुला। वहीं एनएसई का निफ्टी 118 अंक उछलकर 10,332.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुनाफाखोरी पर लगाम लगाने उतरी मोदी सरकार, नेशनल एंटी प्रोफिटियरिंग अथॉरिटी के गठन का फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-modi-cabinet-approves-national-anti-profiteering-authority-for-customers/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 06:13:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-modi-cabinet-approves-national-anti-profiteering-authority-for-customers/</guid>
      <description>प्रणाली में टैक्स दरें कम होने के बावजूद उपभोक्ताओं को दाम में कमी का लाभ नहीं देने वाले कारोबारियों पर लगाम लगाने के लिए  सरकार ने राष्ट्रीय मुनाफाखोरी रोधी प्राधिकरण (नेशनल एंटी प्रोफिटियरिंग अथॉरिटी) के गठन का निर्णय लिया है।  पांच सदस्यीय यह प्राधिकरण ज्यादा वसूली गई रकम वापस करने का सुझाव देगा, पेनाल्टी लगाएगा और आखिरी उपाय के तौर पर संबंधित कंपनी या इकाई का रजिस्ट्रेशन भी रद्द कर सकता है।  प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की अध्यक्षता में बृहस्पतिवार को यहां हुई मंत्रिमंडल की बैठक में इस आशय का फैसला लिया गया। बैठक के बाद विधि मंत्री रविशंकर प्रसाद ने बताया कि जीएसटी प्रणाली के तहत अब सिर्फ 50 वस्तुएं ही 28 फीसदी कर के उच्चतम स्लैब में हैं।  178 वस्तुओं को 28 से 18 फीसदी के स्लैब में रख दिया गया है। साथ ही कुछ अन्य वस्तुओं पर भी दरें घटाई गई है। इसका लाभ ग्राहकों को मिलना सुनिश्चित करने के लिए इस प्राधिकरण का गठन किया जा रहा है।  इस तरह की खबरें आईं हैं कि रेस्त्रां पर कर की दर 18 फीसदी से पांच फीसदी होने के बावजूद कुछ संचालकों ने वस्तुओं के दाम बढ़ा दिए हैं। इससे कर की दर में कमी का लाभ ग्राहकों को नहीं मिल रहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार को किराये पर चाहिए आपके घर की छत, हर महीने कमाई के साथ बिजली मिलेगी फ्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-wants-your-roof-and-you-will-earn-money-as-well-free-electricity/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 16:03:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-wants-your-roof-and-you-will-earn-money-as-well-free-electricity/</guid>
      <description>केंद्र सरकार जल्द ही एक पॉलिसी का ऐलान करने जा रही है, जिसके बाद वो आपके को किराये पर लेगी। छत को किराये पर देने वालों को डबल फायदा होगा। पहला, इससे हर महीने एक का जरिया खुल जाएगा और दूसरा आपको का उपयोग करने के लिए किसी तरह का कोई पैसा नहीं देना होगा। इससे आपको कम से कम 25 सालों तक फ्री में बिजली का बिल अदा करने के झंझट से भी मुक्ति मिल जाएगी।   इसलिए चाहिए सरकार को छत केंद्र सरकार को आपके घर की छत इसलिए चाहिए ताकि वो इनका उपयोग लगाने के लिए कर सके। इसमें आपको किसी तरह का कोई इन्वेस्टमेंट नहीं करना होगा। केवल अपने घर की छत, जिसका उपयोग आप भी न के बराबर करते हैं, उसको किराये पर देना होगा। ऐसा करने से आपको हर महीने कम से कम 10 हजार और अधिकतम 30 हजार रुपये की कमाई होगी।   दो साल में सरकार का ये है लक्ष्य केंद्र सरकार के अक्षय उर्जा मंत्रालय में सचिव आनंद कुमार ने लाइवमिंट से बात करते हुए कहा कि सरकार का अगले दो साल में 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये दो पड़ोसी देश युद्ध की कगार पर, 250 रुपये पहुंच सकती है पेट्रोल की कीमत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-prices-can-rise-if-these-two-gulf-countries-gone-for-a-war/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 15:01:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-prices-can-rise-if-these-two-gulf-countries-gone-for-a-war/</guid>
      <description>दो पड़ोसी खाड़ी देशों के बीच युद्ध की संभावना बढ़ती जा रही है, जिसका असर भारत में के दाम पर भी पड़ सकता है। की बढ़ती कीमतों से पहले से ही परेशान लोगों के लिए यह खबर उनकी जेब पर काफी असर डाल सकती है। अगर इन दोनों देशों में आने वाले दिनों में युद्ध होता है तो फिर पेट्रोल के दाम 250 रुपये प्रति लीटर और 150 रुपये तक पहुंचने की आशंका है।  इन देशों में बढ़ गई है टेंशन खाड़ी देश और में इन दिनों टेंशन काफी बढ़ गई हैं। सऊदी अरब बार-बार ईरान पर हमला करने की धमकी दे रहा है। जहां सऊदी अरब में सुन्नी मुसलमानों का शासन है, वहीं ईरान में शिया मुसलमान हैं। दोनों ही देशों की एक-दूसरे से नहीं पटती है और फिलहाल वो झुकने को भी तैयार नहीं है।   1973 में कच्चा तेल हुआ था 55 डॉलर  1973 में अरब-इजराइल के बीच युद्ध हुआ था, जिसके बाद तेल उत्पादक देशों के संगठन ओपेक ने कच्चे तेल के दाम बढ़ा दिए थे। उस समय क्रूड 25 डॉलर प्रति बैरल था, जोकि बढ़कर 55.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्टॉक मार्केट को आईटी सॉल्युशंस देने के लिए नोमुरा ने की 8 स्टार्टअप से पार्टनरशिप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/noumura-partners-with-startup-firms-to-give-it-solutions-to-stock-market/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 13:18:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/noumura-partners-with-startup-firms-to-give-it-solutions-to-stock-market/</guid>
      <description>वैश्विक निवेश बैंक नोमुरा ने अपने इंडिया प्रोग्राम के तहत आठ की पहचान की है, जिसका उद्देश्य एवं निवेश बैंकिंग (सीएमआईबी) के लिए अनूठे सॉल्युशंस का निर्माण करना है। कंपनी ने विज्ञप्ति में कहा कि भारत में ‘वॉयेजर-फिनटेक पार्टनरशिप’ को इस साल की शुरुआत में शुरू किया गया था, जिसका उद्देश्य सीएमआईबी के लिए अनूठे सॉल्यूशंस का निर्माण करना है, जिनका इस्तेमाल कंपनियों तथा वित्तीय सेवा उद्योग में हो सके।  नोमुरा ने कहा कि इन आठ स्टार्टअप का चयन 150 से अधिक वैश्विक आवेदकों में से किया गया है, जिन्होंने ‘प्रूफ ऑफ कॉन्सेप्ट’ विकसित करने के लिए नोमुरा के साथ 10 सप्ताह से अधिक समय के लिए मिलकर काम किया था।  चिन्हित आठ स्टार्टअप में दातुम सॉल्यूशंस, रिकमेंडर लैब्स, सेंसफोर्थ, सिमिलिटी, स्ट्राइड डॉट एआई, सुुरूकाम, तुकीताकी तथा वीफ्रेज हैं। नोमुरा होल्डिंग्स में इनोवेशन के वरिष्ठ प्रबंध निदेशक यो अकातसुका ने कहा कि भारत में वॉयेज पहल वित्तीय नवाचार को वैश्विक स्तर पर लाने की हमारी प्रतिबद्धता का संकेत है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हैदराबाद, पुणे को पछाड़कर दिल्ली-NCR बना आईटी कंपनियों के लिए महंगी जगह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ncr-becomes-the-costliest-property-destination-for-it-companies-hyderabad-and-pune-lags-behind/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 12:42:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ncr-becomes-the-costliest-property-destination-for-it-companies-hyderabad-and-pune-lags-behind/</guid>
      <description>हैदराबाद और पुणे जैसे शहरों को छोड़ आईटी कंपनियां अब धीरे-धीरे दिल्ली एनसीआर को भी अपनी पसंददीदा जगह बनाती जा रही हैं। आईटी कंपनियों के लिए बंगलूरू के बाद यह देश का सबसे महंगा रीजन है, जहां पर ऑफिस के लिए किराया ज्यादा है। जेएलएल ने जारी की रिपोर्ट
रियल एस्टेट कंस्लटेंसी फर्म जेएलएल इंडिया द्वारा जारी की गई रिपोर्ट के अनुसार देश में 7 ऐसे बड़े शहर हैं, जहां पर आईटी कंपनियां सबसे ज्यादा निवेश कर रही हैं। यह शहर देश भर में आईटी हब के नाम से पहले से ही मश्हूर हैं, जिसके बाद प्रॉपर्टी के दाम भी तेजी से बढ़ते जा रहे हैं। लिस्ट में बंगलूरू पहले नंबर पर है, वहीं पुणे आखिरी स्थान पर है। बंगलूरू में सबसे महंगा है आउटर रिंग रोड</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीएफ खाताधारकों के लिए बुरी खबरः नौकरी छोड़ने, रिटायरमेंट होने पर देना होगा टैक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/epf-account-holder-have-to-give-tax-on-interest-if-resigned-retired-or-terminated/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 12:33:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/epf-account-holder-have-to-give-tax-on-interest-if-resigned-retired-or-terminated/</guid>
      <description>नौकरी छोड़ने, निकाले जाने या फिर रिटायर होने के बाद भी किसी कर्मचारी को उसके खाते में मौजूद पैसे पर जो ब्याज मिला उसपर टैक्स देना होगा। टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक, कर्मचारी के खाते में जमा हो रहे पीएफ पर जो ब्याज मिलेगा वह टैक्स के दायरे में आता है। यह बात आयकर अपीलीय ट्रिब्यूनल (ITAT) की बेंगलुरु बेंच ने एक मामले की सुनवाई करते हुए कही है।    फैसले में कहा गया है कि अगर कोई कर्मचारी नौकरी से इस्तीफा देता है तो उसका EPF अकाउंट चालू रहता है जिसपर उसको तबतक ब्याज मिलता रहता है जबतक कि वह पैसे निकालने के लिए अर्जी ना दे। वहीं अगर कोई शख्स 55 साल की उम्र में रिटायर हो जाता है तो उसके तीन साल बाद अकाउंट बंद होता है जिसके बाद उसको ब्याज मिलना भी बंद हो जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब आपकी प्रॉपर्टी का &#39;डिजिटल एड्रेस&#39; तैयार करेगी सरकार, यह होगा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-make-digital-address-of-every-property-like-aadhar-card/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 12:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-make-digital-address-of-every-property-like-aadhar-card/</guid>
      <description>अब सरकार आपकी रिहायश और व्यवसाय करने की जगह का डिजिटल एड्रेस तैयार करेगी ठीक वैसे जैसे आपकी व्यक्तिगत पहचान के लिए नंबर दिया गया है। इसके लिए संचार मंत्रालय ने एक पायलेट प्रोजेक्ट शुरू किया है। डिजिटल एड्रेस में छह अंकों का एक एड्रेस होगा जो लोगों के पते की पहचान बन जाएगा।    टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक, शुरुआत में तीन पोस्टल कोड पर यह काम किया जा रहा है, इसमें एक दिल्ली और दूसरा नोएडा का है। पोस्टल एड्रेस डिजिटल होने पर पता लग सकेगा कि प्रॉपर्टी किसके नाम पर है, उसका टैक्स रिकॉर्ड भी देखा जा सकेगा और यह भी पता लग सकेगा कि उस प्रॉपर्टी पर बिजली-पानी और गैस कनेक्शन है या नहीं। सरकार यह काम &#39;मैप माई इंडिया&#39; नाम की कंपनी के साथ मिलकर कर रही है।  कैसा होगा डिजिटल एड्रेस: मानिए कि किसी का एड्रेस 147, पॉकेट XX, 2A, जनकपुरी है तो इसका डिजिटल एड्रेस 8GDTYX कुछ इस तरह होगा। जो कि काफी छोटा और सरल होगा। मैप माई इंडिया इस काम के लिए इसरो और नेशनल सेटलाइट इमेजरी सर्विस &#39;भुवन&#39; की मदद ले रही है।  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>