<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Oct 2017 09:34:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>आज आएगी आरबीआई की मॉनेटरी पॉलिसी, नहीं कम होगी आपकी EMI, ये है वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-monetary-policy-announcement-on-thursday-will-get-diwali-gift-or-not/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 09:34:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-monetary-policy-announcement-on-thursday-will-get-diwali-gift-or-not/</guid>
      <description>बुधवार को रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया () की सेंट्रल मॉनेटरी कमेटी की समीक्षा करेगा जिसमें रेपो रेट में कमी करने का ऐलान किया जा सकता है। हालांकि इसकी संभावना काफी कम इसलिए है, क्योंकि महंगाई दर अपने उच्च स्तर पर है। सरकार आरबीआई पर लगातार ब्याज दरें कम करने का दबाव बना रही है।   महंगाई दर बढ़ना बना बड़ी वजह अगस्त में थोक और रिटेल महंगाई दर में काफी बढ़ोतरी देखने को मिली थी। पिछले दो महीने में इसमें 190 बेसिस पाइंट का इजाफा हुआ है। जीएसटी के लागू होने के बाद अक्टूबर से सभी तरह की उपभोक्ता वस्तुओं के दाम भी काफी बढ़ गए हैं, जिससे अभी महंगाई दर और बढ़ सकती है।  पढ़ें-   एचडीएफसी बैंक के चीफ इकोनॉमिस्ट अभीक बरूआ ने amarujala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगले साल आएगा 100 का नया नोट, होगा लुक और डिजाइन में बदलाव </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-to-release-100-rupees-new-note-next-year-by-april/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 09:28:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-to-release-100-rupees-new-note-next-year-by-april/</guid>
      <description>200 और 50 का नया नोट जारी करने के बाद अगले साल अप्रैल के बाद 100 रुपये का नया जारी करेगा। नए नोट के लुक और डिजाइन में भी काफी परिवर्तन किया जाएगा। राहत की बात यह है कि पुराने नोट को बंद नहीं किया जाएगा।   अप्रैल में शुरू होगी छपाई मीडिया रिपोर्ट के अनुसार, आरबीआई इन नोटों की छपाई अप्रैल से शुरू करेगा। छपाई होने के बाद 100 के नए नोट को मार्केट में जारी कर दिया जाएगा। पुराने नोटों को बिना किसी व्यवधान के धीरे-धीरे वापस लिया जाएगा। नए नोटों का साइज नहीं बदला जाएगा, ताकि एटीएम मशीनों में आसानी से व्यवस्थित किया जा सकेगा।   पढ़ें-   ऐसा है 200 का नोट नोट का बेस कलर ब्राइट येलो है। नोट पर आगे गांधी जी तस्वीर होगी, जबकि पीछे के हिस्से पर सांची का स्तूप है। इस नोट पर अंग्रेजी और देवनागरी लिपि में 200 लिखा है। -नोट पर सूक्ष्म शब्दों में RBI,भारत, India और 200 छपा है। -सिक्युरिटी थ्रेड पर RBI,भारत होगा जिसका कलर बदलेगा। नोट को झुकाने पर कलर हरे से नीले में परिवर्तन हो जाएगा। -नोट पर 200 का वाटर मार्क होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप हैं हाउस वाइफ तो अपनी सेविंग पर इस तरह पाएं फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-you-are-a-housewife-than-also-do-financial-planning-these-are-the-tips/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 15:34:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-you-are-a-housewife-than-also-do-financial-planning-these-are-the-tips/</guid>
      <description>अगर आप हाउसवाइफ हैं तो भी आपको अपनी तरफ से फाइनेंशियल प्लानिंग करनी चाहिए। आमतौर पर घर पर रहने वाली महिलाएं महीने के आखिर में पैसे को सेव करने के लिए ट्रेडिशनल तरीके अपनाती हैं, जिनको अब समय के साथ बदलना जरूरी है। घरेलू महिलाओं को एक तो फाइनेंशियल प्लानिंग की समझ काफी कम होती है, क्योंकि उनको पता ही नहीं होता है कि पैसे को कैसे और किस तरह से इन्वेस्ट किया जाए। कामकाजी महिलाओं के उलट ऐसी महिलाओं को घर के सदस्य भी इस तरह की जानकारी देने से बचते हैं। हम आपको बता रहे हैं कि कैसे वो अपनी छोटी-छोटी कैश सेविंग को भी अच्छे से इन्वेस्ट करके भविष्य में अपने परिवार के लिए अच्छा पैसा जोड़ सकती हैं।  म्युचुअल फंड में निवेश करने से होगा फायदा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में भी उठा सकते हैं इनकम टैक्स में छूट का लाभ, ऐसे करें प्लानिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/can-save-income-tax-during-festive-season-too-here-is-the-tip/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 12:48:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/can-save-income-tax-during-festive-season-too-here-is-the-tip/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन में भी आप अगर किसी को गिफ्ट देते हैं तो भी इनकम टैक्स में छूट का लाभ मिल सकता है। इसके लिए आपको कुछ इस तरह से प्लानिंग करनी पड़ेगी जिससे न केवल आपके पैसे एक सही जगह इन्वेस्ट होंगे बल्कि एक लंबे समय के लिए इमरजेंसी फंड भी तैयार होगा। इससे अगले साल के फेस्टिव सीजन के लिए आपके पास एक अच्छा फंड तैयार हो जाएगा। ऐसे मिलेगी इनकम टैक्स में छूट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>62 के पार हुआ डीजल, पेट्रोल 80 के करीब, दिल्ली में तोड़ा 2002 का रिकॉर्ड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/diesel-prices-breaks-2002-record-in-delhi-petrol-costliest-in-mumbai/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 09:42:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/diesel-prices-breaks-2002-record-in-delhi-petrol-costliest-in-mumbai/</guid>
      <description>देश भर में और डीजल के दाम बढ़ने का सिलसिला अभी भी जारी है। जहां 62 के पार चला गया है, वहीं पेट्रोल भी 80 रुपये प्रति लीटर के करीब पहुंच गए हैं। पूरे देश में इनके प्राइस सबसे ज्यादा मुंबई में हैं।  दिल्ली में डीजल ने तोड़ा 2002 का रिकॉर्ड देश की राजधानी दिल्ली में डीजल की कीमत 2002 के बाद अब अपने सबसे उच्चतम स्तर पर पहुंच गई है। वहीं कोलकाता में यह तीन साल के रिकॉर्ड पर है। इससे पहले अगस्त 2014 में डीजल की कीमतें देश के तीन बड़े महानगरों मुंबई, कोलकाता और चेन्नई में सबसे ज्यादा थी।   पढ़ें-   दिल्ली में हुई इतनी बढ़ोतरी 1 जुलाई से दिल्ली में पेट्रोल की कीमतों में 7 रुपये 74 प्रति लीटर की बढ़ोतरी हो चुकी है। वहीं डीजल के दाम में 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में बैंक नहीं ATM से 10 सेकंड में मिलेगा 15 लाख का लोन, ये है प्रोसेस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-giving-personal-loan-of-upto-15-lakh-rupees-through-atm/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 14:27:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-giving-personal-loan-of-upto-15-lakh-rupees-through-atm/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन में अगर आपका बजट बिगड़ रहा है तो फिर आसानी से पर्सनल लोन ले सकते हैं। इसके लिए आपको अपने बैंक की ब्रांच में नहीं जाना होगा। बल्कि बैंक के एटीएम से कम से कम 10 सेकंड में लोन अमाउंट प्रोसेस होकर के मिल जाएगा। देश के तीन बड़े बैंकों ने इस सुविधा को लॉन्च कर रखा है।  इतना मिलेगा लोन अमाउंट 
एटीएम के जरिए बैंक आपको 15 लाख रुपये तक का पर्सनल लोन दे सकते हैं। यह पैसा आपके अकाउंट में पहुंच जाएगा। हालांकि लोन देने से पहले बैंक आपके सीबिल स्कोर और सैलरी को भी ध्यान में रखेंगे। जिसके बाद ही पर्सनल लोन का अमाउंट प्रोसेस होगा। अगर आपकी सैलरी और सीबिल स्कोर अच्छा नहीं होगा, तो एटीएम पर ही लोन रिजेक्ट हो जाएगा। ICICI दे रहा है 15 लाख तक का लोन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में घर खरीदना फायदेमंद, होम लोन पर मिल रहा है ये खास ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-roll-out-new-scheme-for-home-loan-in-this-festive-season-to-see-upward-in-retail-growth/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 11:52:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-roll-out-new-scheme-for-home-loan-in-this-festive-season-to-see-upward-in-retail-growth/</guid>
      <description>अगर आप फेस्टिव सीजन में घर खरीदने के लिए सोच रहे हैं तो फिर इससे बढ़िया मौका नहीं है। पूरे देश में रियल इस्टेट मार्केट इस वक्त मंदी के दौर से गुजर रहा है। कॉर्पोरेट सेल न के बराबर होने के कारण बैंकों ने अब ऐसे रिटेल कस्टमर्स के लिए होम लोन पर ऐसे खास ऑफर निकाले हुए हैं जिनका फायदा आप पूरे फेस्टिव सीजन के दौरान उठा सकते हैं।  इसलिए निकाला है बैंकों ने ऑफर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 20 हजार करोड़ के घाटे से परेशान अनिल अंबानी बेचेंगे अपनी बिजली कंपनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/anil-ambani-to-sell-its-power-business-in-mumbai-to-cover-loan-debt/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 10:39:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/anil-ambani-to-sell-its-power-business-in-mumbai-to-cover-loan-debt/</guid>
      <description>घाटे से परेशान की कंपनी रिलायंस इन्फ्रास्ट्रक्चर अपनी बिजली कंपनी को बेचने की तैयारी कर ली है। आर-इन्फ्रा अपनी मुंबई में स्थित कंपनी को बेचने जा रही है। इसमें बिजली का जेनरेशन, ट्रांसमिशन और डिस्ट्रीब्यूशन कंपनियां शामिल हैं। अनिल अंबानी के रिलायंस ग्रुप पर 20 हजार करोड़ रुपये का लोन है, जिसको चुकाने के लिए कंपनी ने यह कदम उठाया है।   टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, रिलायंस को इन कंपनियों के बेचने से अपने लोन अमाउंट की 70 फीसदी राशि मिल जाएगी। इन कंपनियों को बेचने से ग्रुप के पास 14 हजार करोड़ रुपये आने की संभावना है।   पढ़ें-   इन चार कंपनियों ने जताई खरीदने की इच्छा सूत्रों के मुताबिक, चार कंपनियों ने रिलायंस इन्फ्रास्ट्रक्चर की पॉवर कंपनी को खरीदने की इच्छा जताई है। इनमें हैदराबाद की ग्रीनको, हांगकांग की सीएलपी, इटली की इनल और टाट पॉवर शामिल हैं। हालांकि टाटा पॉवर ने कहा है कि वो इस दौड़ में शामिल नहीं है।   ग्रुप ने बढ़ाया यहां पर फोकस रिलायंस ग्रुप बिजली के बजाय अपना फोकस डिफेंस और ईपीसी बिजनेस पर बढ़ा रहा है। कंपनी ऐसे बिजनेस में अपनी क्षमता बढ़ाने जा रही है जिसमें काफी कम कैपिटल लगे। आर-पॉवर का मुंबई में एक 500 मेगावॉट का जेनरेशन प्लांट है जो कि 1995 में कमीशन हुआ था।  इसके साथ ही 3000 एमवीए का ट्रांसमिशन सिस्टम है। कंपनी के डिस्ट्रीब्यूशन सिस्टम से 30 लाख घरों में कनेक्शन है जिससे साल भर में 7500 करोड़ रुपये का रेवेन्यू आ रहा है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली पर मिलेगा घर जाने का मौका, इस एयरलाइंस ने निकाला 1299 में ऑफर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-easliy-go-to-your-home-on-diwali-as-this-airline-company-announces-offer/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 09:13:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-easliy-go-to-your-home-on-diwali-as-this-airline-company-announces-offer/</guid>
      <description>एविएशन फ्यूल में बढ़ोतरी से किराये बढ़ने की आशंका के बीच यह ऑफर उन लोगों को राहत देगा जो दिवाली के दौरान अपने घर जाना चाहते हैं, लेकिन किराये में दोगुनी बढ़ोतरी होने के कारण अपने प्लान को कैंसिल कर दिया है। दिवाली के बाद भी ईयर एंड पर छुट्टी प्लान करने वालों को भी इस ऑफर से फायदा मिलेगा। आगे हम बताते हैं कि किस कंपनी ने अपना यह खास ऑफर निकाला है।  1299 और 2399 में निकाला है ऑफर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलपीजी  सिलेंडर के दामों में इजाफा, विमानों का ईंधन भी हुआ महंगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jet-fuel-price-hiked-by-6-lpg-costlier-by-rs-1-50-a-cylinder/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 19:51:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jet-fuel-price-hiked-by-6-lpg-costlier-by-rs-1-50-a-cylinder/</guid>
      <description>सरकार ने सब्सिडी वाले रसोई गैस सिलेंडर और विमान ईंधन की कीमतें बढ़ा दी हैं। रसोई गैस के दाम प्रति सिलेंडर डेढ़ रुपये बढ़ गए हैं जबकि विमान ईंधन यानी एटीएफ के दाम में छह फीसदी की बढ़ोतरी हुई है। इंडियन ऑयल कॉर्पोरेशन ने नए मूल्यों की जानकारी दी है।  सरकार ने एलपीजी पर सब्सिडी समाप्त करने के लिए हर महीने इसकी कीमतों में बढ़ोतरी का फैसला किया है। आईओसी ने कहा कि दिल्ली में 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST दरों के स्लैब में हो सकती है कटौती, वित्त मंत्री बोले- विकास चाहिए तो चुकानी होगी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-can-reduce-slabs-in-gst-as-finance-minister-gives-a-hint/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 16:24:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-can-reduce-slabs-in-gst-as-finance-minister-gives-a-hint/</guid>
      <description>दिवाली से पहले या फिर उसके ठीक बाद दरों की स्लैब में सरकार कटौती कर सकती है। वित्त मंत्री अरुण ने रविवार को एक कार्यक्रम में संकेत दिया है कि राजस्व बढ़ने के बाद माल एवं सेवा कर (जीएसटी) के तहत स्लैब में कटौती की जा सकती है और इसके लिए सरकार के पास काफी स्कोप है। जेटली ने कहा, ‘हमारे पास इसमें दिन के हिसाब से सुधार करने की गुंजाइश है। हमारे पर सुधार की गुंजाइश है और अनुपालन का बोझ कम किया जा सकता है खासकर छोटे टैक्सपेयर्स के मामले में।’  इसके साथ ही जेटली ने कहा है कि जिनको विकास चाहिए, उनको इसके लिए कीमत चुकानी होगी। उन्होंने कहा कि विकास के लिए पैसों की जरूरत होती है, हालांकि इसे ईमानदारी से खर्च किया जाना चाहिए। जेटली ने कहा कि किसी भी सरकार के लिए आय होना लाइफलाइन है। इसके जरिए ही देश को विकासशील से विकसित राष्ट्र में तब्दील किया जा सकता है।  पढ़ें-   उन्होंने कहा, &amp;lsquo;ऐसे समाज में करदाता न होने की ज्यादा चिंता नहीं की जाती, वहां अब लोग समय के साथ टैक्स के लिए आगे आ रहे हैं। इसी के चलते करों को एक कर दिया गया है। एक बार बदलाव स्थापित हो जाएंगे, फिर हमारे पास सुधार के लिए जगह होगी।&amp;rsquo;   उन्होंने कहा, ‘हमारे पास सुधार की गुंजाइश है। एक बार हम राजस्व की दृष्टि से तटस्थ बनने के बाद बड़े सुधारों के बारे में सोचेंगे। मसलन कम स्लैब। लेकिन इसके लिए हमें राजस्व की दृष्टि से तटस्थ स्थिति हासिल करनी होगी।’’ फिलहाल जीएसटी की चार स्लैब हैं जो शून्य से 28 प्रतिशत के बीच हैं।  वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) लागू करना शुरुआती चरण में उम्मीद से अधिक सरल रहा है। उन्होंने कहा कि केंद्र और राज्यों के बीच शीर्ष पर फैसला लेने की प्रक्रिया काफी संस्थागत रही है और रोजमर्रा के मुद्दों से निपटने के लिए बनाई गई प्रणाली अच्छी तरह से काम कर रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST के बाद नवंबर में पहला शादी सीजन, बजट में करनी पड़ सकती है इतने लाख तक की बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/first-wedding-season-after-gst-to-start-from-november-will-have-a-huge-impact-on-budget/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 15:08:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/first-wedding-season-after-gst-to-start-from-november-will-have-a-huge-impact-on-budget/</guid>
      <description>गुड्स एंड सर्विस टैक्स लागू होने के बाद पहली बार अगले महीने से शादियों का सीजन शुरू हो जाएगा। इस बार अगर आपके घर में किसी की शादी है तो फिर बजट में बढ़ोतरी करनी होगी, क्योंकि जीएसटी से कई सर्विस और वस्तुएं महंगी हो गई हैं। सर्विस टैक्स हुआ मंहगा
जीएसटी के बाद से सर्विस टैक्स 18 फीसदी हो गया है। ऐसे में आप शादी के लिए जो भी सर्विस को बुक करेंगे उस पर सर्विस चार्ज बढ़कर देना होगा। अगर आपने कोई सर्विस बुक की है जिसको 1 लाख रुपये में बुक किया है तो उस पर 18 हजार रुपये टैक्स के तौर पर अतिरिक्त देना होगा। टैक्स एक्सपर्ट के मुताबिक ऐसे में टेंट, कैटरिंग, डेकोरेशन, फ्लॉवर डेकोरेशन सभी तरह की सर्विस पर जीएसटी देना ही होगा। जीएसटी देना क्यों जरूरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस साल के अंत तक मिलेगी हवाई यात्रियों को यह सहूलियत, लंबे समय से हो रही है मांग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/trai-set-to-give-this-gift-after-diwali-to-indian-flyers-in-the-sky/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 14:02:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/trai-set-to-give-this-gift-after-diwali-to-indian-flyers-in-the-sky/</guid>
      <description>इस साल के अंत तक हवाई यात्रियों को एक ऐसी सहुलियत मिलने जा रही है, जिसकी मांग लंबे समय से की जा रही थी। इसका फायदा उन यात्रियों को भी मिलेगा, जो विदेशी से भी देश में आते या जाते हैं। केंद्र सरकार जल्द ही हवाई यात्रियों को में सफर के दौरान मोबाइल से बात करने और वाई-फाई इंटरनेट की सुविधा दे सकती है।  इसके लिए दूरसंचार नियामक प्रधिकरण (ट्राई) ने शुक्रवार को नियम बनाने के लिए जनता से सुझाव मांगे हैं। आम जनता इस पर 3 नवंबर तक अपनी सलाह और सुझाव दे सकती है, जिसके बाद ट्राई इनको गौर करेगा।   मंत्रालय को नहीं है किसी प्रकार की कोई दिक्कत सिविल एविएशन मंत्रालय को यह नियम लागू करने में किसी तरह की कोई दिक्कत नहीं है। मंत्रालय भी इसको काफी लंबे समय से लागू करना चाहता है और ट्राई से मंजूरी मिलने की प्रतीक्षा कर रहा है। अभी तक सुरक्षा कारणों के चलते इसको मंजूरी नहीं मिली है। पिछले साल अगस्त में मंत्रालय ने लोगों से वादा किया था कि वो जल्द ही इस फैसले को लागू कर देगी।   ट्राई ने इसके साथ लाइसेंस देने के नियम-शर्तों को भी नवंबर के बाद जारी करेगा। इसमें एंट्री फीस, लाइसेंस फीस, स्पेकट्रम फीस, यूजर से लिए जाने वाले चार्ज के बारे में भी विस्तार से बताया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोबाइल पेमेंट करने से पहले रखें इन 8 बातों का ध्यान, नहीं होगा नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/before-doing-financial-transactions-through-mobile-phone-keep-these-8-points-in-mind/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 12:35:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/before-doing-financial-transactions-through-mobile-phone-keep-these-8-points-in-mind/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद से सरकार ने जिस तरह से डिजिटल तरीके से पेमेंट करने को बढ़ावा दिया है, उससे लोगों को कई तरह की दिक्कतों का सामना कर पड़ रहा है। स्मार्टफोन और इंटरनेट के सस्ते होने से ज्यादातर लोग मोबाइल से ही पेमेंट करने लगे हैं। लेकिन लोगों में स्मार्टफोन को वायरस व हैकिंग आदि से सेफ करने की जानकारी न होने के कारण कई बार साइबर थेफ्ट के शिकार हो जाते हैं। आज हम आपको बताने जा रहे हैं वो 10 बातें, जिनको मोबाइल पेमेंट करने से ध्यान रखना चाहिए।  सावधानी से करें इंटरनेट पर सर्च</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज से हुए ये 6 बड़े बदलाव, कॉल सस्ती होने के साथ ही बदल गए आपकी जिंदगी से जुड़े ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/from-today-these-five-changes-will-give-your-life-a-major-impact/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 10:47:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/from-today-these-five-changes-will-give-your-life-a-major-impact/</guid>
      <description>आज से आपकी रोजमर्रा की जिंदगी से जुड़ी कई चीजों में बदलाव आने जा रहा है। मसलन, अब दुकानदार को पुराने स्टॉक पर नए एमआरपी (अधिकतम खुदरा मूल्य) के स्टीकर लगाने की अनुमति नहीं होगी यानी उन्हें केवल नए एमआरपी वाले प्रोडक्ट बेचने की इजाजत होगी। इसी तरह स्टेट बैंक में न्यूनतम बैलेंस के नियम में परिवर्तन होने जा रहा है। ऐसे ही छह बदलावों पर एक नजर&amp;hellip;.. नई एमआरपी पर मिलेगा सामान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 दिनों के भीतर 20,000 हैंडसेट बेच इस मोबाइल कंपनी ने मचाई उत्तर भारत में धूम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/comio-sells-20000-plus-units-of-smartphones-within-20-days/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 20:20:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/comio-sells-20000-plus-units-of-smartphones-within-20-days/</guid>
      <description>स्मार्टफोन्स की श्रेणी में अभी के समय की सबसे नई कंपनी कोमियो (Comio) ने अपने लॉन्च के दूसरे हफ्तों में उत्तर भारत में ही 65,000 हैंडसेट बेच दिए हैं। यह 65,000 हैंडसेट प्राइमरी सेल्स द्वारा बेचे गए हैं, जिसके परिणामस्वरुप कोमियो ने अपने 20,000 से अधिक खुश ग्राहक बनाए हैं। कोमियो स्मार्टफोन के तीन वर्जन P1, S1, C1 हैंडसेट उत्तर भारत के सभी अग्रणी रिटेल चेन तथा सभी प्रमुख ऑनलाइन प्लेटफॉर्म पर 5 सितम्बर 2017 से उपलब्ध हो चुके हैं।   इसके हैंडसेट्स बेहतरीन फीचर्स के साथ आते हैं, जो स्टाइलिश तो हैं ही , साथ ही आपके बजट में भी हैं। इसके निर्माता- टॉप-वाइज कम्युनिकेशन हैं, जो एक अग्रणी ओरिजनल डिवाइस निर्माता (ओडिएम) में से एक हैं।इन स्मार्टफोन्स के फीचर्स एवं हैंडसेट्स को भारतीय उपभोक्ता को ध्यान में रखते हुए तैयार किया गया है। अपने निर्माता की विरासत के अनुसार निर्मित यह स्मार्टफ़ोन मिडलेवेल सेगमेंट के लिए है, जो भारत में सबसे तेजी से बढ़ता सेगमेंट है।  टॉप-वाइज कम्युनिकेशन कंपनी एक इनोवेटिव एवं तकनीकी रूप से आधुनिक और यूजर-फ्रेंडली उत्पाद तैयार करती है।लॉन्च के मौके पर कोमियो इंडिया के सीईओ एवं डायरेक्टर, संजय कुमार कालिरोना ने कहा- हमें इतने कम समय में अपने स्मार्टफोन को मिली जबरदस्त प्रतिक्रिया कि खुशी है, इससे हमें अपने ग्राहकों के लिए और ज्यादा बेहतर उत्पादों के द्वारा अपने लक्ष्य कि ओर बढ़ते रहना और मिड सेगमेंट श्रेणी में लीडर बनने की प्रेरणा मिलेगी।   शानदार प्रदर्शन करने के लिए डिज़ाइन किए गए कोमियो स्मार्टफ़ोन्स दमदार परफॉरमेंस, तीव्र कनेक्टिविटी और बेहतरीन बैटरी लाइफ का श्रेष्ठ मिश्रण है। इसके सभी स्मार्टफोन में मेटल बॉडी तथा 32 जीबी इंटरनल स्टोरेज के साथ 8 मेगापिक्सेल व 13 मेगापिक्सेल कैमरा है और इसमें 4जी वोल्ट (VoLTE) इनेबल्ड है। इनके साथ ही 30 दिनों के डीओए, बाय बैक, अपग्रेड ऑफर तथा वन टाइम स्क्रीन रिप्लेसमेंट के साथ बेहतरीन आफ्टर सेल्स सपोर्ट दिया जा रहा है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दशहरे से पहले इन 3 बड़े बैंकों ने दिया दिवाली गिफ्ट, सस्ती होगी ईएमआई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/these-3-banks-gives-diwali-gift-to-their-customers-on-dussehra/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 12:40:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/these-3-banks-gives-diwali-gift-to-their-customers-on-dussehra/</guid>
      <description>दशहरे से पहले देश के तीन प्रमुख बैंकों ने अपने करोड़ों ग्राहकों को दिवाली गिफ्ट दे दिया है। अगले महीने से आपकी सस्ती हो जाएगी। ऐसा इसलिए क्योंकि इन बैंकों ने अपने बेस रेट में कमी कर दी है, जिसका असर आपके लोन पर पड़ने की उम्मीद है। यह फैसला रिजर्व बैंक की अगले हफ्ते होने वाली मॉनेटरी पॉलिसी की घोषणा करने से पहले आया है।   SBI ने की बेस रेट में कटौती  देश के सबसे बड़े बैंक में शुमार ने अपने बेस रेट में 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 10 तरह के अकाउंट्स और डॉक्यूमेंट्स के लिए जरूरी है आधार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/10-types-of-accounts-and-documents-where-linking-aadhaar-is-must-before-these-deadlines/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 11:42:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/10-types-of-accounts-and-documents-where-linking-aadhaar-is-must-before-these-deadlines/</guid>
      <description>अब आप माने या न माने, आधार का होना बहुत जरूरी है। अगर आपके पास आधार कार्ड है तो उसे इन 10 तरह के अकाउंट्स और डॉक्यूमेंट्स से लिंक कराना पड़ेगा। सरकार ने इसके लिए अलग-अलग डेडलाइन तय कर रखी है, जिसको जानना आपके लिए काफी जरूरी है। अगर आपने इन डेडलाइंस तक अपने आधार को लिंक नहीं कराया तो फिर आपके कई अकाउंट्स बंद हो सकते हैं और डॉक्यूमेंट्स इनवैलिड हो जाएंगे।  हम आपको बताने जा रहे हैं ऐसे महत्वपूर्ण अकाउंट्स और डॉक्यूमेंट्स के बारे में&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैशलेस के चक्कर में बैंकों को लगी 3800 करोड़ की चपत, ये है मामला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/cashless-payment-puts-banks-to-bleed-by-38-thousand-crore-rupees/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 09:52:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/cashless-payment-puts-banks-to-bleed-by-38-thousand-crore-rupees/</guid>
      <description>केंद्र सरकार द्वारा को बढ़ावा देने से बैंकों को 3800 करोड़ रुपये की चपत जुलाई 2017 तक लग चुकी है। की तरफ से जारी की गई एक रिपोर्ट में इस बात का खुलासा हुआ है। इससे बैंकों की आय पर असर पड़ेगा।   ऐसे लगी बैंकों को कैशलेस पेमेंट से चपत  एसबीआई की रिपोर्ट के मुताबिक, नोटबंदी के बाद सरकार ने डिजिटल पेमेंट को बढ़ावा देने के लिए बैंकों से अपनी पाइंट ऑफ सेल (पीओएस) की संख्या को बढ़ाने को कहा था। इसके बाद बैंकों ने अपनी पीओएस मशीन की संख्या दोगुनी कर दी थी।  पढे़ं-   मार्च 2016 में इनकी संख्या 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाहते हैं अगर 4 बड़े त्यौहारों पर न हो पैसे की कमी तो अपनाएं ये 5 तरीके</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/tips-to-save-money-for-four-big-festival-next-month/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 17:19:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/tips-to-save-money-for-four-big-festival-next-month/</guid>
      <description>अगले महीने देश के चार सबसे बड़े त्योहार आ रहे हैं। करवाचौथ, धनतेरस, दिवाली और भाईदूज जैसे त्योहार भारतीयों में सबसे प्रमुख तौर पर गिने जाते हैं। ऐसे में इस महीने मध्यमवर्गीय परिवारों पर काफी बड़ा आर्थिक बोझ पड़ना तय है। लेकिन अगर आप सहीं ढंग से महीने की शुरुआत में ही अपनी फाइनेंश्यिल प्लानिंग कर लेंगे तो फिर त्योहार का अच्छे से मजा ले सकेंगे और किसी तरह का कोई आर्थिक बोझ भी नहीं पड़ेगा। हम आपको बताने जा रहे हैं ऐसे 5 तरीके जिनकी मदद से आपके लिए फेस्टिव सीजन में सेविंग और अपना बजट मैनेजमेंट कर सकेंगे।  ज्यादा डिस्काउंट के चक्कर में न पड़े</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोबाइल से कॉल सस्ती होने के साथ ही तीन दिन बाद बदल जाएंगे आपकी जिंदगी से जुड़े ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/from-october-1-these-five-changes-will-give-your-life-a-major-impact/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 16:29:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/from-october-1-these-five-changes-will-give-your-life-a-major-impact/</guid>
      <description>तीन दिन बाद महीना बदल जाएगा। महीना बदलने के साथ ही बहुत से ऐसी चीजों में भी बदलाव आ जाएगा, जोकि आपकी जिंदगी के काफी नजदीक से जुड़ी हुई हैं। अगर आप इनके बारे में पूरी तरह से वाकिफ नहीं हैं तो फिर इनको यहां पढ़ सकते हैं।  मोबाइल पर बात करना होगा सस्ता
1 अक्टूबर से मोबाइल पर बात करना सस्ता हो जाएगा। दूरसंचार नियामक प्राधिकरण (ट्राई) द्वारा हाल ही में इंटरकनेक्शन चार्ज कम करने की घोषणा की थी। इंटरकनेक्शन चार्ज वो होता है जिसके जरिए मोबाइल कंपनी दूसरी मोबाइल कंपनी के नंबर पर बात करने पर देती है। इसकी भरपाई मोबाइल कंपनियां कस्टमर द्वारा किए जाने वाले कॉल से करती हैं। अब इसका चार्ज घटने से लाभ मोबाइल कस्टमर सस्ता होने की उम्मीद है। सामान हो जाएगा महंगा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>135 स्कीमों का फायदा लेना है तो बनवा लीजिए &#39;आधार&#39;, फायदे में रहेंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-make-aadhaar-till-31-december-to-avail-135-services/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 13:38:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-make-aadhaar-till-31-december-to-avail-135-services/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने बुधवार को 135 सर्विस के लिए आधार लिंक कराने और बनवाने की समय सीमा को बढ़ाकर के 31 दिसंबर तक कर दिया है। इसका लाभ केवल उन लोगों को मिलेगा, जिनका आधार कार्ड अभी तक बना नहीं है या फिर अप्लाई किया हुआ है। सरकार की तरफ से इलेक्ट्रोनिक और आईटी मंत्रालय ने ने आदेश जारी करते हुए कहा कि इसका फायदा निचले वर्ग को मिलेगा। 35 मंत्रालयों की चल रही हैं 135 स्कीम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यशवंत ने फिर कसा तंज- गिरती अर्थव्यवस्‍था का दोष UPA को नहीं दे सकते, हम पर बहुत समय था</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/i-was-supporter-of-gst-but-gstn-which-is-the-backbone-is-failing-says-yashwant-sinha/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 13:34:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/i-was-supporter-of-gst-but-gstn-which-is-the-backbone-is-failing-says-yashwant-sinha/</guid>
      <description>देश की अर्थव्यवस्था पर लिखे अपने लेख को लेकर घिरे भारतीय जनता पार्टी के वरिष्ठ नेता और पूर्व वित्तमंत्री ने सफाई पेश की है। उन्होंने कहा कि बहुत दिनों से हम जानते हैं कि भारत की में गिरावट आ रही थी। न्यूज एजेंसी एएनआई से बात करते हुए सिन्हा ने कहा कि 2014 से पहले मैं बीजेपी का प्रवक्ता था, लेकिन जब आर्थिक मामलों की बात आई तो हमने यूपीए सरकार की कार्यप्रणाली को पॉलिसी पैरालिसिस कहा था।    &amp;lt;blockquote class=&amp;ldquo;twitter-tweet&amp;rdquo; data-lang=&amp;ldquo;en&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;p lang=&amp;ldquo;hi&amp;rdquo; dir=&amp;ldquo;ltr&amp;rdquo;&amp;gt;Long run ki baat hoti hai, lekin mujhe Keynes ka ek quote yaad aata hai, &amp;amp;#39;In the long run we are all dead&amp;amp;#39;: Yashwant Sinha &amp;lt;a href=&amp;ldquo;https://t.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जयंत सिन्हा का पिता को जवाब- &#39;न्यू इंडिया&#39; के लिए है नई इकोनॉमी, GST से बढ़ेंगी नौकरियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jayant-sinha-rebuffs-claim-by-his-father-on-indian-economy-says-new-economy-is-for-new-india/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 12:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jayant-sinha-rebuffs-claim-by-his-father-on-indian-economy-says-new-economy-is-for-new-india/</guid>
      <description>भाजपा के वरिष्ठ नेता के बेटे और केंद्रीय राज्यमंत्री ने इंडियन एक्सप्रेस में पिता द्वारा भारत की इकोनॉमी पर लिखे गए लेख का जवाब दिया। गुरुवार को टाइम्स ऑफ इंडिया में लिखे गए आर्टिकल में जयंत सिन्हा ने कहा कि न्यू इंडिया के लिए नई इकोनॉमी है।  जयंत ने अपने पिता का नाम लिए बगैर लेख में लिखा कि पिछले कुछ दिनों से भारत की इकोनॉमी पर कई सारे आर्टिकल लिखे जा रहे हैं। लेकिन यह सभी आर्टिकल छोटी सोच के साथ लिखे जा रहे हैं।   पढ़ें-   जयंत ने लिखा कि जीडीपी की ग्रोथ के लिए एक या दो तिमाही के नतीजों को देखकर के इकोनॉमी के बारे में लिखना उसके लांग टर्म में होने वाले फायदों के उलट है। जो लोग इकोनॉमी का इन नतीजों पर मूल्यांकन कर रहे हैं उनको समझना चाहिए कि न्यू इंडिया को बनाने के लिए यह करना जरूरी है। जीएसटी के आने से आगे नौकरियां बढ़ेगी और पारदर्शिता भी आएगी, जिससे लोगों को काफी लाभ होने की उम्मीद है।   इन तीन कारणों से पड़ेगा इकोनॉमी पर गुड इफेक्ट जयंत सिन्हा ने कहा कि केंद्र सरकार द्वारा लागू किए गए जीएसटी, नोटबंदी और डिजिटल इंडिया के फैसलों से भारतीय इकोनॉमी पूरी तरह से फॉर्मल इकोनॉमी में तब्दील हो जाएगी। जो लोग अब तक टैक्स देने से बचते थे वो भी जीएसटी के लागू होने के बाद से टैक्स के दायरे में आ गये हैं।  इससे देश का टैक्स कलेक्शन बढ़ेगा जिसका फायदा राज्यों को मिलेगा, वहीं इकोनॉमी पर जोर नहीं पड़ेगा, जिससे जीडीपी आगे जाएगा और टैक्स रिकॉर्ड डिजिटल होने से सभी ट्रांजेक्शन के बारे में पता रहेगा, जिससे क्रेडिट देने में आसानी होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटे कारोबारियों को GST में आ रही दिक्कतों पर पीएम मोदी सख्त, कहा- जल्द से जल्द दूर करें परेशानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pm-modi-tightens-noose-on-government-official-for-not-solving-problem-faced-by-traders-on-gst/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 11:26:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pm-modi-tightens-noose-on-government-official-for-not-solving-problem-faced-by-traders-on-gst/</guid>
      <description>गुड्स एंड सर्विस टैक्स से को हो रही परेशानियों पर किसी तरह की कोई सुनवाई नहीं होने पर पीएम मोदी ने अधिकारियों को सख्त संदेश देते हुए कहा है कि वो जल्द से जल्द उनकी परेशानियों को दूर करें। बुधवार को मासिक समीक्षा करते हुए मोदी ने ने राज्यों के मुख्य सचिवों से कहा कि वो जिले के अधिकारियों के जरिए छोटे ट्रेडर्स के पास जाएं और उन्हें के तहत नए सिस्टम में ढालने का प्रयास करें।   पढ़ें-   छोटे कारोबारी जीएसटी के लिए तैयार पीएम ने कहा कि छोटे कारोबारी जीएसटी के लिए तैयार हैं, लेकिन उन्हें इसे अपनाने में कई तरह की दिक्कतें और परेशानियों का सामना करना पड़ रहा है। इनकी सुनवाई जल्दी हो इसके लिए जिले के अधिकारी अपनी तरफ से कार्रवाई करें।   मोदी ने कहा कि छोटे कारोबारी जीएसटी नेटवर्क से जुड़े, जिससे उन्हें आगे चलकर फायदा मिलेगा। आम आदमी और कारोबारियों को इस नए टैक्स सिस्टम से फायदा लेना चाहिए। जीएसटी के लागू होने के बाद से सरकार की हर तरफ आलोचना हो रही है, क्योंकि इसको समझने में कारोबारियों को कई तरह की दिक्कतों का सामना करना पड़ रहा है।   प्रधानमंत्री मोदी वीडियो कांफ्रेंसिंग के माध्यम से सक्रिय शासन एवं समयबद्ध क्रियान्वयन (प्रगति) बैठक की अध्यक्षता कर रहे थे। राज्यों के शीर्ष अधिकारियों के साथ संपर्क स्थापित करने के लिए यह बैठक हर महीने की जाती है। बैठक के दौरान प्रधानमंत्री ने कहा कि कारोबारी अवसरों का लाभ उठाने के लिए छोटे व्यापारियों को जीएसटी नेटवर्क में पंजीकरण कराना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तीन माह के सबसे निचले स्तर पर सेंसेक्स, 440 अंकों की गिरावट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-440-points-to-close-at-31-159-81/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 17:18:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-440-points-to-close-at-31-159-81/</guid>
      <description>रुपये में कमजोरी, वैश्विक स्तर पर सुस्ती और सितंबर डेरिवेटिव की एक्सपायरी नजदीक आने से निवेशकों ने जमकर बिकवाली की जिससे सेंसेक्स तीन माह से भी अधिक के निचले स्तर पर आ गया। सेंसेक्स में करीब 440 अंकों की गिरावट आई और यह 31,159.81 अंक के स्तर आ गया। Sensex down by 439.95 points to close at 31,159.81; Nifty down by 135.75 points to close at 9,735.75
— ANI (@ANI)  इस तरह से शेयर बाजार में लगातार सातवें दिन गिरावट दर्ज की गई है। 22 दिसंबर के बाद से यह सबसे अधिक लंबी अवधि की गिरावट है।  निफ्टी भी 9,800 के स्टर से नीचे उतर आया। निफ्टी कारोबार के बीच 9,900 तक जाने के बाद अंतत: 135.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटे शहरों में रहने वाले शुरू कर सकते हैं ये 2 तरह के बिजनेस, कमाई 30 हजार महीना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/can-start-these-business-in-small-towns-will-earn-30k-per-month/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 15:46:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/can-start-these-business-in-small-towns-will-earn-30k-per-month/</guid>
      <description>अगर आप किसी छोटे शहर में रहते हैं और अपना बिजनेस शुरू करने की प्लानिंग कर रहे हैं तो बहुत ही कम इन्वेस्टमेंट पर दो तरह के बिजनेस शुरू कर सकते हैं। इन बिजनेस से आप कम से कम हर महीना 30 हजार रुपये की कमाई कर सकते हैं। बिजनेस शुरू करने के लिए केंद्र सरकार देगी मदद
आपको यह बिजनेस शुरू करने के लिए केंद्र सरकार पूरी तरह से मदद करेगी। सरकार की तरफ से चल रहे स्किल इंडिया डेवलपमेंट प्रोग्राम के तहत इस तरह का मौका दिया जा रहा है। इन स्कीम्स के तहत लाखों लोग लाभ ले चुके हैं। केवल आपको कुछ जरूरी शर्तों को पूरा करना है, जिनको हम आज आपको बताने जा रहे हैं। होनी चाहिए इतनी जगह</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>200 सॉफ्टवेयर इंजीनियर्स ने ITR में किया घोटाला, टैक्स डिपार्टमेंट ने दर्ज किया केस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-register-case-against-200-employees-of-an-it-company-in-fraud-refund-case/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 13:18:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-register-case-against-200-employees-of-an-it-company-in-fraud-refund-case/</guid>
      <description>एक ही कंपनी के 200 सॉफ्टवेयर इंजीनियर्स द्वारा में घपला करने के कारण इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ने केस दर्ज कर लिया है। ये सभी इंजीनियर्स हैदराबाद स्थित कंपनी में काम करते हैं।   ये किया था घपला  इन इंजीनियर्स ने अपने आईटीआर में परिवार के सदस्यों की फर्जी तरीके से बीमारी और दिव्यांगता दिखाकर रिफंड के लिए क्लेम किया था। मामले के संज्ञान में आने के बाद हैदराबाद सर्किल के इनकम टैक्स डिपार्टमेंट के डिप्टी कमिश्नर एम मोहन बाबू ने सेंट्रल क्राइम स्टेशन में इन सभी के खिलाफ केस दर्ज करा दिया है।   पढ़ें-   पुलिस ने जांच के बाद इन सभी आरोपियों के अलावा दो चार्टर्ड अकाउंटेंट को भी हिरासत में लिया है, जिन्होंने इस तरह के आईटीआर भरे थे। पुलिस ने इन दोनों के खिलाफ कोर्ट में चार्जशीट भी फाइल कर दी है। सेंट्रल क्राइम स्टेशन के असिसटेंट कमिश्नर आर रामकुमार ने कहा कि दोनों अभियुक्त एन श्रीकांत गौड़ और मोहम्मद खलील नाम के इन दो सीए ने पहले दिलसुख नगर की वेकंटशवर कॉलोनी में अपने ऑफिस का सेटअप किया और फिर बाद में पोलारिस के कर्मचारियों से इनकम टैक्स रिफंड पाने में मदद करने का भरोसा दिलाया।   इस तरह से किया था घोटाला इस केस की जांच करने वाले राम कुमार ने बताया कि इनकम टैक्स एक्ट के सेक्शन 80डी और 80डीडी के तहत कोई भी व्यक्ति मेडीकल ग्राउंड पर रिफंड के लिए क्लेम कर सकता है। इन दोनों सीए ने पोलारिस के कर्मचारियों से मिलकर के उनके आईटीआर इस शर्त पर प्रोसेस करने के लिए कहा कि वो अपने परिवार के सदस्यों को गंभीर बीमारी से पीड़ित दिखाएंगे तो उन्हें क्लेम मिल जाएगा। रिफंड दाखिल करने के बाद प्रत्येक कर्मचारी को 50 हजार से लेकर के 1 लाख रुपये तक का आईटीआर में रिबेट मिल गई। इसके लिए दोनों सीए ने प्रत्येक कर्मी से 10 फीसदी कमीशन के तौर पर लिया।   ऐसा करने से आईटी डिपार्टमेंट को करीब 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आप 8वीं पास हैं तो भी लीजिए 10 लाख तक का लोन, बस ये आसान सी शर्त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-a-eight-class-pass-person-can-take-loan-upto-10-lakh-by-government/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 12:11:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-a-eight-class-pass-person-can-take-loan-upto-10-lakh-by-government/</guid>
      <description>अगर आप आठवीं पास हैं तो भी 10 लाख रुपये का लोन सरकार से ले सकते हैं। इसके लिए बस एक आसान सी शर्त आपको पूरी करनी होगी। लोन का अमाउंट सरकार की तरफ से बढ़ाया जा सकता है अगर आपकी शिक्षा का स्तर स्नातक स्तर से ज्यादा हो। अधिकतम 25 लाख का लोन सरकार आपको देगी। हालांकि इस लोन को लेने के लिए आपको एक शर्त पूरी करनी होगी। ऐसे मिलेगा लोन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मालगाड़ी को रफ्तार देगा ये विदेशी इंजन, पटरी पर 120 की स्पीड से दौड़ेंगी गाड़ियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-engine-from-france-will-give-speed-to-freight-goods-train/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 10:27:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-engine-from-france-will-give-speed-to-freight-goods-train/</guid>
      <description>देश में मालगाड़ियां भी आने वाले समय में एक्सप्रेस ट्रेन की रफ्तार से चलेंगी। इसके लिए रेल मंत्रालय ने अपनी तैयारी कर ली है। मंत्रालय देश भर में रेलवे ट्रैक पर विदेश में निर्मित इंजन के जरिए ऐसा करने जा रहा है। 12 हजार हॉर्सपावर का है इंजन
एलस्टॉम फ्रांस से 12 हजार हॉर्सपावर के इंजन की बॉडी आने के साथ ही ऐसा अगले साल तक संभव हो पाएगा। अभी तक मालगाड़ियों में देश में बने इंजन का प्रयोग होता है, जिनकी औसत स्पीड 80 से 100 किलोमीटर प्रति घंटा है। इन इंजन की मदद से केवल मालगाड़ियों को मध्यम स्पीड पर चलाया जा सकता है। हल्दिया में उतारा गया इंजन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली से पहले मुंबई को मिला गिफ्ट, अब पूरे साल 24 घंटे खुलेंगी दुकानें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/mumbai-becomes-first-city-to-open-24-hour-shops-and-retail-store/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 09:28:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/mumbai-becomes-first-city-to-open-24-hour-shops-and-retail-store/</guid>
      <description>दिवाली से पहले देश की आर्थिक राजधानी मुंबई में पूरे साल 24 घंटे मॉल और शापिंग कॉम्पलेक्स में स्थित दुकानें और रिटेल स्टोर्स खुलने का रास्ता साफ हो गया है। महाराष्ट्र के राज्यपाल विद्यासागर राव द्वारा बिल को मंजूरी दिए जाने के बाद ऐसा होने का रास्ता साफ हो गया है।   बना देश का पहला ऐसा शहर बिल को मंजूरी मिलने के बाद मुंबई देश का पहला ऐसा शहर बन गया है जहां पर सभी दुकानें 24 घंटे खुली रहेंगी। फिलहाल विश्व के अन्य देशों के प्रमुख शहरों में इस तरह की सुविधा दी। अभी तक मुंबई में दुकानें रात 10 बजे तक जबकि होटल-रेस्त्रां आधी रात तक खुले रह सकते हैं। &amp;lt;iframe width=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन स्कीम्स में निवेश करने से होंगे बंपर फायदे, मिलेगी टैक्स से मुक्ति और कहलाएंगे करोड़पति</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-become-crorepati-in-15-years-by-investing-in-these-schemes/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 19:32:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-become-crorepati-in-15-years-by-investing-in-these-schemes/</guid>
      <description>हर इंसान आज के जमाने में करोड़पति बनना चाहता है। ऐसे में कई लोग इसके लिए गलत रास्ता भी चुन लेते हैं, जिसका खामियाजा उनको आगे चलकर भुगतना होता है। लेकिन हम आज आपको कोई भी गलत स्कीम नहीं बता रहे हैं, जिनसे आपको आर्थिक नुकसान हो। इन स्कीम्स में पैसा इन्वेस्ट करके आप आसानी से 15 साल में करोड़पति बन जाएंगे। ये स्कीम्स सरकार द्वारा लंबे समय से चलाई जा रही हैं और इनमें बैंकों के सेविंग अकाउंट या एफडी से ज्यादा ब्याज भी मिलता है।   &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;100%&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आधार कार्ड में आसानी से बदल जाएगा मोबाइल नंबर और फोटो, खर्च करने होंगे मात्र 25 रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-easily-change-photo-and-mobile-number-in-aadhaar-card-by-following-these-steps/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 15:22:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-easily-change-photo-and-mobile-number-in-aadhaar-card-by-following-these-steps/</guid>
      <description>अपने मोबाइल नंबर को आधार कार्ड से लिंक कराने के लिए फरवरी 2018 तक का समय सरकार ने सभी को दिया है। ऐसे में अगर आपका मोबाइल नंबर आधार पर रजिस्टर्ड नहीं है तो फिर ऐसा करने में दिक्कत हो सकती है। इसके साथ ही आप आधार कार्ड में अपनी फोटो भी चेंज करा सकते है। इसके लिए आपको एक प्रोसेस फॉलो करना पड़ेगा और 25 रुपये खर्च करने पड़ेंगे। फोटो चेंज करवाने के लिए फॉलो करना होगा ये प्रोसेस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पतंजलि के आचार्य बालकृष्ण की लंबी छलांग, टॉप 10 अमीरों की लिस्ट में हुए शामिल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/patanjali-ayurveda-ceo-balkrishna-in-top-10-richest-list/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 13:57:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/patanjali-ayurveda-ceo-balkrishna-in-top-10-richest-list/</guid>
      <description>देश के टॉप 10 अमीरों की लिस्ट जारी कर दी गई है। हुरुन इंडिया की तरफ से जारी की गई इस रिपोर्ट के मुताबिक रिलायंस इंडस्ट्रीज के चेयरमैन अभी भी देश के अमीर व्यक्तियों में नंबर एक पायदान पर काबिज है। इनकी कमाई में नोटबंदी और जीएसटी के बावजूद किसी तरह का कोई असर नहीं पड़ा हैं।  बालकृष्ण ने लगाई लंबी छलांग बाबा रामदेव की कंपनी पतजंलि आयुर्वेद के सीईओ आचार्य ने सबसे लंबी छलांग लगाई है। वो पिछले साल इस लिस्ट में 25वें स्थान पर काबिज थे। इनकी संपत्ति में 173 फीसदी का इजाफा हुआ है। बालकृष्ण की संपत्ति 70 हजार करोड़ रुपये हो गई है।  डी-मार्ट के राधाकृष्णन दमानी लिस्ट में शामिल रिटेल कंपनी डी-मार्ट के सीईओ और एमडी राधाकृष्ण दमानी भी इस लिस्ट में शामिल हुए हैं। दमानी की वेल्थ में सबसे ज्यादा 320 फीसदी इजाफा हुआ है। सूची में डी-मार्ट ग्रुप की कंपनी एवेन्यू सुपरमा‌र्ट्स के चेयरमैन दमानी के बाद एंड्योरेंस टेक के अनुराग जैन ने जगह बनाई। उनकी संपत्ति में 286 फीसद का इजाफा हुआ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट्रोल-डीजल सस्ता होने की सोच रहे हैं तो भूल जाइए, वजह भी जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-price-to-remain-high-as-rupee-plunges-to-its-lowest-against-dollar-last-six-months/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 13:34:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-price-to-remain-high-as-rupee-plunges-to-its-lowest-against-dollar-last-six-months/</guid>
      <description>मंगलवार का दिन भारतीय रुपये के लिए मंगलमय नहीं रहा। डॉलर के मुकाबले अपने 6 माह के सबसे निचले स्तर पर पहुंच गया है, जिससे इकोनॉमी को नुकसान होने की आशंका है। इससे के दाम आगे चलकर कम होंगे इस पर भी संशय बरकरार है।   65.38 के स्तर पर पहुंचा डॉलर के मुकाबले रुपया 65.38 पैसे के स्तर पर आ गया। सोमवार के मुकाबले मंगलवार को इसमें 28 पैसे की गिरावट देखी गई। सोमवार को भी रुपये में 31 पैसे की गिरावट देखी गई थी और यह 65.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गूगल-फेसबुक से ज्यादा सैलरी दे रही है इस व्यक्ति की कंपनी, क्या जॉब करना चाहेंगे?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-startup-media-company-of-china-is-giving-more-salary-than-google-facebook/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 12:22:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-startup-media-company-of-china-is-giving-more-salary-than-google-facebook/</guid>
      <description>अगर आप किसी कंपनी के टॉप या फिर मिडिल मैनेजमेंट में शामिल हैं और जॉब चेंज करने की सोच रहे हैं तो इस कंपनी में नौकरी कर सकते हैं। बस आपको कंपनी की एक छोटी सी शर्त को पूरा करना है। इस कंपनी में फिलहाल भर्ती चल रही है और कम से कम 30 लाख डॉलर का सालाना पैकेज आप पा सकते हैं। इतना सैलरी पैकेज गूगल और फेसबुक जैसी कंपनियां भी शुरू में नहीं देती है।  नौकरी करने के लिए जाना होगा चीन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>500 के नए नोट को लेकर के RBI ने लिया ये बड़ा फैसला, बताई अपनी मजबूरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-takes-this-big-decision-on-new-500-rupees-note/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 10:39:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-takes-this-big-decision-on-new-500-rupees-note/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद देश में शुरू किए गए 500 रुपये के नए नोट को लेकर के रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया ने फिर से एक बड़ा फैसला लिया है। आरबीआई ने कहा कि देश भर में 500 के नोट काफी बड़ी संख्या में छप चुके हैं। 2000 के बड़े नोट को लेकर किए गए फैसले के बाद अब लोगों को फिर से झटका लगने की उम्मीद है। दो प्रिंटिंग प्रेस को दिया ये आदेश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह आसानी से कमा सकते हैं लाख रुपये, गूगल पर करना होगा बस ये छोटा सा काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-earn-one-lakh-rupees-with-the-help-of-google/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 14:58:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-earn-one-lakh-rupees-with-the-help-of-google/</guid>
      <description>अगर आसान तरीके से पैसा कमाना चाहते हैं तो इसके लिए बस आपको अपने मोबाइल का सहारा लेना होगा। आप अपने मोबाइल और गूगल की मदद से आसानी से एक बार में लाख रुपये तक कमा सकते हैं। याद रखिए गूगल इस तरह का फायदा एक बार ही देगा। अगर आप सफल हो गए तो कम से कम 9 हजार रुपये से एक लाख के बीच कमाई हो सकती है। हम आपको बताने जा रहे हैं वो तरीका जो गूगल आपको कमाने के लिए अभी दे रहा है। इस फ्री ऐप को करना होगा डाउनलोड</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिजली का बिल बचाएं, हर महीने 25 हजार कमाएं, बस एक शर्त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-save-electricity-and-can-earn-up-to-25k-monthly-by-adopting-this-technique/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 13:08:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-save-electricity-and-can-earn-up-to-25k-monthly-by-adopting-this-technique/</guid>
      <description>अगर आपके पास अपना मकान है और काफी बड़ी लंबी छत है, तो फिर हर महीने आने वाले बिजली के बिल से मुक्ति मिल जाएगी। यहां आपके मन में सवाल होगा कि ऐसा कैसे हो सकता है? हम आपको जो तरीका बताने जा रहे, उससे न केवल आपकी खाली पड़ी छत का अच्छे से इस्तेमाल होगा, बल्कि कम से कम 25 हजार रुपये की कमाई होगी। ये कमाई ज्यादा भी हो सकती है। चाहिए केवल इतनी जगह</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हवाई यात्रा के शौकीन लोगों के लिए बुरी खबर, किराया सस्ता होने की सोच रहे हैं तो भूल जाइये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/after-festive-season-no-respite-to-soaring-airfare-as-companies-might-keep-the-level-high/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 12:07:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/after-festive-season-no-respite-to-soaring-airfare-as-companies-might-keep-the-level-high/</guid>
      <description>दिवाली के बाद अगर आप हवाई किराया सस्ता होने की सोच रहे हैं, तो इस मुगालते में नहीं रहे। घरेलू कंपनियां के बाद भी किराये में किसी तरह की कटौती नहीं करेंगी। ऐसा इसलिए क्योंकि उन पर जीएसटी के चलते 4750 करोड़ रुपये का आर्थिक बोझ पड़ने की संभावना है।   देश की तीन बड़ी लिस्टेड एयरलाइंस कंपनियां इंडिगो, जेट एयरवेज और स्पाइसजेट ने कुल मिलाकर इस साल मार्च तक 2479 करोड़ का प्रॉफिट कमाया था। नॉन लिस्टेड कंपनियों में केवल गो एयर ने लाभ कमाया है, जबकि एयर इंडिया, विस्तारा और एयर एशिया इंडिया भी नॉन लिस्टेड कंपनियों में शामिल हैं।   पढे़ं-   इंजन की सर्विस पर लगाया है जीएसटी जीएसटी लागू होने के बाद एयरक्राफ्ट इंजन के बाहर से रिपेयर और सर्विस कराने पर टैक्स काफी बढ़ गया है। भारत में कहीं भी एयरलाइंस के इंजन को रिपेयर करने की शॉप नहीं है, जिसकी वजह से कंपनियों को अपना एयरक्राफ्ट विदेश भेजना पड़ता है। इससे कंपनियों पर 2 हजार करोड़ का हर साल अतिरिक्त बोझ पड़ेगा। इससे कई सारी एयरलाइंस कंपनियों के इंजन कस्टम के पास पड़े हुए हैं।   जीएसटी के चलते ऐसे पड़ेगा बोझ रिपेयर हुए एयरक्राफ्ट के इंजन को रि-इंपोर्ट करने पर 2000 करोड़, एक राज्य से दूसरे राज्य में एयरक्राफ्ट को ट्रांसफर करने पर 2000 करोड़, एयरक्राफ्ट के बाहर से पार्ट मंगाने पर 500 करोड़, सर्विस करने के लिए दिए पार्ट को इंपोर्ट करने पर 250 करोड़ रुपये का अतिरिक्त जीएसटी हर साल देना होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में 29 हजार के स्तर पर गोल्ड, लेकिन खरीदना फायदेमंद नहीं, जाने 5 बड़ी बातें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-comes-to-29k-in-festive-season-but-not-favourable-to-buy/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 11:01:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-comes-to-29k-in-festive-season-but-not-favourable-to-buy/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन की शुरुआत में गोल्ड के दाम 29 हजार रुपये के स्तर पर आ गए हैं, लेकिन दिवाली से पहले धनतेरस और इसके बाद शादियों के लिए सोने की खरीददारी करना फायदे का सौदा नहीं है। हालांकि खुदरा बाजार में सोना अभी भी 30 हजार के स्तर पर चल रहा है। नॉर्थ कोरिया से युद्ध बढ़ा सकता है दाम
अक्सर फेस्टिव सीजन में सोने की डिमांड बढ़ जाती है। ज्यादातर लोग धनतेरस पर सोना खरीदना शुभ मानते हैं। लेकिन इस बार नजारा कुछ बदला-बदला सा है। ट्रेड एक्सपर्ट के मुताबिक इस बार मांग कुछ कम रहने की संभावना है। नॉर्थ कोरिया के साथ चलती टेंशन पर भी इसका असर पड़ने की संभावना है। अगर अमेरिका के साथ युद्ध की नौबत आती है तो इससे सोने के दाम 32 हजार के पार जा सकते हैं, लेकिन इसकी संभावना काफी कम है। आयात बढ़ा, लेकिन सोने की डिमांड कम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ED-CBI का खुलासा: विजय माल्या ने शेल कंपनियों में डायवर्ट किया 6 हजार करोड़ का लोन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/vijay-mallaya-diverted-six-crore-rupees-loan-amount-in-shell-companies-says-ed-cbi/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 09:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/vijay-mallaya-diverted-six-crore-rupees-loan-amount-in-shell-companies-says-ed-cbi/</guid>
      <description>भगोड़े शराब कारोबारी को ब्रिटेन से जल्दी से प्रत्यपर्ण कराने के लिए नकेल कसना शुरू कर दिया है। जांच एजेंसियों और ईडी ने खुलासा किया है कि माल्या ने किंगफिशर एयरलाइंस के लिए बैंकों से लिए गए 6 हजार करोड़ से अधिक के लोन को विदेश में स्थित शेल कंपनियों में डायवर्ट किया था।   टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, सीबीआई और ईडी ने 7 देशों में मौजूद शेल कंपनियों में यह पैसा इन्वेस्ट किया था। यह कंपनियां यूएस, यूके, फ्रांस, आयरलैंड में स्थित हैं जिनके बारे में जानकारी मांगी गई है।  पढ़ें-   माल्या ने लिया था 17 बैंकों से 6027 करोड़ का लोन माल्या ने किंगफिशर एयरलाइंस को सुधारने के लिए 17 बैंकों के कंशोर्सियम से 6027 करोड़ का लोन लिया था। इसमें से सबसे ज्यादा एसबीआई से लिया था, जिसका अमाउंट 1600 करोड़ रुपये था। सीबीआई ने इसी आधार पर ब्रिटेन से माल्या का भारत जल्द प्रत्यपर्ण कराने के लिए लंदन स्थित कोर्ट में अर्जी दाखिल करने का फैसला किया है। इसके लिए नई चार्जशीट जल्द ही दाखिल की जाएगी।   20 नवंबर को होगी अगली सुनवाई वेस्टमिंस्टर मजिस्ट्रेट कोर्ट में शराब कारोबारी विजय माल्या को भारत लाने के लिए प्रत्यर्पण केस की अगली सुनवाई 20 नवंबर को होगी। माल्या भारतीय बैंकों से 9 हजार करोड़ रुपए का लोन लेकर फरार है। माल्या मार्च 2016 से ब्रिटेन में रह रहा है और उसे प्रर्त्यपण वारंट मामले में अप्रैल 2017 में भी गिरफ्तार किया गया था।  बता दें कि ब्रिटेन सरकार से भारत ने माल्या के प्रत्यर्पण की गुहार लगाई है। जिसके बाद लंदन कोर्ट ने माल्या के खिलाफ रेड कॉर्नर नोटिस जारी करते हुए गत 18 अप्रैल को गिरफ्तार भी किया था लेकिन बाद में उसे रिहा कर दिया गया था।  माल्या ने अदालत के बाहर मीडिया से कहा, ‘मैं किसी भी अदालत से भाग नहीं रहा हूं। मेरे पास अपनी बेगुनाही साबित करने के लिए पर्याप्त सुबूत हैं।’ माल्या ने कहा, ‘मैं मीडिया में इसलिए बयान नहीं देता क्योंकि उसे तोड़-मरोड़ कर पेश किया जाता है। मेरे पास पर्याप्त सुबूत हैं। मैं एक क्रिकेट मैच के दौरान भारत का समर्थन करने पहुंचा तो मीडिया ने उन्माद पैदा कर दिया। ऐसे में बेहतर है कि मैं कुछ भी न बोलूं।’ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कॉस्ट कटिंग के मूड में Air India, खाली करेगा एयरपोर्ट्स की किराये पर ली हुई जमीन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/air-india-in-cost-cutting-mood-to-vacate-extra-land-on-airports/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 15:41:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/air-india-in-cost-cutting-mood-to-vacate-extra-land-on-airports/</guid>
      <description>52 हजार करोड़ के घाटे से जूझ रही अब कॉस्ट कटिंग के मूड में आ गई है। कंपनी अब देश भर के प्रमुख पर ली हुई किराये की जमीन और हैंगर को खाली करने जा रहा है, जिससे उसके फालतू के खर्चों पर लगाम लग सके।   एयर इंडिया के सीएमडी राजीव बंसल ने कहा कि वो एयरलाइंस की ऑन टाइम पर्फोमेंस, कस्टमर सर्विस पर भी ध्यान दे रहे हैं। बंसल ने कहा कि वो कंपनी द्वारा एयरपोर्ट पर कबाड़ रखने के लिए ली गई किराये की जमीन और हैंगर को भी जल्द खाली करेंगे, ताकि इसके अतिरिक्त किराये को भी न देना पड़े।   पढ़ें-   संसद की कमेटी के सामने उठाया था मुद्दा बड़े घाटे का सामना कर रही एयर इंडिया ने पार्लियामेंट कमेटी के सामने जमीनी विवाद का मुद्दा उठाया है। एयर इंडिया ने कमेटी को बताया कि उसकी संपत्तियों में अलग-अलग कंपनियों के जुड़े होने की वजह से वे उन्हें बेच नहीं पा रही है, जिसकी वजह से जमीनों के मॉनिटाइजेशन में दिक्कतें आ रही हैं।   दअसल, कंपनी ने जमीनों के जरिए करीब 5000 करोड़ रुपये की रिकवरी का प्लान बनाया है, जिसके लिए 2012-13 से 2021-22 के बीच डेडलाइन रखी गई है। एयर इंडिया का कहना है कि वो जमीनी विवाद की वजह अब तक सिर्फ 369 करोड़ रुपये ही जमा कर पाई है।  6300 करोड़ की दो संपत्तियों को बेचने में एयर इंडिया को इसी परेशानी का सामना करना पड़ा है। ये दोनों प्रॉपर्टीज शहरी विकास मंत्रालय की ओर से लीज पर दी गई है और इन्हें बेचा नहीं जा सकता। इसके अलावा ऐसे और कई कारण हैं, जिनके चलते एयर इंडिया अपनी कई जमीनों को नहीं बेच पा रहा है।  दरअसल, एयर इंडिया की बड़ी हिस्सेदारी बेचने से पहले केंद्र रियल एस्टेट और गैर कंपनियों से जुड़ी संपत्तियों को बेचने की योजना बना रहा है। केंद्र सरकार की ओर से ये बड़ा इसलिए लिया जा रहा है क्योंकि एयर इंडिया लगातार घाटे का सामना कर रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली से पहले मिल सकता है सस्ते कर्ज का गिफ्ट, RBI पर सरकार ने बनाया रेपो रेट में कटौती का दबाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-can-reduce-repo-rate-before-diwali-may-boost-loan-and-saving-on-emi/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 13:56:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-can-reduce-repo-rate-before-diwali-may-boost-loan-and-saving-on-emi/</guid>
      <description>दिवाली से पहले लोगों को सस्ते कर्ज का गिफ्ट मिल सकता है। अगले महीने की शुरुआत में अपनी की समीक्षा करेगा। वित्त मंत्रालय ने रेपो रेट में कटौती करने के लिए रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया पर दबाव बनाना शुरू कर दिया है। उम्मीद है कि रेपो रेट में करीब .50 फीसदी की कटौती आरबीआई कर सकता है।   महंगाई दर सबसे उच्चतम स्तर पर  वित्त मंत्रालय के एक वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि इस वक्त महंगाई दर सबसे उच्चतम स्तर पर है, जिससे रेपो रेट में कटौती करने की पूरी तरह से गुंजाइश बनी हुई है। इस समय रेपो रेट सात साल के न्यूनतम स्तर पर है। दूसरी ओर एक तथ्य यह भी है कि खुदरा महंगाई अगस्त में पांच माह के उच्च स्तर 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में कार लोन लेने से पहले रखें इन 5 बातों का ख्याल, नहीं होगी परेशानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-you-are-planning-to-buy-car-in-festive-season-than-follow-these-steps-for-loan-process/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 12:45:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-you-are-planning-to-buy-car-in-festive-season-than-follow-these-steps-for-loan-process/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन शुरू हो गया है। ऐसे में अगर आप कार खरीदने की सोच रहे हैं तो आपको लोन लेने से पहले इन 5 बातों का ख्याल रखना चाहिए, जिससे आपको आगे चलकर नुकसान नहीं होगा। डीलर के जरिए न कराएं लोन
अक्सर लोग डीलर के जरिए कार लोन लेते हैं। लेकिन हम आपको ऐसा करने से पहले सलाह देते हैं कि आप डीलर से लोन लेने से पहले ऑनलाइन या फिर अपने बैंक से खुद पूछताछ करें। कई बार डीलर के बजाए अपने बैंक से लोन लेना सस्ता पड़ता है। आसान है कार पर कर्ज लेना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>त्योहारी सीजन में जल्द निपटा ले अपने काम, इस हफ्ते 6 दिन बंद रहेंगे बैंक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-to-remain-shut-off-for-6-days-in-this-week-during-festive-season/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 11:58:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-to-remain-shut-off-for-6-days-in-this-week-during-festive-season/</guid>
      <description>त्योहारी सीजन में अगर आपको बैंक में लेन-देन करना है तो इस हफ्ते की शुरुआत में ही कर लें, क्योंकि महीने के आखिरी हफ्ते में बैंक 6 दिन के लिए बंद रहेंगे। इन राज्यों में बैंकों में 6 दिन नहीं होगा काम
रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया की वेबसाइट के अनुसार देश के कई राज्यों में बैंक 6 दिन बंद रहेंगे। आरबीआई के अनुसार, जिन राज्यों में दुर्गा पूजा जोर-शोर से मनाई जाती है, वहां पर इस बुधवार से लेकर के सोमवार तक बैंक बंद रहेंगे। इसका असर पश्चिम बंगाल सहित अन्य उत्तरपूर्वी राज्यों में रहेगा।दशहरा, 2 अक्टूबर के चलते सोमवार तक बैंक रहेंगे बंद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24 घंटे बिजली देने के लिए शुरू होगी &#39;सौभाग्य&#39; स्कीम, मिलेगी नए कनेक्शन पर सब्सिडी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pm-modi-to-announce-new-power-for-all-scheme-on-monday/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 09:18:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pm-modi-to-announce-new-power-for-all-scheme-on-monday/</guid>
      <description>पूरे देश में 24x7 बिजली देने के लिए केंद्र सरकार जल्द ही एक स्कीम लेकर आ रही है, जिसका ऐलान सोमवार को मोदी करेंगे। इस स्कीम को सौभाग्य के नाम से जाना जाएगा। मंत्री आरके सिंह ने जानकारी देते हुए कहा कि दीनदयाल उपाध्याय के जन्मदिन पर यह स्कीम शुरू की जाएगी।   सरकार देगी सब्सिडी केंद्र सरकार राज्यों के बिजली बोर्ड को ट्रांसफार्मर, मीटर, तार जैसे उपकरण लगाने पर सब्सिडी देगी। इस सब्सिडी को देने से केंद्र के ऊपर 17 हजार करोड़ रुपये का अतिरिक्त खर्चा आएगा। सरकार हर गांवों में 2019 तक सातों दिन, 24 घंटे बिजली पहुंचाना चाहती है।   पढ़ें-   पहले से चल रही है पावर फॉर ऑल स्कीम केंद्र सरकार ने दो साल पहले पावर फॉर ऑल स्‍कीम की शुरुआत की थी, जिसके तहत देश के सभी गांवों को 24 घंटे बिजली देने का वादा किया गया था। अब इस स्कीम में कुछ बदलाव किया जाएगा और नया टारगेट बनाने की घोषणा की जाएगी। पावर मिनिस्‍ट्री का दावा है कि केवल 3046 गैर आबादी वाले गांवों को छोड़कर सभी गांवों में बिजली पहुंचा दी गई है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्पाइसजेट के अजय सिंह हो सकते हैं NDTV के नए मालिक, 40 फीसदी हिस्सेदारी खरीदने की चर्चा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/spicejet-ajay-singh-set-to-become-new-owner-of-ndtv-will-have-editorial-rights-too/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 12:56:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/spicejet-ajay-singh-set-to-become-new-owner-of-ndtv-will-have-editorial-rights-too/</guid>
      <description>न्यूज चैनल का टेकओवर हो सकता है। सूत्रों के मुताबिक, इसको के मालिक अजय सिंह खरीदने जा रहे हैं। एनडीटीवी के वर्तमान मालिक राधिका और प्रणय रॉय कंपनी में अपनी हिस्सेदारी को घटाने पर राजी हो गए हैं।   हालांकि की खबर के मुताबिक अजय सिंह ने चैनल में 40 फीसदी हिस्सेदारी खरीद ली है, जिसके बाद राधिका और प्रणय रॉय का शेयर अब घटकर के 20 फीसदी रह जाएंगे। डील के अनुसार अजय सिंह के पास चैनल के संपादकीय अधिकार भी रहेंगे।   पढ़ें-   600 करोड़ रुपये में हुई डील इंडियन एक्सप्रेस को मिली जानकारी के अनुसार यह डील 600 करोड़ रुपये में हुई है। कंपनी के 400 करोड़ के कर्ज को भी डील में शामिल किया गया है। डील से रॉय दंपती को 100 करोड़ रुपये भी मिलेंगे। हालांकि स्पाइसजेट के अधिकारी ने इस तरह की डील का खंडन किया है। एक्सप्रेस द्वारा एनडीटीवी को भेजे गए ईमेल और मैसेज का भी जवाब नहीं मिला है।  चल रही है सीबीआई जांच केंद्रीय जांच ब्यूरो एनडीटीवी के को-फाउंडर और एक्जीक्यूटिव को-चेयरपर्सन प्रणय रॉय के खिलाफ जांच कर रहा है। सीबीआई ने इससे पहले दिल्ली और देहरादून की 4 जगहों पर छापेमारी भी की थी। उनके खिलाफ केस भी दर्ज किया गया था। बताया जा रहा है कि प्रणय तथा राधिका रॉय ने प्राइवेट कंपनी व दूसरों ने कथित तौर पर बैंकों से धांधली की है।  एनडीटीवी के अधिकारी ने किया इंकार  हालांकि एनडीटीवी के बिकने की खबरों के बीच चैनल के किसी अधिकृत पदाधिकारी या मालिकान का पक्ष तो सामने नहीं आया है लेकिन अंग्रेजी अखबार द हिंदू ने चैनल के एक वरिष्ठ अधिकारी के हवाले से दावा किया है कि इन खबरों में कोई सच्चाई नहीं है। उक्त अधिकारी ने मीडिया में चल रही खबरों को पूरी तरह बेबुनियाद बताया है। खास बात ये है कि अभी तक एनडीटीवी की हिंदी और अंग्रेजी दोनों साइटों पर इसको लेकर कोई प्रतिक्रिया नहीं दी गई है, न ही इन खबरों का खंडन किया गया है न ही इससे जुड़ी कोई अन्य खबर प्रकाशित की गई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;KBC&#39; ही नहीं, ये प्लान भी आपको बना सकता है करोड़पति, निवेश केवल 5 हजार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/not-only-kbc-this-plan-can-also-make-you-crorepati-in-short-period/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 12:29:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/not-only-kbc-this-plan-can-also-make-you-crorepati-in-short-period/</guid>
      <description>अगर आप टीवी के मश्हूर शो कौन बनेगा करोड़पति में हिस्सा नहीं ले पा रहे हैं लेकिन करोड़पति बनने का सपना सोच रहे हैं तो फिर एक ऐसा इन्वेस्टमेंट प्लान है, जिसकी मदद से आप 15 साल के अंदर आसानी से करोड़पति बन सकते हैं। करना होगा हर महीने 5 हजार रुपये का इन्वेस्टमेंट
हम आपको जो प्लान बताने जा रहे हैं उसमें किसी तरह की हेरा-फेरी या फिर पैसे डूबने का खतरा नहीं है। इस प्लान के तहत आपको हर महीने अपनी इनकम से कुछ हजार रुपयों की सेविंग करनी होगी, जिसके बाद आप करोड़पति बन सकते हैं। अभी हम जो प्लान आपको बताने जा रहे हैं, उसके तहत हर महीने 5 हजार रुपये का इन्वेस्टमेंट करना होगा। इस प्लान में ऐसे करें निवेश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में डेबिट कार्ड से बुक नहीं हो रहा है रेल टिकट, बैंक-IRCTC में हुई लड़ाई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/in-festive-season-you-cant-book-rail-tickets-through-debit-card-tussle-between-bank-and-irctc/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 08:57:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/in-festive-season-you-cant-book-rail-tickets-through-debit-card-tussle-between-bank-and-irctc/</guid>
      <description>अगर आपने दशहरा-दिवाली जैसे बड़े त्योहार पर घर जाने की सोच रहे हैं और अभी तक का टिकट बुक नहीं कराया है, तो फिर आने वाले दिनों में आपको मुश्किल आने वाली है। खासतौर पर उन लोगों के लिए जो की वेबसाइट या फिर ऐप के माध्यम से टिकट बुक करते हैं। आप अपने टिकट को डेबिट कार्ड से बुक नहीं करा सकेंगे। केवल क्रेडिट कार्ड या फिर नेट बैंकिंग के माध्यम से ही टिकट बुक करने की सुविधा आपको मिलेगी।   एफईऑनलाइन के मुताबिक बैंकों और आईआरसीटीसी में विवाद के चलते इसका खामियाजा आम पब्लिक को भुगतना पड़ रहा है। बैंकों ने ट्रांजेक्शन पर मिलने वाली फीस को शेयर करने से मना कर दिया है, जिसके कारण ये दिक्कतें आ रही हैं। इन बैंकों में देश का सबसे बड़ा बैंक एसबीआई भी शामिल है, जिसके डेबिट कार्ड से ट्रांजेक्शन करने पर फिलहाल आईआरसीटीसी ने रोक लगा रखी है।  &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;560&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>