<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Oct 2017 01:48:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>नए संवत का मुहूर्त कारोबार शाम 6.30 बजे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/new-samvat-muscat-trading-at-6-30-pm/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 01:48:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/new-samvat-muscat-trading-at-6-30-pm/</guid>
      <description>दीपों के त्योहार दिवाली के मौके पर बृहस्पतिवार को (बीएसई) तथा (एनएसई) में मुहूर्त कारोबार क्रमश: शाम 6.30 बजे तथा शाम 7.30 बजे किया जाएगा।  त्योहार से एक दिन पहले बुधवार को 24.81 अंकों की गिरावट के साथ 32,584.35 के स्तर पर बंद हुआ, जबकि 23.60 अंकों की गिरावट के साथ 10,210.85 के स्तर पर बंद हुआ।   ब्रोकरों ने कहा कि दिवाली से पहले निवेशकों ने एहतियात बरता, जबकि रुपये में कमजोरी ने भी रुझान को प्रभावित किया। दिवाली बलिप्रतिपदा के मौके पर शुक्रवार को बाजार बंद रहेंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चंडीगढ़ में लोगों को मिला दिवाली गिफ्ट, पेट्रोल-डीजल पर घटे 3 रुपये प्रति लीटर तक दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/chandigarh-gets-diwali-gift-as-petrol-diesel-prices-slashed-by-3-rupees-per-litre/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 16:19:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/chandigarh-gets-diwali-gift-as-petrol-diesel-prices-slashed-by-3-rupees-per-litre/</guid>
      <description>हिमाचल प्रदेश, गुजरात, महाराष्ट्र और मध्य प्रदेश के बाद केंद्र शासित प्रदेश के लोगों को का गिफ्ट मिल गया है। यूटी प्रशासन ने पेट्रोल-डीजल पर वैट में 5 फीसदी कटौती कर दी है। इससे पेट्रोल के प्राइस में 2.74 रुपये प्रति लीटर और डीजल 2.47 रुपये प्रति लीटर सस्ता हो गया है।  वैट घटाने संबंधी अधिसूचना पंजाब के गवर्नर व चंडीगढ़ के प्रशासक वीपी सिंह बदनौर की मंजूरी के बाद जारी कर दी गई। यूटी के वित्त सचिव एके सिन्हा ने बताया कि मंगलवार मध्यरात्रि से चंडीगढ़ में पेट्रोल व डीजल के दाम घटा दिए जाएंगे।   पढ़ें-   हरियाणा और पंजाब से सस्ता होगा  चंडीगढ़ में पेट्रोल और डीजल के दाम हरियाणा और पंजाब से काफी कम हो गए हैं, क्योंकि इन दोनों राज्यों ने अभी पेट्रोल-डीजल पर लगने वाले वैट में किसी तरह की कोई कटौती नहीं की है।   एमपी में इतना घटा वैट मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान ने इस बात की घोषणा करते हुए कहा कि घटी हुई कीमतें आज मध्य रात्रि से लागू होंगी। राज्य सरकार ने पेट्रोल पर 3 फीसदी और डीजल पर 5 फीसदी वैट को घटा दिया है।  पूरे देश में सबसे ज्यादा वैट भी मध्य प्रदेश में लगता है। अभी वैट की दर 49 फीसदी है, जिसमें आज रात से कटौती हो जाएगी। अब पेट्रोल 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोबाइल नंबर की तरह बदल सकेंगे बिजली कंपनी, जल्द पेश होगा संसद में विधेयक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/will-be-able-to-port-electricity-company-as-government-plans-to-introduce-bill-in-parliament/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 14:53:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/will-be-able-to-port-electricity-company-as-government-plans-to-introduce-bill-in-parliament/</guid>
      <description>अगर आप अपनी की सेवाओं या बढ़ते बिल से खुश नहीं है, तो फिर इसको आने वाले कुछ सालों में बदल सकेंगे। जल्द ही एक नया कानून बनाने की तैयारी कर रही है, जिसके बाद ऐसा कर पाना आसान हो जाएगा, जैसे आप अपने मोबाइल ऑपरेटर को बदल लेते हैं।   शीतकालीन सत्र में लेकर आएगी सरकार विधेयक टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, केंद्र सरकार संसद के शीतकालीन सत्र में इसके लिए एक विधेयक लेकर आएगी। शीतकालीन सत्र नवंबर के तीसरे हफ्ते में शुरू होगा। सरकार के इस कदम का कई निवेशकों ने स्वागत किया है।   पढ़ें-   राज्य कर रहे हैं विरोध हालांकि कई राज्य, केंद्र सरकार के इस कदम का विरोध कर रहे हैं। ज्यादातर राज्यों के बिजली बोर्ड को आशंका है कि इससे उनका एकाधिकार खत्म हो जाएगा। अभी बिजली का वितरण देश के ज्यादातर राज्यों में बिजली बोर्ड के आधीन है, जिसको कोई बदल नहीं सकता है।  कुछ राज्यों और शहरों में बिजली कनेक्शन देना और सप्लाई सही रखने का काम प्राइवेट कंपनियों के पास है। इस फील्ड से जुड़े एक्सपर्ट का कहना है कि इससे उपभोक्ताओं को अफोर्डेबल रेट्स पर बिजली मिल सकेगी, नुकसान कम होगा और साथ ही निवेशक भी आकर्षित होंगे।  मिलेगी सस्ती बिजली और 24 घंटे आपूर्ति अगर बिल कानून की शक्ल लेता है तो फिर कई सारी प्राइवेट कंपनियों को बिजली कनेक्शन देने का मौका मिल सकेगा। हालांकि राज्यों को 5 साल का वक्त दिया जाएगा, जिससे वो अपने यहां पर नई कंपनियों को आने का मौका दे।  फिलहाल बिजली का डिस्ट्रीब्यूशन और लाइन, ट्रांसफॉर्मर आदि की मेंटिनेंस को अलग करने और एक ही एरिया में कई लाइसेंस देने के प्रस्ताव पर कई वर्षों से काम चल रहा है। इसके लिए इलेक्ट्रिसिटी एक्ट 2003 में संशोधन करना होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हजार रुपये से कम में लीजिए हजारों  फेसबुक &#39;लाइक्स&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/get-facebook-likes-in-just-less-than-thousand-rupees/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 14:23:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/get-facebook-likes-in-just-less-than-thousand-rupees/</guid>
      <description>अगर आपको पर सही तरीके से या शेयर नहीं मिल रहे हैं, तो परेशान होने की जरुरत नहीं है। आपको मात्र एक हजार रुपये से भी कम का खर्चा करना होगा। इसके लिए कंपनियां क्लिक फॉर्म नाम की एक टेक्नोलॉजी का प्रयोग धड़ल्ले से कर रही हैं, जिसकी मदद से वो किसी भी संस्थान या फिर व्यक्ति द्वारा सोशल मीडिया पर पोस्ट किए फोटो अथवा वीडियो पर लाइक्स और शेयर की संख्या को अप्रत्याशित तरीके से बढ़ा सकता है।   ये लोग कर रहे हैं इस तकनीक का इस्तेमाल क्लिक फॉर्म तकनीक का इस्तेमाल प्रसिद्ध गायक, फिल्म स्टार, स्टार्टअप, राजनीतिक दल और पब्लिकेशन कंपनियां कर रही हैं। इसके जरिए वो फेसबुक, इंस्टाग्राम और यूट्यूब पर लाइक्स को खरीद रहे हैं।   पढ़ें-   10 हजार लाइक्स पाने के लिए इतना खर्च सोशल मीडिया पर 10 हजार लाइक्स या फिर शेयर पाने के लिए क्लिक फॉर्म तकनीक के जरिए 130 रुपये से लेकर के खर्च करना पड़ेगा। इतने शेयर या फिर लाइक्स मात्र दो दिन में आ जाएंगे। अगर आप इससे ज्यादा शेयर या फिर लाइक्स अपने पोस्ट, वीडियो पर पाना चाहते हैं, तो फिर ज्यादा पैसा खर्च करना होगा।   क्या है क्लिक फॉर्म तकनीक इस तकनीक में पोस्ट पर दिन-रात काम करनेवाले लोगों के अलावा सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म पर फर्जी प्रोफाइल बनाने के लिए लोगों (बॉट्स) का भी इस्तेमाल करते हैं, जो कई बार पोस्ट को लाइक और शेयर करते हैं। अभी फिलहाल इसको आउटसोर्स किया जा रहा है। वहीं फेसबुक, गूगल इस तकनीक पर लगाम लगाने के लिए काम कर रही है, लेकिन पूरी तरह से प्रयास में सफल नहीं हो पा रहे हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब AC रेस्टोरेंट में खाना होगा सस्ता, कम होगा GST</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1e4jn1o/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 13:40:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1e4jn1o/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए साल में ऑनलाइन मिलने लगेगा डीजल, किसानों और थोक उपभोक्ताओं पर फोकस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/in-new-year-you-will-get-pre-booking-of-diesel-oil-marketing-companies-clear-the-plan/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 11:38:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/in-new-year-you-will-get-pre-booking-of-diesel-oil-marketing-companies-clear-the-plan/</guid>
      <description>नए साल में सरकारी कंपनियां डीजल की ऑनलाइन की सुविधा शुरू करने जा रही है। ऑनलाइन और ई-कॉमर्स कंपनियों का बूम होने के बाद तेल कंपनियां भी इसी तरह प्लान कर रही है। सेफ्टी क्लियरेंस मिलने के बाद दिसंबर से इस सेवा को शुरू किया जाएगा।   किसानों और कमर्शियल उपभोक्ताओं को होगा फायदा तेल कंपनियों की इस नई सर्विस का लाभ सबसे ज्यादा किसानों और कमर्शियल उपभोक्ताओं को होगा, जिनके पास डीजल की सबसे ज्यादा खपत होती है।   पढ़ें-   इस तरह से होगी डीजल की डिलीवरी तेल कंपनियां डीजल की डिलीवरी एलपीजी सिलेंडर की तरह करेगी। इसके लिए नए तरह के टैंकर का प्रयोग होगा, जिनमें नोजल और हौजपाइप फिट होंगे। किसी भी तरह के भीड़भाड़ और आवासीय इलाकों में डीजल की आपूर्ति नहीं की जाएगी। गांव, देहात में रहने वाले और फैक्ट्री एरिया को प्राथमिकता दी जाएगी।   कुछ मसलों पर अटकी है योजना मंत्रालय के ही एक अन्य अधिकारी ने बताया कि डीजल की होम डिलीवरी पर दो मसले मुख्य रूप से चिंतित कर रहे हैं। पहला, इसमें सुरक्षा कैसे सुनिश्चित की जाएगी और दूसरा कि इसमें भी घटतौली हो गई तो उससे निबटने के लिए क्या किया जाएगा। उनके मुताबिक डीजल बेहद ज्वलनशील ईंधन हैं और इन्हें किस तरह के वाहन में होम डिलीवरी के लिए भेजा जाए, इसके लिए कई विकल्पों पर विचार हो रहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> AC रेस्टोरेंट्स में खाना होगा सस्ता, GST में 6 प्रतिशत की कटौती करेगी सरकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-ac-restaurant-have-similar-gst-as-non-ac-one-gst-council-to-take-decision-by-november/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 10:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-ac-restaurant-have-similar-gst-as-non-ac-one-gst-council-to-take-decision-by-november/</guid>
      <description>अब एसी में खाना खाने पर आपको कम टैक्स देना पड़ेगा। एसी रेस्टोरेंट में लगने वाले टैक्स को 18 फीसदी से घटाकर के 12 फीसदी करने जा रहा है। इस हिसाब से अब रेस्टोरेंट के खाने के बिल में सीधे-सीधे 6 फीसदी का लाभ लोगों को जल्द मिलने लगेगा।   एसी और नॉन एसी रेस्टोरेंट में टैक्स लगेगा बराबर नॉन-एसी और एसी रेस्टोरेंट के बीच टैक्स का अंतर खत्म हो जाएगा।रविवार को मंत्रियों के समूह में जीएसटी घटाने पर सहमति बनी थी। सूत्रों के मुताबिक ज्यादातर राज्य एसी रेस्टोरेंट पर जीएसटी 18 फीसदी से घटाकर 12 फीसदी करने के पक्ष में हैं।  पढ़ें-   मंत्रियों के समूह की एक और बैठक जल्द होगी। फाइव स्टार या इससे ऊंची कैटेगरी के होटल में 18 फीसदी जीएसटी जारी रह सकता है। इस पर नवंबर में जीएसटी काउंसिल की बैठक में अंतिम फैसला संभव है।   नहीं मिलेगा इनपुट टैक्स क्रेडिट का फायदा नवंबर के बाद से एसी रेस्टोरेंट मालिकों को इनपुट टैक्स क्रेडिट का लाभ भी नहीं मिलेगा। इसका नाम लेकर भी रेस्टोरेंट मालिक ग्राहकों की जेब लूट रहे थे। वित्त मंत्रालय के वरिष्ठ अधिकारी के मुताबिक, इस सेगमेंट में ही सबसे ज्यादा बेनेफिट कस्टमर को नहीं मिल रहा है।   रेस्टोरेंट में कम हो सकती है जीएसटी की दरें केंद्र सरकार ने राज्यों के वित्तमंत्रियों का एक पैनल बनाया है जो रेस्टोरेंट में जीएसटी दरों के स्लैब को कम कर सकता है। अगर कोई व्यक्ति होटल में खाना खाने जाता है तो उसको रेस्टोरेंट के हिसाब से 12 से लेकर के 28 फीसदी तक जीएसटी देना पड़ रहा है। इनमें 28 फीसदी जीएसटी 5 स्टार होटल के रेस्टोरेंट पर लगता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनतेरस पर प्रमुख शहरों में सोने-चांदी का ये है भाव, इस समय खरीदना होगा शुभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/buying-gold-and-silver-on-dhanteras-is-auspicious-know-the-time-for-purchasing/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:17:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/buying-gold-and-silver-on-dhanteras-is-auspicious-know-the-time-for-purchasing/</guid>
      <description>दिवाली के त्योहार की आज मंगलवार से धनतेरस की शुरुआत हो गई है। आज के दिन सोना-चांदी खरीदना काफी शुभ माना जाता है। साल में केवल दो दिन ही होते हैं जब इनकी सबसे ज्यादा बिक्री होती है। पहला अक्षय तृतीया और दूसरा धनतेरस।   सोना 30 हजार, चांदी 40 हजार के पार जीएसटी के लागू होने के बाद सोना-चांदी के रेट में पहले से काफी उछाल आ गया है। देश भर में पिछले साल के मुकाबले सोने और चांदी के रेट में 4 हजार का अंतर आ गया है। पिछले साल दिवाली पर सोना 26 हजार रुपये प्रति 10 ग्राम पर बिका था।   ये है आज सोने का प्रमुख शहरों में भाव शहर 22 कैरट सोना 24 कैरट सोना  चेन्नई 28,370 30,949 मुंबई 29,200 31,854 नई दिल्ली 29,700 32,400 कोलकाता 29,360 32,029 बंगलूरू 27,700 30,218 हैदराबाद 28,370 30,949 पुणे 29,360 32,029 बड़ौदा 29,310 31,974 अहमदाबाद 29,310 31,974 जयपुर 29,250 31,909 लखनऊ 29,250 31,909   एक घंटे का है शुभ मुहूर्त  धनतेरस के दिन सोने-चांदी की खरीदारी करने का शुभ मुहूर्त शाम 7 बजकर 19 मिनट से 8 बजकर 17 मिनट तक रहेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए साल तक नहीं मिलेगा एटीएम से 200 का नोट, इस कारण से हो रही है देरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/atm-to-dispense-200-rupee-note-in-new-year-as-banks-cites-this-major-problem/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 13:20:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/atm-to-dispense-200-rupee-note-in-new-year-as-banks-cites-this-major-problem/</guid>
      <description>रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया ने का नोट अगस्त में जारी किया था। तब ने कहा था कि नया नोट नवंबर से एटीएम में मिलने लगेगा, लेकिन अब इसकी डेडलाइन बढ़ गई है। अब 200 का नोट नए साल से पहले एटीएम में लोगों को नहीं मिलेगा।   बैंकों में मिल रहा है नोट आरबीआई द्वारा जारी किया गया 200 रुपये का नोट फिलहाल बैंकों की ब्रांच में मिल रहा है। कोई भी व्यक्ति एक बार में 2000 रुपये के कुल मूल्य के 10 नोट ले सकता है। फिलहाल इस नोट को लेने का ये ही एक तरीका है।   पढ़ें-   इस वजह से हो रही है देरी एटीएम के जरिए इस नोट को मिलने में इसलिए देरी हो रही है, क्योंकि बैंकों के पास पहले से ही इसकी कमी है, जिसकी वजह से एटीएम में पैसा डालने वाली एजेंसी के पास यह नहीं पहुंच रहा है। दूसरा कारण है कि बैंकों ने अभी तक एटीएम सर्विस प्रोवाइडर को भी मशीन में बदलाव करने के लिए नहीं कहा है।   आसान नहीं मशीन में बदलाव करने की प्रक्रिया टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, बैंकों का कहना है कि एटीएम में बदलाव करने की प्रक्रिया आसान नहीं है। एनसीआर कॉर्पोरेशन के एमडी नवरोज दस्तूर ने कहा कि अभी हमने कुछ मशीनों में बदलाव कर दिया है। एनसीआर कॉर्पोरेशन की देश भर में 1 लाख से अधिक एटीएम मशीन लगी हुई हैं।  हालांकि बैंकों की तरफ से उनको मशीनों में बदलाव करने के लिए अभी तक नहीं कहा गया है। कैनरा बैंक के चेयरमैन राकेश शर्मा का कहना है कि नोटबंदी के बाद से लोगों के मन में यह धारणा बन गई है कि एटीएम में नए नोट के लिए आसानी से जगह बनाई जा सकती है, लेकिन ऐसा है नहीं।  यह एक बहुत ही जाटिल और समय लेने वाली प्रक्रिया है। नोटबंदी के वक्त भी सभी एटीएम मशीन में बदलाव करने के लिए दो हफ्ते से अधिक का वक्त लग गया था। फिलहाल बैंकों को किसी प्रकार की कोई जल्दबाजी नहीं है, जैसी नोटबंदी के बाद थी।   500, 2000 के नोट की भी कमी एटीएम के लिए बैंकों के पास 500 और 2 हजार का नोट भी पहले से कम संख्या में सप्लाई हो रहा है। इसमें 30 से 40 फीसदी की गिरावट देखी गई है। वहीं व्हाइट लेबल एटीएम में भी सप्लाई 50 फीसदी तक गिर गई है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑनलाइन शॉपिंग करते समय क्रेडिट कार्ड यूजर्स बरतें ये सावधानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1e4lqiq/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 12:57:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1e4lqiq/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनतेरस पर इंडिगो ने निकाला 999 का ऑफर, अब छोटे शहरों में भी भर सकेंगे उड़ान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/indigo-launches-new-offer-of-999-rupees-in-festive-season-for-small-town-and-cities/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 12:31:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/indigo-launches-new-offer-of-999-rupees-in-festive-season-for-small-town-and-cities/</guid>
      <description>बजट एयरलाइंस ने धनतेरस और दिवाली का शुरू होने पर 999 का ऑफर निकाला है। इसके साथ ही कंपनी छोटे शहरों के लिए भी अपनी उड़ान शुरू करने जा रही है। 21 दिसंबर से यात्री बड़े शहरों से छोटे शहरों में यात्रा कर सकेंगे।   शुरुआत होगी दक्षिण के शहरों से  इंडिगो फिलहाल अपनी एटीआर सर्विस की शुरुआत दक्षिण के शहरों से करेगा। इसके लिए कंपनी ने 50 एटीआर एयरक्राफ्ट की फ्लीट तैयार की है। जिन शहरों में यह सर्विस दी जाएगी उनमें हैदराबाद, चेन्नई, बंगलूरू, मंगलौर, मदूरै, नागपुर, तिरुपति और राजामुंदरै शामिल हैं।   पढ़ें-   999 में शुरू हुई बुकिंग कंपनी ने इन शहरों में यात्रा करने के लिए 999 में ऑफर निकाला है। इसके लिए कंपनी ने अपनी वेबसाइट पर बुकिंग भी शुरू कर दी है। इंडिगो के प्रेसीडेंट और डायरेक्टर आदित्य घोष ने कहा कि इस नई सर्विस के साथ ही हम लोगों को एयर ट्रेवल करने के लिए नई पसंद देने जा रहे हैं।   सरकार की उड़ान स्कीम में शामिल होने की कोशिश इंडिगो इसके साथ ही केंद्र सरकार द्वारा शुरू की गई उड़ान स्कीम में शामिल होने के लिए नीलामी प्रक्रिया में हिस्सा लेगा। उड़ान स्कीम में 2500 प्रति घंटा की दर पर यात्री छोटे शहरों में हवाई सफर करते हैं, जहां पर अभी तक फ्लाइट की कोई कनेक्टिविटी नहीं थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली-NCR: पटाखों पर SC के बैन का लोगों ने निकाला तोड़, यहां धड़ल्ले से हो रही है बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-you-can-buy-these-crackers-if-living-in-delhi-ncr-causes-no-polution/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 10:07:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-you-can-buy-these-crackers-if-living-in-delhi-ncr-causes-no-polution/</guid>
      <description>दिल्ली-एनसीआर में के मौके पर प्रदूषण नियंत्रण के मद्देनजर की बिक्री पर सुप्रीम कोर्ट के प्रतिबंध के बाद चाईनीज ई-पटाखों से बाजार गर्म है। पटाखों पर रोक के कारण भारतीय बाजार में इन पटाखों की मांग भी तेजी से बढ़ रही है।  ई-पटाखों की बढ़ती मांग से जाहिर है कि लोग दीपावाली पर पटाखे चलाने की परम्परा को लेकर काफी संजीदा हैं। ई-पटाखों की खरीदारी के लिए दिल्ली के बाजारों में पटाखा प्रेमियों की भारी भीड़ उमड़ रही है। इन पटाखों की खासियत यह है कि ये बिजली के प्रयोग से चलाए जाने वाले पटाखे हैं, जिन्हें एक वायरलैस रिमोट कंट्रोल के जरिए चलाया जाता है।   पढ़ें-   पटाखों पर सुप्रीम कोर्ट के प्रतिबंध के बाद अस्तित्व में आए ई-पटाखों की यह नई तकनीक है। हालांकि इससे पहले भी ई-पटाखे बाजारों में बिक्री के लिए मौजूद थे, लेकिन उनकी तकनीक पुरानी और बेहद साधारण थी, जिसके चलते इससे पहले बाजार में ई-पटाखों का चलन ना के बराबर ही था।   लालकिला स्थित भागीरथ पैलेस मार्केट में दीपावाली के मद्देनजर नई तकनीक से तैयार ई-पटाखों की बिक्री तेजी से हो रही है। इस मार्केट में ई-पटाखा खरीद रहे वरुण शर्मा ने बताया कि ई-पटाखे काफी खास हैं। उन्होंने बताया कि इनके प्रयोग से न तो आग लगने का खतरा होता है और न ही बच्चों द्वारा चलाने पर कोई खतरा होने की संभावना है। सबसे खास बात यह है कि इन पटाखों के प्रयोग से प्रदूषण भी नहीं फैलता।  हालांकि ई-पटाखे दिखने में बारूद वाले पटाखों की लड़ी जैसे ही दिखते हैं, लेकिन फटते नहीं। उधर दूसरी ओर कामकाजी महिला अर्चना साह अग्रवाल ने बताया कि दीपावाली के मौके पर उनके घर में पटाखे चलाने की परम्परा है और पटाखों की ब्रिकी बंद हो जाने से उनके बच्चों के लिए ई-पटाखे बेहतर विकल्प साबित हो रहे हैं।  इस बार ई-पटाखे चलाने का उनका अनुभव बिल्कुल नया होगा। हालांकि ये पटाखे बारूद वाले पटाखों की तुलना में महंगे जरूर हैं, लेकिन सबसे बड़े त्योहार पर इन पटाखों की खरीदारी से उनके बजट पर कोई फर्क नहीं पड़ेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनतेरस: कारोबारियों को 50 फीसदी तक बिक्री बढ़ने की आस, इनकी होगी ज्यादा बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/businessmen-thinks-sales-will-rise-to-50-percent-on-this-dhanteras/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 09:14:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/businessmen-thinks-sales-will-rise-to-50-percent-on-this-dhanteras/</guid>
      <description>पिछले साल हुई नोटबंदी और इस साल वस्तु एवं सेवा कर () के लागू होने के बाद सुस्त पड़े कारोबार में और दीपावली से रौनक लौट आई है। कार, मोटरसाइकिल से लेकर फर्नीचर, कंज्यूमर ड्यूरेबल, एफएमसीजी, सोना-चांदी तक के विक्रेता धनतेरस में हो रही बिक्री से काफी उत्साहित हैं। विशेषज्ञों का कहना है कि इस बार धनतेरस और दिवाली के दौरान बिक्री में 25 से 50 फीसदी तक का इजाफा होना तय है।  सोना-चांदी की खरीद पर जीरो मेकिंग चार्ज धनतेरस पर पारंपरिक रूप से सोना या चांदी की खरीदारी बड़ी अहम मानी जाती है। इस बार धनतेरस पर खरीदारी को खास बनाने के लिए ज्वेलर्स ईएमआई पर खरीदारी से लेकर फ्री इंश्योरेंस और जीरो मेकिंग चार्ज जैसे शानदार ऑफर लेकर आए हैं।   पढ़ें-   नो कॉस्ट ईएमआई पर मिल रही है कार,बाइक मोटर वाहन बाजार में कार और बाइक की बंपर बुकिंग हो रही है ताकि इसकी डिलीवरी धनतेरस पर ली जा सके। ग्राहकों को रिझाने के लिए कंपनियां और डीलर दोनों ऑफर दे रहे हैं। कहीं वाहन पर छूट मिल रही है तो कहीं कोई सामान उपहार में। नो कॉस्ट या कंशेसनल ब्याज दर पर ईएमआई भी लगभग सभी कंपनियां उपलब्ध करा रही हैं। बीते नवरात्रों की बिक्री से उत्साहित मोटर वाहन बाजार ने धनतेरस के लिए भी पूरी तैयारी की है। कार बनाने वाली सभी बड़ी कंपनियों ने खुद या डीलरों के साथ मिलकर आकर्षक योजना बनाई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में क्रेडिट कार्ड से कर रहे हैं शॉपिंग तो भूलकर भी न करें ये 5 गलतियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-doing-shopping-with-credit-card-than-do-not-make-these-5-mistake/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 15:55:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-doing-shopping-with-credit-card-than-do-not-make-these-5-mistake/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन में अगर आप ज्यादातर शॉपिंग क्रेडिट कार्ड से कर रहे हैं तो भूलकर भी ये पांच गलतियां न करें। अगर आपने यह गलतियां कर दी तो फिर आपको आगे चलकर पछतावा तो होगा, साथ ही सिबिल स्कोर पर असर पड़ेगा। इनसे बचने के लिए हम आगे आपको सलाह देते हैं कि इन बातों का ख्याल रखें ताकि किसी तरह की दिक्कत न हो।  अपने कार्ड के इंटरेस्ट रेट और फीस के बारे में पता करें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑनलाइन खरीद रहे हैं फर्नीचर तो रखें इन बातों का ख्याल, नहीं होगा नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-buying-online-furniture-than-keep-these-things-in-mind/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 14:26:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-buying-online-furniture-than-keep-these-things-in-mind/</guid>
      <description>मंगलवार को धनतेरस के साथ ही दिवाली का पांच दिनों का त्योहार शुरू हो जाएगा। फेस्टिव सीजन में आज कल ज्यादातर लोग ऑनलाइन शॉपिंग करते हैं। टीवी, फ्रिज से लेकर के फर्नीचर को खरीदने के लिए ई-कॉमर्स वेबसाइट के जरिए ज्यादातर ऑर्डर किया जा रहा है। कई बार लोग ऑनलाइन साइट पर सामान खरीदने पर धोखे का शिकार हो रहे हैं। अगर आप फर्नीचर भी ऑनलाइन खरीदने का प्लान कर रहे हैं तो फिर पांच बातों का ध्यान रखें, जिनसे आप फायदे में रहेंगे।  फर्नीचर खरीदने से पहले खुद करें चेक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पांच साल में 7 लाख नौकरियां लाएगा केंद्र, 600 विदेशी कंपनियों को न्यौता </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-plans-7-lakhs-new-jobs-in-next-five-years-invites-600-foriegn-companies-for-investment/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 12:12:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-plans-7-lakhs-new-jobs-in-next-five-years-invites-600-foriegn-companies-for-investment/</guid>
      <description>अगले पांच साल में देश भर में 7 लाख देने जा रही है। इसके लिए 600 विदेशी कंपनियों को भारत में निवेश करने का न्यौता दिया गया है ताकि रोजगार के नए अवसर पैदा किए जा सके।   85 बिलियन डॉलर का निवेश कराने का इरादा केंद्र सरकार की विदेशी निवेश को बढ़ावा देने वाली एजेंसी इंवेस्ट इंडिया ने 85 बिलियन डॉलर का निवेश कराने के लिए फिलहाल 200 कंपनियों को लाने का पहले दो साल में टारगेट रखा है।   पढ़ें-   भारत में इस साल अभी तक 43 बिलियन डॉलर का निवेश हो चुका है। इंवेस्ट इंडिया के एमडी दीपक बागला ने इकोनॉमिक टाइम्स से बात करते हुए बताया कि वो इसको 100 बिलियन डॉलर तक ले जाना चाहते हैं।   चीन की कंपनियां सबसे आगे भारत में निवेश करने के लिए चीन की कंपनियां सबसे आगे हैं। इसके बाद अमेरिका और यूके का नंबर है। चीन की हैवी इंडस्ट्री फिलहाल 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुर्घटनाओं पर लगाम लगाने के लिए पुरानी पटरियों को बदलेगा रेलवे, खर्च करेगा 6 हजार करोड़ रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-to-spend-6-thousand-crore-in-six-months-to-change-old-track/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 10:50:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-to-spend-6-thousand-crore-in-six-months-to-change-old-track/</guid>
      <description>पटरियों के टूटने से होने वाली को रोकने के लिए अगले छह महीने में 6 हजार करोड़ रुपये खर्च करने जा रहा है। इसमें रेलवे पटरियों के अलावा उनके बोल्ट और क्लिप को पूरी तरह से बदला जाएगा। पहले उन पटरियों को बदला जाएगा, जो बहुत ही पुरानी हो गई हैं और जिनका बदलना जरूरी है।   बिजी रूट पर बदली जाएगी पटरियां रेल मंत्री पीयूष गोयल द्वारा दिए गए आदेश के बाद सबसे पहले उन पटरियों को बदला जाएगा, जो बिजी रूट पर हैं। इस वित्त वर्ष में 3600 किलोमीटर के ट्रैक को बदला जाएगा। इससे पहले रेलवे प्रति वर्ष 2000 किलोमीटर का ट्रैक बदलता था।   पढ़ें-   ग्लोबल कंपनियों से मंगाई गई बिड रेल मंत्रालय ने स्टील अथॉरिटी ऑफ इंडिया (सेल) के अलावा ग्लोबल कंपनियों से भी बिड मंगाने की कार्रवाई शुरू कर दी है। सेल अभी तक रेलवे की 85 फीसदी पटरियों की डिमांड को पूरा करता है।   जोनल मैनेजर को दिए गए आदेश रेल मंत्रालय ने देश भर के सभी जोनल मैनेजर को आदेश दिया है कि पटरियों को बदलने के लिए जब भी जरूरी हो, तो तत्काल ब्लॉक दिया जाए। अभी तक प्रत्येक रेलवे जोन में केवल 50 फीसदी ब्लॉक इस तरह के कार्य के लिए दिया जाता है। अब पिछले महीने से इसमें 65 फीसदी की बढ़ोतरी हो गई है।   पुरानी पटरियों से हर साल हो रहे थे 115 हादसे पिछले तीन साल से लगातार 115 से ज्यादा हादसे पुरानी पटरियों के कारण हो रहे थे। गोयल ने रेलवे बोर्ड को आदेश दिया है कि वो इसके लिए ट्रेनों का नया टाइम टेबल जारी करे, ताकि ट्रैक और सिग्नल का आसानी से मेंटिनेंस किया जा सके।  देश के व्यस्तम रूटों में शुमार दिल्ली-हावड़ा और दिल्ली-मुंबई के लिए भी विशेष दिशा-निर्देश जारी किए गए हैं, क्योंकि इन पर हर 10 मिनट में एक ट्रेन गुजरती है, जिससे इंजिनियर्स को पटरियों का रखरखाव करने के लिए ज्यादा समय नहीं मिल पाता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोबाइल ऐप के जरिए आसानी से होगा आधार वेरिफिकेशन, नहीं होगा फ्रॉड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/uidai-soon-to-start-aadhaar-verification-through-mobile-app-to-prevant-fraud/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 09:06:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/uidai-soon-to-start-aadhaar-verification-through-mobile-app-to-prevant-fraud/</guid>
      <description>अब किसी भी व्यक्ति के पास कार्ड है या नहीं, उसकी जानकारी मोबाइल ऐप के जरिए आसानी से मिल सकेगी। आधार नंबर जारी करने वाली संस्था यूनिक आईडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया () वेरिफिकेशन के नाम पर होने वाली धोखाधड़ी को रोकने के लिए ऐसा करने जा रही है।   आधार के जरिए हो रहे हैं 150 करोड़ ट्रांजेक्शन सितंबर तक आधार के जरिए 150 से अधिक ट्रांजेक्शन हो चुके हैं, जबकि इससे पहले अगस्त में इनकी संख्या 100 करोड़ थी। इतनी बड़ी संख्या में ट्रांजेक्शन होने के बाद यूआईडीएआई अपने एम आधार ऐप के जरिए वेरिफाई करना आसान करने जा रही है।   पढ़ें-   देश की आबादी से ज्यादा हुए ट्रांजेक्शन जहां पिछले साल दिसंबर में आधार के जरिए होने वाले ट्रांजेक्शन मात्र 17 करोड़ थे, जो कि सितंबर में देश की कुल आबादी से भी ज्यादा हो गए हैं। इसका मतलब ये है कि लोग अपने आधार का इस्तेमाल ज्यादा करने लगे हैं। अभी देश में कुल 118.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आधार को मोबाइल से लिंक न करने पर टेलिकॉम कंपनियां दे रहीं है ग्राहकों को धमकी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/telecom-companies-threatning-mobile-users-for-not-linking-aadhar-with-sim/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 14:21:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/telecom-companies-threatning-mobile-users-for-not-linking-aadhar-with-sim/</guid>
      <description>टेलिकॉम कंपनियां अपने उपभोक्ताओं को नंबर को कार्ड से लिंक न करने पर कनेक्शन खत्म करने की धमकी देने लगी हैं। अभी मोबाइल को आधार से लिंक करने के लिए सरकार ने फरवरी 2018 तक की डेडलाइन दे रखी है। कंपनियां इसमें भी काफी फ्रॉड भी कर रही हैं।   कंपनियां भेज रही हैं मैसेज एयरटेल, वोडाफोन और आइडिया अपने-अपने कस्टमर को पिछले एक महीने से मैसेज भेजकर सिम को जल्द से जल्द वेरिफाई करने के लिए कह रहे हैं। कंपनियों के मैसेज में कहा गया है कि अगर कस्टमर ने जल्द से जल्द आधार कार्ड से मोबाइल को लिंक नहीं किया तो उनके नंबर को तुरंत बंद कर दिया जाएगा।   पढ़ें- ​  मंत्रालय के आदेश का दे रहे हैं हवाला कंपनियां इसके लिए टेलिकॉम मंत्रालय के आदेश का हवाला दे रही है। लेकिन इस आदेश की आड़ में कंपनियां धमकी देने का काम कर रही है। कंपनियों का कहना है कि वो ऐसे मैसेज इसलिए भेज रही हैं, ताकि फरवरी में डेडलाइन के पास आने पर भीड़ को कम किया जा सके।   ऐसे हो रहा है फ्रॉड कंपनियों के रिटेल स्टोर और डायरेक्ट सेलिंग एजेंट सिम को आधार से लिंक करने के लिए बायोमेट्रिक डाटा हासिल करते हैं, लेकिन बाद में मशीन के काम न करने का बहाना बनाकर के कस्टमर को बाद में आने के लिए कह देते हैं। उसके बाद उनके सिस्टम में आए आधार डाटा को सेव कर लेते हैं, जिसके बाद वो उसका गलत उपयोग करते हैं। हाल में आधार जारी करने वाली संस्था यूआईडीएआई ने एक मोबाइल कंपनी को आधार डाटा से धोखाधड़ी करने के आरोप में नोटिस भी भेजा था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनतरेस पर ज्वैलर्स का ये खास ऑफर, EMI पर दे रहे ज्वैलरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jwellers-giving-this-offer-on-dhanteras-along-with-cod-emi-option/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 14:10:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jwellers-giving-this-offer-on-dhanteras-along-with-cod-emi-option/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन और धनतेरस को ध्यान में रखते हुए अगर आप गोल्ड-सिल्वर की ज्वैलरी खरीदने की प्लानिंग कर रहे हैं तो देश के कई नामी ज्वैलर्स ने अपनी शॉप और ऑनलाइन खास ऑफर निकाल रखा है, जिसके तहत आप की जेब पर किसी तरह का अतिरिक्त बोझ नहीं पड़ेगा। हम आपको बताने जा रहे हैं ऐसे ऑफर्स के बारे में जो कंपनियों ने फिलहाल लॉन्च किए हुए हैं&amp;hellip;. तनिष्क दे रहा है ये खास ऑफर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सॉलिड ट्रैक पर है भारत की अर्थव्यवस्था, नोटबंदी-GST का दिखेगा अच्छा असर: IMF चीफ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/imf-chief-christine-lagarde-says-indian-economy-on-solid-track-due-to-gst-and-demonetisation/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 11:31:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/imf-chief-christine-lagarde-says-indian-economy-on-solid-track-due-to-gst-and-demonetisation/</guid>
      <description>इंटनेशनल मॉनेटरी फंड की एमडी का मानना है कि भारत की इकोनॉमी काफी मजबूत ट्रैक पर है और भविष्य में नोटबंदी और जीएसटी का अच्छा प्रभाव देखने को मिलेगा। हालांकि ने भारत की ग्रोथ के अनुमान को घटा दिया था।   मीडियम, लांग टर्म में दिखेगा रिजल्ट टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, लगार्डे का मानना है कि भारत में ऐसे काफी मजबूत रिफॉर्मं हो रहे हैं, जिनका नतीजा मीडियम और लांग टर्म में देखने को मिलेगा। पहले नोटबंदी और फिर बाद में जीएसटी के लागू करने के बाद यह देखना आश्चर्यजनक नहीं था कि इकोनॉमी की रफ्तार सुस्त पड़ी है, लेकिन लंबे समय में इसका अच्छा फायदा देखने को मिलेगा।  पढ़े-   भविष्य में दिखेगी बढ़िया ग्रोथ भारत की इकोनॉमी भविष्य में इन तीन कारणों से काफी तेजी से आगे बढ़ेगी। ये तीन कारण हैं महंगाई दर में गिरावट, फिस्कल डेफिसिट में कमी और रिफॉर्म का लागू होना। इनके चलते नई नौकरियां भी खूब आएंगी, जिसकी आशा देश का हर नौजवान कर रहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> जेटली बोले- कारोबार के माहौल में भारी बदलाव, अब निवेश करना बेहद फायदेमंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/improvements-in-the-indian-economy-will-accelerate-economic-growth-says-arun-jaitley/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 07:10:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/improvements-in-the-indian-economy-will-accelerate-economic-growth-says-arun-jaitley/</guid>
      <description>अर्थव्यवस्था में सरकार की ओर किए गए कुछ ढांचागत बदलावों और ग्लोबल अर्थव्यवस्था में सकारात्मक रुख के दम पर भारत में अगले कुछ दशकों के दौरान तेज आर्थिक विकास हो सकता है। वित्त मंत्री ने वाशिंगटन में यूएस-इंडिया स्ट्रेटजिक एंड पार्टनरशिप फोरम की बैठक के दौरान की तेज रफ्तार तरक्की की संभावनाओं का जिक्र करते हुए कहा कि पिछले कुछ महीनों को दौरान देश में कारोबार करने का पूरा माहौल बदल गया है।   जेटली ने कहा कि भारत में अगले एक-दो दशक के दौरान तेज रफ्तार आार्थिक विकास की काफी संभावनाएं हैं। सरकार ने आर्थिक मोर्चों पर काफी सुधार किए हैं। लिहाजा इन्फ्रास्ट्रक्चर जैसे सेक्टर में निवेश की काफी संभावनाएं हैं। जेटली ने कहा, मैं इस बारे में निश्चित हूं कि दुनिया में आर्थिक विकास दर रफ्तार पकड़ रही है। जहां तक भारत का सवाल है तो इसका भविष्य अहम मोड़ ले रहा है।   पढ़ें-   भारत की अर्थव्यवस्था ही इतनी बड़ी है कि इसमें अपार संभावाएं पैदा हो सकती हैं। जेटली ने कहा कि जब भाजपा 2014 में सत्ता में आई थी तो उसके पास सुधारों से मुंह मोड़ कर दूसरी ओर चलने का विक ल्प था। सरकार चाहती तो काले धन की अर्थव्यवस्था बदस्तूर चलने देती। लेकिन उसने ऐसा नहीं किया। सरकार ने काले धन की अर्थव्यवस्था को खत्म करने के लिए एक के बाद एक कदम उठाए। और आखिरकार सरकार ने बड़े नोटों को बंद करने का फैसला किया।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली से पहले सेंसेक्स में जबरदस्त उछाल, 264.78 अंकों की बढ़त के साथ पहुंचा 32,447 पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/stock-market-on-top-sensex-up-by-264-78-nifty-gone-high/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 14:41:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/stock-market-on-top-sensex-up-by-264-78-nifty-gone-high/</guid>
      <description>शेयर बाजार में शुक्रवार को जबरदस्त उछाल देखने को मिला।  आज पुराने रिकॉर्ड को तोड़ते हुए नई ऊचाईं पर पहुंच गया। में 200 अंकों से ज्यादा का उछाल आया और यह 32,447.00 अंक पहुंचा तथा निफ्टी 10,172.35 पर पहुंच गया।   पढें:   वहीं बैंकिग, मेटल, आईटी, कंज्यूमर, ड्यूरेबल्स और रियल्टी के शेयरों में खरीदारी से बाजार में उछाल देखने को मिल रहा है। जबकि मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी जोरदार तेजी दिखाई दे रही है। वहीं हालांकि एफएमसीजी, मीडिया, फार्मा, ऑयल एंड गैस और कैपिटल गुड्स के शेयरों में दबाव में नजर आ रहे हैं।  Sensex up by 264.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुप की सुप्रीम कोर्ट में गुहार, हम बेचना चाहते हैं यमुना एक्सप्रेसवे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jaypee-associates-sought-permission-from-sc-to-sell-its-yamuna-expressway-project/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 12:43:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jaypee-associates-sought-permission-from-sc-to-sell-its-yamuna-expressway-project/</guid>
      <description>जेपी ग्रुप ने सुप्रीम कोर्ट से गुहार लगाते हुए कहा कि वो अपने प्रोजेक्ट को बेचना चाहते हैं, जिसके लिए उन्हें अनुमति दी जाए। ने इससे पहले दिए अपने आदेश में जेपी ग्रुप को 27 अक्टूबर तक कोर्ट में रजिस्ट्री के 2000 करोड़ रुपये जमा करने को कहा था। चीफ जस्टिस दीपक मिश्रा, जस्टिस ए एम खानविलकर और डी वाई चंद्रचूड़ की बेंच ने कहा कि वो मामले की अगली सुनवाई 23 अक्टूबर को करेंगे।  Jaypee Associates sought permission from SC to sell its Yamuna Expressway project.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्य प्रदेश ने भी घटाया पेट्रोल-डीजल पर वैट, आज रात से कम हो जाएंगी कीमतें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/madhya-pradesh-government-reduces-vat-on-petrol-diesel-by-five-percent/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 12:42:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/madhya-pradesh-government-reduces-vat-on-petrol-diesel-by-five-percent/</guid>
      <description>गुजरात, महाराष्ट्र, हिमाचल प्रदेश के बाद मध्य प्रदेश सरकार ने भी -डीजल पर वैट घटा दिया है। मुख्यमंत्री ने इस बात की घोषणा करते हुए कहा कि घटी हुई कीमतें आज मध्य रात्रि से लागू होंगी।   इतना घटाया वैट राज्य सरकार ने पेट्रोल पर 3 फीसदी और डीजल पर 5 फीसदी वैट को घटा दिया है। पूरे देश में सबसे ज्यादा वैट भी मध्य प्रदेश में लगता है। अभी वैट की दर 49 फीसदी है, जिसमें आज रात से कटौती हो जाएगी। अब पेट्रोल 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सैमसंग इलेक्ट्रोनिक्स के सीईओ ने दिया इस्तीफा, ग्रुप में दूसरे नंबर पर थी पोजिशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/samsung-electronics-ceo-resigns-from-the-post-was-having-no-2-position/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 11:39:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/samsung-electronics-ceo-resigns-from-the-post-was-having-no-2-position/</guid>
      <description>सैमसंग इलेक्ट्रोनिक कंपनी के सीईओ और वायस चेयरमैन वॉन हो हयून ने अपने पद से इस्तीफा दे दिया है। के मालिक के बेटे की फरवरी में गिरफ्तारी के बाद से हयून की ग्रुप में दूसरे नंबर पर पोजिशन थी और समझा जा रहा था कि इनको आगे चलकर एक बहुत बड़ी जिम्मेदारी दी जा सकती है।   नए लोगों को मिले मौका हयून ने स्टेटमेंट जारी करते हुए कहा कि अब समय आ गया है कि नए लोगों को मौका दिया जाए ताकि वो कंपनी को एक नई ऊंचाई पर ले जा सकें। हमने पिछले दो तिमाही में रिकॉर्ड प्रॉफिट कमाया है, जिसके तीसरी तिमाही में और बढ़ने की उम्मीद है। ये पिछले निर्णय और निवेश का फल है, लेकिन आगे बढ़ने के लिए हमें नई सोच और उर्जा चाहिए जिसके लिए नए चेहरों को जगह देनी चाहिए।     करप्शन के केस में फंसे हैं मालिक करप्शन केस में फंसे सैमसंग के मालिक ली जे योंग पर अब धोखाधड़ी और गबन के आरोप में भी मुकदमा चल रहा है। ली की गिरफ्तारी के बाद सैमसंग के शेयर धड़ाम हो गए थे। सियोल की स्थानीय अदालत में चली सुनवाई के बाद कोर्ट ने ली को गिरफ्तार करने का आदेश दे दिया था, जिसके बाद पुलिस ने फौरन आदेश का पालन करके जेल भेज दिया है।  ली को एक सिंगल सेल में रखा गया है, जिसमें उन्हें एक टीवी और डेस्क की सुविधा दी गई है। ली पर आरोप है कि उन्होने देश में हुए राजनीतिक घोटाले में रिश्वत ली है। इस वजह से राष्ट्रपति पार्क ग्वेन हे पर महाअभियोग का मुकदमा चलाया जा रहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस व्यापारी ने कार और फ्लैट का गिफ्ट दिया था दिवाली पर, इस बार फिर टिकी नजरें...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/diamond-company-from-surat-gives-expensive-gifts-to-its-employess-on-diwali/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 11:00:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/diamond-company-from-surat-gives-expensive-gifts-to-its-employess-on-diwali/</guid>
      <description>दिवाली पर प्रत्येक कंपनी अपने कर्मचारियों को गिफ्ट के तौर पर मिठाई के डिब्बे के साथ बोनस या फिर अन्य आइटम बांटती है। लेकिन हम बात कर रहे हैं एक ऐसी कंपनी की जो अपने कर्मचारियों को दिवाली पर टारगेट पूरा होने करने की खुशी में गिफ्ट के तौर पर ऐसा कुछ अप्रत्याशित सा दे रही है जो हर साल सुर्खियों में बनता रहा है। हम आपको बताने जा रहे हैं इस कंपनी और मालिक के बारे में&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बैंकों के एनपीए के मामले में सरकार दुविधा में: जेटली   </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-is-caught-in-the-dilemma-of-the-npas-of-banks-says-arun-jaitley/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 02:47:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-is-caught-in-the-dilemma-of-the-npas-of-banks-says-arun-jaitley/</guid>
      <description>वित्त मंत्री अरुण जेटली ने कहा है कि बैंकों के एनपीए (फंसे हुए कर्ज) के मामले में सरकार दुविधा में फंस गई है। लिहाजा अब वह बैंकिंग सेक्टर की क्षमताओं को दोबारा मजबूत करने की योजना पर काम कर रही है ताकि आर्थिक विकास दर तेज हो सके।   अंतरराष्ट्रीय मुद्रा कोष (आईएमएफ) की वार्षिक बैठकों में हिस्सा लेने के लिए एक सप्ताह की अमेरिका यात्रा पर वाशिंगटन पहुंचे ने कहा कि बैंकिंग सिस्टम में सुधार सरकार का शीर्ष एजेंडा है। आज जब अंतरराष्ट्रीय आर्थिक विकास दर में उम्मीद जगती दिख रही है तो हम बैकिंग सेक्टर में सुधार के लिए एक नई योजना पर काम कर रहे हैं। यह हमारा टॉप एजेंडा है।   हमें अपने बैंकिंग सेक्टर की क्षमता दोबारा खड़ी करने की जरूरत है। जेटली ने में भाषण देते हुए जेटली ने कहा मुझे विरासत में एक ऐसा बैंकिंग सिस्टम मिला, जो एनपीए के बोझ तले दबा है। बैंक अपना कर्ज उतारने में नाकाम हैं। हम दुविधा की स्थिति में है।    पढ़ें-   हम इस पर विचार कर रहे हैं कि आखिर बैंकों की क्षमता दोबारा कैसे मजबूत करें ताकि वे ग्रोथ को रफ्तार दें। ये सारी परिस्थितियां निजी क्षेत्र पर नकारात्मक असर डाल रही हैं। वित्त मंत्रालय के आंकड़ों के मुताबिक देश में मार्च, 2017 तक सार्वजनिक बैंकों का एनपीए बढ़ कर 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में खरीदने जा रहे हैं सोने के सिक्के तो रखें इन बातों का ख्याल, होगा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-planning-to-buy-gold-coin-this-festive-season-than-know-these-things-before-buying/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 14:16:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-planning-to-buy-gold-coin-this-festive-season-than-know-these-things-before-buying/</guid>
      <description>दिवाली से पहले धनतेरस पर कई लोग सोना-चांदी खरीदते हैं। ज्यादातर लोग चांदी के बजाए सोना खरीदना शुभ मानते हैं। धनतेरस पर ज्यादातर बिक्री ज्वैलरी के बजाए सोने और चांदी के सिक्कों की होती है। चांदी के बजाए लोग सोने के सिक्कों को खरीदने में ज्यादा अहमियत देते हैं, वो इसलिए क्योंकि आगे चलकर इनको अगर कोई बेचता है तो रिटर्न अच्छा मिलता है।   हम आज आपको बताने जा रहे हैं कि सोने के सिक्कों को खरीदने से पहले किन महत्वपूर्ण बातों का ध्यान रखना चाहिए&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर खरीदना-बेचना होगा और मुश्किल, सरकार इस पर भी लगाने जा रही है GST</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-impose-gst-on-buying-selling-of-properties-by-next-month/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 14:10:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-impose-gst-on-buying-selling-of-properties-by-next-month/</guid>
      <description>जल्द ही घर खरीदना-बेचना और मुश्किल होने जा रहा है। वित्त मंत्री के संकेत को माने तो रियल इस्टेट सेक्टर को सरकार पूरी तरह से के दायरे में लेकर के आएगी। अभी फिलहाल बिल्डर द्वारा बेचे गए घर पर जीएसटी देते हैं, जिस पर उन्हें इनपुट टैक्स क्रेडिट का लाभ मिलता है। लेकिन, अगर कोई दो व्यक्ति इसमें डील करते हैं तो वो फिलहाल जीएसटी के दायरे में नहीं है। अब सरकार इस पर गंभीरता से विचार कर रही है।   ये है प्रमुख वजह वित्त मंत्री अरुण जेटली ने आज कहा कि रियल एस्टेट एक ऐसा क्षेत्र है जहां सबसे ज्यादा टैक्स की चोरी होती है इसलिए इसे जीएसटी के दायरे में लाने का मजबूत आधार है। जेटली ने हार्वर्ड विश्वविद्यालय में व्याख्यान देते हुए कहा कि इस मामले पर गुवाहाटी में 9 नवंबर को होने वाली जीएसटी की अगली बैठक में चर्चा की जाएगी।   पढ़ें-   कैश में होता है लेन-देन जेटली ने भारत में कर सुधारों पर वार्षिक महिंद्रा व्याख्यान में कहा, भारत में रियल एस्टेट एक ऐसा क्षेत्र है जहां सबसे ज्यादा कर चोरी और नकदी पैदा होती है और वह अब भी जीएसटी के दायरे से बाहर है। कुछ राज्य इस पर जोर दे रहे हैं। मेरा व्यक्तिगत तौर पर मानना है कि जीएसटी को रियल एस्टेट के दायरे में लाने का मजबूत आधार है।  बोस्टन में हार्वर्ड विश्वविद्यालय के छात्रों से जेटली ने कहा, आज वैश्विक विकास की दिशा बदल गई है, ऐसे में हम बैंकिंग से संबंधित हालात से निबटने के लिए वास्तविक योजना को अमल में लाने पर काम कर रहे हैं। हमें (बैंकिंग क्षेत्र) क्षमता का पुनर्निर्माण करना होगा। एक सवाल के जवाब में जेटली ने निजी क्षेत्र का विस्तार नहीं होने संबंधी धारणा को खारिज किया। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेपरलेस EPFO से कर्मचारियों को होगा बड़ा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1e2yv1x/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 14:04:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1e2yv1x/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोबाइल में रखना होगा केवल एक ही वॉलेट, आरबीआई देने जा रहा है यह नई सुविधा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/mobile-wallet-companies-to-give-interportability-by-31-december-says-rbi/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 11:51:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/mobile-wallet-companies-to-give-interportability-by-31-december-says-rbi/</guid>
      <description>मोबाइल वॉलेट कंपनियों को अगले 6 महीने में पोर्टेबिलिटी की सुविधा शुरू करनी होगी। द्वारा बुधवार को जारी किए गए नियमों के अनुसार पहले फेज में इन को केवाईसी मानकों का पालन करने वाले कस्टमर को इस सुविधा का लाभ देना होगा।   यूपीआई का करना होगा इस्तेमाल आरबीआई ने कहा है कि इसके लिए बैंक और गैर बैंकिग कंपनियों को यूपीआई का इस्तेमाल करके पोर्टेबिलिटी की सुविधा देनी होगी। यूपीआई को नेशनल पेमेंट कॉर्पोरेशन ने अगस्त 2016 में शुरू किया था।   पढ़ें-   आपको होगा ये फायदा इस सुविधा के शुरू हो जाने से सबसे ज्यादा फायदा आम पब्लिक को होगा। 31 दिसंबर के बाद आपको केवल एक ही मोबाइल वॉलेट अपने फोन में रखना होगा। अगर आपके किसी दोस्त या फिर दुकानदार के पास कोई दूसरा मोबाइल वॉलेट है तो फिर भी वो आसानी से आपके वॉलेट में पैसा ट्रांसफर कर सकेगा। आप अन्य किसी कंपनी के मोबाइल वॉलेट में भी पैसे भेज सकेंगे।   नहीं रखना पड़ेगा हर वॉलेट का क्यूआर कोड अभी ज्यादातर दुकानदार अपनी शॉप पर हर मोबाइल वॉलेट का क्यूआर कोड लगाकर रखते हैं, लेकिन 31 दिसंबर के बाद उनको ऐसा नहीं करना पड़ेगा। केवल एक कंपनी का क्यूआर कोड देने से ही उनके पास ग्राहक आसानी से पैसा ट्रांसफर कर सकेगा। इसके साथ ही आरबीआई ने सेमी क्लोज वॉलेट के लिए सीमा को 20 हजार रुपये से घटाकर के 10 हजार रुपये कर दिया है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ईपीएफओ होगा अगले साल तक पूरी तरह से पेपरलेस, आपको होगा ये फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-to-soon-become-paperless-will-get-these-benefits-as-employee/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 10:46:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-to-soon-become-paperless-will-get-these-benefits-as-employee/</guid>
      <description>कर्मचारी भविष्य निधि संगठन () अगले साल तक पूरी तरह से पेपरलेस हो जाएगा। केंद्र सरकार के प्रोग्राम के तहत इसको किया जाएगा। श्रम मंत्री संतोष गंगवार ने इसकी घोषणा करते हुए कहा कि अभी ईपीएफओ की कुछ सर्विस ही ऑनलाइन हुई हैं, हालांकि लोगों की सुविधा के लिए जल्द ही कई सारी सर्विस डिजिटल हो जाएगी।   नहीं भरना होगा फॉर्म एक साल बाद आपको पीएफ अकाउंट खोलने के लिए किसी तरह का फॉर्म नहीं भरना होगा। कर्मचारी को अपनी सारी डिटेल ऑनलाइन देनी होगी, जिसको कंपनी के द्वारा वैरिफाई करने के बाद उसका अकाउंट शुरू हो जाएगा।   पढ़ें-   कंपनी बदलने पर देना होगा केवल यूएएन नंबर  अगर कोई कर्मचारी एक कंपनी बदलकर दूसरी कंपनी में जाता है, तो फिर उसे नई कंपनी में केवल अपना यूएएन नंबर देना होगा और पेपर वर्क करने की जरुरत नहीं पड़ेगी। इसके साथ नॉमिनी की डिटेल और शेयर प्रतिशत के बारे में भी एक ही बार जानकारी देनी होगी।   श्रम कानून में होगा सुधार गंगवार ने कहा कि श्रम कानून में सुधार किया जाएगा, जिसके बाद चार कोड में इन्हें बांटा जाएगा। इसके लिए कंपनियों और ट्रेड यूनियन से सरकार बात कर रही है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कल बंद रहेंगे देश भर में पेट्रोल पंप, कंपनियों ने कहा- भाग लिया तो रद्द होगा लाइसेंस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-pump-to-remain-closed-on-thursday-companies-warns-cancellation-of-license/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 17:38:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-pump-to-remain-closed-on-thursday-companies-warns-cancellation-of-license/</guid>
      <description>गुरुवार, 12 अक्टूबर को पंप डीलरों द्वारा हड़ताल का आयोजन करने का आह्वान करने के बाद ने भी सख्ती अपना ली है। कंपनियों ने डीलरों से कहा है कि अगर उन्होंने इस हड़ताल में भाग लिया तो कंपनी उनका डीलरशिप कांट्रैक्ट रद्द कर देगी।   इंडियन ऑयल के चेयरमैन संजीव सिंह ने कहा कि हड़ताल पर जाना बेमानी है। मार्केटिंग के लिए जो गाइडलाइंस बनाई गई हैं उसके मुताबिक वो क्वालिटी में किसी प्रकार का कोई समझौता नहीं कर सकते हैं।   पढ़ें-   देश भर में हैं 54 हजार डीलर पेट्रोलियम उत्पादों के 54,000 डीलर 13 अक्तूबर को देशव्यापी हड़ताल पर रहेंगे। यूनाइटेड पेट्रोलियम फ्रंट (यूपीएफ) ने बेहतर लाभ (मार्जिन) समेत विभिन्न मांगों और पेट्रोलियम पदार्थों को भी जीएसटी के दायरे में लाए जाने के लिए इस हड़ताल का एलान किया है।   फ्रंट ने चेतावनी दी है कि अगर जल्द से जल्द उनकी मांगें नहीं मानी गईं तो ईंधन विक्रेता 27 अक्तूबर से अनिश्चितकाल के लिए पेट्रोलियम उत्पाद की खरीद व बिक्री बंद कर देंगे। यूपीएफ 54,000 डीलरों का प्रतिनिधित्व करता है। इसमें ऑल इंडिया पेट्रोलियम ट्रेडर्स, द ऑल इंडिया पेट्रोलियम डीलर्स एसोसिएशन और कंसोर्टियम ऑफ इंडियन पेट्रोलियम डीलर जैसे बड़े संगठन शामिल हैं।   फ्रंट की मांग है कि चार नवंबर, 2016 को तेल मार्केटिंग कंपनियों के साथ किए गए करार को लागू किया जाए। यह फैसला काफी समय से लंबित है। अन्य मांगों में डीलर मार्जिन की हर छह माह में समीक्षा, निवेश पर रिटर्न के लिए बेहतर नियम, कर्मचारियों के मुद्दों का समाधान, नुकसान से निपटने के लिए नए अध्ययन और एथेनॉल मिलाने व ट्रांसपोर्टेशन से संबंधित मुद्दे शामिल हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसोसिएट बैंकों की चेकबुक के लिए SBI ने की बड़ी घोषणा, 31 दिसंबर तक करना होगा ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-made-this-announcement-regarding-cheque-book-usage/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 15:34:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-made-this-announcement-regarding-cheque-book-usage/</guid>
      <description>स्टेट बैंक ऑफ इंडिया ने उन ग्राहकों के लिए बड़ी घोषणा की है, जो की का इस्तेमाल करते हैं। बैंक ने अपने उन ग्राहकों को सहूलियत दी है, जो कि पहले उसके एसोसिएट बैंकों और भारतीय महिला बैंक से जुड़े थे। एसबीआई में एसोसिएट बैंकों और महिला बैंक का विलय होने के बाद ज्यादातर ग्राहक पुरानी चेकबुक का इस्तेमाल कर रहे थे।   31 दिसंबर तक करना होगा ये काम एसबीआई के एसोसिएट बैंकों के कस्टमर को पहले 1 अक्टूबर तक अपनी पुरानी चेकबुक को बंद करके नई चेक बुक लेने के लिए कहा गया था। एसबीआई ने पहले कहा था कि पुरानी चेकबुक केवल 30 सितंबर तक इस्तेमाल होगी, इसके बाद ये पूरी तरह से अमान्य हो जाएगी।  पढ़ें-  इसका मतलब ये था कि ग्राहकों को बैंक की ब्रांच में नई चेकबुक के लिए अप्लाई करना होगा। लेकिन बैंक ने इसके लिए 31 दिसंबर तक सहूलियत दे दी है।  The validity of cheques of former Associate Banks has been extended till 31st December, 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कामकाजी लोगों के लिए PPF अकाउंट जरूरी, जानें इसके फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1e2d3wy/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 14:42:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1e2d3wy/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटे कारोबारियों की होगी मुसीबत, नहीं चुकाया बैंकों का लोन तो घोषित होंगे दिवालिया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/small-business-will-too-come-in-bankruptcy-and-insolvency-if-not-cleared-bank-loan/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 13:15:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/small-business-will-too-come-in-bankruptcy-and-insolvency-if-not-cleared-bank-loan/</guid>
      <description>केंद्र सरकार जल्द ही को भी घोषित करने के लिए नए नियम बनाने जा रही है। इनसॉल्वेंसी एंड बैंकरप्सी बोर्ड ने इसके लिए ड्रॉफ्ट तैयार कर लिया है और जनता से 31 अक्टूबर तक जवाब मांगे हैं। नए नियमों के लागू हो जाने के बाद पार्टनरशिप फर्म भी इसके दायरे में आ जाएंगी।   मिंट के मुताबिक, अभी दिवालिया घोषित करने की प्रक्रिया केवल कॉर्पोरेट डिफॉल्टर ही लागू होती है। नए नियमों के लागू होने के बाद वो लोग भी इसके दायरे में आएंगे जो छोटे कारोबारियों द्वारा बैंक से लोन लेने के लिए गारंटर बनते हैं।   पढ़ें- ​  छोटे कारोबारियों का भी है एनपीए में हिस्सा बैंकों के एनपीए बढ़ाने में बड़ी कंपनियों के बाद छोटे कारोबारियों का नंबर आता है, जिनसे लोन की रिकवरी में काफी दिक्कतों का सामना करना पड़ता है। कंपनियों के मामले में लोन की रिकवरी और दिवालिया घोषित कराने में बैंकों को आसानी होती है, क्योंकि वो नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल के पास चली जाती हैं।   अब छोटे कारोबारियों को दिवालिया घोषित करने के दायरे में लाने से ऐसे लोगों पर लगाम लगेगी जो बैंकों से कारोबार शुरू करने के लिए लोन तो ले लेते हैं, लेकिन समय पर उसे वापस नहीं करते हैं। बहुत सारे केस में अपना कारोबार भी बंद कर देते हैं, जिसके बाद बैंकों को उन्हें ढूंढने में परेशानी होती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>करोड़पति बनाने वाले अमिताभ कभी हो गए थे दिवालिया, गिरवी रखा था बंगला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/when-amitabh-bachchan-become-bankrupt-has-to-mortgage-his-bungalow/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 11:52:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/when-amitabh-bachchan-become-bankrupt-has-to-mortgage-his-bungalow/</guid>
      <description>सदी के महानायक का आज 75वां जन्मदिन है। के 9वें सीजन को होस्ट कर रहे अमिताभ ने जब 2000 में इसे होस्ट करना शुरू किया था, उससे पहले वो खुद ही दिवालिया हो चुके थे। कर्ज के बोझ में दबे अमिताभ की माली हालत इतनी खराब थी कि उन्हें अपना बंगला तक गिरवी रखना पड़ा था।   इस वजह से हो गए थे दिवालिया साल 1995 में अपनी खुद की कंपनी एबीसीएल यानी अभिताभ बच्चन कॉरपोरेशन लिमिटेड शुरू की थी। इस कंपनी ने 1996 में मिस वर्ल्ड जैसा मेगा इवेंट कराया था, जिसमें विजय माल्या को जज बनाया गया था। यह पहला मौका था जब मिस वर्ल्ड जैसा इवेंट सनसिटी के बाहर किसी देश में हुआ था। मिस वर्ल्ड इवेंट से पहले एबीसीएल ने 15 फिल्में बनाई जिनकी लागत 3 से 8 करोड़ रुपये के बीच थी।   पढ़ें-   मिस वर्ल्ड से शुरू हुआ दिवालिया होने का सफर मिस वर्ल्ड के बाद से ही कंपनी के दिवालिया होने का सफर शुरू हो गया था। इस इवेंट से कोई कमाई नहीं हुई, बल्कि बिग बी पर कर्ज का बोझ बढ़ गया था। उनकी कंपनी के खिलाफ कई कानूनी मामले चल रहे थे। यहां तक बैंक ने लोन वसूली के लिए उन्हें ढेरों नोटिस भेजे थे। बिग बी को अपना बंगला ‘प्रतीक्षा’तक गिरवी रखना पड़ा था। एबीसीएल का लक्ष्य था हजार करोड़ की कंपनी बनने का, लेकिन इस बैनर की पहली फिल्म ही बुरी तरह पिट गई और बाद की फिल्में भी कुछ कमाल नही कर पाई। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस एयरलाइंस ने शुरू की दिवाली सेल, 1149 में कर सकेंगे इकोनॉमी क्लास में सफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-you-can-fly-for-1149-only-as-this-airlines-offer-sale-in-festive-season/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 10:24:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-you-can-fly-for-1149-only-as-this-airlines-offer-sale-in-festive-season/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन को ध्यान में रखते हुए एयर एशिया के बाद एक और एयरलाइंस कंपनी ने अपनी दिवाली सेल शुरू कर दी है। इस ऑफर के तहत आप मात्र 1149 रुपये में इकोनॉमी क्लास में सफर कर सकेंगे। वहीं प्रिमियम इकोनॉमी में सफर के लिए मात्र 2099 रुपये खर्च करने पड़ेंगे।  विस्तारा एयरलाइंस लेकर आया है दो दिन की सेल
टाटा के हिस्सेदारी वाली विस्तारा एयरलाइंस दिवाली के मौके पर दो दिन के लिए अपना सेल ऑफर लेकर के आई है। बुधवार 11 अक्टूबर को रात्रि 1 बजे से शुरू हुई यह सेल शुक्रवार 13 अक्टूबर को रात्रि 11 बजकर 59 मिनट तक चलेगी। इन तारीखों के बीच कर सकेंगे यात्रा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिजिटल इंडिया ने लगाया रेलवे की 14 प्रिंटिंग प्रेस पर ताला, अब नहीं छपेंगे टिकट और फॉर्म </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-to-shut-off-its-14-printing-machine-as-decided-in-a-marathon-meeting/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 09:51:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-to-shut-off-its-14-printing-machine-as-decided-in-a-marathon-meeting/</guid>
      <description>रेल मंत्रालय जल्द ही देश भर में मौजूद अपनी प्रिंटिग प्रेसों को बंद कर देगा। रेल मंत्री द्वारा बुलाई गई मैराथन बैठक के बाद इसका फैसला लिया गया है।यहां काम कर रहे स्टाफ को हटा कर के उनको दूसरे विभागों में शिफ्ट करेगा।   डिजिटाइजेशन बना बड़ी वजह रेलवे की इन प्रिंटिंग प्रेस में ज्यादातर टिकट, फॉर्म और किताबें छपा करती थी। अब इन सबका डिजिटाइजेशन होने की वजह से ज्यादा इस्तेमाल नहीं होता। रेलवे में अब रिजर्व टिकट ऑनलाइन बुक होते हैं।    इसके साथ ही किसी प्रकार का फॉर्म आदि भी नहीं लगता है। रेलवे में अब कागज का प्रयोग काफी कम हो गया है और पेपरलैस होने की वजह से इन प्रिंटिग प्रेस की उपयोगिता काफी कम हो गई है।   19वीं सदी की है मशीनरी रेलवे की ज्यादातर प्रेस में 19वीं सदी की मशीनों का इस्तेमाल हो रहा है। समय के साथ इनमें किसी तरह का कोई बदलाव नहीं किया था। रेलवे इन मशीनों को बंद करने के बाद टिकट आदि की छपाई के लिए टेंडर निकालेगा। इन सभी यूनिट में स्टाफ काफी कम है। इन प्रेस के बंद होने के बाद रेलवे इनका इस्तेमाल अन्य कार्यों के लिए किया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के बाद महाराष्ट्र ने भी घटाए पेट्रोल-डीजल के दाम, नए रेट मध्य रात्रि से होंगे लागू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/after-gujarat-maharashtra-also-cut-vat-on-petrol-diesel/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 15:09:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/after-gujarat-maharashtra-also-cut-vat-on-petrol-diesel/</guid>
      <description>महाराष्ट्र सरकार ने भी गुजरात के बाद के दामों में कटौती करने की घोषणा कर दी है। ने पेट्रोल पर 2 रुपये और डीजल को 1 रुपये प्रति लीटर सस्ता कर दिया है। केंद्र सरकार द्वारा राज्यों को वैट दर कम करने की अपील करने के बाद, ज्यादातर राज्य पेट्रोल-डीजल के रेट में कमी करने का ऐलान कर रहे हैं।  Maharashtra Cabinet decides to slash prices of petrol &amp;amp; diesel by Rs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिर से टली जियो पेमेंट बैंक की लॉन्चिंग, इन कारणों से आरबीआई नहीं दे रहा है लाइसेंस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jio-to-launch-its-payment-bank-by-december-as-rbi-refuses-to-give-license/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 13:43:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jio-to-launch-its-payment-bank-by-december-as-rbi-refuses-to-give-license/</guid>
      <description>रिलायंस जियो अपना दिसंबर से शुरू कर सकती है। की तरफ से लाइसेंस मिलने में हो रही देरी के कारण इसकी अक्टूबर में होने वाली लॉन्चिंग को टाल दिया गया है। इस साल मार्च से इस तरह की खबरें आ रही हैं कि जियो जल्द ही अपने पेमेंट बैंक को शुरू कर सकता है।   एसबीआई की है 30 फीसदी हिस्सेदारी जियो पेमेंट बैंक में एसबीआई की 30 फीसदी हिस्सेदारी है। 70 फीसदी हिस्सेदारी रिलायंस इंडस्ट्रीज के पास है। अभी देश में एयरटेल, पेटीएम और इंडिया पोस्ट का पेमेंट बैंक शुरू हो चुका है। आरबीआई ने जियो से कहा है कि वो आधी-अधूरी तैयारी से इसे लॉन्च न करें, बल्कि पूरी तैयारी के साथ मार्केट में आए। इसलिए आरबीआई ने फिलहाल जियो को पेमेंट बैंक शुरू करने का लाइसेंस नहीं दिया है।   मिंट के मुताबिक, आरबीआई चाहता है कि कंपनी अपने कस्टमर्स को अच्छी सर्विस दे सकें। इसके लिए केंद्रीय बैंक की तरफ से बनाए गए सारे मानकों को पूरा किया जाये, जिसमें फिलहाल कुछ कमियां हैं।   बेचेगा इन्श्योरेंस और वित्तीय उत्पाद रिलायंस जियो पेमेंट बैंक से रेवेन्यू जुटाने के लिए कई तरह के वित्तीय और इन्श्योरेंस उत्पादों को बेचेगा। इस डेवलपमेंट से जुड़े एक वरिष्ठ अधिकारी ने बताया कि इसको जियो के प्लान के साथ बंडल किया जा सकता है और कई दुकानदारों के साथ टाइअप किया जा सकता है।   अधिकारी ने कहा कि रिलायंस अपनी बैंकिंग सर्विस को जियो के सभी नए और पुराने ग्राहकों को मुहैया कराएगा। इसके साथ ही वो रिटेल नेटवर्क, मर्चेंट आउटलेट्स, जियो रिटेलर के साथ टाइअप करेगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर खरीदने वालों को मिली बड़ी राहत, बिल्डर डूबा तो भी नहीं होगा ग्राहकों का नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/insolvency-rules-tweaked-to-benefit-home-buyers/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 12:46:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/insolvency-rules-tweaked-to-benefit-home-buyers/</guid>
      <description>इनसॉल्वेंसी और बैंकरप्सी बोर्ड ने दिवालिया नियमों में बदलाव कर दिया है, जिससे लाखों को राहत मिलेगी। बोर्ड द्वारा बनाए गए नए नियमों के अनुसार, अब किसी भी कंपनी को तभी घोषित किया जा सकेगा, जब वो इस बात का प्लान दे देगी कि उसने सभी स्टेकहोल्डर का ध्यान रखा है।   आम्रपाली, जेपी के बायर्स को मिलेगा फायदा टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, बोर्ड द्वारा नियमों में बदलाव करने से सबसे ज्यादा फायदा उन होम बायर्स को होगा, जिन्होंने जेपी इंफ्राटेक व आम्रपाली जैसी डिफॉल्टर कंपनियों से फ्लैट खरीदा हुआ है। पिछले हफ्ते बोर्ड द्वारा इन नियमों को नोटिफाई किया गया था।  पढ़ें-   इससे अब बैंक केवल अपने हित नहीं साध सकेंगे। अभी बैंक केवल अपने हितों को देखते हुए ही कंपनी लॉ बोर्ड में किसी भी लोन डिफॉल्टर कंपनी के खिलाफ दिवालिया घोषित करने के लिए आवेदन कर सकते हैं। बैंक अक्सर उस कमेटी का हिस्सा होते हैं, जो कंपनी के दिवालिया घोषित करने के लिए बनाई जाती है।   बायर्स के हितों का भी रखना होगा ध्यान अब बैंकों को ऐसी रियल इस्टेट कंपनियों में फंसे बायर्स के हितों का ध्यान रखना होगा। फिलहाल पिछले साल बनाए गए नियमों के अनुसार किसी भी लोन डिफॉल्टर कंपनी को दिवालिया घोषित करने की प्रक्रिया को 6 महीने में पूरा करना होगा। इसमें केवल तीन महीनों की बढ़ोतरी और हो सकती है। इसके लिए एक इनसॉल्वेंसी रिजॉलूशन प्रोफेशनल (आईआरपी) को नियुक्त किया जाता है जो कंपनी के ऑपरेशन का चार्ज लेता है और प्लान ऑफ एक्शन भी तैयार करता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में सस्ता हुआ पेट्रोल-डीजल, 3 रुपये तक सरकार ने घटाया वैट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-becomes-cheaper-in-gujarat-as-government-decreases-vat-by-4-percent/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 11:46:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-becomes-cheaper-in-gujarat-as-government-decreases-vat-by-4-percent/</guid>
      <description>गुजरात में के दाम अन्य राज्यों के मुकाबले 3 रुपये प्रति लीटर तक सस्ते हो गए हैं। केंद्र सरकार की अपील पर सरकार ने पेट्रोल-डीजल पर लगने वाले वैट की दरों में चार फीसदी की कटौती कर दी है।   इसकी घोषणा करते हुए मुख्यमंत्री विजय रुपानी ने कहा अब सरकार ने पेट्रोल-डीजल पर वैट घटा दिया है। रुपानी ने कहा कि वैट घटने से पेट्रोल की कीमतों में जहां 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST से महंगे हुए पटाखे, NCR में बैन से प्रभावित होगा हजार करोड़ का कारोबार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-supreme-court-ban-in-delhi-ncr-affects-fire-cracker-business/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 10:32:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-supreme-court-ban-in-delhi-ncr-affects-fire-cracker-business/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट द्वारा पर सोमवार को बैन लगाने से पहले इनके दाम पूरे देश में बढ़ गए थे। पूरे देश में से पहले करीब 7 हजार करोड़ का कारोबार होता है। वहीं बैन लगने से अकेले दिल्ली-एनसीआर में एक हजार करोड़ का कारोबार प्रभावित होने की आशंका है।   जीएसटी के दायरे में आई पटाखों की बिक्री इस साल से पटाखों को भी जीएसटी के दायरे में आ गई है। पटाखों को 28 फीसदी स्लैब में रखा गया है। इस वजह से पिछले वर्ष की तुलना में पटाखे महंगे हो गए हैं। पटाखों के महंगा होने की वजह से इस बार थोक व्यापारी पहले से ही कम बिक्री से परेशान थे, वहीं दिल्ली-एनसीआर में बैन लगने से इसको काफी नुकसान होगा।   पढ़ें-   दिल्ली-एनसीआर के पटाखा विक्रेताओं के वकील ने पिछले साल नवंबर के आदेश को बहाल करने का विरोध करते हुए कहा कि 12 सितंबर का सुप्रीम कोर्ट का आदेश सीपीसीबी सहित सभी पक्षों को सुनने के बाद दिया गया था। इसलिए उसे बदलने की जरूरत नहीं है। हालांकि पटाखों से हवा की गुणवत्ता खराब होती है लेकिन, यह पार्टीकुलेट मैटर (पीएम) 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में प्याज ने दिए आंसू, इन वजह से 80 रुपये तक पहुंच सकते हैं दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/onion-prices-to-rise-by-eighty-rupees-this-diwali-as-supply-crunches/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 09:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/onion-prices-to-rise-by-eighty-rupees-this-diwali-as-supply-crunches/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन में एक बार फिर से आंसू दिखाने लगा है। अगले हफ्ते तक, इसकी रिटेल कीमत 80 रुपये प्रति किलो तक पहुंच सकती है। अभी दिल्ली-एनसीआर में फिलहाल यह 40-45 रुपये प्रति किलो की दर से रिटेल में बिक रहा है।   डिमांड-सप्लाई में बढ़ा अंतर पिछले हफ्ते तक प्याज की कीमत 30 रुपये प्रति किलो थी, जिसमें फिलहाल 80 फीसदी का इजाफा हो गया है। देश की सबसे बड़ी प्याज की थोक मंडी लासलगांव में प्याज के दाम सोमवार को 2451 रुपये प्रति क्विंटल पर पहुंच गए, जो कि शुक्रवार को 2020 रुपये प्रति क्विंटल थे।   पढ़ें-   दक्षिण में बारिश से फसल हुई खराब देश के दक्षिणी राज्यों में अभी भी हो रही बारिश के चलते प्याज की फसल खराब हो चुकी है, जिसके चलते महाराष्ट्र के प्याज की डिमांड पूरे देश में बढ़ गई है। हालांकि जिस हिसाब से डिमांड है, उसके मुताबिक सप्लाई नहीं मिल पा रही है, जिसके कारण प्याज की कीमतों में उछाल देखने को मिल रहा है।   नासिक में 35 तो देश में 50 रुपये महाराष्ट्र के नासिक में प्याज की रिटेल कीमत 35 रुपये प्रति किलो हो गई है। वहीं देश के दूर-दराज के इलाकों में प्याज के दाम अभी से 50 रुपये के पार चले गए हैं। दिवाली तक इसके 80 रुपये प्रति किलो पहुंचने की संभावना है।   अगले हफ्ते बंद रहेगी सबसे बड़ी थोक मंडी प्याज की सबसे बड़ी थोक मंडी लासलगांव दिवाली के चलते पूरे हफ्ते बंद रहेगी। लासलगांव मंडी के चेयरमैन जयदत्ता होलकर ने कहा कि लासलगांव के अलावा पूरे नासिक जिले में स्थित प्याज की अन्य थोक मंडियां भी पूर्णरुप से बंद रहेंगी। शुक्रवार को जहां लासलगांव में 21 हजार क्विंटल प्याज की नीलामी हुई, वहीं सोमवार को यह गिरकर 8 हजार क्विंटल रह गई।   मार्च-अप्रैल की पैदावार की हो रही है बिक्री लासलगांव में जो प्याज इस वक्त बिक रहा है उसकी पैदावार मार्च-अप्रैल में हुई थी। गर्मी में पैदा होने वाले प्याज की शेल्फ लाइफ 6 महीने तक रहती है। किसान इस प्याज का भंडारण कर लेते हैं, ताकि आगे के वक्त में अच्छा पैसा मिल सके। किसानों के पास अभी भी पर्याप्त मात्रा में प्याज का स्टॉक है, लेकिन इसकी क्वालिटी भी अब खराब होने लगी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या होता है क्रेडिट स्कोर, इसके बिना नहीं मिलता लोन, ऐसे करें चेक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/what-is-credit-score-and-why-it-is-necessary-for-availing-loan/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 16:04:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/what-is-credit-score-and-why-it-is-necessary-for-availing-loan/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन में अगर आप किसी भी तरह का लोन लेने की सोच रहे हैं तो फिर उससे पहले अपना क्रेडिट स्कोर पता करें। अगर आपका क्रेडिट स्कोर कम हुआ तो फिर न तो लोन मिलेगा और न ही क्रेडिट कार्ड बनवा सकेंगे। हम आज आपको बताने जा रहे हैं कि कैसे आप अपना क्रेडिट स्कोर फ्री में पता कर सकते हैं और इसको बढ़िया करने के लिए कौन से तरीके अपनाने पड़ेंगे।  इसलिए कहते हैं क्रेडिट स्कोर को सिबिल स्कोर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में लोन ऑफर्स की बहार, स्कीम का ऐसे उठाएं फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-offering-loan-offers-in-festive-season-check-it-hiddden-cost/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 13:31:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-offering-loan-offers-in-festive-season-check-it-hiddden-cost/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन को भुनाने के लिए बैंकों ने भी अपनी कमर कस ली है। बैंक इस वक्त ऐसे ऑफर्स लेकर के आए हैं, जिनको देखकर के आप भी कह उठेंगे कि वाह क्या स्कीम है। लेकिन इन स्कीम पर आंख मूंदकर विश्वास करना आपके लिए आगे चलकर दिक्कतें भी ला सकता है। ऐसे में बैंकों द्वारा लाए गए ऑफर्स को चुनने से पहले जरा सा सोच समझकर विचार कर लें। हम आपको बताने जा रहे हैं बैंकों के विभिन्न स्कीम के बारे में जो कि फेस्टिव सीजन में खासतौर पर लॉन्च किए गए हैं।  जीरो प्रोसेसिंग फीस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज होगा इकोनॉमिक्स के लिए नोबेल पुरस्कार का ऐलान, रघुराम राजन का नाम भी लिस्ट में</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/economics-nobel-prize-to-announce-today-as-former-rbi-governor-raghuram-rajan-in-list-too/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 12:57:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/economics-nobel-prize-to-announce-today-as-former-rbi-governor-raghuram-rajan-in-list-too/</guid>
      <description>रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया के पूर्व गवर्नर को इस साल का इकोनॉमिक्स में पुरस्कार मिल सकता है। इसकी घोषणा आज दोपहर को 2 बजे की जाएगी। वॉल स्ट्रीट जर्नल के अनुसार, राजन का नाम टॉप 6 की लिस्ट में शामिल हो गया है।  क्लेरीवेट एनालिटिक्स द्वारा तैयार संभावित छह उम्मीदवारों की सूची में राजन का नाम भी है। हालांकि, इस सूची में नाम आने का मतलब यह नहीं है कि राजन पुरस्कार पाने वालों में सबसे आगे हैं बल्कि वह इसे जीतने वाले संभावित दावेदारों में से एक हैं।  अखबार के अनुसार राजन का नाम उस कंपनी ने अपनी लिस्ट में शामिल किया है, जो कि नोबेल पुरस्कार पाने वाले लोगों की एकेडमिक और साइंटिफिक रिसर्च के डाटा को कंपाइल करती है।   पढ़ें-   राजन तीन साल रहे थे रिजर्व बैंक के गर्वनर राजन को इकोनॉमिक्स के लिए नोबेल पुरस्कार की टॉप 6 की लिस्ट में इसलिए शामिल किया गया है, क्योंकि भारत में तीन साल के लिए रिजर्व बैंक के गर्वनर रहने के दौरान उन्होंने कॉर्पोरेट फाइनेंस के क्षेत्र में काफी अच्छे फैसले लिए थे।  अब हैं शिकागो यूनिवर्सिटी में प्रोफेसर राजन इस समय शिकागो यूनिवर्सिटी में बूथ स्कूल ऑफ बिजनेस में प्रोफेसर हैं। साल 2013 में यूपीए सरकार में उन्हें आरबीआई गवर्नर बनाया गया था, राजन RBI में अपना कार्यकाल बढ़वाना चाहते थे लेकिन एनडीए सरकार की ओर से उन्हें दोबारा मौका नहीं दिया गया। आरबीआई के गवर्नर के तौर पर राजन का तीन साल का कार्यकाल 4 सितंबर 2016 को पूरा हो गया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बंगलूरू होगा देश का पहला एयरपोर्ट जहां आधार से होगी एंट्री, 10 मिनट में मिलेगा बोर्डिंग पास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bengaluru-airport-to-soon-become-aadhaar-enabled-airport-not-to-carry-paper-documents/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 11:59:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bengaluru-airport-to-soon-become-aadhaar-enabled-airport-not-to-carry-paper-documents/</guid>
      <description>बंगलूरू एयरपोर्ट पर जल्द ही के जरिए यात्रियों की एंट्री होगी और भी इसी से मिलने लगेगा। इससे उन्हें किसी और डॉक्यूमेंट्स को साथ ले जाने की जरूरत नहीं पड़ेगी। इसकी शुरुआत दिसंबर 2018 से होगी।   फरवरी में दो महीने के प्रोजेक्ट के बाद बंगलूरू इंटरनेशनल लिमिटेड (बीआईएएल) ने केंपेगौड़ा इंटरनेशनल एयरपोर्ट पर यात्रियों को आधार बेस्ड सिस्टम से एंट्री और विमान में चढ़ने से पहले बोर्डिंग पास देने के लिए अपनी कमर कस ली है।   10 मिनट में बोर्डिंग गेट तक कंप्लीट होगा प्रोसेस बीआईएएल ने कहा है कि आधार बेस्ड सिस्टम से यात्रियों की एंट्री से लेकर के बोर्डिंग गेट तक पहुंचने में केवल 10 मिनट का समय लगेगा। अभी इस प्रोसेस को पूरा करने में आधा घंटे से ऊपर का समय लगता है।   पढ़ें- ​  केंद्र सरकार जल्द देश भर में करेगी लागू एविएशन मिनिस्ट्री यात्रियों के एयरपोर्ट पर एंट्री के तरीके को और भी आसान करने की तैयारी कर रही है। उड्डयन मंत्रालय यात्रियों को पेपर चेकिंग की जटिल प्रक्रिया से निजात दिलाने के लिए बायोमेट्रिक एंट्री का प्लान बनाया जा रहा है।   बता दें कि सरकार एयरपोर्ट पर पहले से ही एंट्री के लिए मोबाइल के इस्तेमाल पर जोर दे रही है, जिससे कागजी प्रक्रिया के बजाय मोबाइल से वो काम निपटाए जा सकें। अब नई प्रक्रिया के तहत टिकट बुकिंग के समय इस्तेमाल किए गए आधार कार्ड की मदद से बायोमेट्रिक एंट्री की जा सकेगी।  बंगलूरू के बाद आएगा हैदराबाद का नंबर एविएशन सेक्रेटरी आरएन चौबे का कहना है कि ऐसा होने के बाद हर यात्री को चेकिंग पर सिर्फ बायोमेट्रिक प्रोसेस से गुजरना होगा, न कि अपने आइडेंटिफिकेशन प्रूफ दिखाने होंगे। इतना ही नहीं, उन्हें अपने टिकट को दिखाने की जरूरत भी नहीं पड़ेगी।   दरअसल, फिलहाल यात्रियों को एंट्री की हर स्टेज पर स्टैंपिंग प्रोसेस का सामना करना पड़ता है। चौबे के मुताबिक एयरपोर्ट अथॉरिटी ऑफ इंडिया डिजिटल यात्रा प्लान पर काम कर रही है। बंगलूरू के बाद देश के कई बड़े एयरपोर्ट्स भी इस प्रोसेस की शुरुआत करेंगे, जिसमें अगला नंबर हैदराबाद एयरपोर्ट का होगा। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>