<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Feb 2018 13:18:35 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>पेट्रोल-डीजल नहीं होगा जीएसटी में शामिल, रियल एस्टेट को लाने के लिए जेटली ने दिए संकेत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-will-not-come-in-gst-ambit-as-of-now-finance-minister-jaitely-signals/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 13:18:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-will-not-come-in-gst-ambit-as-of-now-finance-minister-jaitely-signals/</guid>
      <description>आम जनता की लंबी मांग को दरकिनार करते हुए -डीजल को फिलहाल के दायरे में शामिल नहीं किया जाएगा। इन दोनों को जीएसटी में लाने के लिए अभी वक्त लगेगा, क्योंकि कई राज्य इसके लिए सहमत नहीं हैं। इससे आम जनता को अभी पेट्रोल-डीजल की बढ़ती कीमतों से राहत नहीं मिलेगी।   पहले शामिल होगा रियल एस्टेट, नेचुरल गैस वित्त मंत्री अरुण जेटली ने कहा कि राज्य इस वक्त पेट्रोल तथा डीजल को वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) के दायरे में लाने के पक्ष में नहीं हैं। हालांकि उन्होंने पेट्रोलियम उत्पादों पर तत्काल कोई नया अप्रत्यक्ष कर लगाने से इनकार किया। इसलिए पहले रियल एस्टेट और नेचुरल गैस को इसमें शामिल किया जाएगा।   इसके अलावा जेटली ने कहा कि, कॉरपोरेट कर की दर को वादे के मुताबिक 25 फीसदी पर तभी लाया जा सकता है, जब उद्योग को दी गई सभी रियायतें खत्म हो जाएंगी। बीते साल एक जुलाई को लागू किए गए जीएसटी के दायरे से रियल एस्टेट, कच्चा तेल, जेट ईंधन या एटीएफ, प्राकृतिक गैस, डीजल तथा पेट्रोल को बाहर रखा गया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big Bazaar को खरीद सकते हैं अमेजॉन या अलीबाबा, रिटेल सेगमेंट में होने जा रहा है सबसे बड़ा उथल-पुथल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/amazon-or-alibaba-can-buy-big-bazaar-as-kishore-biyani-kicks-off-speculation/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 12:33:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/amazon-or-alibaba-can-buy-big-bazaar-as-kishore-biyani-kicks-off-speculation/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी रिटेल कंपनी बिकने जा रही है। इस साल की पहली छमाही में इस बात का फैसला हो जाएगा कि कंपनी का परिचालन किसको दे सकते हैं। अभी फिलहाल देश की सबसे बड़ी ई-कॉमर्स कंपनी और चीन की कंपनी दोनों ने अपनी-अपनी दावेदारी लगा रखी है।   बियानी ने की जेफ बेजॉस से मुलाकात इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक बिग बाजार को चलाने वाली कंपनी फ्यूचर ग्रुप के मालिक किशोर बियानी ने दो हफ्ते पहले अमेजॉन के मालिक जेफ बेजॉस से अमेरिका में मुलाकात की थी। अमेजॉन को भी भारत सरकार की तरफ से ग्रोसरी और फूड स्टोर खोलने की इजाजत पहले से ही मिल चुकी है।  दोनों कंपनियों के मालिकों ने पार्टनरशिप और स्टेक सेल के मुद्दों पर बात की है। इसके अलावा बियानी ने चीन जाकर अलीबाबा के अधिकारियों से भी मुलाकात की थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में अमंगल, चंद सेकंड में निवेशकों के डूबे 5 लाख करोड़, टाटा मोटर्स को सर्वाधिक नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/black-tuesday-in-share-market-as-investor-5-lakh-crore-duped/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 10:58:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/black-tuesday-in-share-market-as-investor-5-lakh-crore-duped/</guid>
      <description>शेयर बाजार में भारी गिरावट के चलते के चंद सेकंडों में 5 लाख करोड़ रुपये से अधिक की रकम डूब गई। के 1250 अंक नीचे खुलने के साथ ही ज्यादातर हैवीवेट शेयरों में गिरावट के साथ खुले। सबसे ज्यादा नुकसान टाटा मोटर्स को उठाना पड़ा, जिसका शेयर 6.45 फीसदी गिर गया। सेंसेक्स में ट्रेड करने वाले सभी शेयर लाल निशान पर हैं।  ये हैवीवेट शेयर भी हुए धड़ाम टाटा मोटर्स के अलावा जिन हैवीवेट शेयरों में गिरावट देखी गई उनमें एक्सिस बैंक, यस बैंक, अडानी पोर्ट और टाटा स्टील शामिल हैं। इन कंपनियों के शेयरों में 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स 1200 अंक धड़ाम, अमेरिकी शेयर बाजार में 2011 के बाद की सबसे बड़ी गिरावट का दिखा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-its-lowest-points-after-us-market-downfall/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 10:08:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-its-lowest-points-after-us-market-downfall/</guid>
      <description>अमेरिकी और में भारी गिरावट का असर भारतीय शेयर बाजार में भी देखने को मिला। मंगलवार को और निफ्टी दोनों ही अपने अब तक की सबसे बड़ी गिरावट के साथ खुले। सेंसेक्स जहां 1200 अंक नीचे खुला, वहीं निफ्टी में भी 300 अंक गिर गया। सेंसेक्स और निफ्टी में 3-3 फीसदी की गिरावट दर्ज की गई है।  अमेरिकी, एशियाई मार्केट का दिखा असर भारतीय शेयर बाजार में सुबह से ही गिरावट का रुख बना रहा। यह छठा दिन है जब मार्केट घड़ाम हो गया। अमेरिकी शेयर बाजार में 2011 के बाद अब तक की सबसे बड़ी गिरावट देखने को मिली है। इसका असर एशियाई बाजारों में भी देखने को मिला। भारतीय शेयर बाजार भी इससे अछूता नहीं रहेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिकी शेयर बाजार में 2011 के बाद की सबसे बड़ी गिरावट, एशिया सहित पूरे विश्व में दिखा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/us-share-market-see-its-biggest-ever-downfall-after-2011-asian-market-too-suffers/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 09:49:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/us-share-market-see-its-biggest-ever-downfall-after-2011-asian-market-too-suffers/</guid>
      <description>अमेरिकी में 2011 के बाद अब तक की सबसे बड़ी गिरावट देखने को मिली है। इसका असर में भी देखने को मिला। भारतीय शेयर बाजार भी इससे अछूता नहीं रहा। डाओ जोंस 1175 अंक से ज्यादा गिर गया। इसका असर भारतीय शेयर बाजार पर मंगलवार को साफ देखने को मिला और शेयर बाजार खुलने के साथ ही धड़ाम हो गया और सेंसेक्स 1200 अंक से नीचे चला गया।   महंगी बांड यील्ड से अमेरिका में नींद उड़ी अमेरिका में डाओ जोंस में भारी गिरावट का बड़ा कारण बांड यील्ड का महंगा होना बताया गया है। बांड यील्ड 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीनी पर 100 फीसदी लग सकती है इंपोर्ट ड्यूटी, 60 लाख टन का हुआ अतिरिक्त उत्पादन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/import-duty-on-sugar-may-rise-to-100-percent-production-rises-more-than-60-lakh-tonne/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 17:37:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/import-duty-on-sugar-may-rise-to-100-percent-production-rises-more-than-60-lakh-tonne/</guid>
      <description>केंद्रीय खाद्य मंत्रालय ने पर आयात शुल्क को दोगुना बढ़ाकर 100 फीसदी करने का प्रस्ताव किया है। ने यह कदम चीनी के सस्ते आयात पर लगाम लगाने, चीनी के थोक मूल्य में गिरावट को रोकने तथा गन्ना किसानों को समय पर भुगतान के लिए उठाया है।  60 लाख टन पहुंचा चीनी उत्पादन 2017-18 चीनी सत्र (अक्तूबर-सितंबर) में 60 लाख टन अतिरिक्त चीनी उत्पादन के आकलन के मद्देनजर, चीनी का थोक मूल्य उत्पादन लागत से नीचे जा चुका है। खुदरा बाजार में चीनी 40-42 रुपये प्रति किलोग्राम बिक रही है।  खाद्य मंत्रालय ने की सिफारिश  सूत्रों के मुताबिक, घरेलू गन्ना किसानों के हितों की सुरक्षा के लिए केंद्रीय वित्त मंत्रालय से चीनी पर आयात शुल्क को मौजूदा 50 फीसदी से बढ़ाकर 100 फीसदी करने की सिफारिश की गई है। उन्होंने कहा कि इस संबंध में जल्द ही एक अधिसूचना जारी की जा सकती है।   30 रुपये नीचे पहुंची थोक कीमत चीनी उद्योग के संगठन इस्मा तथा एनएफसीएसएफ ने उत्पादन में बढ़ोतरी के आकलन के मद्देनजर, चीनी की थोक कीमत उसके उत्पादन लागत से नीचे गिरकर 29.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुशखबरीः इस सेक्टर में बढ़ी नौकरियां, 3 माह के उच्च स्तर पर पहुंचा इंडेक्स, उत्पादन में दिखी ग्रोथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jobs-in-service-sector-sees-3-months-growth-production-too-on-a-high/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 17:13:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jobs-in-service-sector-sees-3-months-growth-production-too-on-a-high/</guid>
      <description>भारतीय की गतिविधियां जनवरी माह में तीन महीनों के उच्च स्तर पर रहीं। साल के पहले महीने में सेवा क्षेत्र में यह विस्तार नए ठेकों में इजाफा होने से हुआ है। एक मासिक सर्वेक्षण में यह जानकारी दी गई है।  51.7 पर आया पीएमआई इंडेक्स दिसंबर से ही सेवा क्षेत्र की गतिविधियों तथा रोजगार में वृद्धि दर्ज की जा रही है, हालांकि दीर्घकालिक औसत की तुलना में यह फिर भी कम है। जनवरी में निक्केई सर्विसेज बिजनेस एक्टिविटी दिसंबर के 50.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लगातार पांचवे दिन शेयर बाजार में गिरावट का दौर जारी, 310 अंक गिरा सेंसेक्स, 10600 के करीब आया निफ्टी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-closes-on-a-record-note-sensex-down-by-310-points/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 16:25:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-closes-on-a-record-note-sensex-down-by-310-points/</guid>
      <description>लगातार पांचवे दिन में गिरावट का दौर सोमवार को भी जारी रहा। दिन भर के कारोबार के बाद जहां 310 अंक गिरकर 34750 पर बंद हुआ, वहीं निफ्टी भी 10600 के करीब आ गया था। आज के कारोबार में दिग्गज शेयरों में एचडीएफसी, एलएंडटी, इंडसइंड बैंक, अदानी पोर्ट्स, कोटक महिंद्रा बैंक और बजाज ऑटो 4.25-2.1 फीसदी तक लुढ़क कर बंद हुए हैं।   एलटीसीजी, ग्लोबल मार्केट में दिखा असर केंद्र सरकार द्वारा शेयरों की खरीद फरोख्त पर एलटीसीजी टैक्स लगाने और ग्लोबल मार्केट में छायी कमजोरी का असर देखने को मिला। फाइनेंस सेक्रेट्री हंसमुख अढिया ने बाजार में जारी गिरावट के लिए ग्लोबल मार्केट में कमजोरी को जिम्मेदार ठहराया है। अढिया ने कहा कि लॉन्ग टर्म कैपिटल गेन टैक्स बाजार में बिकवाली का कोई कारण नहीं है।  आज के कारोबार में बैंक, आईटी, मेटल और रियल्टी शेयरों में बिकवाली से सेंसेक्स 35 हजार के नीचे फिसल गया था। कारोबार के दौरान सेंसेक्स 545 और निफ्टी 173 अंकों तक टूट गया था। मिडकैप शेयरों में अजंता फार्मा, ओबेरॉय रियल्टी, गोदरेज इंडस्ट्रीज, पेज इंडस्ट्रीज और मैरिको 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट इफेक्टः UIDAI ने दिया झटका, अब आधार डिटेल अपडेट कराने पर देना होगा पैसा, लगेगा 18 फीसदी जीएसटी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-effect-uidai-makes-aadhaar-updation-chargeable-will-have-to-shell-out-18-percent-gst/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 16:06:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-effect-uidai-makes-aadhaar-updation-chargeable-will-have-to-shell-out-18-percent-gst/</guid>
      <description>वित्त मंत्री बजट पेश किए जाने के पश्चात इसका सबसे ज्यादा असर आपको डिटेल अपडेट कराने पर पड़ेगा। अब आधार में किसी भी तरह की डिटेल्स को फ्री में अपडेट कराने के दिन गए।  आधार नंबर जारी करने वाली संस्था यूनिक आईडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया ने इसके लिए नए चार्ज की घोषणा कर दी है। यूआईडीएआई ने सभी प्रकार की सर्विस के लिए लोगों को 18 फीसदी जीएसटी भी देना होगा।   बच्चों के लिए होगा फ्री बच्चों की बायोमेट्रिक डिटेल्स को अपडेट कराने में किसी तरह का कोई चार्ज नहीं देना पड़ेगा। हालांकि बड़ों को अपनी किसी भी डिटेल्स में अपडेशन कराने पर कम से कम 30 रुपये खर्च करने होंगे। यह नियम दोनों तरह की डिटेल्स (बायोमेट्रिक और डेमोग्राफिक) दोनों पर लागू होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: स्टैण्डर्ड डिडक्शन, सेस लगाने से बड़े टैक्सपेयर्स की टेक होम सैलरी पर ऐसे पड़ेगा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/standard-deduction-and-cess-will-have-implication-on-big-taxpayers-not-on-small-one/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 15:08:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/standard-deduction-and-cess-will-have-implication-on-big-taxpayers-not-on-small-one/</guid>
      <description>बजट भाषण में की छूट और लगाने मीडिल क्लास को जहां एक तरफ खुशी मिली है, वहीं दूसरी तरफ गम भी मिला है। हालांकि यह गम केवल उन लोगों के हिस्से में आया है जो कि सबसे ज्यादा टैक्स वर्तमान स्लैब्स के अनुसार दे रहे हैं।   प्रत्येक को मिलेगी 40 हजार की छूट नए टैक्स प्रस्तावों के अनुसार प्रत्येक टैक्सपेयर को इस बार रिटर्न फाइल करते वक्त 40 हजार रुपये की छूट मिलेगी। हालांकि इसका सबसे ज्यादा फायदा कम टैक्स देने वालों को मिलेगा। इससे प्रत्येक व्यक्ति की टैक्सेबल इनकम में कम से कम 5800 रुपये की बचत होगी।   अब नहीं देना होगा मेडिकल, ट्रांसपोर्ट अलाउंस का प्रूफ नए नियमों के हिसाब से अब किसी भी टैक्सपेयर को मेडिकल और ट्रांसपोर्ट अलाउंस का बिल सबमिट नहीं करना पड़ेगा। इससे हेल्थ इन्श्योरेंस अथवा टैक्सी का बिल आदि वित्त वर्ष के आखिर में संभाल के नहीं रखना पड़ेगा। इससे काफी करदाताओं को राहत मिली है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब कोल्ड ड्रिंक में मिलेगा जूस का मजा, कोका कोला करेगी अपने सॉफ्ट ब्रीवरेज में बड़ा बदलाव </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/coca-cola-to-launch-new-soft-drinks-blended-with-fruit-juice/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 11:47:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/coca-cola-to-launch-new-soft-drinks-blended-with-fruit-juice/</guid>
      <description>गर्मियों का सीजन शुरू होने पर जब आप अपनी प्यास बुझाने के लिए की बोतल खोलेंगे, तो उसमें विभिन्न फलों के जूस का फ्लेवर भी मिलेगा। विश्व की सबसे बड़ी कोला कंपनी-- इस तरह का प्रयोग पहली बार भारत में करने जा रही है।   इन ब्रांड्स में होगा बदलाव कंपनी अपने सॉफ्ट ड्रिंक ब्रांड स्प्राइट, लिम्का और फेंटा में यह बदलाव करने जा रही है। कंपनी इन ब्रांड्स में करीब 5 फीसदी फ्रूट जूस का इस्तेमाल करेगी। यह जूस उन फलों से तैयार किया जाएगा, जिन्हें कंपनी सीधे किसानों से खरीदेगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में गिरावट का दौर जारी, 450 अंक गिरा सेंसेक्स, 10600 पर आया निफ्टी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-down-by-450-points-on-monday-5-feb/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 09:41:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-down-by-450-points-on-monday-5-feb/</guid>
      <description>शेयर मार्केट में सोमवार को फरवरी महीने के पहले हफ्ते के कारोबारी दिन गिरावट का दौर जारी रहा। में खुलते ही 347 अंकों की गिरावट देखी गई। यह 34608 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया। में निवेशकों पर टैक्स लगाने की वित्त मंत्री द्वारा घोषणा किए जाने के बाद शेयर बाजार में लगातार गिरावट बनी हुई है।   निफ्टी 150 अंकों लुढ़का निफ्टी भी 156 अंक नीचे 10600 के स्तर पर कारोबार कर रहा है। एक्सपर्ट्स का कहना है कि मार्केट में एलटीसीजी टैक्स का असर आगे भी देखने को मिल सकता है। वहीं ग्लोबल मार्केट में कमजोरी के साथ कुछ और फैक्टर्स हैं जिसकी वजह से इस हफ्ते मार्केट में करेक्शन की आशंका है। ऐसे में निवेशकों के मन में भी मार्केट को लेकर कनफ्यूजन बना हुआ है।  एशियाई-अमेरिकी बाजारों में गिरावट का रूख एशियाई बाजारों में जोरदार गिरावट देखने को मिल रही है। जापान का बाजार निक्केई 571 अंक यानि 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RBI: 10 रुपए के सभी सिक्के वैध, बेफिक्र लेन-देन के लिए करें इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-said-10-rupees-coins-are-legal-tender-and-accept-it-without-any-fear/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 11:02:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-said-10-rupees-coins-are-legal-tender-and-accept-it-without-any-fear/</guid>
      <description>एक बार फिर से लोगों के लिए मुसीबत बन गए हैं। इसके पीछे वजह है दुकानदारों, रिक्शे वालों, ऑटो वॉलों आदि का इन्हें लेने से मना कर देना। जब भी लोग 10 रुपए का सिक्का किसी को देने की कोशिश करते हैं वो उन्हें स्वीकार करने से मना कर देता है। उसका कहना होता है कि बाजार में यह सिक्के चल नहीं रहे हैं। अगर आप भी इस तरह की परिस्थिति से गुजर रहे हैं तो आपके लिए राहत की एक खबर है।   (आरबीआई) खुद मैसेज करके लोगों को बता रही है कि 10 रुपए के सभी सिक्के रुपये का चिह्न वाले और बिना चिह्न वाले दोनों ही वैध हैं। बिना डर के आप इन्हें स्वीकार करें। ज्यादा जानकारी के लिए 14440 पर कॉल करें। इससे पहले भी कई बार 10 के सिक्कों के बंद होने की अफवाहें सामने आई हैं और हर बार आरबीआई ने इन्हें खारिज किया है।  आपको बता दें कि बाजार में इस समय 14 तरह के डिजायन वाले 10 रुपए के सिक्के मौजूद हैं। जिनकी वैधता पर लोगों को संदेह है। इसी वजह से आरबीआई लोगों को मैसेज करके जागरुक कर रही है। 17 जनवरी को जारी किए एक बयान में केंद्रीय बैंक ने कहा- सरकारी टकसालों द्वारा बनाए गए सिक्कों का वह सर्कुलेशन करती है। आरबीआई ने 14 डिजायनों में 10 के सिक्के जारी किए हैं। यह सभी सिक्के वैध हैं और इनका लेन-देन के लिए इस्तेमाल किया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेजॉन को हुआ 91.9 करोड़ डॉलर का नुकसान, CFO बोले- भारत में जारी रहेगा शानदार प्रदर्शन  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/amazon-suffers-loss-of-more-than-90-crore-dollar-in-international-operations/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 20:19:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/amazon-suffers-loss-of-more-than-90-crore-dollar-in-international-operations/</guid>
      <description>दुनिया की दिग्गज ई-कॉमर्स कंपनी अमेजॉन ने शुक्रवार को कहा कि भारत में हमारा शानदार प्रदर्शन जारी रहेगा। दिसंबर 2017 तिमाही में कंपनी का अंतर्राष्ट्रीय संचालन से नुकसान बढ़कर 91.9 करोड़ डॉलर पहुंच गया।  अमेजॉन का अंतर्राष्ट्रीय संचालन से नुकसान दिसंबर 2016 तिमाही में 48.7 करोड़ डॉलर रहा था। हालांकि कंपनी की शुद्ध बिक्री साल 2017 की चौथी तिमाही में बढ़कर 18.03 अरब डॉलर रही, जो साल 2016 की चौथी तिमाही में 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: इंपोर्टड जूस, फोन, कॉस्मेटिक, डायमंड खरीदना हुआ महंगा, चीन को लगेगा झटका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-this-goods-become-cheaper-and-costlier-as-custom-duty-increased/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 18:22:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-this-goods-become-cheaper-and-costlier-as-custom-duty-increased/</guid>
      <description>गुरुवार को वित्त मंत्री द्वारा पेश किए गए प्रस्तावों के बाद अगली 1 अप्रैल से लागू होने वाले वित्त वर्ष 2018-19 कई वस्तुएं महंगी हो जाएंगी। इसमें ज्यादातर उन वस्तुओं पर टैक्स बढ़ जाएगा जो विदेश से इंपोर्ट होती हैं।   चीन को लगेगा झटका देश के अंदर विशेषकर चीन से बहुत सारा सामान बिकने के लिए आता है, जो कि काफी सस्ता होता है। इन वस्तुओं का प्रयोग घटाने के लिए सरकार ने ऐसी वस्तुओं पर कस्टम ड्यूटी को काफी बढ़ा दिया है।  मेक इन इंडिया को मिलेगा बढ़ावा  सरकार के इस कदम से मेक इन इंडिया की मुहिम को बढ़ावा मिलने के आसार हैं। हालांकि जो लोग विदेश से आने वाले सामान का ज्यादा प्रयोग करते हैं, उनको झटका लगने की उम्मीद है। कस्टम ड्यूटी बढ़ाने से सरकार का मकसद है कि देशी कंपनियां अपना ज्यादा से ज्यादा तैयार सामान देश के लोगों को ही बेंचे और देशवासी उनको खरीदें भी।  हालांकि कई ऐसे उत्पाद हैं, जो भारत में बिलकुल भी नहीं बनते हैं और उनके पार्ट्स भी इंपोर्ट किए जाते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: रियल इस्टेट सेक्टर ने किया स्वागत, छोटे शहरों में इंफ्रास्ट्रक्चर को मिलेगा बूस्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-is-happy-budget-as-it-will-boost-infrastructure/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 17:08:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-is-happy-budget-as-it-will-boost-infrastructure/</guid>
      <description>काफी सरगर्मियों और उम्मीदों के बाद 2018-19 अंततः सामने आ चुका है। इस बजट में कुछ जगह ऐसी थी जहाँ अप्रत्याशित बदलाव देखे गए तो वहीं कुछ ऐसी भी थी जहां दिग्गजों की उम्मीदों के विपरीत किसी भी तरह के बदलाव ने जगह नहीं ली।  विशेषकर सेक्टर में भी इस बजट से कुछ ऐसा ही माहौल पनपा। बजट में इंफ्रास्ट्रक्चर और कनेक्टिविटी को बढ़ावा देने के लिए सरकार ने इस सेक्टर को काफी कुछ दिया है और साथ ही 2022 तक हाउसिंग फॉर आल मिशन के दिशा में फंड जारी करने की भी बात कही है।  अफोर्डेबल हाउसिंग को मिलेगा बूस्ट गौड़संस के एमडी और क्रेडाई नेशनल के वाइस प्रेसीडेंट मनोज गौड़ ने कहा कि इस साल के बजट में इन्फ्रास्ट्रक्चर और अफोर्डेबल हाउसिंग के लिए सरकार ने महत्वपूर्ण कदम उठाये हैं। इन्फ्रास्ट्रक्चर के लिए सरकार द्वारा यह कदम देश के विकास के लिए एक अच्छी खबर है।  सरकार के 2022 तक के हाउसिंग फॉर आल योजना के लिए अच्छे फंड प्रदान करने की भी बात कही जो सराहनीय है। हालांकि हमने यह उम्मीद की थी कि रियल एस्टेट क्षेत्र में रेरा और जीएसटी जैसे महत्वपूर्ण एक्ट लागू होने के बाद इस साल के बजट में और भी नए संशोधन किये जायेंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018 से जुड़े यह हैं हर पेचीदा सवाल के जवाब, सेस लगने से टैक्सपेयर्स पर पड़ेगा 2600 रुपये का बोझ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-tough-questions-easy-answers-of-taxpayers-and-individuals/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 17:04:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-tough-questions-easy-answers-of-taxpayers-and-individuals/</guid>
      <description>गुरुवार को वित्त मंत्री द्वारा पेश किए जाने के बाद आम व्यक्ति से लेकर के , इन्वेस्टर्स के मन में कई ऐसे सवाल हैं, जिनका उत्तर देना जरूरी है। हमने ऐसे ही कुछ सवालों का जवाब देने की कोशिश की है&amp;hellip;.  प्रश्न- बजट में आयकर टैक्स स्लैब में कोई बदलाव हुए हैं क्या? उत्तर- वित्त वर्ष 2018-19 के आम बजट में आयकर की दरों और स्लैब में कोई बदलाव नहीं किया है। हालांकि नौकरीपेशा लोग इस बारे में पूरी उम्मीद लगाए हुए थे।  प्रश्न- कोई ऐसा फैसला हुआ है जिसका आम करदाताओं द्वारा चुकाये जाने वाले आयकर पर असर पड़ेगा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ई-वे बिल की वेबसाइट में आई दिक्कतें, सरकार ने आगे बढ़ाई लागू करने की तारीख</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/e-way-bill-defers-as-website-faces-technical-glitches-on-network/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 15:44:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/e-way-bill-defers-as-website-faces-technical-glitches-on-network/</guid>
      <description>ई-वे बिल देश में 1 फरवरी से लागू नहीं हो पाया। जारी करने वाली वेबसाइट में लगातार आ रही टेक्निकल दिक्कतों के कारण ने इसको टाल दिया है। अब इसके लिए एक नई तारीख की घोषणा की जाएगी।   सरकार की तरफ से किया गया ट्विट केंद्र सरकार की तरफ से जीएसटी काउंसिल ने ट्विट करते हुए कहा कि फिलहाल ई-वे बिल जारी करने वाली वेबसाइट पर टेक्निकल दिक्कतें आ रही है, जिसके कारण कारोबारी बिल जेनरेट नहीं कर पा रहे हैं। इसलिए सरकार ने निर्णय लिया है कि ई-वे बिल को पूरे देश में लागू करने की तारीख को आगे बढ़ा दे। इस तारीख की घोषणा आगे की जाएगी। तब तक इसका ट्रायल चलता रहेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाजार को रास नहीं आया बजट, दूसरे दिन करीब 500 अंकों गिरा सेंसेक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/aam-budget-2018-sensex-nifty-share-bazar-indian-market/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 11:20:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/aam-budget-2018-sensex-nifty-share-bazar-indian-market/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने अपने कार्यकाल का अंतिम बजट पेश कर दिया है, लेकिन इसका सकारात्मक असर शेयर बाजार पर नहीं दिखा है। दूसरे दिन का बाजार खुलते ही सेंसेक्स में गिरावट का दौर लगातार जारी है। फिलहाल ये करीब 500 अंकों की गिरावट पर चल रहा है और स्तर 35,413 है। इससे पहले 300 अंकों की गिरावट से साथ खुला।  सेंसेक्स के साथ 50 शेयरों वाले सूचकांक निफ्टी भी कमजोरी का मुंह देख रहा है। निफ्टी 83 अंकों की कमजोरी के साथ 10930 के स्तर पर खुला है।   इससे पहले जब गुरुवार को वित्त मंत्री द्वारा बजट भाषण दिया जा रहा था उस वक्त भी  भी टूट गया था। सेंसेक्स में 450 अंकों की बड़ी गिरावट देखने को मिली। लांग टर्म कैपिटल टैक्स गेन पर टैक्स लगाने की घोषणा के साथ ही सेंसेक्स अपने ऊपरी स्तर से काफी नीचे चला गया। निफ्टी में भी 100 अंकों की बड़ी गिरावट देखने को मिली।   पीएसयू बैंक इंडेक्स, मेटल और फार्मा इंडेक्स में सबसे ज्यादा गिरावट थी। पीएसयू बैंक इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देहरादून एक आदर्श स्थान जीवनशैली को सुखद और आनन्दायक बनाने के लिए </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/dehradun-is-an-ideal-place-to-make-life-style-enjoyable/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 09:36:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/dehradun-is-an-ideal-place-to-make-life-style-enjoyable/</guid>
      <description>यदि हम कहते हैं एक सही स्थान जीवन को सुखद और संपन्न बनाने में पहला कदम है तो इससे कोई इनकार नहीं करेगा। देहरादून एक ऐसा स्थान है, जो पूरे वर्ष अपने मौसम, सुंदरता और परिवेश से लोगों को विस्मित कर सकता है। देहरादून हर उस व्यक्ति की निर्विवाद रूप से पहली पसंद है जिन्हें शानदार पर्वत श्रृंखलाओं, झीलें, हरी भरी और खूबसूरत वादियां पसंद आते है।  यह शहर देश की राजधानी और भारत के अन्य प्रमुख शहरों से हवाई, सड़क और रेल माध्यम से अच्छी तरह से जुड़ा हुआ है। हरिद्वार और ऋषिकेश जैसे आध्यात्मिक क्षेत्रों के साथ कनेक्टिविटी, मसूरी और धनौल्टी जैसे सुंदर पहाड़ी स्थान भी देहरादून को स्वर्ग बनाते हैं। जो लोग व्यावसायिक जीवन या व्यवसाय क्षेत्र के साथ सक्रिय रहना चाहते हैं, वह उत्तराखंड की राजधानी देहरादून को एक आगामी विकास केंद्र के रूप में देख सकते हैं।   खूबसूरत नदियों, घाटियों, शांति एवं प्रदूषण रहित शीतल हवा के करीब, जहाँ तारों भरी रातें और दिन की गुनगुनी धूप लोगों के लिए सुकून का काम करती है, यह स्थान उन लोगों के लिए वरदान है जिन्होंने अपना जीवन बिस्तर से बाहर निकलने और ऑफिस में व्यस्त काम करने के लिए और उनके परिवार के देखभाल करने के लिए खर्च करा है। एक ऐसा शहर जो नियमित भीड़ भाड़ और बाहरी दुनिया की हलचल से अलग एवं शांत हो, वहाँ एक दूसरा घर बनाना एक फायदे का सौदा हो सकता है, क्योंकि यह जीवन को प्रदूषण मुक्त वातावरण के साथ आसान और आराम से बदल सकता है।  जी हाँ, बिल्कुल ऐसा ही की पैसिफिक गोल्फ स्टेट सोसाइटी हमें आवासीय परियोजनाओं के साथ क्षेत्र में आवश्यक सभी नवीनतम सुविधाएं दे रही है। यह परियोजना विशिष्ट रूप से डिज़ाइन किये गए 2000 प्रीमियम फ्लैट ऑफर करती है। 33 एकड़ क्षेत्र में फैली इस परियोजना के पास लोकप्रिय ऐस गोल्फर ग्राहम कुक द्वारा डिज़ाइन एक 9 होल्स वाला गोल्फ कोर्स है। गोल्फ के अलावा इसमें कई अन्य मैदान हैं जिनका उपयोग टेनिस, बैडमिंटन, स्क्वैश, बास्केटबॉल, क्लब हाउस, स्विमिंग पूल आदि के लिए किया जा सकता है। इस परियोजना की एक और शानदार विशेषता यह है कि यह एक महान सुंदर हिमालय पर्वतमाला के साथ शानदार दृश्य प्रदान करता है ।  इसके अलावा, इस परियोजना में जल निकायों के साथ शानदार परिदृश्य भी शामिल हैं। यदि आप फिटनेस और एक सक्रिय जीवन शैली में रहना पसंद करते हैं तो यह परियोजना आपके लिए बनी है क्योंकि यह साइकिल और जॉगिंग ट्रैक से सुसज्जित है। इसमें बच्चों के खेलने के क्षेत्र और फूलों के बगीचे भी हैं। यदि आप इनडोर गेम्स पसंद करते हैं, तो इसमें विभिन्न खेलों के साथ इनडोर गेम्स भी उपलब्ध है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तस्वीरें: मोदी सरकार के बजट में ये हुआ सस्ता, इन पर करनी होगी जेब ढीली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/expensive-and-cheaper-things-in-aam-budget-highlights-2018-see-pics/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 20:23:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/expensive-and-cheaper-things-in-aam-budget-highlights-2018-see-pics/</guid>
      <description>केंद्र सरकार के इस कार्यकाल के अंतिम आम बजट में गुरुवार को वित्त मंत्री  ने कई महत्वपूर्ण घोषणाएं की हैं। बजट में सरकार ने गरीबों पर फायदों की बौछार कर दी तो वहीं मीडिल क्लास को निराश किया है।  बजट में कई वस्तुएं और सेवा महंगी की गई है। सस्ती वस्तुओं और सेवा का सीधा फायदा आम लोगों को मिलेगा तो वहीं महंगी हुई चीजें जेब पर भारी पड़ेगी। आखिर वह क्या चीजें हैं जो महंगी हुई और क्या सस्ती हुई। आइए तस्वीरों में देखिए वे क्या-क्या चीजें हैं।  सरकार ने बजट में पेडल कार, पहिये वाले खिलौने, गुड़िया, खेलों में इस्तेमाल होने वाले उपकरण और सिगरेट और अन्य लाइटर महंगे हुए हैं। सिगरेट सस्ती हुई या महंगी यह जानने के लिए लोग उत्सुक नजर आए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तस्वीरों में आसानी से समझिए बजट से आपको होगा क्या फायदा और क्या नकुसान?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/aam-budget-understand-profit-or-loss-from-union-budget-2018-see-pics/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 19:48:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/aam-budget-understand-profit-or-loss-from-union-budget-2018-see-pics/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने गुरुवार को बजट 2018-2019 पेश किया। इस दौरान वित्त मंत्री अरुण जेटली ने कई बड़े ऐलान किए और भविष्य की योजनाओं का भी जिक्र किया। बजट में सरकार ने समाज के सभी वर्गों को ध्यान में रखकर तैयार करने की कोशिश की है। जिनमें देश के किसान, महिलाएं, बच्चे, अनुसूचित जनजाति, अनुसूचित जाति और मीडिल क्लास को ध्यान में रखा गया है।   आइए जानते हैं ने बजट में क्या क्या बदलाव किए हैं आम लोगों को कहां छूट मिली है और आम लोगों के जीवन पर इन बदलावों का क्या प्रभाव होगा। बजट में लोगों की जिंदगी का अहम हिस्सा बन चुके मोबाइल फोन को महंगा कर दिया गया है। जिन मोबाइल फोन का 81 फीसदी हिस्सा और 84.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आम बजट 2018: इन तीन बड़ी इंश्योरेंस कंपनियों को सरकार ने किया एक साथ मर्ज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-govt-to-merge-three-insurance-companies/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 19:44:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-govt-to-merge-three-insurance-companies/</guid>
      <description> में तीन कंपनियों के इंश्योरेंस को एक साथ मर्ज करने की घोषणा की गई है। इनमें ओरिएंटल इंश्योरेंस कंपनी लिमिटेड, यूनाइटेड इंडिया इंश्योरेंस कंपनी लिमिटेड और नेशनल इंश्योरेंस कंपनी लिमिटेड को शामिल किया गया है। इन सभी कंपनियों के एक सिंगल कंपनी में मर्ज कर दिया है। यानी की अगर अब इनमें से किसी भी कंपनी से आप इंश्योरेंस कराने की सोच रहे हैं तो आपको इतना सोचने की जरूरत नहीं है बल्कि एक ही कंपनी में करा सकते हैं।   तीन राज्य चालित बीमा कंपनियों के विलय से एक विशाल संगठन का निर्माण हो जाएगा। वित्तीय वर्ष 2018-19 के लिए निर्धारित 80,000 करोड़ रुपये के सरकार के विनिवेश लक्ष्य का एक महत्वपूर्ण हिस्सा होगा।  यह एक बहुत सकारात्मक कदम है ब्रोकरेज प्रभुदास लिलाधार प्राइवेट के मुख्य कार्यकारी और पोर्टफोलियो मैनेजर अजय बोडके ने कहा कि सरकार का यह संकल्प है कि CPSE पैमाने पर बढ़ोतरी और उनकी बैलेंस शीट को मजबूत करेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वरिष्ठ नागरिकों का सम्मान: बचत पर ब्याज में छूट को बढ़ा कर 50000 रुपये किया गया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-income-rebate-increased-to-rs-50-thousand-in-deposit-schemes-to-senior-citizens/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 17:56:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-income-rebate-increased-to-rs-50-thousand-in-deposit-schemes-to-senior-citizens/</guid>
      <description>जीएसटी लागू होने के बाद केंद्र की मोदी सरकार ने गुरुवार (1 फरवरी) को लोकसभा में देश का पेश कर दिया है। जानिए क्या रही इस बजट की खास बातें...   वय वंदना योजना मार्च 2020 तक जारी रहेगी  - प्रधानमंत्री वय वंदना योजना के अंतर्गत निवेश की वर्तमान सीमा को बढ़ाकर 15 लाख रुपए किया गया  - वरिष्ठ नागरिकों को गरिमापूर्ण जीवन प्रदान करने के लिए केन्द्रीय वित्य एवं कॉरपोरेट मामलों के मंत्री श्री अरुण जेटली ने वरिष्ठ नागरिकों के लिए महत्वपूर्ण रियायतों की घोषणा की है।  - संसद में आज आम बजट 2018-19 पेश करते हुए वित्त मंत्री ने कहा कि बैंकों तथा डाकघरों में जमा राशि पर ब्याज आय में छूट 10 हजार रुपए से बढ़ाकर 50 हजार रुपए की गई है तथा आयकर धारा 194ए के तहत स्रोत पर आयकर की कटौती नहीं की जाएगी।  - यह लाभ सावधि जमा योजनाओं तथा आवर्ती जमा योजनाओं में प्राप्त होने वाले ब्याज के लिए भी उपलब्ध होगा। वित्त मंत्री ने कहा कि धारा 80डी के अंतर्गत स्वास्थ्य बीमा प्रीमियम या चिकित्सा व्यय हेतु कटौती सीमा को 30 हजार रुपए से बढ़ाकर 50 हजार रुपए कर दिया गया है।  - अब सभी वरिष्ठ नागरिक किसी स्वास्थ्य बीमा प्रीमियम या किसी चिकित्सा के संदर्भ में 50 हजार रुपए प्रतिवर्ष तक कटौती के लाभ का दावा कर सकेंगे।वित्त मंत्री ने धारा 80डीडीबी के अंतर्गत गंभीर बीमारी से संदर्भ में चिकित्सा खर्च के लिए कटौती सीमा को वरिष्ठ नागरिकों के मामले में 60 हजार रुपए से और अति वरिष्ठ नागरिकों के मामले में 80 हजार रुपए से बढ़ाकर सभी वरिष्ठ नागरिकों के लिए एक लाख रुपए का प्रस्ताव किया।  - इन रियायतों से वरिष्ठ नागरिकों को 4 हजार करोड़ रुपए का अतिरिक्त कर लाभ प्राप्त होगा।  - टैक्स रियायतों के अतिरिक्त वित्त मंत्री ने कहा कि प्रधानमंत्री वय वंदना योजना को मार्च 2020 तक बढ़ाया गया है। इस योजना के तहत भारतीय जीवन बीमा निगम द्वारा 8 प्रतिशत निश्चित प्रतिलाभ प्रदान किया जाता है। इस योजना के तहत प्रति वरिष्ठ नागरिक 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: डीजल-पेट्रोल नहीं होगा सस्ता, सरकार ने एक्साइज ड्यूटी घटाई, सेस बढ़ाया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-highlights-live-india-petrol-diesel-2-rs-cheaper-see-expensive-and-cheaper-things/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 16:53:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-highlights-live-india-petrol-diesel-2-rs-cheaper-see-expensive-and-cheaper-things/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने पेट्रोल-डीजल के सस्ता होने की खबरों पर कहा है कि पेट्रोल और डीजल सस्ता नहीं होगा। केंद्रीय वित्त सचिव हसमुख अढिया ने प्रेस कॉन्फ्रेंस कर बताया कि &#39;बजट में जितनी एक्साइज ड्यूटी घटाई गई उतना ही सेस को बढ़ा दिया गया है।&#39; इससे पहले बजट पेश होने के बाद खबरें आ रही थीं कि  2 रुपए सस्ता होगा। कहा जा रहा था कि घटी हुई कीमतें आज रात से लागू होंगी।   बता दें कि मोदी सरकार का आखिरी बजट गुरुवार को पेश किया गया। पूरे देश की नजर वित्त मंत्री अरुण जेटली के बजट भाषण पर थी। भाषण के दौरान जेटली ने एक के बाद कई घोषणाएं की।  वहीं सरकार ने कई ऐसी घोषणाएं की जिनमें कई वस्तुए और सेवा सस्ती हुई हैं तो वहीं कई चीजें महंगी हुई है। आइए जानते हैं बजट में क्या सस्ता हुआ है और क्या महंगा हुआ।  ने दैनिक उपभोग की कुछ वस्तुओं पर सीमा शुल्क बढ़ाकर 20 फीसदी कर दिया है। वहीं फ्रूट जूस पर आयात शुल्क 30 फीसदी से बढ़ाकर 50 फीसदी कर दिया है। इस वजह से आयातित कारें, एलसीडी और एलईडी टीवी, मोबाइल फोन, सोना-चांदी, परफ्यूम, डेंटल हाइजीन, आफ्टर शेव, ड्योडरेंट, रूम फ्रेशनर, बालों में इस्तेमाल होने वाले उत्पाद अब महंगे हो जाएंगे।   वित्त मंत्री ने घरेलू उत्पादन को बढ़ावा देने के मकसद से मोबाइल फोन पर सीमा शुल्क 15 फीसदी के बजाय 20 फीसदी, एलसीडी/एलईडी टीवी पर 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर खरीदने के लिए निवेशकों की पहली पसंद बन रहा है देहरादून</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/dehradun-is-the-first-choice-of-investors-to-buy-a-house/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 16:27:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/dehradun-is-the-first-choice-of-investors-to-buy-a-house/</guid>
      <description>विभिन्न सर्वेक्षणों और रिपोर्टों के अनुसार देहरादून संपत्तियों में सबसे अधिक एनआरआई निवेश के लिए शीर्ष स्थान पर रहा है, जिसने यहां भारतीय डेवलपर्स और बिल्डरों को रियल एस्टेट बाजार के बारे में आशावादी बना दिया है। बाजार में आर.ई.आर.ए और जीएसटी जैसे हालिया बदलावों और अधिनियमनों के चलते डेवलपर्स ने अच्छी बुकिंग की उम्मीद की शुरुआत की है।  आश्वस्त पारदर्शिता और सरलीकृत कराधान की प्रक्रिया न केवल घरेलू खरीदारों के लिए पहली बार सेवा प्रदान कर रही है, बल्कि सभी निवेशकों को भी प्रोत्साहित करती है जिन्होंने रियल एस्टेट क्षेत्र से दूरी रख रखी थी। यह कहा जा सकता है कि आदर्श जीवन जीने के लिए एक आदर्श स्थान पहला कदम है। देहरादून एक ऐसा स्थान है जो पूरे वर्ष में अपनी सौंदर्य और मौसम से लोगों को विस्मित कर सकता है। जब भी शानदार पर्वत श्रृंखलाओं, झिलमिलाती झीलों, हरी भरी वादियों की बात आती है देहरादून निर्विवाद रूप से पहली पसंद है।  एक प्रदूषण मुक्त वातावरण, नियमित हलचल से दूर, एक बेहतर सौदा हो सकता है, क्योंकि यह जीवन को प्रदूषण मुक्त वातावरण के साथ आसान और आरामदायक बनाने में परिवर्तित कर सकता है। पैसिफिक गोल्फ एस्टेट और पैसिफिक समूह की जैसी आवासीय परियोजनाएं क्षेत्र में उपलब्ध सभी आवश्यक एवं नवीनतम सुविधाएं दे रही हैं, दोनों परियोजनाएं खूबसूरत हिमालय पर्वतमाला का एक मोहक दृश्य प्रदान करती हैं। इसके अलावा पैसिफिक हिल्स में मेजेस्टिक लो रेंज वाले घर एवं एक एन्क्लेव प्रदान किया जा रहा है, जो योजनाबद्ध तरीके से विश्वस्तरीय सुविधाओं के साथ है। यह सुविधा आज के आधुनिक समय में आपको शाही आकर्षण का अनुभव कराएगी।  पैसिफिक हिल्स में घर, उन लोगों के लिए हैं जो सच्चे सामंजस्य और जीवन में संतुलन की अपेक्षा करते हैं। पैसिफिक हिल्स देहरादून के राजपुर रोड पर स्थित है, यह आसानी से पैसिफिक मॉल, मैक्स हॉस्पिटल, साई रेलवे स्टेशन, डीपीएस देहरादून जैसे प्रमुख स्थानों से जुड़ा हुआ है और इसकी सबसे बड़ी खासियत है कि यह एक सीधी सड़क करती करती है जो मसूरी से केवल 25 किमी दूर है। अधिक से अधिक निवेशकों और होम बायर्स ने इन शहरों में संपत्ति खरीदने के लिए निवेश शुरू कर दिया है जो उन्हें प्रकृति और आधुनिकता के मिश्रण दोनों प्रदान कराएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#BUDGET 2018: जेटली का बड़ा ऐलान, AADHAR की तर्ज पर अब हर कंपनी की बनेगी यूनिक ID</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitley-said-every-company-will-also-be-created-on-the-basis-of-unique-identity/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 16:10:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitley-said-every-company-will-also-be-created-on-the-basis-of-unique-identity/</guid>
      <description>केंद्र सरकार देश के प्रत्येक उद्योग को आधार की तर्ज पर एक यूनिक आइडेंटिटी (अनूठी पहचान) देने के लिए एक योजना तैयार करेगी। केंद्रीय वित्त मंत्री अरुण जेटली ने बृहस्पतिवार को लोकसभा में आम बजट 2018-19 पेश करते हुए यह घोषणा की।   उन्होंने कहा कि ने हर भारतीय को एक पहचान दी है। इसने हमारे लोगों तक कई सरकारी सेवाओं की पहुंच को आसान बनाया है।   जेटली ने कहा कि हर उद्योग, चाहे वह छोटा हो या बड़ा, को भी एक यूनिक आईडी की जरूरत है। उन्होंने कहा कि देश के प्रत्येक उद्योग को एक यूनिक आईडी प्रदान करने के लिए एक योजना तैयार करेगी।  उल्लेखनीय है कि अबतक लगभग 119 करोड़ लोगों को बायोमेट्रिक आधार जारी किए जा चुके हैं और विभिन्न सरकारी व गैर सरकारी संस्थानों में एक निवास पहचान के सबूत के तौर पर आधार कार्ड को पेश करना पड़ता है।  सरकार ने काले धन पर अंकुश लगाने तथा बेहिसाब संपत्ति का पता लगाने को लेकर बैंक खातों तथा पैन नंबर की पुष्टि करने के लिए आधार को अनिवार्य कर दिया है। साथ ही मोबाइल फोन उपयोगकर्ताओं की पहचान सुनिश्चित करने को लेकर मोबाइल फोन सीम के लिए भी आधार अनिवार्य कर दिया गया है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: बजट में सरकार ने दिया स्टैंडर्ड डिडक्शन का फायदा, जानिए क्या होता है ये? </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/union-budget-2018-government-give-benefit-of-standard-deduction-in-the-budget/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 15:45:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/union-budget-2018-government-give-benefit-of-standard-deduction-in-the-budget/</guid>
      <description>अरुण जेटली ने बजट के दौरान सैलरीड क्लास को राहत देने की बात कही, उन्होंने कहा कि इनकम टैक्स स्लैब में कोई बदलाव नहीं किया जाएगा लेकिन 40 हजार रुपये का स्टैंडर्ड डिडक्शन मिल सकेगा। इसके साथ ही ट्रांस्पोर्ट अलाउंस और मेडिकल रिबंर्समेंट जैसी सुविधा में कटौती कर दी गई। स्टैंडर्ड डिडक्शन का फायदा सैलरी पाने वालों के साथ-साथ पेंशन पाने वालों को भी मिल सकेगा। ऐसे में लोग यह जानना चाह रहे हैं कि आखिर यह स्टैंडर्ड डिडक्शन क्या होता है और इसका फायदा कौन-कौन सा वर्ग किस तरीके से उठा सकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट से पहले लागू हुआ ई-वे बिल सिस्टम, 50 हजार से ऊपर का सामान भेजना होगा आसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-e-way-bill-system-applied-sending-goods-above-50-thousand-rupees-now-easy/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 10:29:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-e-way-bill-system-applied-sending-goods-above-50-thousand-rupees-now-easy/</guid>
      <description>बजट से पहले पूरे देश में प्रणाली आज से लागू हो गई है, जिसके बाद हर राज्य के लिए अलग-अलग परिवहन पास की जरूरत नहीं होगी। वहीं 1 जून से इंटर-स्टेट ट्रांसपोर्ट पर ई-वे बिल लागू होगा। गौरतलब है कि आज ही वित्त मंत्री संसद में बजट भाषण पढ़ेंगे।   सामान ले जाने में होगी आसानी इस प्रणाली में ई-बिल के माध्यम से देश भर में सामान ले जाने वाले वाहन वैध होंगे। जीएसटी नेटवर्क (जीएसटीएन) की तरफ से जारी एक बयान में बताया गया कि हर राज्य में 10 किलोमीटर अंदर प्रवेश करने वाले वाहन जिसमें 50,000 रुपये या उससे अधिक के मूल्य के सामान हैं, उसके लिए एक फरवरी 2018 ई-वे बिल अनिवार्य होगा।  जीएसटीएन के मुख्य कार्यकारी अधिकारी (सीईओ) प्रकाश कुमार का कहना है कि इसे शुरू करने के बाद करदाताओं और ट्रांसपोर्टरों को किसी भी टैक्स कार्यालय या चेक पोस्ट पर रुकने की जरूरत नहीं पड़ेगी, क्योंकि ई-वे बिल इलेक्ट्रॉनिक रूप से तैयार किया जा सकता है और इसमें खुद से पैसे कट जाएंगे। बड़े उपयोगकर्ता इस ई-वे बिल की नई प्रणाली को पोर्टल पर मोबाइल ऐप, एसएमएस और ऑफलाइन टूल के जरिए उपयोग कर सकते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 कारण: बजट 2018 पर क्यों टिकी हैं सबकी निगाहें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-why-are-everyone-looking-for-budget/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 10:20:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-why-are-everyone-looking-for-budget/</guid>
      <description>वित्त मंत्री संसद में 5वीं बार आम पेश करेंगे। ऐसा दूसरी बार हो रहा है जब बजट 28 फरवरी के बजाय 1 फरवरी को पेश किया जा रहा है। सरकार के इस बजट पर देश के हर वर्ग की निगाहें टिकी हुई हैं। आखिर क्यों है यह बजट इतना खास, जानिए कारण राजनीति विश्लेषकों और विपक्ष का कहना है कि सरकार के खिलाफ कुछ वर्गों में खासा रोष है। इस लिहाज से मोदी सरकार कुछ खास वर्गों को ध्यान में रख कर ही पेश करेगी। जिनमें किसान, मध्यम वर्ग, व्यापारी शामिल हैं। नोटबंदी और जैसे कदमों के बाद अर्थव्यवस्था में कई बदलाव एकाएक आ गए। ऐसे में सरकार इन वर्गों में अपने डगमगाते हुए विश्वास को स्थिरता देने की कोशिश जरूर करेगी। मोदी सरकार ने चुनाव से पहले वादा किया था कि उनकी सरकार महंगाई पर नियंत्रण रखेगी। इस मोर्चे पर मोदी सरकार को कई चुनौतियों का सामना करना पड़ा। जनवरी 2017 से</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट से पहले तेजी पर खुला शेयर मार्केट, सेंसेक्स में दिखी 132 अंकों की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-opens-on-a-positive-note-on-budget-day/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 09:51:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-opens-on-a-positive-note-on-budget-day/</guid>
      <description>वित्त मंत्री अरुण जेटली द्वारा भाषण पेश करने से पहले में तेजी का रूख दिखाई दिया। 132 अंक और निफ्टी 38 अंकों की मजबूती के साथ खुला। बुधवार के कारोबार में शेयर बाजार गिरावट के साथ बंद हुए थे। सेंसेक्स 69 अंक गिरकर 35,965 अंक पर बंद, जबकि निफ्टी 20 अंक टूटकर 11,030 अंक पर बंद हुआ था।  बजट के लोकलुभावन होने के आसार वित्त वर्ष 2018-19 के लिए पेश होने वाले बजट के लोकलुभावन होने के आसार से हैवीवेट शेयरों में बढ़त के साथ खुले। बाजार में कारोबार के इस दौरान दिग्गज शेयरों में एलएंडटी, महिंद्रा एंड महिंद्रा, एचपीसीएल, एचसीएल टेक, हीरो मोटो, टीसीएस और ओएनजीसी 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: बजट से पहले जरूर जान लें ये 5 फाइनेंशियल टर्म</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/know-these-business-terms-related-to-union-budget-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 09:16:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/know-these-business-terms-related-to-union-budget-2018/</guid>
      <description>भारत के वित्त मंत्री गुरुवार को 2018-19 का पेश करेंगे। आने वाले वित्तीय वर्ष के लिए केंद्र सरकार आय और व्यय का खाका पेश करेगी।  2019 में होने वाले आम चुनावों से पहले मौजूदा सरकार का ये आखिरी पूर्ण बजट होगा। इसलिए इसमें होने वाली घोषणाओं पर लोगों का ध्यान अधिक होगा। लगाए जाने के बाद सरकार का ये पहला बजट होगा।  बजट की घोषणा होने से पहले इससे जुड़े ये पांच टर्म आपको जान लेने चाहिए क्योंकि इससे जुड़े कुछ अहम फैसले लिए जा सकते हैं।   वर्तमान में ढाई लाख रुपये तक की सालाना कमाई करने वाले लोगों को टैक्स में पूरी तरह छूट मिलती है। हालांकि ऐसा अनुमान है कि सरकार इस सीमा को बढ़ा सकती है। संभावना जताई जा रही है कि सरकार इस सीमा को बढ़ाकर तीन लाख रुपये तक कर सकती है। यानी तीन लाख से कम सालाना कमाई पर नहीं देना होगा। इससे लाखों लोगों को राहत मिलेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: amarujala.com पर पूरे दिन देखिए LIVE कवरेज और विश्लेषण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-watch-special-live-coverage-and-analysis-throughout-the-day/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 08:39:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-watch-special-live-coverage-and-analysis-throughout-the-day/</guid>
      <description>केंद्र सरकार के चौथे और आखिरी पूर्ण पर पूरे देश की निगाहें आज लगी रहेंगी। लागू होने के बाद पेश हो रहे इस पहले आम बजट से आम जनता की ढेरों उम्मीदें जुड़ी हुई हैं। चाहे किसान हो या फिर सैलरी क्लास, कामकाजी महिला हो अथवा गृहणी, युवा वर्ग हो या फिर सीनियर सिटीजंस, स्टार्टअप हो या फिर बड़ी कॉर्पोरेट कंपनियां, रियल इस्टेट सेक्टर से लेकर हर किसी के मन में बजट को लेकर के उत्सुक्ता रहेगी।   इसी उत्सुक्ता और बजट के बाद उसका विश्लेषण करने के लिए अमरउजाला.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: 7 लाख तक की इनकम पर मिल सकती है टैक्स में छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-no-tax-on-income-of-7-lakhs-will-finance-minister-give-more-relief/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 07:55:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-no-tax-on-income-of-7-lakhs-will-finance-minister-give-more-relief/</guid>
      <description>पिछले साल के बजट में वित्त मंत्री ने इनकम टैक्स की दरों में बदलाव करने की घोषणा की थी। इस घोषणा में 2.50 लाख रुपये तक की इनकम पर किसी प्रकार का कोई टैक्स नहीं देना होगा। इसके ऊपर 5 लाख तक की इनकम पर टैक्स दर को 5 फीसदी कर दिया गया था। लेकिन आप 7.5 लाख तक की इनकम पर टैक्स की देनदारी को शून्य कर सकते हैं। सीए और एक्सपर्ट अतुल कुमार गर्ग ने amarujala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> बजट से पहले बाजार में गिरावट, निफ्टी 21.95 अंक नीचे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/market-down-before-budget-nifty-down-approx-22-points/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 01:22:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/market-down-before-budget-nifty-down-approx-22-points/</guid>
      <description>से एक दिन पहले निवेशकों द्वारा लिवाली में ऐहतियात बरतने की वजह से बुधवार को 68.71 अंकों की गिरावट के साथ 36,000 के नीचे आ गया और 35,965.02 पर बंद हुआ।   वहीं, 21.95 अंकों की गिरावट के साथ 11,027.70 पर बंद हुआ। मासिक आधार पर बीएसई के सेंसेक्स में 1,908.19 अंकों की तेजी दर्ज की गई है, जबकि निफ्टी में भी रिकॉर्ड 497 अंकों की बढ़त हुई है। डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: क्या रेल यात्रियों का सुरक्षित होगा सफर, 12 बजे से LIVE पूछें अपने सवाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/live-discussion-on-rail-budget-viewers-can-ask-question-on-facebook/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 10:36:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/live-discussion-on-rail-budget-viewers-can-ask-question-on-facebook/</guid>
      <description>रेल यात्रियों के लिए क्या 2018 में सफर सुरक्षित होगा? क्या को लेट होती ट्रेनों से मुक्ति मिलेगी? क्या किराये को तर्कसंगत बनाया जाएगा? ऐसे ही बहुत से सवाल हैं, जिन पर की निगाहें लोगों की हैं।   रेल यात्रियों के ऐसे ही सवालों के जवाब देने के लिए आज amarujala.com पर एक विशेष LIVE का आयोजन किया जा रहा है, जिसमें रेल विकास निगम के पूर्व डायरेक्टर (वित्त) हरीशचंद्र रेल बजट से जुड़े प्रत्येक सवाल का जवाब देंगे। अगर आपके मन में भी किसी तरह का कोई सवाल है तो आप अमर उजाला के फेसबुक पेज पर जाकर के सवाल पूछ सकते हैं। आपके द्वारा पूछे गए सवालों का जवाब हमारे एक्सपर्ट देंगे।   इसके अलावा अमर उजाला की वेबसाइट पर गुरुवार 1 फरवरी को सुबह 10 बजे से लेकर के शाम के सात बजे तक बजट से जुड़े हर सवाल का जवाब आपको हमारा विशेष पैनल देगा। आप लोग भी फेसबुक पर हमारे एक्सपर्ट पैनल से LIVE सवाल पूछ सकेंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: किसानों पर हो सकता है फोकस, चुनावी वर्ष में मिल सकती है बड़ी सौगात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/amarujala-exclusive-farmers-can-get-focus-in-the-budget-in-the-election-year/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 17:20:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/amarujala-exclusive-farmers-can-get-focus-in-the-budget-in-the-election-year/</guid>
      <description>केंद्र सरकार इस साल के चुनावी वर्ष में किसानों पर अपने आखिरी पूर्ण में पूरी तरह से फोकस रख सकती है। बजट पूर्व amarujala.com पर आयोजित विशेष परिचर्चा में यह बात सामने आई कि सरकार एक बैलेंस अप्रोच लेकर के चलेगी।  इस बार वित्त मंत्री अरुण जेटली अपने बजट पिटारे से किसानों के लिए बड़ी सौगात की घोषणा कर सकते हैं। इस परिचर्चा में कृषि मामलों के जानकार चौधरी पुष्पेंद्र सिंह से बात की अमर उजाला डिजिटल के संपादक संजय अभिज्ञान और अमर उजाला के सलाहकार संपादक विनोद अग्निहोत्री ने।  रिफॉर्म के बजाए पॉपुलिस्ट पर फोकस चर्चा की शुरूआत करते हुए विनोद अग्निहोत्री ने कहा कि सरकार के ऊपर इस वक्त दो तरफ से दबाव है। पहला दबाव किसानों की तरफ से बना हुआ है क्योंकि गुजरात के चुनाव में ऐसा देखने में आया कि किसान भाजपा से काफी नाराज चल रहे हैं।  वहीं सरकार पर विश्व बैंक, इंटरनेशनल मॉनेटरी फंड का दबाव है कि वो जीएसटी और नोटबंदी जैसे कड़े रिफॉर्म को जारी रखे। ऐसे में रिफॉर्म के बजाए सरकार का फोकस पॉपुलिस्ट बनाने पर जोर रहेगा।   &amp;lt;iframe src=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: रियल इस्टेट सेक्टर को मिल सकता है बूस्ट, 1.5 करोड़ लोगों को देगा 2022 तक नौकरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-can-get-boost-15-million-people-can-job-by-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 15:08:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-can-get-boost-15-million-people-can-job-by-2022/</guid>
      <description>इस बार के में केंद्र सरकार को मंदी के दौर से उबारने के लिए बड़ी घोषणाएं कर सकती है। में 2022 तक इस सेक्टर द्वारा 1.5 करोड़ लोगों को रोजगार मिलने की उम्मीद से डेवलपर्स काफी खुश हैं। उन्हें लगता है कि अब इस बार के बजट भाषण में वित्त मंत्री अरुण जेटली उनकी मांगों पर ध्यान देंगे।   उद्योग को मिले दर्जा महागुन ग्रुप के डायरेक्टर धीरज जैन ने कहा कि जीएसटी और रेरा के लागू होने के बाद इसको उद्योग का दर्जा मिलने की कोशिशें तेज हैं। रियल इस्टेट इकोनॉमी का एक कोर सेक्टर है, इसलिए जल्द ही ऐसा होना चाहिए।  अगर रियल इस्टेट को इंडस्ट्री का दर्जा मिलता है तो फिर डेवलपर्स को कम इंटरेस्ट रेट पर लोन मिल सकेगा, जिससे मकान काफी सस्ते हो जाएंगे। सेविंग की राशि 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट में शामिल होते हैं यह 8 दस्तावेज, जानिए क्या होता है इनमें खास </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/know-the-importance-of-these-8-documents-which-were-used-in-budget/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 13:16:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/know-the-importance-of-these-8-documents-which-were-used-in-budget/</guid>
      <description>संसद में 1 फरवरी को साल 2018-19 का आम बजट पेश किया जाएगा। इस बजट के लोकलुभावन होने के पूरे आसार हैं क्योंकि यह का आखिरी बजट है। आम लोगों को सरकार और वित्तमंत्री से बहुत सी उम्मीदे हैं। बजट क्या और कैसा होगा इसका पता तो 1 फरवरी को चल जाएगा लेकिन आज हम आपको बजट से जुड़े 8 दस्तावेजों के बारे में बताते हैं। जिनका प्रयोग बजट में किया जाता है।  वार्षिक वित्तीय विवरण- संसद के दोनों सदनों के सामने भारत सरकार एक वित्त वर्ष की अनुमानित प्राप्तियों और व्यय का विवरण पेश करेगी। इसी को वार्षिक वित्तीय विवरण कहा जाता है जिसका उल्लेख संविधान के अनुच्छेद 112 में मिलता है।  डिमांड ऑन ग्रांट- इसमें जमाधन से निकाले जाने वाले खर्चों के अनुमान दर्ज होते हैं। यह एक तरह का फार्म होता है जिसका उल्लेख अनुच्छेद 113 में मिलता है। इसपर लोकसभा में मतदान जरूरी होता है।  विनियोग विधेयक- लोकसभा से मंजूर हुईं व्यय मांगों और जमाधन में से किए गए खर्चों को इकट्ठा करके एक विधेयक बनाया जाता है। इसे ही विनियोग विधेयक कहा जाता है जिसे लोकसभा में पेश किया जाता है।  फाइनेंस बिल- इसमें केंद्र सरकार द्वारा प्रस्तावित नए बिलों का विवरण होता है। इसमें मौजूदा करों में किए गए संशोधन भी शामिल होते हैं।  वित्त विधेयक प्रावधान ज्ञापन- यह वित्त विधेयक के अंतर्गत आने वाली पूंजी को समझाने की व्याख्या करने वाला एक दस्तावेज होता है।  एक्सपेंडीचर बजट वॉल्यूम-1- एक्सपेंडीचर बजट वॉल्यूम के अंतर्गत राजस्व और मूल राशि शामिल होती है। जिसमें जारी योजना और गैर-योजना वाली अनुमानों का एक विश्लेषण होता है।  एक्सपेंडीचर बजट वॉल्यूम-2- इसमें व्यय अनुदान मांगो के अंदर प्रस्तावित अंतर्निहित उद्देश्य को समझाने का एक दस्तावेज होता है। इसमें विभिन्न कार्यक्रमों में व्यय की गई राशि का एक छोटा सा विवरण और संशोधित अनुमानों के बीच का अंतर शामिल होता है।  रिसिप्ट्स बजट- वार्षिक वित्त विवरण में शामिल प्राप्तियों के अनुमान को फिर से रिसिप्ट्स बजट में समझाने और विश्लेषित किया जाता है। इसमें राजस्व औऱ पूंजीगत प्राप्तियों का पूरा ब्यौरा भी शामिल किया जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जलवायु परिवर्तन से कृषि आय में 20-25 फीसदी कमी का अंदेशा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/due-to-climate-change-income-from-farming-reduced-by-20-25-percent/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 13:15:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/due-to-climate-change-income-from-farming-reduced-by-20-25-percent/</guid>
      <description>में सरकार को चेतावनी दी गई है कि के कारण निकट भविष्य में कृषि आय में 20-25 पीसदी तक की कमी हो सकती है। इसके मद्देनजर सरकार को सिंचाई के साधनों में उल्लेखनीय सुधार करने, नई टेक्नोलाजी के इस्तेमाल को बढ़ावा देने और बिजली एवं उर्वरक सब्सिडी को जरूरतमंद लोगों तक पहुंचाने के उपाय करने का सुझाव दिया गया है।  सर्वेक्षण में स्पष्ट रूप से कहा गया है कि अगर सरकार कृषि को संकट से बाहर निकालना चाहती है और किसानों की आमदनी को दोगुना करना चाहती है तो उसे इस दिशा में गंभीर प्रयास करने होंगे। जलवायु परिवर्तन के कारण कृषि आय में औसतन 15-18 फीसदी की कमी आएगी जबकि असिंचित क्षेत्रों में यह कमी 20-25 फीसदी तक पहुंच सकती है। कृषि आय के मौजूदा स्तरों के आधार पर यह कमी सालाना 3600 रुपये से ज्यादा हो सकती है।  जलवायु परिवर्तन के असर को कम करने के लिए जरूरी है कि सिंचाई के बेहतर साधनों का इस्तेमाल किया जाए। इस दिशा में सरकार ड्रिप और स्प्रिंकलर टेक्नोलाजी को बढ़ावा देना चाहिए। इसके अलावा बिजली और उर्वरक पर अलक्षित सब्सिडी के बजाय प्रत्यक्ष वित्तीय मदद का तरीका अपनाया जा सकता है। सर्वेक्षण में सरकार से अनाज आधारित कृषि नीति की समीक्षा करने की भी वकालत की गई है।  जल संकट और भूजल के अंधाधुंध दोहन की पृष्ठभूमि में आर्थिक सर्वेक्षण में सिंचाई सुविधाओं के विस्तार पर भी बल दिया गया है। मौजूदा समय में देश की कुल कृषि भूमि का 45 फीसदी ही सिंचित है। गंगा के मैदानी इलाकों और गुजरात एवं मध्य प्रदेश के कुछ हिस्सों तक की सिंचाई सुविधाएं पहुंच पाई हैं। जबकि कर्नाटक, महाराष्ट्र, राजस्थान, छत्तीसगढ़ एवं झारखंड जैसे राज्यों में सिंचाई की पर्याप्त सुविधा नहीं होने के कारण उन पर जलवायु परिवर्तन का गंभीर असर होने की आशंका है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: आर्थिक सर्वेक्षण में महिलाओं के चौतरफा विकास की वकालत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-women-development-issue-favored-in-economic-survey/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 13:06:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-women-development-issue-favored-in-economic-survey/</guid>
      <description>मोदी सरकार द्वारा पेश आर्थिक सर्वेक्षण इस बार महिलाओं के सशक्तीकरण पर विशेष बल दिया गया है। इसमें कहा गया है कि आबादी में 49 फीसदी हिस्सा रखने वाली महिलाओं की निर्णय प्रक्रिया में भागीदारी बहुत कम है जिसे बढ़ाने की जरूरत है।  सर्वेक्षण के अनुसार घरेलू जिम्मेदारियों, समाज में महिलाओं की भूमिका को लेकर मौजूदा सांस्कृतिक नजरिए और पारिवारिक सहयोग में कमी के कारण आधी आबादी राजनीति में उस तरह से सक्रिय नहीं है जैसा उसे होना चाहिए। यहां तक कि रवांडा जैसे देश में भी 2017 में संसद में महिला जन प्रतिनिधियों की संख्या 60 फीसदी तक पहुंच गई है। जबकि भारत में यह हिस्सेदारी 15 फीसदी से भी कम है। इस मामले में अपना देश मिस्र, मलेशिया, जापान, श्रीलंका और थाईलैंड जैसे देशों की कतार में खड़ा है।  इंटर पार्लियामेंटरी यूनियन और यूएन वुमन रिपोर्ट के अनुसार इस समय लोकसभा में 64 (542 सांसदों का 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिस बजट का आप कर रहे हैं बेसब्री से इंतजार, संविधान में है ही नहीं उसका जिक्र</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-budget-word-is-not-written-in-our-constitution/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 12:35:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-budget-word-is-not-written-in-our-constitution/</guid>
      <description>बजट हर व्यक्ति की जिंदगी में एक अहम रोल अदा करता है। के मुताबिक ही सालभर की कार्ययोजना को रफ्तार मिलती है। लेकिन क्या आपको पता है हमारे संविधान में बजट का कहीं जिक्र तक नहीं है। जी हां, जिस बजट के आधार पर आप अपना बजट तय करते हैं, संविधान में उसका कहीं लेखा-जोखा है ही नहीं।   संविधान के अनुच्छेद 112 के अनुसार बजट की जगह वार्षिक वित्तीय विवरण शब्द का इस्तेमाल किया गया है। राष्ट्रपति प्रत्येक वित्तीय वर्ष के दौरान संसद के दोनों सदनों के समक्ष वार्षिक वित्तीय विवरण रखवाते हैं, जिसमें सरकार के गत वर्ष के आय/व्यय का ब्योरा होता है। संविधान के अनुसार, प्रत्येक वर्ष फरवरी के अंतिम कार्य-दिवस में भारत के वित्त मंत्री द्वारा संसद में पेश किया जाता है। भारत के वित्तीय वर्ष की शुरूआत, अर्थात 1 अप्रैल से इसे लागू करने से पहले बजट को सदन द्वारा इसे पारित करना आवश्यक होता है। लेकिन समय के साथ इस वित्तीय विवरण के रूप में सरकार ने काफी बदलाव किए हैं।  वित्त मंत्री एक फरवरी 2018 को आम बजट 2018-19 पेश करेंगे। मोदी सरकार के कार्यकाल का यह अंतिम पूर्ण बजट होगा जबकि ऐतिहासिक वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) लागू होने के बाद यह पहला आम बजट है। वित्त मंत्री हर साल फरवरी के महीने में देश का आम बजट पेश करते हैं। पहले आम बजट फरवरी के अंतिम दिन यानी 28 या 29 फरवरी को आता था। पिछले साल से आम बजट एक फरवरी को पेश करने की परंपरा शुरु हुई। सामान्यत: सालाना बजट वित्त मंत्रालयों में उनके बांटे गए विभाग द्वारा बनाए जाते हैं। जिसकी अंतिम मंजूरी राष्ट्रपति द्वारा दी जाती है जोकि केंद्र व राज्य सरकार दोनों के संबंध में होती है। बजट के मुख्य रूप से दो ही प्रकार हुआ करते थे- केन्द्रीय बजट और रेल बजट। रेल बजट आम बजट से दो दिन पूर्व पेश किया जाता था। हालांकि पिछली बार से सरकार ने रेल बजट को आम बजट में ही समाहित कर दिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लोकसभा में एक फरवरी को पेश होगा आम बजट, जानिए इससे जुड़ी खास बातें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget2018-general-budget-will-be-presented-in-lok-sabha-on-february-1-know-the-facts/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 12:35:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget2018-general-budget-will-be-presented-in-lok-sabha-on-february-1-know-the-facts/</guid>
      <description>देश का आम बजट 1 फरवरी को लोकसभा में पेश होने वाला है। इसमें खास बात ये है कि इसमें रेल बजट भी शामिल है और इसे अपनी तय तारीख से पहले पेश किया जा रहा है।  बजट से जुड़ी कुछ खास बातें  आपको बता दें कि पहली बार 26 नवंबर 1947 को बजट पेश किया गया था और उस समय वित्तमंत्री आर के शानमुघन थे। सबसे ज्यादा बार बजट पेश करने वाले वित्तमंत्री मोरारजी देसाई थे उन्होंने 8 बजट और 2 अंतरिम बजट पेश किये थे। मोरारजी ने अपने जन्मदिन 29 फरवरी 1964 और 1968 में भी बजट पेश किया था।   मोरारजी देसाई, पी चिदंबरम, और सीडी देशमुख ऐसे वित्तमंत्री थे जिन्होंने 6 बार या उससे ज्यादा बार बजट पेश किया था। वहीं 1994-95 में मनमोहन सिंह सर्विस टैक्स पहली बार लागू करने वाले वित्‍त मंत्री बने थे। इंदिरा गांधी पहली ऐसी महिला वित्तमंत्री थीं जिन्होंने बजट पेश किया था।   देश में ऐसा भी समय आया है जब एक साल में दो वित्तमंत्रियों ने एक ही साल में बजट पेश किया था। यशवंत सिन्हा और मनमोहन सिंह ने एक ही साल में बजट पेश किया था। हालांकि 1958-59, 1968-70 तथा 1986-87 में भारतीय प्रधानमंत्रियों जवाहर लाल नेहरू, इंदिरा गांधी और राजीव गांधी ने भी बजट पेश किया था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इकोनॉमिक सर्वेः इलाज के लिए होने वाले टेस्ट की कीमतों में दिखा 1000 फीसदी का अंतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/economic-survey-finds-difference-in-price-by-1000-percent-in-medical-diagnostics-tests/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 19:27:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/economic-survey-finds-difference-in-price-by-1000-percent-in-medical-diagnostics-tests/</guid>
      <description>इस साल संसद में पेश हुए में एक चौंकाने वाला खुलासा हुआ है। सर्वे के अनुसार देश भर के अलग-अलग शहरों में होने वाले टेस्ट कराने के रेट में 1000 फीसदी का अंतर देखा गया है। ये केवल बानगी है कि देश में स्वास्थ्य सेवा मुहैया कराने के नाम पर कितनी लूट चल रही है।   लैब को नहीं है मान्यता बीमारी के वक्त डॉक्टर आम तौर पर टेस्ट कराने के लिए कहते हैं, जिसमें काफी पैसा लोगों को अपनी जेब से देना होता है। सर्वे के अनुसार इन टेस्ट को कराने के लिए कई लैब ऐसी भी मिली हैं, जिनके पास किसी भी तरह की कोई मान्यता नहीं है और वो बेधड़क जनता को लूट रही हैं। कुछ ही लैब देश भर में हैं, जिनके पास अच्छे उपकरण और सुविधाएं हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आर्थिक सर्वे: GDP ग्रोथ 7.5 फीसदी रहने का अनुमान, इन कारणों से बढ़ सकती है महंगाई </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/economic-survey-tabled-in-parliament-predicts-gdp-growth-by-7-5-percent/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 12:54:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/economic-survey-tabled-in-parliament-predicts-gdp-growth-by-7-5-percent/</guid>
      <description>वित्त मंत्री अरुण जेटली ने 2018-19 का को लोकसभा में पेश कर दिया है। इस सर्वे के अनुसार 7-7.5 फीसदी के बीच रहने की संभावना जताई गई है। सर्वे के मुताबिक कच्चे तेल की बढ़ती कीमतों पर चिंता जताई गई है। अगर इसकी रफ्तार ऐसी ही रही तो यह महंगाई बढ़ा सकता है, जो कि चिंता का विषय है। इसके साथ ही निजी ग्रामीण भारत पर फोकस बढ़ाने की बात इस सर्वे में कही गई है।   सर्वे के अनुसार सरकार का इस बार मुख्य फोकस रोजगार, शिक्षा पर रहने की उम्मीद है। सर्विस ग्रोथ 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: नोटबंदी के असर से निकली कंपनियां, तिमाही नतीजों से जगी आस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/companies-comes-out-of-gst-syndrome-quarterly-results-shows-it/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 12:17:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/companies-comes-out-of-gst-syndrome-quarterly-results-shows-it/</guid>
      <description>इस साल के बजट से पहले देश भर की नोटबंदी के असर से पूरी तरह बाहर निकल आई हैं। कंपनियों द्वारा में घोषित नतीजों से तो ऐसा ही लगता है।   कच्चा माल हो रहा है महंगा हालांकि कच्चा माल लगातार महंगा हो रहा है। खासतौर पर एफएमसीजी कंपनियों का हाल सही नहीं है। इनपुट कॉस्ट बढ़ने से कंपनियों की तैयार माल पर लागत बढ़ गई है। लेकिन ज्यादा बिक्री होने से इन कंपनियों ने अपने प्रोडक्ट्स की कीमतों में किसी तरह की बढ़ोतरी नहीं की है।   लगातार बढ़ रही है डिमांड नोटबंदी के बाद से जिस तरह डिमांड में गिरावट देखी गई थी, उसके मुकाबले अब एक साल बाद डिमांड में लगातार बढ़ोतरी देखने को मिली है। देश की सबसे बड़ी एफएमसीजी कंपनियों में शुमार हिंदुस्तान यूनिलीवर के मुताबिक बड़ी कंपनियों के अलावा छोटी कंपनियों के प्रोडक्ट्स भी बड़ी संख्या में बिकने लगे हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीएसटी लागू होने के बाद आज संसद में पेश होगा पहला इकोनॉमिक सर्वे, इन सेक्टर पर रहेगी नजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/economic-survey-to-be-placed-today-in-parliament-these-sectors-to-be-in-focus/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 10:39:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/economic-survey-to-be-placed-today-in-parliament-these-sectors-to-be-in-focus/</guid>
      <description>गुड्स एंड सर्विस टैक्स लागू होने के बाद केंद्र सरकार आज में अपना पहला पेश करेगी। राष्ट्रपति के अभिभाषण के बाद वित्त मंत्री अरुण जेटली इसे लोकसभा और राज्यसभा में पेश करेगी। आर्थिक सर्वे में कई प्रमुख सेक्टर्स पर नजर रहेगी।  इकोनॉमिक सर्वे से पता चलेगा कि इकोनॉमी से जुड़ी चुनौतियों पर सरकार की राय क्‍या है। एक्‍सपर्ट्स का कहना है कि इकोनॉमिक सर्वे का आम बजट से कोई सीधा संबध नहीं होता है हालांकि ऐसा हो सकता है कि जो बात इकोनॉमिक सर्वे में कही जाए वजट में उसे जगह मिल जाए।   बढ़ सकता है जीडीपी ग्रोथ का अनुमान  इस सर्वे में कारोबारी साल 2018-19 के लिए जीडीपी ग्रोथ का अनुमान बढ़ सकता है। चालू कारोबारी साल के लिए 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस महीने के अंत तक लांच होगी इथेनॉल से चलने वाली बाइक: नितिन गडकरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ethanol-bike-to-be-launched-by-the-end-of-this-month-nitin-gadkari/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 06:46:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ethanol-bike-to-be-launched-by-the-end-of-this-month-nitin-gadkari/</guid>
      <description>दो प्रमुख  निर्माता कंपनियां अपनी इलेक्ट्रिक व फ्लेक्स इंजन वाली बाइकों के साथ भारतीय बाजार में जल्द उतरने वाली हैं। केंद्रीय मंत्री  ने यह जानकारी दी। फ्लेक्स-फ्यूल या ड्यूअल फ्यूल वाहन पेट्रोल तथा इथेनॉल दोनों ही तरह के ईंधन से चलने में सक्षम होते हैं। इलेक्ट्रिक वाहनों तथा वैकल्पिक इंधन जैसे इथेनॉल से चलने वाले वाहनों को बढ़ावा देने के इच्छुक केंद्रीय परिवहन एवं जहाजरानी मंत्री नितिन गडकरी इथेनॉल पर आधारित परिवहन को आगे बढ़ाने की दिशा में इथेनॉल के उत्पादन को बढ़ाने की जरूरत पर भी जोर दे रहे हैं।  गडकरी ने बताया कि दोपहिया वाहन बनाने वाली दो प्रमुख कंपनियों ने वादा किया है कि वे इस महीने के अंत तक अपने इलेक्ट्रिक के साथ ही फ्लेक्स-इंजन वाली मोटरसाइकिलें भारतीय बाजार में उतारेंगी, जो पेट्रोल तथा इथेनॉल दोनों पर चल सकती हैं। उन्होंने बताया कि दोनों बाइकें जल्द ही बाजार में दस्तक देंगी।  मंत्री ने कहा कि ये बाइकें शत फीसदी पेट्रोल तथा शत फीसदी इथेनॉल पर चल सकती हैं। उन्होंने इथेनॉल के उत्पादन के माध्यम से कृषि को बिजली तथा ऊर्जा की दिशा में विविधिकृत करने पर भी जोर दिया। उन्होंने कहा कि देश में सात लाख करोड़ रुपये के कच्चे तेल का आयात होता है और अगर हम देसी इथेनॉल के माध्यम से दो लाख करोड़ रुपये भी बचाने में कामयाब रहे, तो यह कृषि अर्थव्यवस्था को बदलकर रख देगा। एजेंसी </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: किसानों की बड़ी मांग, खेती के उपकरणों पर कम हो जीएसटी, कम हो लागत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/farmers-wants-cut-on-gst-rates-in-this-year-budget/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 17:01:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/farmers-wants-cut-on-gst-rates-in-this-year-budget/</guid>
      <description>क्या यह बजट इस बार किसानों पर केंद्रित रहेगा, इसका जवाब तो 1 फरवरी को मिलेगा जब वित्त मंत्री अरुण जेटलीप्रस्तावों को संसद के समक्ष रखेंगे। लेकिन उससे पहले के तीन साल के कार्यकाल में पूरी तरह से बेहाल हो चुके किसानों को आसरा है कि इस बार का बजट उनके पक्ष में होगा।  पिछले तीन सालों में केंद्र सरकार ने लगातार किसानों को दी जा रही सब्सिडी में कटौती की है। वहीं किसानों को भी उनकी फसल का उचित मुआवजा नहीं मिल रहा है।   लगातार कम हो रही है सब्सिडी 2014-15 में जहां सरकार किसानों को 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: रेलवे से लोगों को हैं ये आशाएं- मिले सुरक्षा, खत्म हो डायनेमिक फेयर का सिस्टम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/people-want-abolish-of-dynamic-fare-system-in-railways-this-budget/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 15:39:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/people-want-abolish-of-dynamic-fare-system-in-railways-this-budget/</guid>
      <description>2017 से पहले संसद में अलग से पेश किया जाता था। हालांकि पिछले साल से अब यह आम का हिस्सा है। आम बजट की तरह लोगों में रेल बजट को लेकर के भी कई तरह की आशाएं होती हैं, क्योंकि लाखों की संख्या में लोग रोजाना रेल से यात्रा करते हैं।  रेलवे कई लोगों के जीवन का अहम हिस्सा है। इस बार के रेलवे बजट के लिए भी आम आदमी के मन में आशाएं हैं, जिनमें रेल सफर के दौरान सुरक्षा और डायनेमिक फेयर सिस्टम को खत्म करना एक प्रमुख मुद्दा है।   सुरक्षित सफर कराने पर हो फोकस रेल यात्रियों का कहना कि रेलवे इस बार नई ट्रेनों की घोषणा करने के बजाए अपना ज्यादा से ज्यादा फोकस सुरक्षा पर करें। एक वेबसाइट द्वारा किए गए सर्वे के अनुसार, 44 फीसदी लोग सुरक्षित सफर कराने के पक्ष में हैं।  वहीं 29 फीसदी लोग चाहते हैं कि रेलवे डायनेमिक फेयर की स्कीम को बंद कर दें। 26 फीसदी लोग चाहते हैं कि रेलवे सुविधाओं को बढ़ाएं। वहीं 15 फीसदी लोगों ने सफाई और ट्रेनों की देरी पर रोक लगाने की मांग की है।  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>