<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Nov 2017 16:59:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>एसी कोच में गंदे कंबल से मिलेगी निजात, रेलवे ने शुरू किया ये पायलेट प्रोजेक्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railway-passengers-to-get-rid-of-dirty-blankets-in-ac-coach-started-pilot-project/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 16:59:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railway-passengers-to-get-rid-of-dirty-blankets-in-ac-coach-started-pilot-project/</guid>
      <description>ट्रेन के यात्रियों को अब गंदे व मोटा कंबल ओढ़ने की मजबूरी नहीं होगी। यात्रियों को अब विमान के यात्रियों की तरह कंबल (लोई जैसा) ओढ़ने को दिया जाएगा। दरअसल अब ट्रेनों में भी यात्रियों के शरीर के तापमान के अनुसवर ही कूलिंग होगी।  प्रयोग के तौर पर ट्रेन में थर्मल कंफर्ट कंट्रोलर सेंसर एक्यूपमेंट लगाया जा रहा है। यह एक्यूपमेंट एयरकंडीशन को कट-इन-कट-आऊट कर तापमान को नियंत्रित करेगा।ने वातानुकूलित कोच में अनियंत्रित वातानुकूलित को नियंत्रित करने वाले यंत्र का इजाद कर लिया है।  &amp;lt;iframe width=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>99 रुपये के बेस फेयर में करें हवाई सफर, इस एयरलाइंस कंपनी ने दिया तगड़ा ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/air-asia-offering-flight-tickets-at-99-rupees-base-fare/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 16:57:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/air-asia-offering-flight-tickets-at-99-rupees-base-fare/</guid>
      <description>हवाई यात्रा करने वालों के लिए खुशखबरी। अब आप 99 रुपये के बेस फेयर पर टिकट बुक कर सकेंगे। इसके साथ ही 444 रुपये में विदेश यात्रा के लिए टिकट बुक कर सकेंगे। इसके लिए टिकट की बुकिंग आज रात 9.30 बजे से लेकर के 19 नवंबर तक हो सकेगी। मई 2018 से जनवरी 2019 के लिए बुक होगी टिकट
मलेशियन एयरलाइंस कंपनी एयर एशिया द्वारा जारी किए गए इस ऑफर के मुताबिक यात्री मई 2018 से लेकर के जनवरी 2019 तक टिकट बुक कर सकेंगे। इन टिकट में यात्रियों को बेस फेयर के अलावा एयरपोर्ट फीस, टैक्स, सरचार्ज और फ्यूल का पैसा अलग से देना होगा। अगले साल की छुट्टियों को कर सकते हैं प्लान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HDFC बैंक के ग्राहक हैं तो पढ़ लीजिए ये खबर, बदले सेविंग अकाउंट-एफडी के लिए नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/hdfc-bank-tweaks-rules-for-saving-and-fixed-deposit-accounts/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 15:42:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/hdfc-bank-tweaks-rules-for-saving-and-fixed-deposit-accounts/</guid>
      <description>प्राइवेट सेक्टर के दूसरे सबसे बड़े बैंक ने एक बार फिर से अपने ग्राहकों को झटका दे दिया है। बैंक ने अपने और फिक्स डिपॉजिट करने के नियमों में बदलाव कर दिया है, जिससे लोगों को परेशानी का सामना करना पड़ेगा।   बढ़ाया सेविंग अकाउंट में मिनिमम बैलेंस बैंक ने अपने क्लासिक कस्टमर्स के लिए सेविंग अकाउंट में मिनिमम बैलेंस की राशि को बढ़ा दिया है। पहले इन अकाउंट होल्डर्स को अपने अकाउंट में कम से कम 35 हजार रुपये रखने होते थे। अब इसको बढ़ाकर के 1 लाख रुपये कर दिया है।  इससे ऐसे कस्टमर के लिए दिक्कतें बढ़ गई हैं, क्योंकि या तो उन्हें अपने खाते में इतना बैलेंस रखना होगा अगर वो पेनाल्टी नहीं चाहते हैं, नहीं तो अपने सेविंग खाते को किसी अन्य स्कीम में ट्रांसफर कराना होगा।   एफडी अकाउंट के लिए भी बढ़ाया मिनिमम बैलेंस बैंक ने फिक्स डिपॉजिट के लिए मिनिमम बैलेंस को बढ़ा दिया है। बैंक के अनुसार अब टर्म डिपॉजिट के लिए कम से कम 5 लाख रखने होंगे। इससे कम का फिक्सड टर्म डिपॉजिट बैंक नहीं करेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2030 तक देश में चाहिए होंगे 55 नए एयरपोर्ट्स, पांच साल में बढ़ जाएगा इतना ट्रैफिक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/by-2030-india-needed-55-new-airports-as-capacity-to-reach-its-maximum/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 14:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/by-2030-india-needed-55-new-airports-as-capacity-to-reach-its-maximum/</guid>
      <description>2030 तक देश में अभी मौजूद की संख्या में इजाफा करना पड़ेगा, क्योंकि पांच साल बाद अभी मौजूद ज्यादातर एयरपोर्ट अपनी कैपिसिटी को पार कर जाएंगे। हवाई यात्रियों की संख्या बढ़ने के साथ-साथ कंपनियों के पास भी प्लेन को खड़ा करने के लिए जगह नहीं बचेगी।   बड़े एयरपोर्ट्स पर बढ़ रही है संख्या देश के बड़े एयरपोर्ट्स में शुमार दिल्ली, मुंबई और चेन्नई में हवाई यात्रियों की संख्या लगातार बढ़ रही है और यहां कुछ सालों में पैर रखने की भी जगह नहीं बचेगी। वहीं छोटे शहरों जैसे कि अगरतला, देहरादून, गुवाहाटी, जयपुर, कोच्चि, लखनऊ, पुणे, श्रीनगर और त्रिचि भी फिलहाल अपनी डिजाइन की गई क्षमता से ज्यादा का ऑपरेशन कर रहे हैं।   पढ़ें-   2022 तक एयरपोर्ट्स पर हो जाएगी यात्रियों की ज्यादा भीड़ देश में स्थित सभी एयरपोर्ट्स अपनी स्ट्रकचरल कैपेसिटी को 2022 तक पार कर लेंगे। स्ट्रकचरल कैपेसिटी वो होती है, जिसमें एयरपोर्ट अधिकतम यात्रियों की संख्या के साथ ही अपने ऑपरेशन भी आसानी से कर सकेगा। इसके बाद एयरपोर्ट को नई साइट पर शिफ्ट होना ही पड़ेगा। दिल्ली के पास यूपी के नोएडा जिले में जेवर के पास एयरपोर्ट को बनाने की मंजूरी दी जा चुकी है। 2017 में 103 मीलियन यात्री हवाई सफर कर चुके हैं।   एयरलाइंस के सामने आने वाली हैं ये दिक्कतें एयरलाइंस के पास आने वाले पांच साल में एयरपोर्ट पर सबसे बड़ी दिक्कतें आने वाली हैं। इनमें आगमन और प्रस्थान के लिए स्लॉट और प्लेन को खड़ा करने के जगह मिलना है। कई एयरपोर्ट्स पर एक या दो रनवे हैं, जिन पर प्लेन का आगमन या प्रस्थान होता है। इसके अलावा प्लेन को खड़ा करने के लिए भी जगह की भारी कमी होने की संभावना है, क्योंकि कंपनियां 350-400 एयरक्रॉफ्ट खरीदने का पहले ही ऑर्डर दे चुकी हैं। इससे अभी ही प्लेन को खड़ा करने में दिक्कतों का सामना कर रहे हवाई अड्डों के बजाए बड़े एयरपोर्ट्स के पास मौजूद छोटे एयरपोर्ट पर निगाह रखनी होगी। जैसे दिल्ली के पास में आगरा, जयपुर, चंडीगढ़, अमृतसर आदि ऑप्शन फिलहाल हैं।   रात में कहां करेंगे प्लेन को खड़ा एयलांइस ए320 और बी 737 जैसे बड़े विमान अपने बेड़े में शामिल कर रही हैं। इनके साथ सबसे बड़ी समस्या यह आने वाली है कि छोटे एयरपोर्ट्स पर रात के समय कैसे खड़ा करेंगे, क्योंकि अभी भी रात के समय प्लेन को खड़ा करने के लिए जगह नहीं मिल रही है। पांच साल बाद स्थिति और विकराल होने की संभावना है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंबई में 77 रुपये हुआ पेट्रोल, देश में डीजल भी 61 रुपये के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-price-reaches-77-rs-per-litre-in-mumbai-diesel-is-at-61-rupees-per-litre/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 12:48:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-price-reaches-77-rs-per-litre-in-mumbai-diesel-is-at-61-rupees-per-litre/</guid>
      <description>डॉलर के मुकाबले रुपये के मजबूत होने के बावजूद भी लोगों को खरीदना भारी साबित हो रहा है। जहां मजबूत हो रहा है, वहीं कच्चे तेल के दाम भी 62 डॉलर के पार चले गए हैं। इसका दाम भी 65 डॉलर के पार जाने की संभावना इस वित्त वर्ष के अंत तक है।   देश की आर्थिक राजधानी मुंबई में रविवार को पेट्रोल 80 रुपये में मात्र दो रुपये कम यानी कि 76.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर खरीदने वालों के लिए मिल रहा है 3.99 फीसदी पर होम लोन, ये कंपनी दे रही है ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/tata-housing-launches-new-scheme-for-home-loan-lowers-rate-to-3-99-percent/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 10:42:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/tata-housing-launches-new-scheme-for-home-loan-lowers-rate-to-3-99-percent/</guid>
      <description>अगर आप होम लेने के लिए प्लानिंग कर रहे हैं, तो फिर आपको ज्यादा नहीं देना होगा लेकिन इसके लिए एक शर्त को पूरा करना पड़ेगा। अब आप इसे 3.99 फीसदी की दर पर ले सकते हैं। देश की सबसे बड़ी कंपनियों में शुमार की रियल एस्टेट फर्म टाटा हाउसिंग ने इस तरह की स्कीम को लॉन्च किया है।   पूरी करनी होगी ये शर्त  टाटा हाउसिंग ने कहा है कि इस इंटेरेस्ट रेट पर लोन केवल उन लोगों को मिलेगा, जो ग्रुप के 11 प्रोजेक्ट में निवेश करेगा। टाटा हाउसिंग ने इंडियाबुल्स के साथ मिलकर के यह पार्टनरशिप की है। दोनों कंपनियों ने इस स्कीम को मोनेटाइज इंडिया का नाम दिया है। केवल पांच साल के लिए इस स्कीम के तहत 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कंपनियों का अनैतिक व्यवहार बर्दाश्त नहीं करेगी सेबी, उठाएगी सख्त कदम </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sebi-will-not-tolerate-unethical-behavior-of-companies/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 06:49:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sebi-will-not-tolerate-unethical-behavior-of-companies/</guid>
      <description>कॉरपोरेट गवर्नेस के उच्च मानकों से ही देश वैश्विक स्तर पर मजबूत स्थिति में पहुंच सकता है। इसलिए सरकार के साथ मिलकर यह तय करने में लगी है कि कंपनियों के अनैतिक व्यवहार और आदेश के अनुसार न काम करने को शून्य सहनशीलता की नीति अपनाई जाए।  पढ़ें:   सीआईआई समिति में शुक्रवार को कॉरपोरेट मामलों के सचिव इंजेती श्रीनिवास ने यह बात कही। उन्होंने कहा कि यह जरूरी है कि कंपनियां यह निश्चित करें कि वे सामाजिक दायित्व और सर्वश्रेष्ठ शासन मानकों का पालन कर रही हैं। अगर कंपनियां इनका पालन नहीं करेंगी तो उन्हीं गंभीर परिणाम भुगतने होंगे।  कॉरपोरेट गवर्नेंस पर सेबी समिति के चेयरमैन उदय कोटक ने कहा कि कॉरपोरेट गवर्नेस का अर्थ शेयर होल्डर्स के साथ सही नीति, बोर्ड का दीर्घकालीन नीतियों पर ध्यान देगा और लघुकालीन तिमाही का दबाव न होना है।   पढ़ें:  उन्होंने ट्रस्ट मॉडल को बढ़ावा देने की बात कही ताकि हर हिस्सेदार को उसका सही हिस्सा मिल सके। सीआईआई के कारपोरेट गवर्नेंस काउंसिल चेयरमैन केकी मिस्त्री ने कहा कि अच्छे गवर्नेंस को बढ़ावा देने वाली कंपनियों को प्रतिस्पर्धा में फायदा मिलता है। साथ ही उनका सम्मान और निवेशकों का भरोसा भी बढ़ता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देखिए 178 चीजों की पूरी लिस्ट जो हुईं सस्ती, 28 से 18 प्रतिशत हुआ GST</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-tax-rate-on-178-daily-items-reduced-to-18-from-28-per-cent/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 12:14:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-tax-rate-on-178-daily-items-reduced-to-18-from-28-per-cent/</guid>
      <description>गुवाहाटी में हुई वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) काउंसिल की 23वीं मीटिंग में वित्त मंत्री अरुण जेटली ने आम आदमी को बड़ी राहत देते हुए 200 से ज्यादा चीजों पर टैक्स की दरें कम करने की घोषणा की है।   रोजाना इस्तेमाल होने वाली 178 वस्तुओं पर 28 फीसदी के बजाय अब 18 फीसदी जीएसटी टैक्स लगेगा। सरकार के इस कदम से पेंट और सीमेंट को छोड़कर घर बनाने की सभी वस्तुएं सस्ती हो गई हैं। आइए जानते हैं किन चीजों पर जीएसटी 28 से 18 हुआ&amp;hellip; - पंखे, पंप, कंप्रेशर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST: रोजमर्रा की 200 से ज्यादा चीजें सस्ती, सरकार को होगा 20 हजार करोड़ का नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-meeting-govt-set-28-percent-tax-only-for-50-goods-now-says-sushil-modi/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 06:49:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-meeting-govt-set-28-percent-tax-only-for-50-goods-now-says-sushil-modi/</guid>
      <description>मोदी सरकार ने आर्थिक सुस्ती के बीच आम जनता और व्यापारियों को बड़ी राहत देते हुए  में अब तक के सबसे बड़े बदलाव के तहत च्यूइंग गम से चॉकलेट और सौंदर्य प्रसाधन से लेकर कलाई घड़ी तक 200 से ज्यादा चीजों पर टैक्स की दरें कम करने की घोषणा की है।   दैनिक उपयोग की 178 वस्तुओं पर 28 फीसदी के बजाय अब 18 फीसदी जीएसटी वसूला जाएगा। सरकार के इस कदम से पेंट और सीमेंट को छोड़कर घर बनाने की सभी वस्तुएं सस्ती हो गई हैं।   इसके अलावा फाइव स्टार होटलों को छोड़कर सभी रेस्त्रां पर एक समान पांच फीसदी का टैक्स लिया जाएगा। शुक्रवार को जीएसटी परिषद की गुवाहाटी में हुई 23वीं बैठक में सर्वसम्मति से ये फैसले किए गए। अब 28 फीसदी के उच्चतम दर के दायरे में सिर्फ 50 लग्जरी वस्तुएं बच गई हैं। इस निर्णय से सरकार को सालाना 20 हजार करोड़ रुपये के राजस्व की चपत लगेगी।  पढ़ें:   वित्त मंत्री अरुण जेटली ने परिषद की बैठक के बाद उसके फैसलों की जानकारी देते हुए बताया कि 13 वस्तुओं पर टैक्स 18 से घटाकर 12 फीसदी, छह वस्तुओं पर 18 से घटाकर पांच फीसदी, छह वस्तुओं पर पांच से घटाकर शून्य और आठ वस्तुओं पर 12 फीसदी से घटाकर पांच फीसदी कर दिया गया है। इस फैसले के बाद पेंट और सीमेंट को छोड़कर घर बनाने के सभी सामान सस्ते होंगे। बिहार के उपमुख्यमंत्री ने बताया कि फिटमेंट कमेटी ने 62 वस्तुओं को 28 फीसदी के स्लैब में रखने की सिफारिश की थी, लेकिन परिषद ने इसमें से भी 12 वस्तुओं को 18 फीसदी के दायरे में रखने का फैसला किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सात महीने के उच्च स्तर पर जा सकती है महंगाई दर, सब्जियों के बढ़ते दाम ने बजाया बैंड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/inflation-can-move-on-a-seven-month-high-vegetable-and-petrol-prices-are-the-main-reason/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 13:34:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/inflation-can-move-on-a-seven-month-high-vegetable-and-petrol-prices-are-the-main-reason/</guid>
      <description>महंगाई दर पिछले सात महीने के उच्च स्तर पर जा सकती है। अक्टूबर महीने के लिए में बढ़ोतरी की आशंका की जा रही है, क्योंकि के दाम सबसे ज्यादा थे। कई राज्यों में बारिश के चलते फसल खराब हो गई थी, जिसके चलते देश भर में प्याज-टमाटर सहित अन्य सब्जियों के भाव अपने उच्चतम स्तर पर चले गए थे।   महंगाई दर के बढ़ने से नहीं मिलेगा यह फायदा रायटर्स द्वारा किए गए एक पोल के मुताबिक, अगर रिटेल और खुदरा महंगाई दर में तेजी रहती है तो फिर रिजर्व बैंक भी दिसंबर में अपनी मौद्रिक नीति की समीक्षा में ब्याज दरों को स्थिर रख सकता है। महंगाई दर का डाटा 13 नवंबर को जारी किया जाएगा।     इस बार इतनी हो सकती है महंगाई दर इकोनॉमिक एक्सपर्ट के मुताबिक इस बार महंगाई दर 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RBI ने दिया सीनियर सिटीजंस-दिव्यांगों को गिफ्ट, अब घर बैठे मिलेगी बैंकिंग की सुविधा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-gives-gift-to-senior-citizens-will-get-banking-facility-at-doorstep/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 13:32:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-gives-gift-to-senior-citizens-will-get-banking-facility-at-doorstep/</guid>
      <description>भारतीय रिजर्व बैंक ने कहा है कि 70 साल से ऊपर के बुजुर्गों और दिव्यांगों को उनके घर पर ही बुनियादी मिलेगी। ने बृहस्पतिवार को सभी बैंकों को निर्देश दिया कि 31 दिसंबर तक से ऐसे लोगों को घर-घर जाकर बैंकिंग सेवा मुहैया कराएं। साथ अपनी शाखा और वेबसाइट पर इस सुविधा का प्रचार करने को भी कहा है।  बैंकों को कहा गया है कि बुजुर्गों और दृष्टि बाधितों सहित सभी दिव्यांगों को नकदी की निकासी और जमा, चेकबुक व डिमांड ड्राफ्ट, केवाईसी और लाइफ सर्टिफिकेट जमा कराने आदि की सुविधा उनके आवास पर दें।  पढ़ें-   एक अधिसूचना जारी कर आरबीआई ने कहा कि ऐसा देखा गया है कि कई मौकों पर बुजुर्गों और दिव्यांगों को बैंक की शाखा हतोत्साहित करती हैं या उन्हें सेवा नहीं देतीं। उनकी परेशानियों को देखते हुए ही बैंकों को ऐसी सेवा शुरू करने को कहा गया है। &amp;lt;iframe width=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुजुर्गों और दिव्यांगों को RBI ने दिया बड़ा तोहफा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1ed3m3n/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 13:11:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1ed3m3n/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोएडा में HDFC बैंक ने खोला स्टार्टअप के लिए स्मार्टअप जोन, मिलेंगी ये सुविधाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/hdfc-bank-launches-smartup-zone-in-noida-to-help-startups-in-uttar-pradesh/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 12:39:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/hdfc-bank-launches-smartup-zone-in-noida-to-help-startups-in-uttar-pradesh/</guid>
      <description>प्राइवेट सेक्टर के दूसरे सबसे बड़े बैंक ने कंपनियों को सुविधा देने के लिए स्मार्टअप जोन और पोर्टल की शुरुआत की है। बैंक देश भर के प्रमुख शहरों में इस तरह के जोन खोल रहा है, जहां खास प्रशिक्षण के बाद स्टॉफ को नियुक्त किया जा रहा है।   यूपी के नोएडा में मिलेगी सुविधा बैंक ने दिल्ली से सटे यूपी के नोएडा में भी गुरुवार को इस तरह की सुविधा को शुरू किया है। दिल्ली से सटे होने के कारण नोएडा एक बहुत बड़ा इंडस्ट्रियल जोन है, जहां पर कई बड़ी कंपनियों के साथ-साथ छोटी कंपनियां भी रोजाना खुलती रहती हैं।  पढ़ें-   इसलिए नोएडा में बैंक नए उद्यमियों को सभी तरह की सहायता उपलब्ध कराएगा। बैंक ने नोएडा के सेक्टर 18 में स्थित अंसल फॉर्च्यून आर्केड की ब्रांच में इस तरह की सर्विस को शुरू किया है।   दिल्ली में बैंक ने खोला था पहला स्मार्टअप जोन बैंक ने दिल्ली में सबसे पहले अपना स्मार्ट अप जोन खोला। इसके बाद देश भर के 30 शहरों में मौजूद 65 ब्रांचों में इस तरह का जोन बनाया जा रहा है। इस तरह के जोन टियर टू और थ्री शहरों में भी खोले जाएंगे जो स्टार्टअप जोन हब बनाए गए हैं।   नोएडा में हैं 2000 स्टार्टअप कंपनियां बैंक के जोनल हेड श्रीनिवास मूर्ति और मोगली लैब्स इंडिया प्राइवेट लिमिटेड की डायरेक्टर फाइनेंस सुचिता गुप्ता ने बताया कि अकेले नोएडा में दो हजार से अधिक स्टार्टअप जोन हैं, जो कि पूरे यूपी में सबसे ज्यादा हैं।  ऐसे स्टार्टअप को बैंक अपनी तरफ से पार्टनर बनाने की पहल करेगा। यहां बना स्मार्टअप जोन नोएडा ही नहीं, बल्कि पूरे यूपी से आने वाले लोगों की मदद करेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके PF अकाउंट पर EPFO जल्द लेने जा रहा है बड़ा फैसला, मिलेगी यह बुरी खबर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-to-decide-on-interest-rates-on-pf-account-soon/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 11:37:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-to-decide-on-interest-rates-on-pf-account-soon/</guid>
      <description>अगर आपका खाता है तो फिर इस महीने के अंत तक आपके लिए एक बुरी खबर आने वाली है। कर्मचारी भविष्य निधि संगठन () जल्द ही पीएफ खाताधारकों के लिए एक बड़ा फैसला लेने वाला है, जिससे उनको मिलने वाले ब्याज पर असर पड़ेगा।   पिछले साल की तुलना में कम हो जाएगा ब्याज दर ईपीएफओ के सेंट्रल बोर्ड ऑफ ट्रस्टीज की इस महीने की 23 तारीख को एक बैठक होने जा रही है, जिसमें ब्याज दर को 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लैक मनी पर ईडी ने कसा शिकंजा, मनी लांड्रिंग-फेमा के तहत दर्ज किए 3,700 केस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ed-tightens-its-noose-on-black-money-3700-cases-registered-under-money-laundering-and-fema/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 09:40:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ed-tightens-its-noose-on-black-money-3700-cases-registered-under-money-laundering-and-fema/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद सामने आए कालाधन के मामलों के खिलाफ कार्रवाई के तहत मनी लांड्रिंग और हवाला लेन-देन के तहत 3,700 से अधिक मामलों की छानबीन कर रही है जिनमें 9,935 करोड़ रुपये की शामिल है। बृहस्पतिवार को एक आधिकारिक रिपोर्ट में इसकी जानकारी दी गई।  पिछले साल 8 नवंबर को हुई नोटबंदी के बाद दर्ज किए गए इन मामलों में केंद्रीय जांच एजेंसी ‘जोखिम आंकलन’ भी किया जिनमें 43 फीसदी वित्तीय अपराध फर्जी कंपनियों के माध्यम से बैंकों या वित्तीय संस्थानों के साथ धोखाधड़ी करके किए गए।  नोटबंदी के बाद हुए अन्य श्रेणी के वित्तीय अपराधों में 31 फीसदी भ्रष्टाचार, 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्रीय कर्मियों को घर बनाने के लिए मिलेगा सैलरी का 34 गुना तक एडवांस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-employees-can-get-loan-upto-24-lakh-rupees/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 09:16:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-employees-can-get-loan-upto-24-lakh-rupees/</guid>
      <description>केंद्रीय कर्मचारी अब मकान खरीदने या बनाने के लिए 8.50 फीसदी दर पर 25 लाख रुपये तक ले सकते हैं। यह कदम आवासीय सेक्टर को बढ़ावा देने के मकसद से उठाया जा रहा है।   आधिकारिक सूत्रों ने बताया कि पहले अग्रिम पाने की अधिकतम सीमा 7.50 लाख रुपये थी जिस पर 6 से 9.5 फीसदी का ब्याज देना पड़ता था। आवासीय एवं शहरी मामलों के मंत्रालय से जुड़े एक वरिष्ठ अधिकारी ने बताया कि प्रमुख बैंकों से 20 साल के लिए 25 लाख का लोन लेने के बदले आवास निर्माण अग्रिम (एचबीए) से यह राशि लेने पर करीब 11 लाख रुपये बचेंगे।  पढ़ें-   उन्होंने बताया कि यदि भारतीय स्टेट बैंक से 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिजिटल ट्रांजेक्शन को बढ़ाने के लिए सरकार का प्‍लान, ऑनलाइन पेमेंट से हटेगा GST</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/to-boost-digital-payement-government-planning-to-leave-gst/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 06:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/to-boost-digital-payement-government-planning-to-leave-gst/</guid>
      <description>डिजिटल तरीकों का इस्तेमाल करके करने वालों को सरकार फायदा दे सकती है। अगर कोई व्यक्ति ऑनलाइन, कार्ड स्वाइप, मोबाइल वॉलेट का प्रयोग ज्यादा से ज्यादा करेगा, उसको सरकार पर छूट भी देगी। इनसे 18 फीसदी जीएसटी चार्ज नहीं लिया जाएगा। इस बात का फैसला की बैठक के बाद शुक्रवार को लिया जा सकता है।   डिजिटल ट्रांजेक्शन को देना है बढ़ावा इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक, के एक अधिकारी ने बताया कि सरकार का मकसद डिजिटल ट्रांजेक्शन को बढ़ावा देने का है, ताकि लोग इसका ज्यादा से ज्यादा प्रयोग करें। अभी ऐसे ट्रांजेक्शन करने पर भी टैक्स देना पड़ता है, जिसकी वजह से लोग इसका प्रयोग बहुत कम कर रहे हैं।   कारोबारियों को भी होगा फायदा सरकार उन कारोबारियों को भी फायदा देंगें जो से जु़ड़े हुए हैं। अगर कोई कारोबारी अपना टैक्स भी ऑनलाइन भरता है, तो उसको भी टैक्स में छूट देने के साथ-साथ कैशबैक या फिर अलग से इनाम दिया जा सकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> IRDAI का नया फैसला, बीमा पॉलिसी वाले जरूर देखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1ecmvbz/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 18:38:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1ecmvbz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST ने फीकी की सोने की चमक, पिछली तिमाही में खरीद में हुई 24 फीसदी की गिरावट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-demands-down-by-24-percent-in-last-quarter-due-to-gst/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 18:27:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-demands-down-by-24-percent-in-last-quarter-due-to-gst/</guid>
      <description>भारत में सोने की मांग वर्ष 2017 की तीसरी तिमाही (जुलाई-सितंबर) में 24 फीसदी घटकर 145.9 टन रही। मांग में यह गिरावट वस्तु एवं सेवा कर लागू होने तथा के खुदरा लेनदेन को लेकर धनशोधन रोधी कानून (एएमएल) के प्रभाव में आने से हुई। वर्ल्ड गोल्ड काउंसिल (डब्ल्यूजीसी) की एक रिपोर्ट में यह जानकारी दी गई है।  वित्त वर्ष 2016 की तीसरी तिमाही के दौरान भारत में की मांग 193 टन रही थी। मू्ल्य के आधार पर इस साल की तीसरी तिमाही में सोने की मांग 30 फीसदी गिरावट के साथ 38,540 करोड़ रुपये की रही, जबकि पिछले साल की समान अवधि में यह आंकड़ा 55,390 करोड़ रुपये था।  आभूषणों की मांग में भी कमी आभूषणों की कुल मांग इस साल की तीसरी तिमाही में 25 फीसदी घटकर 114.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PNB के ग्राहकों के लिए बुरी खबर, 928 एटीएम बंद करने के बाद लिया बड़ा फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/punjab-national-bank-to-close-its-branches-after-928-atm/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 15:57:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/punjab-national-bank-to-close-its-branches-after-928-atm/</guid>
      <description>पब्लिक सेक्टर में देश का दूसरा सबसे बड़ा बैंक कहा जाने वाला पंजाब नेशनल बैंक के ग्राहक हैं, तो आपके लिए एक बुरी खबर है। मार्च से लेकर के सितंबर तक 928 एटीएम बंद करने के बाद ने फिर से एक कठोर फैसला लिया है। हालांकि इससे बैंक को तो फायदा होगा, लेकिन इसके ग्राहकों को मुसीबत झेलनी होगी।   अंग्रेजी अखबार बिजनेस स्टैण्डर्ड के मुताबिक बैंक अपनी 300 ब्रांचेज को जल्द से बंद करने जा रहा है। यह ऐसी ब्रांच हैं, जिनको चलाने में बैंक को घाटा हो रहा है। बैंक आगे चलकर इन 300 ब्रांचों को उन ब्रांच में विलय कर देगा, जो प्रॉफिट में चल रही हैं। पूरे देश में सितंबर तक बैंक की कुल 6940 ब्रांच ऑपरेशन में थीं।   पढ़ें-   बिजनेस कॉरस्पोंडेंट के जरिए देगा सर्विस बैंक इन 300 ब्रांचों के खाता धारकों को अपने बिजनेस कॉरस्पोंडेंट के जरिए देगा। इसका मतलब यह है कि जो ब्रांच दूर-दराज के क्षेत्रों में हैं और जिनसे बिजनेस न के बराबर हो रहा है, वहां पर बैंक ताला लगा देगा। इन ब्रांच के कर्मचारियों को दूसरी ब्रांच में शिफ्ट किया जाएगा। इसके साथ ही खाताधारकों के खाते भी पास में स्थित दूसरी ब्रांच में ट्रांसफर कर दिए जाएंगे।   देना होगा चार्ज पंजाब नेशनल बैंक (पीएनबी) के ग्राहकों को बैंक की दूसरी शाखा में 5,000 रुपये से अधिक नकद जमा करने पर शुल्क का भुगतान करना होगा। अगर शाखा उसी शहर में स्थित है तो भी शुल्क देना होगा। फिलहाल पीएनबी ग्राहकों को शहर के अंदर दूसरी शाखा में 25,000 रुपये से अधिक जमा करने पर ही शुल्क देना होता है। स्टेट बैंक ऑफ इंडिया के बाद ये ग्राहकों पर दोहरी मार जैसा है।  पीएनबी ने ग्राहकों को भेजी गई सूचना में कहा, ‘ऋण के अलावा दूसरे मामलों में शुल्क (जीएसटी शामिल नहीं) संशोधित करने का निर्णय किया गया है। इसके तहत आधार शाखा के अलावा शहर की दूसरी शाखा में 5,000 रुपये से अधिक जमा करने पर शुल्क लगेगा।’ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीएसटी काउंसिल की बैठक शुरू, मिल सकती हैं आम पब्लिक को यह बड़ी राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-begins-in-guhawati-public-might-get-these-big-benefits/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 15:11:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-begins-in-guhawati-public-might-get-these-big-benefits/</guid>
      <description>आज से दो दिनों के लिए की एक अहम बैठक गुवाहाटी में शुरू हो गई है। इस बैठक को अहम इसलिए माना जा रहा है क्योंकि कई सर्विस और वस्तुओं पर काउंसिल को घटा सकती है।  इनकी संख्या 160 के करीब है। 1जुलाई से लागू हुए गुड्स एंड सर्विस टैक्स में पहली बार ऐसा होना जा रहा है, जब इतनी बड़ी संख्या में वस्तुओं और सर्विस पर टैक्स को 10 फीसदी तक कम किया जाएगा।   एसी रेस्टोरेंट में खाना हो सकता है सस्ता सोमवार से जब आप किसी एसी रेस्टोरेंट में खाना खाने जाएंगे, तो शायद आपको कम बिल देना पड़े। खाने के बिल पर आपको 18 फीसदी टैक्स की बजाए 12 फीसदी टैक्स देना होगा, जिससे बिल में सीधे-सीधे 6 फीसदी की बचत होगी।   पढ़ें-   इनके भी घट सकते हैं दाम जीएसटी काउंसिल एसी रेस्टोरेंट के अलावा जिन गुड्स पर लगने वाले टैक्स को कम कर सकते हैं, उनमें हाथ से बना फर्नीचर, शैम्पू और प्लास्टिक से बने अन्य सामान शामिल हैं। इन पर अभी 18 फीसदी टैक्स लगता है, जिसको घटा कर के 12 फीसदी किया जा सकता है।   इससे लोगों को काफी फायदा होगा, क्योंकि इनको ज्यादातर लोग हमेशा प्रयोग करते हैं। पहले इन्हें लक्जरी आइटम में शामिल किया गया था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये कारण जिससे शेयर बाजार रिकॉर्ड पर, एक्सपर्ट की राय 40 हजार के पार जाएगा मार्केट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/5-reasons-why-sensex-nifty-on-a-high-might-close-at-40k-points-by-month-end/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 13:42:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/5-reasons-why-sensex-nifty-on-a-high-might-close-at-40k-points-by-month-end/</guid>
      <description>भारतीय शेयर बाजार एक बार फिर से गुरुवार को अपने रिकॉर्ड स्तर पर पहुंच गया है। का सेंसेक्स और का निफ्टी दोनों ही अभी तक के अपने उच्चतम ऊंचाई पर खुले।   सेंसेक्स 157.81 अंक चढ़कर 33376 पर खुला और अभी तक इसमें 244.99 अंकों की बढ़ोतरी देखी गई है। अभी तक सेंसेक्स अपने दिन के सबसे अधिक हाई लेवल 33463.80 अंक को छुआ। वहीं दूसरी तरफ एनएसई का निफ्टी भी 55.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दो साल तक बोनस में खूब बांटे कार और फ्लैट, नोटबंदी-जीएसटी में &#39;छिन&#39; गए सारे गिफ्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/diamond-traders-in-surat-does-not-give-heavy-bonus-to-employees-this-year/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 12:45:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/diamond-traders-in-surat-does-not-give-heavy-bonus-to-employees-this-year/</guid>
      <description>जुलाई से लागू हुए और इससे पहले नवंबर 2016 में हुई नोटबंदी के कारण इसका असर इस साल सूरत के पर भी पड़ा है। अपने कर्मचारियों को दिवाली पर भारी भरकम बोनस के तौर पर महंगे गिफ्ट्स जैसे कि घर, कार, बाइक और ज्वैलरी देने वाली कंपनियों ने तौबा कर ली है। इस साल किसी भी कंपनी ने अपने कर्मचारियों को बोनस नहीं दिया है और इसे अगले साल तक के लिए टाल दिया है।   सूरत में हैं सबसे ज्यादा करोड़पति  दक्षिण गुजरात के सूरत शहर में सबसे ज्यादा करोड़पति रहते हैं। हीरा कारोबार का प्रमुख सेंटर होने के कारण हर साल अरबों रुपये का व्यापार यहां की डायमंड कंपनियां करती हैं। सूरत के मश्हूर व्यापारियों में शुमार हरे कृष्णा एक्सपोर्ट के मालिक सावजी ढोलकिया पिछले तीन सालों से बोनस देने के मामले में पूरे देश-विदेश में प्रसिद्ध हैं।  पढ़ें-   पिछले साल उन्होने अपने कर्मचारियों को 400 से अधिक अपार्टमेंट और एक हजार से अधिक गाड़ियां बोनस के तौर पर दी थी। कंपनी में करीब 5500 कर्मचारी काम करते हैं और इसका वार्षिक टर्नओवर 6 हजार करोड़ रुपये से अधिक का है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में बढ़े प्रदूषण से एयरलाइन कंपनियों की मौज, लाख रुपये में बेच रहे हैं यहां का टिकट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/delhi-pollotuion-soars-air-ticket-prices-airlines-charging-more-than-lakh-rupees-for-booking/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 11:48:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/delhi-pollotuion-soars-air-ticket-prices-airlines-charging-more-than-lakh-rupees-for-booking/</guid>
      <description>बुधवार को दिल्ली एनसीआर में के खतरनाक स्तर पर पहुंचने का असर पर भी देखने को मिला। दिल्ली एयरपोर्ट का एक रनवे बंद होने की वजह से भी कई फ्लाइट्स कैंसिल हो गई हैं, जिसकी वजह से हवाई कंपनियों ने किराये में बेहताशा वृद्धि कर दी है। बुधवार को दिल्ली से मुंबई तक का हवाई किराया एक लाख रुपये के पार चला गया।   जेट एयरवेज ने बढ़ाया इतना किराया  प्रमुख एयरलाइंस कंपनी जेट एयरवेज ने बुधवार को दिल्ली से मुंबई का किराया 1 लाख 5 हजार रुपये रखा था। वहीं गुरुवार और शुक्रवार के लिए टिकट का दाम 60502 रुपये व 45039 है। हालत यह की अगले तीन दिनों तक दिल्ली से उड़ने वाली ज्यादातर फ्लाइट्स के प्राइस को सभी एयरलाइंस कंपनियों ने बढ़ाकर के रखा है।   पढ़ें-   गो एयर पर यह है किराया लो कॉस्ट एयरलाइंस कंपनी गो एयर ने भी दिल्ली से मुंबई के लिए अपनी रात 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कालेधन और भ्रष्टाचार के खिलाफ उठाए जाएंगे हर संभव कदमः अरुण जेटली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-exclusive-interview-to-amarujala-on-demonetisation-anniversary/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 14:49:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-exclusive-interview-to-amarujala-on-demonetisation-anniversary/</guid>
      <description>नोट बंदी की पहली वर्षगांठ पर सरकार और विपक्ष आमने सामने है। जहां इसे भ्रष्टाचार और काला धन के खिलाफ अब तक का सबसे बड़ा कदम बता रही है, वहीं विपक्ष का आरोप है कि ने न सिर्फ देश की को रसातल में पहुंचाया है, बल्कि इसने देश में बेरोजगारी का संकट भी खड़ा किया है। विपक्ष के आरोपों और इस मुद्दे पर मचे सियासी संग्राम के बीच हिमांशु मिश्र ने वित्त मंत्री से बातचीत की। पेश हैं बातचीत के प्रमुख अंशः   प्रश्नः सरकार और भाजपा नोटबंदी को कालाधन और भ्रष्टाचार के खिलाफ आजाद भारत का पहला और सबसे बड़ा अभियान बता रही है, जब​कि पूर्व प्रधानमंत्री इसे संगठित लूट बता रहे हैं, आखिर हकीकत क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी ने दिए ये 6 सबक, सीखेंगे तो रहेंगे फायदे में</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-6-things-which-demonetisation-has-teaches-all-of-us/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 13:45:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-6-things-which-demonetisation-has-teaches-all-of-us/</guid>
      <description>नोटबंदी को हुए आज एक साल हो गया है। इस साल में आम लोगों को पर्सनल फाइनेंस के लिहाज से एक अच्छा सबक भी मिला था। कैश रखने वाले सभी लोगों को डिजिटल इकोनॉमी में काम करने की आदत डाली गई, इसके साथ ही प्लासटिक मनी का चलन भी बढ़ा। नोटबंदी ने एक साल में लोगों को 6 सबक दिए हैं, जिनके बारे में हम आगे आपको बताने जा रहे हैं। कैश को इन्वेस्ट करने में फायदा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदीः रिजर्व बैंक ने बताया फायदे का सौदा, महंगाई घटी, जाली करेंसी पकड़ने में मिली 2.5 गुना सफलता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/reserve-bank-says-in-its-report-that-demonetisation-was-a-good-move/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 11:06:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/reserve-bank-says-in-its-report-that-demonetisation-was-a-good-move/</guid>
      <description>नोटबंदी पर जारी राजनीतिक रस्साकशी के बीच की वर्ष 2016-17 की रिपोर्ट इस अभूतपूर्व फैसले को अलग नजरिए से देखने का मौका देती है। इस रिपोर्ट में और विभिन्न क्षेत्रों में उसके असर को आंकड़ों के आधार पर बताया गया है। अमर उजाला ने अपने पाठकों के लिए इन्हीं जानकारियों का विश्लेषण किया:  महंगाई घटी : खाद्य पदार्थों में  उपभोक्ता मूल्य सूचकांक यानी घरेलू उपभोक्ताओं द्वारा खरीदी गई वस्तुओं एवं सेवाओं का औसत मूल्य बताने वाले सूचकांक का करीब 13 प्रतिशत हिस्सा नष्ट होने वाले उत्पादों या कहें मुख्य तौर से फल-सब्जियां और अन्य प्रमुख खाद्य पदार्थों का है।  पढ़ें-   महंगाई दर में खाद्य पदार्थों की महंगाई जून, 2016 में करीब 8 प्रतिशत योगदान दे रही थी। अगस्त, 2016 से इनके दामों में कमी आनी शुरू हो गई थी। लेकिन तीसरी तिमाही में नोटबंदी और मंडी में ताजा फसल आने के बाद यह गिरावट और तेज हो गई। नवंबर और दिसंबर में यह दर करीब 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी का एक सालः डिजिटल पेमेंट में आगे पहुंचा भारत, 122 फीसदी की बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/one-year-of-demonetisation-digital-transaction-rises-to-122-percent-india-leaps-to-3-years/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 09:58:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/one-year-of-demonetisation-digital-transaction-rises-to-122-percent-india-leaps-to-3-years/</guid>
      <description>बीते वर्ष आठ नवंबर को हुई की घोषणा से कुछ दिनों तक लोगों को भले ही परेशानी हुई हो, लेकिन इसने भारत को के क्षेत्र में अन्य देशों के मुकाबले तीन वर्ष आगे पहुंचा दिया। यही नहीं, इस समय दुनिया भर में फिनटेक की स्वीकृति का सबसे अधिक दर भारत में है।  देश के सबसे बड़े बैंक, की एक रिपोर्ट के अनुसार नोटबंदी ने भारत को डिजिटल भुगतान के क्षेत्र में अन्य देशों के मुकाबले तीन वर्ष आगे पहुंचा दिया है। बजार में चल रहे विभिन्न प्रकार के प्रीपेड उपकरण जैसे , पीपीआई कार्ड, पेपर वाउचर और में भी एक साल पहले के मुकाबले 122 फीसदी की बढ़ोतरी दर्ज की गई है।  उल्लेखनीय है कि भारत की उभरती डिजिटल अर्थव्यवस्था के लिए वित्तीय सेवाओं की डिजिटल डिलीवरी और डिजिटल भुगतान रीढ़ की हड्डी है। फेयरसेंट डॉट कॉम के संस्थापक एवं सीईओ रजत गांधी का कहना है कि यह श्रेय तो नोटबंदी को ही जाता है कि इसने वैसे लोगों को भी ऑनलाइन ट्रांजेक्शन के लिए प्रोत्साहित किया जो पहले ऐसा करते हुए डरते थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी का एक साल: लगातार बढ़ रहा कैशलेस ट्रांजेक्शन, इन ऐप्स से आप भी दूर करें कैश की दिक्कत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/one-year-of-demonetisation-digital-payments-cashless-transactions-grow-in-september/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 08:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/one-year-of-demonetisation-digital-payments-cashless-transactions-grow-in-september/</guid>
      <description>सरकार द्वारा की गई नोटबंदी को आज (8 नवंबर) एक साल पूरा हो गया। इस एक साल में काफी कुछ बदला है, लोग अब पहले के मुकाबले ज्यादा कर रहे हैं। इससे जुड़े आंकड़े बताते हैं कि डिजिटल पेमेंट धीरे-धीरे रफ्तार पकड़ रही है।    रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया द्वारा जारी की गई रिपोर्ट के मुताबिक, सितंबर में डिजिटल पेमेंट का डाटा अगस्त के मुकाबले 13.5 प्रतिशत बढ़ा। अगस्त में यह 109.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी के बाद ई-रिटर्न फाइल करने में 17 फीसदी की बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/17-percent-itr-e-filings-has-increased-after-demonetization/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 01:42:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/17-percent-itr-e-filings-has-increased-after-demonetization/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद आयकर रिटर्न (आईटीआर) की ई-फाइलिंग में 17 फीसदी की बढ़ोतरी हुई है। वहीं रिटर्न फाइल करने वालो की व्यक्तिगत श्रेणी में यह बढ़ोतरी 23 फीसदी से अधिक की है। यह जानकारी आधिकारिक आंकड़ों के आधार पर सामने आई है।   वर्षवार आंकड़ों के अनुसार वित्त वर्ष 2016-17 में 31 अक्तूबर तक 3.21 करोड़ ई-रिटर्न फाइल की गई थी जबकि इस वित्त वर्ष में अक्तूबर अंत तक यह संख्या 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेटली बोले- नोटबंदी ऐतिहासिक कदम लेकिन हर मर्ज की दवा नहीं जो सबकुछ ठीक कर दे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitley-press-confrence-on-demonetisation-eve/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 16:10:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitley-press-confrence-on-demonetisation-eve/</guid>
      <description>वित्त मंत्री अरुण जेटली ने के एक साल पूरा होने की पूर्व संध्या पर प्रेस कांफ्रेस करते हुए कहा कि इसका विरोध और लूट बताने वाले यह बताएं कि 2जी औरक्या था।   जेटली ने कहा कि नोटबंदी के बाद कई लोग नोटबंदी को हर मर्ज की दवा मानने लगे थे, लेकिन ऐसा नहीं है। हां इससे कई समस्याओं का निदान हुआ है जो अर्थव्यवस्था को खाए जा रही थीं। An anti-black money drive is a moral step, loot toh vo hoti hai jo 2G, CWG mein huyi, coal block allocation mein huyi: FM Jaitley</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>500-1000 के पुराने नोट हुए महंगे, ध्यान रहे कहीं शौक जेल न पहुंचा दे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1ebzdys/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 15:18:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1ebzdys/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेलवे ने बढ़ाया इन ट्रेनों का किराया, देने होंगे 75 रुपये तक अतिरिक्त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railway-hike-fares-for-these-trains-will-have-to-shell-out-75-rupees-more/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 14:16:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railway-hike-fares-for-these-trains-will-have-to-shell-out-75-rupees-more/</guid>
      <description>अब ट्रेन में सफर करने के लिए ज्यादा पैसे खर्च करने पड़ेंगे। 1 नवंबर से ने शताब्दी, और दूरंतो ट्रेनों को छोड़कर के करीब 48 ट्रेन का किराया बढ़ा दिया है। इन ट्रेनों का किराया बढ़ाने के साथ ही औसत स्पीड में भी बढ़ोतरी की गई है।   सुविधाओं में नहीं किया गया है बदलाव किराया बढ़ाने के अलावा रेलवे ने किसी प्रकार की कोई सुविधा में बदलाव नहीं किया है। इसके साथ ही पैसा ज्यादा देने पर भी आपकी ट्रेन लेट होगी या नहीं इस बात की गारंटी नहीं है।  पढ़ें-   रेलवे ने कई मेल, एक्सप्रेस ट्रेनों को सुपरफास्ट का दर्जा दे दिया है। अभी रेलवे की ज्यादातर प्रीमियम ट्रेन भी लेट होती हैं। इन ट्रेनों की स्पीड में महज 5 किलोमीटर की बढ़ोतरी कर 50 किलोमीटर प्रतिघंटा कर दी गई है।   सर्दियों में 24 घंटे बाद पहुंचती है ट्रेन सर्दियों के सीजन में उत्तर भारत में पड़ने वाले कोहरे के चलते ज्यादातर ट्रेनें 10 से 24 घंटे तक लेट होती हैं। जिन ट्रेनों को सुपरफास्ट एक्सप्रेस में तब्दील किया गया वो भी आगे चलकर लेट हो सकती हैं। किराया बढ़ाने से केवल फायदा रेलवे को होगा, क्योंकि इससे उसकी अतिरिक्त कमाई होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी की वर्षगांठ पर फिर से चौंका सकते हैं PM, तैयारियों में जुटा PMO और वित्त मंत्रालय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pm-modi-may-announce-one-more-hard-decision-on-demonetiasation-anniversay/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 12:58:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pm-modi-may-announce-one-more-hard-decision-on-demonetiasation-anniversay/</guid>
      <description>बीते साल 8 नवंबर के नोटबंदी की घोषणा कर पूरी दुनिया को चौंकाने वाले नरेंद्र मोदी इस फैसले की पहली वर्षगांठ पर फिर से देश-दुनिया को चौंका सकते हैं। घोषणा संभवत: कालाधन से जुड़े हर स्रोत पर चोट करने की हो सकती है।  चूंकि गुजरात और हिमाचल प्रदेश में विधानसभा चुनाव जारी है, ऐसे में और वित्त मंत्रालय इस मामले में बीच का रास्ता निकालने के लिए माथापच्ची में जुटा है। सूत्रों ने बताया की नोटबंदी की पहली वर्षगांठ पर पीएम मोदी कालाधन, बेनामी संपत्ति और भ्रष्टाचार पर नकेल लगाने के लिए किसी बड़े फैसले की घोषणा करेंगे।  पढ़ें-   इस घोषणा के जरिए न सिर्फ नोटबंदी के फैसले के साथ डट कर खड़ा रहने का संदेश जाएगा, बल्कि यह भी संदेश जाएगा कि मोदी सरकार भ्रष्टाचार और कालाधन के मामले में किसी भी सूरत में रत्ती भर समझौता करने के लिए तैयार नहीं है।  इस घोषणा से आदर्श आचार संहिता का उल्लंघन न हो इसका रास्ता तलाशा जा रहा है। इस दिन पीएम मोदी राष्ट्र को भी संबोधित कर सकते हैं। हालांकि इस पर अभी अंतिम फैसला नहीं हुआ है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HDFC बैंक ने RTGS-NEFT ट्रांजेक्‍शन किया फ्री, चेक बुक का इस्तेमाल करना हुआ महंगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/hdfc-bank-revised-cheque-book-issuance-norms-free-online-rtgs-and-neft-transactions/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 12:04:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/hdfc-bank-revised-cheque-book-issuance-norms-free-online-rtgs-and-neft-transactions/</guid>
      <description>प्राइवेट सेक्टर में देश के दूसरे सबसे बैंक में शुमार ने नोटबंदी का एक साल पूरा होने पर अपने ग्राहकों को सौगात दी है। बैंक ने को बढ़ावा देने के लिए ऑनलाइन करना फ्री कर दिया है। बैंक अब अपने ग्राहकों से ऑनलाइन NEFT और RTGS ट्रांजेक्शन करने पर किसी तरह कोई चार्ज नहीं लेगा।   बैंक में ट्रांजेक्शन करने पर बढ़ेगा चार्ज हालांकि बैंक ने कहा है कि वो ब्रांच में जाकर के ट्रांजेक्शन करने वालों पर पहले की तरह चार्ज लेता रहेगा। पहले बैंक 2-5 लाख रुपये का आरटीजीएस ट्रांजेक्शन करने पर 25 रुपये चार्ज लगता था। वहीं 5 लाख से ऊपर के ट्रांजेक्शन पर 50 रुपये चार्ज लिया जाता है।   पढ़ें-   ऑनलाइन NEFT पर लगता था यह चार्ज बैंक ऑनलाइन एनईएफटी पर 10 हजार रुपये तक 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मंगलमय हुआ शेयर मार्केट, पहली बार सेंसेक्स 33850 के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-on-a-record-high-for-the-first-time/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 10:36:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-on-a-record-high-for-the-first-time/</guid>
      <description>भारतीय शेयर बाजार में मंगलवार को शुरुआत काफी मंगलमय रही। बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज का पहली बार 33850 के पार चला गया। वहीं का निफ्टी 10500 के स्तर पर चल रहा है। सुबह कारोबार के शुरू होते वक्त सेंसेक्स में 85 अंक की बढ़ोतरी देखी गई और यह 33815 पर खुला था।   मिडकैप शेयरों में टोरेंट पावर, एसजेवीएन, यूनाइटेड ब्रुअरीज, पेट्रोनेट एलएनजी और बायोकॉन 4.2-1.5 फीसदी तक मजबूत हुए हैं। मिडकैप शेयरों में इंडियन बैंक, 3एम इंडिया, एलएंडटी फाइनेंस और यूनियन बैंक 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी का एक सालः डिजिटल भुगतान से फिर कैश पर आया बाजार, छोटे बाजारों में बढ़ा इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/cash-again-becomes-the-king-in-small-markets-after-a-year-of-demonetisation/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 10:18:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/cash-again-becomes-the-king-in-small-markets-after-a-year-of-demonetisation/</guid>
      <description>पिछले साल 8 नवंबर को हुई नोटबंदी के बाद बाजार की तरफ बढ़ गया था। छोटे दुकानदार भी कैश की कमी की वजह से , स्वाइप मशीन का इस्तेमाल करने लगे थे।  यहां तक कि रेहड़ी-पटरी पर सामान बेचने वाले भी मोबाइल वॉलेट से पेमेंट ले रहे थे। जैसे ही नकदी की उपलब्धता बढ़ी, डिजिटल पेमेंट का दौर फिर खत्म होने लगा। अब छोटे बाजारों में 90 प्रतिशत तक कारोबार कैश में ही हो रहा है। हालांकि 2 हजार के नोट को खुले करने में अब भी दुकानदार आनाकानी करते हैं।  पढ़ें-   नोटबंदी के बाद नोएडा के हरौला मार्केट, भंगेल आदि बाजारों में सब्जी वाली रेहड़ियों पर मोबाइल वॉलेट के बोर्ड लगे दिखते थे। धीरे-धीरे सब गायब हो गए हैं। यहां तक कि डिजिटल पेमेंट में होने वाली दिक्कतों को देखते हुए लोगों ने दुकानदारों से स्वाइप मशीन तक हटवा दी हैं।  वहीं कार्ड से पेमेंट करने पर दुकानदार 2 पर्सेंट अतिरिक्त लेते हैं। ऐसे में लोग ज्यादा पैसे देने की बजाय कैश देने को ही तवज्जो दे रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑनलाइन बिक रहे 500 और हजार के पुराने नोट, कीमत इतनी की उड़ जाएंगे होश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/old-500-and-1000-rupees-note-selling-like-a-hot-cake-online-market/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 09:20:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/old-500-and-1000-rupees-note-selling-like-a-hot-cake-online-market/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने पिछले साल 8 नवंबर को 500 और 1000 रुपये के नोटों के चलन पर लगा दी थी। इसके बाद सभी लोगों को बैंक जाकर इन को बदलवाना अनिवार्य था। कई ऐसे लोग भी थे, जो समय से अपने सभी पुराने नोट बदल नहीं सके।  ये अब अपने पुराने नोट उसकी वास्तविक कीमत से ज्यादा मूल्य पर ऑनलाइन नीलाम कर रहे हैं। इस काम के लिए वे ‘ई-बे’ जैसी साइट का इस्तेमाल करते हैं। पुराने नोटों का कलेक्शन करने के शौकीन इन नोटों के खरीदार बनते हैं।  पढ़ें-  कई लोगों को एंटीक चीजें सहेजने का शौक होता है। ये पुरानी कार, पुरानी करेंसी आदि को पास रखते हैं। ऐसे में कई वेबसाइट हैं, जो ऐसी चीजों की ऑनलाइन नीलामी करती हैं। ऐसी ही साइटों पर 500 और 1000 के पुराने नोट उपलब्ध हैं। वैसे पुरानी चीजों को सहजने की प्रवति नई नहीं है। ऐसा नोटबंदी से पहले भी होता रहा है।   कलेक्शन करने वालों के लिए बूम प्रचलन से हट गए नोटों को लोग अपनी रुचि के अनुसार संग्रहालय या घर के किसी कोने में सहेजकर रखते थे। देश ही नहीं, ऐसा विदेश में भी होता है। नोट जितना पुराना होता जाता है, उसकी कीमत उतनी ही बढ़ती जाती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदल सकते हैं जीएसटी रिटर्न भरने के नियम, इस हफ्ते काउंसिल लेगा फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-return-filing-to-become-easier-as-gst-council-to-announce-this-in-week/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 09:10:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-return-filing-to-become-easier-as-gst-council-to-announce-this-in-week/</guid>
      <description>करदाताओं पर अनुपालन का बोझ कम करने के मद्देनजर सरकार हर महीने कम से कम तीन दाखिल करने की अनिवार्यता की समीक्षा कर सकती है। यह बात अधिकारियों ने कही।  अभी कंपनियों को हर महीने के लिए जीएसटीआर-1, जीएसटीआर-2 और जीएसटीआर-3 फॉर्म में रिटर्न दाखिल करना पड़ता है। इन फॉर्मों में कर योग्य वस्तुओं एवं/या सेवाओं की दूसरों को की जाने वाली आपूर्ति, इनपुट टैक्स क्रेडिट का दावा करने के लिए दूसरों से ली जाने वाली आपूर्ति और मासिक रिटर्न के विवरण भरे जाते हैं।  पढ़ें-   कारोबारियों ने जुलाई महीने का रिटर्न दाखिल करने के दौरान इनवॉयस मिलान करने में समस्या आने की शिकायतें की हैं। एक वरिष्ठ सरकारी अधिकारी ने कहा कि जीएसटीआर-1, 2 और 3 दाखिल करने के नियमों की समीक्षा होगी।  कारोबारियों ने जीएसटीआर-2 दाखिल करने के दौरान इनवॉयस मिलान करने में समस्या आने की शिकायतें की हैं। यह समीक्षा की जाएगी कि क्या इनवॉयस मैचिंग को आने वाले महीनों में भी जारी रखा जाएगा।  एक जुलाई से लागू जीएसटी प्रणाली के तहत सरकार ने कारोबारियों को अगले महीने की 20 तारीख तक प्रारंभिक रिटर्न दाखिल करने और कर का भुगतान करने के लिए जीएसटीआर-3बी फॉर्म दाखिल करने की इजाजत दी है। यह फॉर्म सिर्फ जुलाई से दिसंबर तक के लिए वैध है और जनवरी से इसका उपयोग बंद हो जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रांडेड कपड़ों को बेचने वाली यह वेबसाइट हो रही है बंद, मिल रहा है 70 फीसदी तक का डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-website-is-going-to-close-soon-so-offering-70-percent-discount-on-branded-clothes/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 15:28:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-website-is-going-to-close-soon-so-offering-70-percent-discount-on-branded-clothes/</guid>
      <description>अगर आपने के वक्त अपने लिए कपड़ों से लेकर के जूतों तक की नहीं की थी, तो घबराने की बात नहीं है। जल्द ही रिटेल सेक्टर में ब्रांडेड कपड़ों को बेचने वाली बड़ी वेबसाइट्स में शुमार आदित्य बिड़ला समूह की abof.com बंद होने वाली है।  इसके मद्देनजर कंपनी ने फिलहाल अपनी साइट पर सेल शुरू कर दी है, जिसके बाद आप 70 फीसदी डिस्काउंट पर कपड़े खरीद सकते हैं।   पढ़ें-   कपड़ों के अलावा इन पर है 60 फीसदी डिस्काउंट कपड़ों के अलावा वेबसाइट पर जूते, पर्स, बेल्ट पर 60 फीसदी तक का डिस्काउंट मिल रहा है। सेल पीरियड में महिलाओं और पुरुषों दोनों के लिए खरीददारी पर डिस्काउंट दिया जा रहा है। कंपनी हालांकि बच्चों के कपड़े नहीं बेचती है, जिससे ऐसे लोगों को निराशा हाथ लगेगी, जो इस कैटेगिरी में खरीददारी करने का प्लान कर रहे थे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फूड प्रोसेसिंग कंपनियों को खेत तक लाने की सरकार ने की तैयारी: हरसिमरत कौर बादल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/food-processing-companies-to-come-directly-to-farmers-says-harsimrat-kaur-badal/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 14:47:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/food-processing-companies-to-come-directly-to-farmers-says-harsimrat-kaur-badal/</guid>
      <description>फूड प्रोसेसिंग यानी खाद्य प्रसंस्करण मंत्रालय कोई नया मंत्रालय नहीं है, पहले यह यह का हिस्सा हुआ करता था। लेकिन क्षेत्र की महत्ता और इसमें किए जाने वाले काम के आकार को देखते हुए सरकार ने इसे एक अलग मंत्रालय बना दिया।  इस मंत्रालय के सामने सबसे बड़ा लक्ष्य है प्रधानमंत्री की किसानों की आय को दोगुना करने की चाहत को पूरा करना। राह की चुनौतियां हैं प्रोसेसिंग के अभाव में उपज की बर्बादी को रोकना, किसानों के दरवाजे पर उद्योग को लाना और फूड पार्क, कोल्ड चेन के जरिए रोजगार के साथ कृषि तंत्र को विकसित करना।  इन सभी मुद्दों पर उमेश्वर कुमार की केंद्रीय खाद्य प्रसंस्करण मंत्री हरसिमरत कौर बादल से विशेष बातचीत हुई। पेश हैं इसके मुख्य अंश :  प्रश्न - अपने फोकस के तहत यह मंत्रालय क्या-क्या कर रहा है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैराडाइज पेपर्सः 119 साल पुरानी बरमुडा की इस लॉ फर्म ने कराई है ज्यादातर देशों में टैक्स चोरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-119-year-old-law-firm-is-behind-all-off-shore-companies-revealed-in-paradise-papers/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 13:57:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-119-year-old-law-firm-is-behind-all-off-shore-companies-revealed-in-paradise-papers/</guid>
      <description>पैराडाइज पेपर्स केस में जिस कंपनी के डॉक्यूमेंट्स की सबसे ज्यादा जांच की गई है वो की एक लॉ फर्म है जो कि 119 साल पुरानी है। इस लॉ फर्म से पूरे विश्व के वकील, अकाउंटेंट, बैंकर्स और अन्य लोग जुड़े हुए हैं, जिनका मुख्य काम ऐसे देशों में को सेटअप व अकाउंट को मेनटेन करने का है, जो टैक्स की चोरी करना चाहते हैं या फिर अपने पैसे को छुपाना चाहते हैं।   भारत में नहीं है ऑफिस जिस लॉ फर्म का नाम आ रहा है उसका भारत के किसी भी शहर में कोई ऑफिस भी नहीं है। हालांकि एप्पलबाई के कई अधिकारियों ने मुंबई, दिल्ली समेत देश के कई प्रमुख शहरों में बिजनेस ट्रिप की, ताकि ऐसे लोगों के साथ नेटवर्किंग की जाए और टैक्स चोरी करने के लिए कंपनियों की स्थापना की जाती थी।   पढ़ें-   एप्पलबाई का यह है मुख्य काम एप्पलबाई का मुख्य काम ऐसे लोगों का अकाउंट मेनटेन करने का है जो टैक्स की चोरी करते हैं, रियल एस्टेट संपत्तियों को मैनेज करना, एस्क्रो अकाउंट खोलना, कम टैक्स देकर के हवाई जहाज या फिर याचट्स खरीदना और दो नंबर के पैसे को दुनिया भर में घुमाना।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वर्ण शताब्दी के बाद राजधानी ट्रेनों का होगा कायाकल्प, 25 करोड़ रुपये होंगे खर्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/these-are-top-features-of-new-gold-standard-rajdhani-and-shatabdi-train/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 12:33:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/these-are-top-features-of-new-gold-standard-rajdhani-and-shatabdi-train/</guid>
      <description>रेलवे अपनी स्वर्ण शताब्दी और ट्रेनों का कायाकल्प करने जा रहा है। अब स्वर्ण शताब्दी के बाद स्वर्ण राजधानी ट्रेन भी चलाई जाएंगी, जिन पर 25 करोड़ रुपये का खर्च आएगा।   आज से शुरू होगी स्कीम कुछ चुनिंदा राजधानी और शताब्दी ट्रेनों को अपग्रेड करेगा। प्रत्येक ट्रेन के अपग्रेडशन पर 50 लाख रुपये खर्च किए जाएंगे। इसकी शुरुआत नई दिल्ली-काठगोदाम शताब्दी एक्सप्रेस से की जाएगी। इसको गोल्ड स्टैंडर्ड ट्रेन के नाम से जाना जाएगा। रेलवे का जोर मुख्‍य रूप से तीन क्षेत्रों पर होगा, जो सौंदर्य, स्‍वच्‍छता और मनोरंजन हैं।  मिलेगी यह सुविधा - इन ट्रेन में यात्रियों को उच्च स्तर की कैटरिंग सुविधा मिलेगी।  - कैटरिंग के लिए ट्रॉली सर्विस शुरू की जाएगी।  - वाई-फाई के जरिए हाई स्पीड इंटरनेट की सुविधा यात्रियों को पूरे रूट पर दी जाएगी। इसके अलावा एचडी इंटरटेनमेंट की सुविधा दी जाएगी।   - यात्रियों को ऑनबोर्ड मनोरंजन की सुविधा  - टॉयलेट्स में ऑटोमेटिक दरवाजे लगाए गए हैं।   - यात्रियों की सुरक्षा के लिए प्रत्येक कोच में सीसीटीवी कैमरा और अतिरिक्त आरपीएफ जवानों की तैनाती की जाएगी।  - फ्लोरेसेंट स्ट्रिप फर्श पर लगाई गई हैं, ताकि रात के अंधेरे में यात्रियों को आने-जाने में सुविधा रहे।   - टॉयलेट्स में डस्टबिन और पर्सनल कवर होंगे।   - कोच के अंदर बदबू रोकने के लिए ऑटोमेटिक सिस्टम लगाया गया है।   - दृष्टिहीन लोगों के लिए ब्रेल लिपि में साइन सिस्टम लगाये गये हैं।   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर्ज लेकर के अपने सपने पूरे करने की होड़ में लगे हैं युवा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/with-taking-loan-people-are-fulfilling-their-dreams-says-narayana-krishnamurthi/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 12:10:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/with-taking-loan-people-are-fulfilling-their-dreams-says-narayana-krishnamurthi/</guid>
      <description>अपने भविष्य निर्माण के लिए सामाजिक एवं वित्तीय संकट के दौरान युवाओं में लेने की प्रवृत्ति बढ़ी है। इस तरह हम एक बचतकर्ता से एक करने वाले देश में तब्दील हो रहे हैं।  हम एक दिलचस्प समय में रह रहे हैं, देश की आबादी का साठ फीसदी हिस्सा युवा है और उनकी संख्या बढ़ रही है। इस युवा भारत ने जनसांख्यिकीय लाभांश को कई गुना बढ़ा दिया है और यह तब और विश्वसनीय लगता है, जब कोई कहता है कि यह किस तरह से हमें बढ़ती और विकसित अर्थव्यवस्थाओं के बीच पहुंचाएगा।  इसके साथ ही हम कई वित्तीय समस्याओं से जूझ रहे युवाओं से रूबरू होते हैं-बेरोजगारी और रोजगार सृजन की धीमी गति बताते हैं कि हमारे युवा एक चुनौतीपूर्ण और कठिन भविष्य का सामना कर रहे हैं।  भौतिकवादी सुख-साधनों की तीव्र इच्छा के साथ युवाओं की बेचैनी स्पष्ट है। वर्ष 2000 से पहले के युवा अपनी पहली कार तब खरीदते थे, जब वे तीस वर्ष की उम्र के करीब होते थे, लेकिन 2010 के बाद के युवा पच्चीस वर्ष की उम्र से पहले कार चाहते हैं।  आसान कर्ज के विकल्प ने घर और कार खरीदना आसान बना दिया है। छोटी उम्र में वित्तीय लक्ष्यों एवं सपनों को साकार करने के लिए व्यक्तिगत कर्ज लेना एक वास्तविकता है। वित्तीय लक्ष्यों को साकार करने के लिए कर्ज लेने में कोई बुराई नहीं है, अगर यह आवश्यक एवं जरूरी हो।  लेकिन मोबाइल फोन, बाइक, कार का लगातार उन्नयन और उसके लिए तुरंत कर्ज लेना चिंता का कारण जरूर है। एक बचतकर्ता से हम एक खर्च करने वाले देश में तब्दील हो रहे हैैं।   केंद्रीय सांख्यिकी संगठन द्वारा जारी आंकड़े के मुताबिक, वर्ष 2016-17 में घरेलू बचत सकल घरेलू उत्पाद का 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैराडाइज पेपर मामलाः ये भारतीय जिन्होंने गैर कानूनी ढंग से विदेश में पैसा किया डायवर्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/these-indians-names-also-figure-in-paradise-papers-shown-directors-in-various-shell-firms/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 09:42:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/these-indians-names-also-figure-in-paradise-papers-shown-directors-in-various-shell-firms/</guid>
      <description>पनामा पेपर मामले की तरह में भी कई नामी-गिरामी के अलावा कुछ ऐसे नाम भी सामने आए हैं जो छोटे शहरों में रहते हैं और उन्होंने विदेश में स्थित फर्जी कंपनियों में पैसा डायवर्ट किया है।  जिन कंपनियों के जरिए ऐसा किया गया उनका रजिस्टर्ड पता इन शहरों का दिया गया है। इन शहरों में गाजियाबाद, कोटा, जालंधर, पटना और मुजफ्फरपुर शामिल हैं।   पढ़ें-   जालंधर के रियल एस्टेट डेवलपर का नाम  इंडियन एक्सप्रेस द्वारा लीक किए दस्तावेजों के अनुसार, इस लिस्ट में जालंधर के रियल इस्टेट डेवलपर पवितार सिंह उप्पल का नाम शामिल है। पैराडाइज पेपर के अनुसार, उप्पल ने अगस्त 2016 में सिल्वरलाइन एस्टेट लिमिटेड के नाम से डोमीनिका में एक कंपनी को रजिस्टर्ड किया।  इस कंपनी को प्रॉफिट कंपनी के तौर पर दिखाया गया और केवल उप्पल ही इस कंपनी के डायरेक्टर हैं। उप्पल ने कहा कि यह कंपनी उनके रिश्तेदार की है, जो डोमीनिका में रहता है और उसे हाई रैंकिंग डिप्लोमेट के तौर पर नियुक्त किया गया है।  हालांकि उन्होंने अपने रिश्तेदार का नाम बताने से इंकार कर दिया।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेलवे कर्मचारियों को अब तभी मिलेगी सैलरी, जब बायोमेट्रिक मशीन पर लगाएंगे अंगूठा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-railways-employee-to-get-salary-only-getting-punched-in-biometric-machine/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 15:50:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-railways-employee-to-get-salary-only-getting-punched-in-biometric-machine/</guid>
      <description>अगले साल जनवरी से कर्मचारियों को तभी सैलरी मिलेगी, जब वो अपना अटेंडेंस बायोमेट्रिक सिस्टम से लगाएंगे। इसके लिए रेलवे कर्मचारियों का डाटा उनके से मैप किया जाएगा, जिसके जरिए कर्मचारियों की अटेंडेंस लिया जाएगा।   मौजूदा समय में रेलवे में यह व्यवस्था रेलवे बोर्ड, जोनल हेडक्वार्टर और कुछ चुनिंदा संस्थानों में ही उपलब्ध है।   पढ़ें-   इन कर्मचारियों का भी होगा आधार से अटेंडेंस रेलवे में स्थाई तौर पर काम कर रहे गैंगमैन से लेकर के स्टेशन अधीक्षक, ड्राइवर और गार्ड तक सभी लोगों को ड्यूटी पर आने पर सबसे पहले बायोमेट्रिक मशीन पर अंगूठा या फिर कार्ड स्वाइप करना होगा। इसके बाद ही वो ड्यूटी कर पाएंगे। अभी रेलवे के ज्यादातर कर्मचारी हाजिरी रजिस्टर पर साइन करते हैं, जिसके बाद ही उनकी तनख्वाह मिलती है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Air India एसबीआई को बेचेगा मुंबई की दो प्रॉपर्टी, 50 हजार करोड़ का है लोन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/air-india-to-sell-its-2-properties-worth-50-crore-to-sbi/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 14:53:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/air-india-to-sell-its-2-properties-worth-50-crore-to-sbi/</guid>
      <description>50 हजार करोड़ से अधिक के लोन से ऊबरने के लिए जल्द ही मुंबई में स्थित दो प्रॉपर्टी को बेचने जा रही है। इससे उसको 50 करोड़ रुपये मिलेंगे। एयर इंडिया अपनी ये दोनों प्रॉपर्टी को बेचने जा रहा है, जिसके लिए बातचीत पूरी हो गई है।   एयर इंडिया को जल्द बेचेगी सरकार जहां एक तरफ एयर इंडिया को बेचने के लिए सरकार ने अपनी तैयारी कर ली है, वहीं कंपनी भी अपनी ऐसी संपत्तियां बेच रही है, जो कि लंबे समय से खाली पड़ी हैं। लेकिन अभी तक एयर इंडिया इस तरह से मात्र 90 करोड़ रुपये जुटा सकी है।  पढ़ें-   मुंबई में कंपनी ने अपने चार फ्लैट एसबीआई को बेच दिए हैं। ये प्रॉपर्टी दक्षिण मुंबई के पेद्दार रोड पर स्थित हैं। कंपनी के पास देश और विदेश में कई सारी आवासीय और कमर्शियल प्रॉपर्टी खाली पड़ी हैं।   वित्त मंत्रालय के डिपार्टमेंट ऑफ इन्वेस्टमेंट एंड पब्लिक असेट मैनेजमेंट (डीआईपीएएम) ने अखबार में विज्ञापन देकर के सलाहकार नियुक्त करने के लिए आवेदन मांगे थे। इन आवेदन को जमा करने की आखिरी तारीख 12 अक्टूबर थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moody&#39;s ने दिया रिलायंस इंडस्ट्रीज को झटका, जियो की वजह से 18 महीने के लिए घटाई रेटिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/credit-rating-agency-moodys-downgrade-reliance-industries-rating-due-to-jio/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 13:04:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/credit-rating-agency-moodys-downgrade-reliance-industries-rating-due-to-jio/</guid>
      <description>इंटरनेशनल क्रेडिट रेटिंग एजेंसी ने देश की सबसे बड़ी कंपनी को झटका देते हुए अगले 18 महीनों के लिए उसकी साख(रेटिंग) को जियो की वजह से घटा दिया है। एजेंसी ने शार्ट टर्म के लिए रेटिंग को पॉजिटिव से स्टेबल कर दिया है, लेकिन लांग टर्म के लिए उसने बीएए2 रेटिंग को बरकरार रखा है।   इस वजह से घटाई रेटिंग एजेंसी ने रिलायंस इंडस्ट्रीज की जो रेटिंग घटाई है, उसका कारण बताते हुए कहा है कि कंपनी अगले डेढ़ साल में बहुत ज्यादा कैश का आउटफ्लो करेगी, क्योंकि उसने काफी कंपनियों से अरबों डॉलर का उधार ले रखा है। इस पैसे का इस्तेमाल कंपनी ने अपने टेलिकॉम (जियो) और पेट्रोलियम बिजनेस को बढ़ाने के लिए लिया था।   पढ़ें-   214 लाख करोड़ का है लोन कंपनी के पास फिलहाल 214 लाख करोड़ रुपये का लोन है, जो कि पहले 196 लाख करोड़ रुपये था। इस पैसे में इंटरेस्ट अमाउंट भी शामिल है। रिलायंस का फिलहा 6 ट्रिलियन रुपये का मार्केट कैप है।   जियो में किया है 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक घंटे से अधिक लेट हुई राजधानी-शताब्दी तो रेलवे देगा यह सर्विस फ्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-rajdhani-shatabdi-trains-get-late-for-more-than-hour-than-railway-to-give-this-service-free/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 12:20:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-rajdhani-shatabdi-trains-get-late-for-more-than-hour-than-railway-to-give-this-service-free/</guid>
      <description>अगर आप शताब्दी और ट्रेन में यात्रा करने जा रहे हैं, तो ने ट्रेन के एक घंटे से अधिक लेट होने पर एक नई सर्विस शुरू की है। इस सर्विस के लिए यात्रियों को किसी तरह का पैसा नहीं देना होगा। रेलवे अब यात्रियों को ट्रेन के लेट होने पर SMS भेजकर ट्रेन की नई टाइमिंग के बारे में जानकारी देगा।   फिलहाल भेजा जाता है वेटिंग लिस्ट वालों को SMS रेलवे फिलहाल वेंटिंग लिस्ट वाले यात्रियों को टिकट कंफर्म होने पर एसएमएस भेजता है। इसके अलावा रेलवे चार्ट बन जाने के बाद भी सभी क्लास में सफर करने वाले यात्रियों को मैसेज भेजता है। लेकिन ट्रेन के लेट होने पर किसी भी तरह का मैसेज रेलवे नहीं भेजता है। अब रेलवे ने देश भर में चल रही शताब्दी और राजधानी ट्रेनों में यह सर्विस शनिवार से शुरू कर दी है।  पढ़ें-   यात्रियों को देना होगा अपना मोबाइल नंबर टिकट बुक कराने गए यात्रियों को अपना मोबाइल नंबर भी देना होगा, जिस पर एसएमएस भेजा जाएगा। पूरे देश में 25 राजधानी और 26 शताब्दी जोड़ी ट्रेनें चलाई जा रही हैं। समय की बचत के लिए रेलवे द्वारा 1 नवंबर से कई ट्रेनों की गति बढ़ाई है, इसके बावजूद भी कुछ ट्रेनें विलंब से चल रही हैं। ट्रैक के मरम्मत कार्य की भी वजह से देरी हो रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple में बोलेगा भारतीय छात्रों का जादू, इस कॉलेज से करेगा कैंपस प्लेसमेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/apple-set-to-hire-indian-students-through-campus-placement-from-this-college/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 11:31:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/apple-set-to-hire-indian-students-through-campus-placement-from-this-college/</guid>
      <description>आईफोन और मैक बनाने वाली विश्व की नामी कंपनी में अब भारत के एक कॉलेज में पढ़ाई पूरी कर चुके इंजीनियरिंग छात्रों का जादू बोलेगा। अभी तक एप्पल ने देश के किसी भी कॉलेज में नहीं किया है। यह पहला मौका है कि जब एप्पल भारत के किसी कॉलेज में पढ़ाई कर चुके स्नातक छात्रों को अपने यहां काम करने का मौका देने जा रहा है।   इस कॉलेज को किया लिस्ट में शामिल एप्पल ने हैदराबाद और बंगलूरू स्थित इंटरनेशनल इंस्टीट्यूट ऑफ इन्फोर्मेशन टेक्नोलॉजी (आईआईआईटी) के छात्रों को कैंपस प्लेसमेंट के जरिए सलेक्ट करने के लिए रजिस्ट्रेशन करवाया है। हालांकि अभी एप्पल की तरफ से इस बात का खुलासा नहीं किया गया कि कौन सी प्रोफाइल के लिए छात्रों का चयन किया जाएगा।   पढ़ें-   इन कंपनियों ने भी किया रजिस्ट्रेशन एप्पल के अलावा जिन और कंपनियों ने कॉलेज में कैंपस प्लेसमेंट के लिए आवेदन किया है उनमें गूगल, माइक्रोसॉफ्ट और फिलिप्स भी शामिल हैं। कॉलेज के कैंपस प्लेसमेंट हैड टी वी देवीप्रसाद ने बताया कि छात्रों को एप्पल के प्रतिनिधियों को अपने स्किल दिखाने का मौका मिलेगा। यह प्लेसमेंट कंपनी कॉलेज के हैदराबाद और बेंगलूरू कैंपस से करेगी।  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>