<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Nov 2017 04:36:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>विदेशों में काम कर रहे भारतीयों को भी मिलेगा EPFO कवरेज- CPFC </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/indians-working-abroad-will-also-get-the-epfo-coverage/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2017 04:36:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/indians-working-abroad-will-also-get-the-epfo-coverage/</guid>
      <description>विदेशों में काम कर रहे भारतीय कामगार अब उस संबंधित की सामाजिक सुरक्षा योजनाओं के दायरे से बच सकते हैं। वे इसके बजाय घरेलू कर्मचारी भविष्य निधि संगठन की योजनाओं को चुन सकेंगे। केंद्रीय भविष्य निधि आयुक्त (सीपीएफसी) वीपी जॉय ने शुक्रवार को इसकी जानकारी दी।  पढ़ें:   जॉय ने ‘धोखाधड़ी जोखिम प्रबंधन-नई पहलें’ विषय पर राष्ट्रीय सम्मेलन को संबोधित करते हुए कहा कि इसके लिए एक ऑनलाइन सुविधा की शुरुआत की गई है। यह योजना भारतीय कामगारों को उनके काम के देश की सामाजिक सुरक्षा योजनाओं से बचाती है।   पढ़ें:   इसके साथ ही यह रोजगार प्रदाताओं को सामाजिक सुरक्षा योजनाओं में दोहरा योगदान वहन करने से भी बचाती है। ईपीएफओ ने इसके लिए 18 देशों के साथ समझौता किया है। उन्होंने कहा, ‘हमने पूरी प्रक्रिया को कर्मचारियों के अनुकूल बना दिया है। विदेश काम करने जा रहे कामगार कवरेज का प्रमाणपत्र पा सकते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paytm ने शुरू की चैट सर्विस, अब मैसेज से कर सकेंगे ट्रांजेक्शन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-start-chat-service-on-its-wallet-to-beat-whatsapp/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 12:48:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-start-chat-service-on-its-wallet-to-beat-whatsapp/</guid>
      <description>मोबाइल वॉलेट कंपनी ने अपने मोबाइल ऐप पर चैट सर्विस की सुविधा शुरू करने की घोषणा की है, जिसके जरिए कस्टमर अब मैसेज के जरिए भी अपने दोस्तों के साथ ट्रांजेक्शन कर सकेंगे। कंपनी ने अपनी इस सर्विस को इनबॉक्स का नाम दिया है। व्हॉट्सऐप को टक्कर देने के लिए कंपनी ने यह कदम उठाया है। व्हॉट्सऐप भी भारत में अपनी यूपीआई सर्विस को जल्द ही लॉन्च करने जा रहा है।   व्हॉट्सऐप के इस फीचर को भी किया शामिल पेटीएम ने दुनिया की सबसे बड़ी मैसेजिंग सर्विस की तर्ज पर लाइव लोकेशन फीचर शुरू किया है। यूं तो आप व्हॉट्सऐप पर पहले भी अपनी वर्तमान लोकेशन भेज सकते थे, लेकिन वह लाइव अपडेट नहीं होती थी। अब नए फीचर्स के जरिए आप किसी को भी अपनी लाइव लोकेशन भेज सकते हैं, जो लगातार आपकी लोकेशन के बारे में दोस्त को बताता रहेगा। Introducing , that lets users chat with each other, and send and request money within the app.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ईज ऑफ डूइंग बिजनेसः टॉप 50 में आने की कोशिश, केंद्र ने राज्यों के बीच ऐसे की साझेदारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-plans-to-coordinates-between-state-for-ease-of-doing-business-rank-in-top-50/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 11:39:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-plans-to-coordinates-between-state-for-ease-of-doing-business-rank-in-top-50/</guid>
      <description>2018 में विश्व बैंक की तरफ से जारी होने वाली रैंकिंग में टॉप 50 रैंक हासिल करने के लिए ने अभी से कमर कस ली है। इस साल आई रैंकिंग में 30 पायदान का उछाल मिलने के बाद केंद्र ने राज्यों के बीच अनोखी तरह की पार्टनरशिप की है। इसके तहत कमजोर रैंकिंग राज्यों को टॉप पर आने वाले राज्यों के द्वारा मदद की जाएगी।   लालफीता शाही पर लगेगी लगाम केंद्र सरकार का मकसद है कि इससे राज्यों के बीच लालफीताशाही पर लगाम लगेगी। केंद्र सरकार और वित्त मंत्रालय के आधीन काम करने वाले डिपार्टमेंट ऑफ इंडस्ट्रियल पॉलिसी एंड प्रमोशन (डीआईपीपी) के सचिव रमेश अभिषेक ने कहा कि इससे राज्यों के बीच रैंकिंग को सुधारने के लिए प्रतिस्पर्धा बढ़ेगी और कमजोर राज्यों में भी निवेशक बिजनेस शुरू करने के लिए आगे आएंगे।   पढ़ें-   यह बनाया है प्लान पिछले साल की रैंकिंग में टॉप पर आने वाले तेलंगाना को त्रिपुरा की मदद करने के लिए कहा गया है, जो 26वीं रैंक पर था। इसी तरह आंध्र प्रदेश को केरल की मदद करने के लिए कहा गया है। तीसरे नंबर पर आए गुजरात को केंद्र शासित प्रदेश दादरा-नागर हवेली व अंडमान-निकोबार की मदद करने को कहा गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स 33650 के पार, निफ्टी में दिखी 23 अंकों की बढ़त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-up-by-23-points-on-friday-3-november/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 10:03:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-up-by-23-points-on-friday-3-november/</guid>
      <description>शुक्रवार को हफ्ते के आखिरी कारोबारी दिन में शेयर बाजार में एक बार फिर से तेजी देखने को मिली और यह बढ़त के साथ खुला। सेंसेक्स और निफ्टी दोनों में तेजी देखने को मिल रही है।   बीएसई का सेंसेक्स 85 अंकों की तेजी के साथ 33658 पर खुला और एनएसई का निफ्टी 23 अंक की बढ़त के साथ 10447 पर कारोबार करते हुए देखा गया।   इन शेयरों में दिखी तेजी मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी खरीदारी आई है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IRCTC ने दिया तोहफाः अब बुक कर सकेंगे महीने में 6 से ज्यादा टिकट, आधार से करना होगा लिंक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rail-passengers-can-book-more-than-6-tickets-in-month-have-to-link-irctc-account-by-aadhaar/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 09:10:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rail-passengers-can-book-more-than-6-tickets-in-month-have-to-link-irctc-account-by-aadhaar/</guid>
      <description>अब आप हर महीने रेल यात्रा के लिए 6 से ज्यादा कर सकेंगे। इंडियन रेलवे कैटरिंग एंड टूरिज्म ऑर्गेनाइजेशन () ने इस सुविधा की घोषणा कर दी है। हालांकि ऐसा करने के लिए अपने आईआरसीटीसी अकाउंट को आधार से लिंक करना होगा।  लेकिन अगर आधार से आपने अपना अकाउंट लिंक नहीं किया तो फिर अभी मिल रही 6 टिकट बुक करने की सुविधा जारी रहेगी। यह सुविधा 1 नवंबर से शुरू हो गई है।   ट्वीट करके दी जानकारी आईआरसीटीसी ने कहा है कि आधार से लिंक कराने के बाद भी यूजर एक महीने में 12 से ज्यादा टिकट बुक नहीं करा सकेंगे। गौरतलब है कि इस समय सरकार की ओर से आधार को कल्याणकारी योजनाओं में जरूरी करने के अलावा सिम कार्ड, बैंक खाता समेत तमाम चीजों में आधार को जरूरी बनाने का अभियान चलाया जा रहा है।   &amp;lt;blockquote class=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI ने सस्ता किया होम लोन, 0.05 प्रतिशत कम किये रेट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-home-loan-rate-reduced-by-0-05-percent/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 03:13:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-home-loan-rate-reduced-by-0-05-percent/</guid>
      <description>सार्वजनिक क्षेत्र के सबसे बड़े बैंक भारतीय स्टेट बैंक () ने बृहस्पतिवार को की दर 0.05 फीसदी घटाकर 8.30 फीसदी कर दी, जो बैंकिंग उद्योग में सबसे कम है। बैंक ने ऑटो लोन की दरों में भी कटौती की है। ऑटो लोन को 0.05 फीसदी घटाकर 8.70 फीसदी कर दिया है।  पढ़ें:   एसबीआई द्वारा खुदरा ऋण की दरों में कटौती से अन्य बैंक भी अपने ऋण की दरों में कटौती कर सकते हैं। एसबीआई ने एक बयान में कहा कि इस कटौती के साथ ही एसबीआई बाजार में सबसे कम दर पर होम लोन दे रहा है। नई दरें एक नवंबर से ही प्रभावी हो जाएंगी।   ऋण दरों में यह कमी दो दिन पहले एमसीएलआर में कटौती और 10 महीनों के अंतराल के बाद हुई है। बैंक ने दर में अंतिम कटौती एक जनवरी को की थी। ऋण दर में कटौती पर एसबीआई के प्रबंध निदेशक (खुदरा बैकिंग) पीके गुप्ता ने कहा कि दरों में इस कटौती के साथ ही हम खुदरा ऋण के क्षेत्र में अपने उत्पादों पर सबसे कम दर पर ऋण मुहैया करा रहे हैं।  पढ़ें:   कस्टमर एक्सपीरियंस बढ़ाने के लिए कम ऋण दर के साथ विस्तृत वितरण नेटवर्क एवं डिजिटल तकनीक का इस्तेमाल किसी भी खुदरा ऋण ग्राहक के लिए शानदार पैकेज है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>80 रुपये के पार जा सकती है पेट्रोल की कीमत, 60 डॉलर हुआ कच्चा तेल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-prices-can-shoot-up-to-80-rupees-as-crude-oil-rose-to-60-dollar-per-barrel/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 14:40:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-prices-can-shoot-up-to-80-rupees-as-crude-oil-rose-to-60-dollar-per-barrel/</guid>
      <description>केंद्र सरकार और कुछ राज्यों की सरकारों द्वारा दिवाली से पहले -डीजल पर लगने वाले में कटौती करने के बाद भी लोगों को फिलहाल राहत मिलने की उम्मीद नहीं है। ऐसा इसलिए क्योंकि कच्चा तेल दो साल के अपने सबसे उच्चतम स्तर पर पहुंच गया है।  इससे आने वाले दिनों पेट्रोल के दाम एक बार फिर से 80 रुपये के पार पहुंच सकता है। डीजल के दाम भी 70 रुपये को पार कर सकते हैं।   पढ़ें-   60 डॉलर के पार हुआ कच्चा तेल विश्व में कच्चे तेल की कीमतें 60 डॉलर प्रति बैरल के पार पहुंच गया है। एक बैरल में करीब पांच लीटर कच्चा तेल आता है। इससे पहले जुलाई 2015 में कच्चा तेल इस कीमत पर पहुंचा था। इससे पहले इस साल की शुरुआत में कच्चा तेल 55 डॉलर प्रति बैरल था, जो कि जून में 44 डॉलर तक आ गया था।   ओपेक देशों ने घटाया उत्पादन ओपेक देशों ने कच्चे तेल का उत्पादन 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दो दिन बाद रेलवे ने लिया यू-टर्न, अब बताया मुंबई-अहमदाबाद बुलेट ट्रेन को फायदे का सौदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-takes-u-turn-on-mumbai-ahmadabad-bullet-train-as-a-profitable-venture/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 12:36:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-takes-u-turn-on-mumbai-ahmadabad-bullet-train-as-a-profitable-venture/</guid>
      <description>रेलवे ने अहमदाबाद-मुंबई रूट पर चलने वाली पर अपने दो दिन पहले दी गई जानकारी से यू-टर्न ले लिया है। ने तब कहा था कि बीते तीन महीने के दौरान इस रूट पर चलने वाली रेलगाड़ियों में सफर करने वाले मुसाफिरों के आंकड़े पर गौर करें तो पर्याप्त यात्री ही नहीं मिल रहे हैं। ऐसे में महंगे बुलेट ट्रेन को यात्री कहां मिलेंगे।   बुक रहती हैं 100 फीसदी सींटे अब पश्चिम रेलवे ने कहा है कि इस रूट पर ऑफ सीजन में भी 100 फीसदी सीटें बुक रहती हैं। इसलिए बुलेट ट्रेन को चलाना भी फायदे का सौदा रहेगा। पश्चिम रेलवे के सीपीआरओ रविंद्र भाकर ने कहा कि फिलहाल रेलवे अहमदाबाद के लिए नौ डायरेक्ट ट्रेनों का परिचालन करता है।  पढ़ें-  इसके अलावा 25 ऐसी ट्रेनें हैं जो मुंबई से चलती हैं और अहमदाबाद होकर के देश के अन्य भागों में जाती हैं।   233 करोड़ रुपये की हुई कमाई भाकर ने कहा कि इस रूट से रेलवे को अकेले जुलाई और सितंबर के बीच 233 करोड़ रुपये की कमाई हुई है, जो कि 30 करोड़ के नुकसान के मुकाबले काफी ज्यादा है। भाकर ने कहा कि आरटीआई में पहले जो जानकारी दी गई थी, उसमें इस बात की जानकारी नहीं दी गई थी कि कितने यात्री बीच में चढ़ते या उतरते हैं। इस वजह से पहले वाली आरटीआई में यात्रियों की संख्या कम दर्शायी गई थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुरुग्राम में इस कंपनी ने खरीदी अब तक की सबसे महंगी जमीन, हर स्टोर में करेगी 500 करोड़ का निवेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/furniture-company-ikea-buys-costliest-land-in-gurugram-to-invest-500-crore-in-each-store/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 11:42:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/furniture-company-ikea-buys-costliest-land-in-gurugram-to-invest-500-crore-in-each-store/</guid>
      <description>दिल्ली-एनसीआर में अब तक की सबसे महंगी लैंड डील हुई है। विश्व की जानी-मानी फर्नीचर कंपनी ने गुरुग्राम में 10 एकड़ की जमीन खरीदने के लिए 800 करोड़ रुपये खर्च किए हैं। कंपनी इस जमीन पर अपना का शोरूम खोलने जा रही है।   नीलामी में खरीदी इस पॉश इलाके में जमीन आइकिया ने नीलामी के जरिए गुरुग्राम के सबसे महंगे और पॉश इलाके में शुमार सेक्टर 47 में इसे खरीदा है। नीलामी हरियाणा अर्बन डेवलपमेंट अथॉरिटी द्वारा की गई थी,जिसके बाद सबसे ज्यादा बोली आइकिया ने लगाई थी। इस डील से हुडा को 842 करोड़ रुपये का फायदा हुआ है।   पढ़ें-   रेडी टू असेंबल फर्नीचर बनाती है कंपनी स्वीडिश फर्नीचर स्टोर आईकिया रेडी टू असेंबल फर्नीचर की डिजाइन बनाती है और अपने स्टोर के जरिए बेचती है। भारत में यह करीब 10,500 करोड़ रुपये का निवेश करेगी। एफडीआई प्रस्ताव को विदेशी निवेश संवर्धन बोर्ड (एफआईपीबी) ने देश में इसे स्टोर खोलने की अनुमति दे दी थी।  आइकिया को एफआईपीबी ने रिटेल स्टोर के साथ कैफेटेरिया के ग्लोबल मॉडल की इजाजत दी है। कंपनी की योजना भारत में कुल 25 स्टोर खोलने की है जिसमें से 10 स्टोर अगले दस साल में खोले जाएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुधवार की तेजी के बाद सेंसेक्स में दिखी सुस्त चाल, निफ्टी की हल्की शुरुआत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-a-flat-trade-on-thursday-2-november/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 10:06:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-a-flat-trade-on-thursday-2-november/</guid>
      <description>भारतीय शेयर बाजार में बुधवार के मुकाबले कमजोर शुरुआत देखने को मिली। का सेंसेक्स और एनएसई के निफ्टी में ज्यादा बढ़त देखने को नहीं मिली। , विश्व बैंक की रिपोर्ट आने के बाद बुधवार को अपने उच्चतम स्तर पर बंद हुआ था।   गुरुवार को बीएसई का सेंसेक्स 13 अंकों की बढ़त के साथ 33614 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया। वहीं निफ्टी में मात्र 2 अंकों की तेजी के साथ 10443 पर कारोबार करते हुए देखा गया।   मिडकैप शेयरों में दिखी तेजी बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1300 रुपये में करिए गोवा का सफर, इस एयरलाइंस कंपनी ने निकाला यह खास ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/in-just-1300-rupees-you-can-travel-to-goa-as-this-airlines-launches-offer/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:50:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/in-just-1300-rupees-you-can-travel-to-goa-as-this-airlines-launches-offer/</guid>
      <description>अब आप गोवा तक का सफर मात्र 1300 रुपये में कर सकते हैं। देश की सबसे बड़ी लो कॉस्ट एयरलाइंस कंपनियों में शुमार इंडिगो ने एक खास ऑफर निकाला है, जिसके तहत कुछ सलेक्ट रूट पर किराया 1120 रुपये से शुरू होगा।   पढ़ें-  1120 में यहां की कीजिए यात्रा
अब हवाई यात्री 1120 रुपये खर्च करके चेन्नई-बंगलूरू रूट पर यात्रा कर सकेंगे। इंडिगो के स्पेशल फेयर स्कीम में सबसे सस्ता किराया यहां का ही है। इसी के साथ बंगलूरू से गोवा की यात्रा करने पर 1300 रुपये खर्च करने होंगे। अन्य सेक्टर पर यह है किराया</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशिया के सबसे अमीर शख्स बने मुकेश अंबानी, रिलायंस की मार्केट कैप 6 लाख करोड़ के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/mukesh-ambani-becomes-asia-richest-person-market-cap-of-reliance-crosses-6-lakh-crore/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 08:17:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/mukesh-ambani-becomes-asia-richest-person-market-cap-of-reliance-crosses-6-lakh-crore/</guid>
      <description>रिलायंस इंडस्ट्रीज के चेयरमैन एशिया के सबसे अमीर शख्स बन गए हैं। बुधवार को सेंसेक्स के बंद होने के बाद की मार्केट कैप 6 लाख करोड़ रुपये के पार पहुंच गई थी, जिसके चलते मुकेश अंबानी की नेटवर्थ में करीब 2.73 करोड़ रुपये हो गई।   चीन के इस शख्स को पछाड़ा फोर्ब्स की ओर से रियल टाइम बिलियनर्स की लिस्ट में 42.1 अरब डॉलर यानी करीब 27,18,20,33,40000 रुपये (2718अरब 20 करोड़ 33 लाख 40हजार) की संपत्ति के साथ चीन के हुइ का यान को पछाड़कर एशिया में अमीरों की लिस्ट में टॉप पर पहुंच गए हैं।   पढ़ें-   दुनिया के 14वें सबसे अमीर शख्स चीन के एवरग्रैंडे ग्रुप के चेयरमैन हुइ का यान की संपत्ति 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व बैंक की रिपोर्ट से उछला शेयर बाजार, सेसेंक्स अपने शिखर पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-a-record-high-of-33600-points-nifty-at-10440/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 19:57:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-a-record-high-of-33600-points-nifty-at-10440/</guid>
      <description>विश्व बैंक द्वारा मंगलवार को जारी की गई रैंकिंग में भारत के 30 पायदान बढ़त पाने के बाद इसका असर बुधवार को भारतीय बाजार में भी देखने को मिला।  बीएसई का सेंसेक्स अभी तक के अपने सबसे उच्चतम स्तर 33600 पर बुधवार को बंद हुआ। पूरे दिन के कारोबार में सेंसेक्स में 387.14 अंकों की बढ़ोतरी देखी गई।  पढ़ें-   वहीं नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का निफ्टी भी इससे अछूता नहीं रहा और 105.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिसंबर में रिटेलर्स ला सकते हैं मेगा सेल, जीएसटी की वजह से मिलेगा हैवी डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/retailers-can-bring-mega-sale-on-various-goods-with-heavy-discount-due-to-gst/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 15:41:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/retailers-can-bring-mega-sale-on-various-goods-with-heavy-discount-due-to-gst/</guid>
      <description>अगले महीने देश भर के प्रमुख और छोटे अपना सामान बेचने के लिए मेगा सेल शुरू कर सकते हैं। इस सेल के तहत ब्रांडेड कपड़ों, गैजेट्स, कंज्यूमर गुड्स और खिलौनों पर 50 फीसदी तक डिस्काउंट मिलेगा। इस सेल की वजह है, जिससे रिटेलर्स 30 जून तक खरीदे गए सामान को बेचेंगे।   सरकार ने दिया था 6 महीने का समय केंद्र सरकार ने व्यापारियों को 30 जून तक खरीदे गए सामान को बेचने के लिए 6 महीने का समय दिया था, जिसके लिए समय सीमा 31 दिसंबर को खत्म हो रही है। ये वो सामान था, जिसे व्यापारियों ने बिना किसी इनवॉयस के खरीदा था और उस पर नियम के अनुसार, ट्रांसिशनल क्रेडिट नहीं मिलेगा।   पढ़ें-   6500 करोड़ का व्यापारियों ने किया क्लेम इकोनॉमिक टाइम्स के अनुसार, पूरे देश भर के व्यापारियों ने करीब 6500 करोड़ रुपये का क्लेम मांगा था। अगर सरकार ने यह क्लेम नहीं दिया तो व्यापारियों को मजबूरन अपना सामान आधे दाम में बेचना पड़ेगा। व्यापारियों की माने तो दिवाली में भी पुराना स्टॉक नहीं बिक पाया और काफी माल बचा हुआ, जिसको उन्हें बेचना है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसी, फ्रिज जैसे इलेक्ट्रोनिक उत्पादों पर जल्द घट सकता है GST, 10 फीसदी तक कम होंगे दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-might-decrease-tax-on-various-products-included-in-28-percent-slab/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 14:13:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-might-decrease-tax-on-various-products-included-in-28-percent-slab/</guid>
      <description>अगले हफ्ते देशवासियों को की तरफ से गिफ्ट मिल सकता है। जीएसटी काउंसिल 28 फीसदी स्लैब के अंदर आने वाले कई गैर लक्जरी वस्तुओं पर को कम करने पर विचार कर सकती है। इसके लिए केंद्र सरकार की तरफ से डिपार्टमेंट ऑफ इंडस्ट्रियल पॉलिसी एंड प्रमोशन बोर्ड (डीआईपीपी) ने अपनी तरफ से पहल कर दी है।   10 फीसदी घट सकता है स्लैब अगर जीएसटी काउंसिल डीआईपीपी की मांग को स्वीकार कर लेता है, तो फिर कई सारी वस्तुओं की कीमतों में गिरावट हो जाएगी। इनमें से कई वस्तुओं को 18 फीसदी स्लैब में लाया जा सकता है।  डीआईपीपी ऐसा इसलिए चाहता है ताकि छोटे उद्योगों को बल मिले और ज्यादा से ज्यादा नौकरियां लोगों को मिलें। एक वरिष्ठ अधिकारी के मुताबिक 28 फीसदी स्लैब में शामिल वस्तुओं पर समीक्षा करने का वक्त आ गया है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना सब्सिडी वाला सिलेंडर 93 रुपये तक हुआ महंगा, पेट्रोल-डीजल फिर काटने लगे जेब</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/non-subsidy-lpg-price-shoot-up-by-93-rupees-petrol-diesel-price-too-at-high-level/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 13:22:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/non-subsidy-lpg-price-shoot-up-by-93-rupees-petrol-diesel-price-too-at-high-level/</guid>
      <description>महीने की शुरुआत के साथ ही कंपनियों ने लोगों को एक बार फिर से झटका दे दिया है। पहली नवंबर से जहां एक झटके में बिना सब्सिडी वाले सिलेंडर के दामों में 93 रुपये तक की बढ़ोतरी कर दी गई है, वहीं महीनेभर में पेट्रोल-डीजल के दाम उछलकर फिर पुरानी कीमतों को छूने लगे हैं।  चार बड़े शहरों में हुआ एलपीजी सिलेंडर का यह प्राइस इंडियन ऑयल ने अपनी वेबसाइट पर चार बड़े शहरों में बिना सब्सिडी वाले सिलेंडर के नए रेट की घोषणा कर दी है। वेबसाइट के अनुसार, दिल्ली में अब यह सिलेंडर 742 रुपये, कोलकाता में 759.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI सहित इन बैंकों ने दी खुशखबरी, होम व अन्य लोन पर घटाई ब्याज दरें  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-and-two-others-bank-reduce-interest-rates-on-home-car-loan/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 11:07:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-and-two-others-bank-reduce-interest-rates-on-home-car-loan/</guid>
      <description>देश के सबसे बड़े बैंक सहित दो अन्य बैंकों ने अपने सभी तरह के लोन पर ब्याज दरों को घटा दिया है। एसबीआई ने सभी तरह की में 0.05 फीसदी की कटौती कर दी है।  वहीं इलाहाबाद बैंक ने सभी अवधि की लेंडिंग दर (एमसीएलआर) में 0.15 फीसदी की कमी की है। कर्नाटक बैंक ने भी एक साल के लिए बेंचमार्क लेंडिंग दरों में 0.10 फीसदी की कटौती करने का ऐलान किया है।   पढ़ें-   आज से लागू हुई नई दरें एसबीआई की वेबसाइट के अनुसार नई दर एक नवंबर से लागू हो जाएगी। इस फैसले के बाद एक दिन के लिए लिए गए कर्ज पर एमसीएलआर अब 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह एक साल में भारत ने ईज ऑफ डूइंग बिजनेस में पाई 30 पायदान की बढ़त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-is-how-india-gets-30-steps-ahead-ranking-in-ease-of-doing-business-ranking/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 10:53:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-is-how-india-gets-30-steps-ahead-ranking-in-ease-of-doing-business-ranking/</guid>
      <description>कारोबार करने में सहूलियत &#39;&#39; पर की रिपोर्ट में भारत की रैंकिंग में जबरदस्त 30 पायदान का सुधार हुआ है। इस साल की रिपोर्ट में भारत दुनिया भर के 189 देशों में 100वां स्थान हासिल किया है।  इस सूची में पिछले वर्ष भारत का स्थान 130वां था। विश्व बैंक ने यह रिपोर्ट मंगलवार को जारी की थी। इसके लिए केंद्र और राज्य सरकारों के विभागों के अलावा लोकल बॉडी (नगर निगम, महापालिका) ने भी कई तरह के पुराने चल रहे नियमों में बदलाव किए, जिससे किसी को भी नया बिजनेस खोलने में परेशानी न हो।   पढ़ें-   विश्व बैंक को किया राजी केंद्र सरकार ने सबसे पहले सर्वे के लिए मुंबई के अलावा दिल्ली को शामिल करने के लिए राजी किया। 2016 से पहले सर्वे में केवल मुंबई को शामिल किया जाता था।   डीआईपीपी ने उठाए ये कदम तीन साल पहले पीएम नरेंद्र मोदी के निर्देश पर डिपार्टमेंट ऑफ इंडस्ट्रियल पॉलिसी एंड प्रमोशन के सचिव रहे अमिताभ कांत ने रैंकिंग को सुधारने का बीड़ा उठाया था। पीएम का सपना है कि भारत इस रैंकिंग में विश्व के 50 टॉप देशों में शामिल हो जाए।   ऑनलाइन किया बिजली कनेक्शन का आवेदन अभिताभ कांत के बाद सचिव बने रमेश अभिषेक ने इस प्रोसेस को आगे बढ़ाया। इसके लिए सबसे पहले दिल्ली और मुंबई में मौजूद बिजली कंपनियों को मनाया कि वो कनेक्शन लेने की प्रक्रिया को ऑनलाइन करें। इसके साथ ही बिजली बिल का भुगतान करना भी ऑनलाइन किया गया।  केवल इतना करने भर से बिजली लेने की कैटेगिरी में 2015 जहां 170 रैंकिंग थी, वो 2017 में घटकर 26 रह गई। इसके बाद जल बोर्ड को पानी का बिल कम करने के लिए कहा गया, लेकिन इसे विश्व बैंक ने अभी तक अपनी रैंकिंग में शामिल नहीं किया है।  हालांकि 2016-17 की इस रैंकिंग के लिए जीएसटी लागू होने के बाद के बिजनेस माहौल का आकलन नहीं किया गया है। पिछले दो साल से भारत इज ऑफ डुइंग बिजनेस रैंकिंग में 130वीं रैंक पर अटका हुआ था। 2014 में यह 142वें पायदान पर था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वर्ल्ड बैंक की रैंकिंग में 100वें नंबर पर पहुंचा भारत, पीएम बोले-आर्थिक सुधारों से मिली कामयाबी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/india-secures-100th-position-amongst-world-s-top-economies/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 07:17:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/india-secures-100th-position-amongst-world-s-top-economies/</guid>
      <description>कारोबार करने में सहूलियत &#39;ईज ऑफ डूइंग बिजनेस&#39; पर की रिपोर्ट में भारत की रैंकिंग में जबरदस्त 30 पायदान का सुधार हुआ है। इस साल की रिपोर्ट में दुनिया भर के 189 देशों में हासिल किया है। इस सूची में पिछले वर्ष भारत का स्थान 130वां था। विश्व बैंक ने यह रिपोर्ट मंगलवार को जारी की।  विश्व बैंक की ईज ऑफ डूइंग बिजनेस रिपोर्ट जारी होने के बाद केन्द्रीय वित्त मंत्री ने संवाददाताओं से बातचीत में इसे ऐतिहासिक बताया और कहा कि इस समय भारत में कुछ और सुधार हो रहे हैं, इसलिए मान रहे हैं कि आने वाले वर्षों में स्थिति में इसी तरह का सुधार दिखेगा।  सरकार ने कुछ महत्वपूर्ण फैसले ले लिया है जबकि कुछ पर काम चल रहा है। इसलिए आने वाले साल में इसमें और सुधार दिखेगा। जेटली के मुताबिक 2014 की रिपोर्ट में भारत का स्थान 142 वां था। इस तरह से अब तक भारत का स्थान 42 पायदान ऊपर हो चुका है।  उन्होंने कहा कि विश्व बैंक की रिपोर्ट में उन्हीं मसलों को शामिल किया जाता है, जिस पर एक जून तक न सिर्फ फैसला हो जाता है बल्कि अर्थव्यवस्व्था में उसका असर भी दिखने लगता है।  विश्व बैंक ने इस वर्ष की रिपोर्ट में भारत का विशेष रूप से उल्लेख किया है कि यहां महत्वपूर्ण स्ट्रक्चरल रिफार्म हुए हैं। उन्होंने कहा कि इस रिपोर्ट में तो एक जून से पहले हुए काम को शामिल करने की की परंपरा है और उनका मूल्यांकन इतना कठिन है कि सिर्फ सुधार ही नहीं देखते बल्कि उसका असर भी देखते हैं।  इस वर्ष एक जुलाई से जीएसटी लागू हुआ है और इसका असर बाद में दिखना शुरू हुआ है। इसलिए माना जा रहा है कि अगले साल रैंकिंग में और सुधार होगा।  जेटली ने बताया कि इस साल छोटे अंशधारकों के हित की रक्षा के मामले में भारत का स्थान चौथा रहा है। कारोबारियों को क्रेडिट दिलाने में भारत का स्थान 29वां रहा है जबकि बिजली कनेक्शन दिलवाने में भी भारत का स्थान 29वां रहा है।  सबसे बड़ी छलांग कराधान के मसले पर सुधार में रहा है। पिछले वर्ष भारत 189 देशों में 172वें स्थान पर था जबकि इस वर्ष 53 पायदान चढ़ कर 119वें स्थान पर आ गए। अगले वर्ष और सुधार होगा क्योंकि जीएसटी लागू हो गया है।    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटे करदाताओं को तगड़ा झटका, IT डिपार्टमेंट खोलेगा बंद हुए पुराने केस की फाइल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bad-news-for-small-tax-payers-as-income-tax-department-to-reopen-closed-small-cases/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 15:42:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bad-news-for-small-tax-payers-as-income-tax-department-to-reopen-closed-small-cases/</guid>
      <description>इनकम टैक्स डिपार्टमेंट जल्द ही छोटे पर अपनी गाज गिराने जा रहा है, जिनके पुराने लंबित मामलों को बंद कर दिया गया था। द्वारा डिपार्टमेंट को दिए गए आदेश के बाद अब ऐसा होगा।   ये मामले खुलेंगे दुबारा डिपार्टमेंट अब उन मामलों को खोलेगा, जिनको कई साल पहले लीमिट से नीचे टैक्स डिमांड होने के कारण बंद कर दिया गया था। इसके लिए तर्क दिया गया था कि राशि छोटी होने के कारण इनको कोर्ट में नहीं ले जाएगा।  पढ़ें-   डिपार्टमेंट ने फरवरी 2011 और दिसंबर 2015 टैक्स लीमिट फिक्सड की थी। चार लाख से लेकर के 10 लाख रुपये तक के बीच टैक्स डिमांड को फिक्स कर दिया था।   सुप्रीम कोर्ट ने किया सर्कुलर को खारिज सुप्रीम कोर्ट ने सेंट्रल बोर्ड ऑफ डायरेक्ट टैक्स (सीबीडीटी) द्वारा जारी उस सर्कुलर को रद्द कर दिया है, जिसमें छोटी राशि वाले लंबित केसों को बंद करने की बात कही गई थी। इस आदेश के बाद अब डिपार्टमेंट फिर से उन बंद हुए केसों को ट्रिब्यूनल के पास भेजेगा, जिनको खारिज कर दिया गया था। इससे टैक्सपेयर का कानूनी खर्चा काफी बढ़ जाएगा।   इन नोटिफिकेशंस से टैक्सपेयर्स को इनकम टैक्स डिपार्टमेंट के साथ अपने विवादों को लेकर पिछली तारीख से राहत मिली थी, लेकिन अब उनके मामले दोबारा खुल सकते हैं। आशंका है कि इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ऑर्डर को लागू करने के लिए कोर्ट में बड़ी संख्या में अपील दायर कर सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज आएगी वर्ल्ड बैंक की यह रिपोर्ट, भारत की रैंकिंग में सुधार होने की उम्मीद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/world-bank-to-issue-ease-of-doing-business-ranking-report-today/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 13:15:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/world-bank-to-issue-ease-of-doing-business-ranking-report-today/</guid>
      <description>वर्ल्ड बैंक मंगलवार देर शाम को अपनी एक जारी करने वाला है, जिस पर भारत की पूरी निगाह लगी हुई है। यह रिपोर्ट विश्व के ईज ऑफ डूईंग बिजनेस रैंकिंग के बारे में है। को उम्मीद है कि अबकी बार भारत कई पायदान उछल कर डबल डिजिट में ग्रोथ लेगा।   2017 में थी 130 रैंकिंग पिछले साल वर्ल्ड बैंक द्वारा जारी की गई रिपोर्ट में भारत की 190 देशों में 130वीं रैंकिंग थी। केंद्र सरकार का प्रयास है कि वो इस बार टॉप 50 में अपना स्थान बना ले। इस बार इसका टाइटिल ‘वर्ल्‍ड बैंक ग्रुप डूईंग बिजनेस 2018 : रिफार्म्‍स टू क्रियेट जॉब्‍स’ है। यह रिपोर्ट 10 मानकों को आधार बना कर तैयार की जाती है।  पढ़ें- ​  इन 3 मानकों में होगा सुधार तभी मिलेगी जगह केंद्र सरकार 10 में से 3 मानकों पर अपनी नजर गड़ाकर बैठी है, जिसमें उसे काफी सुधार होने की उम्मीद है। ये तीन मानक हैं बिजनेस शुरू करना, कंस्ट्रक्शन परमिट से डील करना और दिवालिया हुई कंपनी का सुधार करना। पिछले साल 2017 में भारत इन तीन मानकों में क्रमशः 155,185 और 136 रैंकिंग थी।  जीएसटी को नहीं किया जाएगा शामिल इस रैंकिंग में केंद्र सरकार के अब तक के सबसे बड़े टैक्स रिफॉर्म जीएसटी को शामिल नहीं किया जाएगा। भारत की टैक्स सही से अदा करने वाले देशों की रैंकिंग में 172वां स्थान है। अगले साल सरकार को इसके चलते रैंकिंग में और बढ़ोतरी की उम्मीद है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MRP के नाम पर नहीं होगा धोखा, देनी होगी GST की जानकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1e9qpv5/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:54:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1e9qpv5/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश के 6 टॉप शहरों में 100 फीसदी बढ़ा रियल इस्टेट में निवेश, मुंबई पहले स्थान पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/mumbai-tops-the-rank-in-real-estate-investment-in-india-says-global-survey/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:15:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/mumbai-tops-the-rank-in-real-estate-investment-in-india-says-global-survey/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद भी देश भर के 6 बड़े शहरों में में इन्वेस्टमेंट 100 फीसदी तक बढ़ गया है। इसमें भी पहले स्थान पर है, जहां पर देश के साथ-साथ विदेशी निवेशकों ने भी काफी पैसा प्रॉपर्टी खरीदने में लगाया है।  रियल इस्टेट बाजार पर निगाह रखने वाली कुशमैन एंड वेकफील्ड की तरफ से जारी की गई एक सर्वे रिपोर्ट में सामने आई है, जिसने पूरे विश्व में इसे किया था।   पढ़ें-   भारत में हुआ एक साल में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिसंबर में सस्ती हो सकती है आपके लोन की EMI, आरबीआई घटा सकता है रेपो रेट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/your-loan-emi-would-decrease-in-december-says-bank-of-america-report/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 10:55:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/your-loan-emi-would-decrease-in-december-says-bank-of-america-report/</guid>
      <description>बैंक ऑफ अमेरिका मेरिल लिंच (बोफाएमएल) ने एक रिसर्च नोट में कहा कि हम की मौद्रिक नीति समिति से छह दिसंबर को में 25 आधार अंकों की कटौती की उम्मीद कर रहे हैं।   मुख्य उपभोक्ता मूल्य सूचकांक (सीपीआई) आधारित मुद्रास्फीति को सातवें वेतन आयोग के बाद मकान किराया भत्ते (एचआरए) के लिए समायोजित किया गया था, जो अब नीचे आ रहा है और एचआरए का प्रभाव काफी हद तक सांख्यिकीय दृष्टि से ही रह गया है।     अक्तूबर में यथावत रहेगा सीपीआई मुद्रास्फीति का आंकड़ा बोफाएमएल ने कहा कि हमें उम्मीद है कि अक्तूबर में सीपीआई मुद्रास्फीति दर सितंबर की तरह ही 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश भर में रह जाएंगे 5-6 बड़े बैंक, मर्जर के लिए सरकार ने किया पैनल का गठन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-forms-panel-to-look-into-merger-of-banks/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 10:14:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-forms-panel-to-look-into-merger-of-banks/</guid>
      <description>सार्वजनिक क्षेत्र के के क्षेत्र में सुधारों को आगे बढ़ाते हुए केंद्र सरकार ने केंद्रीय वित्त मंत्री की अध्यक्षता में एक मंत्री पैनल का गठन किया है, जो सरकारी बैंकों के मर्जर प्रस्तावों पर विचार करेगा।  पैनल के अन्य सदस्यों में रेल एवं कोयला मंत्री पीयूष गोयल तथा रक्षा मंत्री निर्मला सीमारमण शामिल हैं। सरकार का इरादा केवल 5-6 बड़े बैंक रखने का है, बाकी सभी बैंक बड़े बैंकों में विलय कर दिए जाएंगे।   पढ़ें-   केंद्रीय वित्त सचिव राजीव कुमार ने ट्वीट किया कि सरकार बैंकिंग सुधारों को अंजाम देगी। सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों के विलय के लिए एक वैकल्पिक तंत्र का गठन किया गया है, जिसकी अध्यक्षता केंद्रीय वित्त मंत्री करेंगे।   पिछले सप्ताह बैंकों की पूंजी 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>76 फीसदी LED बल्ब लगाना खतरे से खाली नहीं, सेहत के लिए हानिकारक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-led-bulb-is-dangerous-for-your-life-says-nilsen-survey/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 10:05:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-led-bulb-is-dangerous-for-your-life-says-nilsen-survey/</guid>
      <description>अगर आप घर में बिजली बचाने के लिए का इस्तेमाल करते हैं तो थोड़ा सा सावधान हो जाइये। ऐसा इसलिए क्योंकि में बिकने वाले 76 फीसदी एलईडी बल्ब को लगाना खतरे से खाली नहीं है। इससे आपके परिवार को स्वास्थ्य संबंधी शिकायत हो सकती है।   तीन चौथाई बल्ब नहीं करते मानकों को पूरा नीलसन द्वारा किए गए एक सर्वे के अनुसार, देश भर में बिकने वाले तीन चौथाई से अधिक एलईडी बल्ब सरकार की तरफ से जारी ग्राहक सुरक्षा मानकों को पूरा नहीं करते हैं। इससे लोगों की जान का खतरा लगातार बढ़ता जा रहा है। एलईडी बल्ब से निकलने वाली गैस कई लोगों का स्वास्थ्य बिगाड़ रही है।     दिल्ली में सबसे ज्यादा बुरा हाल सर्वे में देश भर के 200 से अधिक रिटेल आउटलेट्स पर मुंबई, हैदराबाद, अहमदाबाद और दिल्ली में किए गए सर्वे के अनुसार, ज्यादातर बल्ब मानकों पर खरे नहीं उतरे हैं। सबसे ज्यादा बुरा हाल राजधानी दिल्ली में है, जहां पर ऐसे बल्ब बड़ी संख्या में बिकते हैं, जो कि मानकों को पूरा नहीं करते हैं।   नॉन ब्रांडेड एलईडी बल्ब का बिकने से सरकार के मेक इन इंडिया को झटका लग रहा है, क्योंकि सस्ते बल्ब के बिकने से आर्थिक नुकसान भी हो रहा है।   अगस्त में जारी किए गए थे मानक भारतीय मानक ब्यूरो ने अगस्त में एलईडी बल्ब बनाने वाली सभी कंपनियों को आदेश दिया था कि वो अपने उत्पाद को ब्यूरो के साथ रजिस्टर करें, ताकि उनका सेफ्टी चेक किया जा सके। देश भर में चीन से चोर रास्ते से मंगाए गए सस्ते बल्ब ज्यादा बिक रहे हैं।   चीन के बल्ब सबसे ज्यादा हानिकारक चीन में बने एलईडी बल्ब सबसे ज्यादा हानिकारक हैं, क्योंकि इनके उत्पादन में किसी प्रकार के मानकों का ध्यान नहीं रखा जाता है। इससे सरकार को टैक्स भी नहीं मिलता है। सर्वे में पता चला है कि 48 फीसदी बल्ब में बनाने वाली कंपनी का पता नहीं था, तो 31 फीसदी में बल्ब बनाने वाली कंपनी का नाम ही नहीं था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बड़ा झटकाः पोस्ट ऑफिस में तत्काल प्रभाव से बंद हुए पीपीएफ-NSC अकाउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-closes-post-office-saving-schemes-with-immediate-effect/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 16:27:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-closes-post-office-saving-schemes-with-immediate-effect/</guid>
      <description>अगर आपने पोस्ट ऑफिस द्वारा संचालित नेशनल सेविंग सर्टिफिकेट और पब्लिक प्रोवीडेंट फंड जैसी स्कीम में खाता खोल रखा है, तो ये बंद हो गए हैं। सरकार ने इसके लिए अधिसूचना इस महीने की शुरुआत में जारी कर दी थी।  इनके अकाउंट हो जाएंगे बंद
केंद्र सरकार की तरफ से जारी अधिसूचना के अनुसार ऐसे लोगों के पीपीएफ अकाउंट तत्काल प्रभाव से बंद कर दिए गए हैं, जिनका स्टेटस अप्रवासी भारतीय (एनआरआई) का हो गया है। इसमें वो लोग भी शामिल हैं, जिनके अकाउंट का टर्म खत्म होने में भी समय बचा हुआ है। इस अकाउंट में तभी तक इंटरेस्ट मिलेगा, जिस तारीख को यह बंद किया गया है।  इन लोगों की आई आफत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुप्रीम कोर्ट का यूनिटेक को आदेश, 31 दिसंबर तक जमा करें 750 करोड़ रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-ask-real-estate-company-unitech-to-deposit-750-crore-rupees-by-31-december/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 16:05:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-ask-real-estate-company-unitech-to-deposit-750-crore-rupees-by-31-december/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट ने सोमवार को रियल इस्टेट कंपनी को आदेश देते हुए कहा है कि वो 31 दिसंबर तक की रजिस्ट्री में 750 करोड़ रुपये जमा कर दें, ताकि घर खरीदने वाले बायर्स को पैसा रिफंड किया जा सके।   इसके साथ ही कोर्ट ने कहा है कि वो इस मामले की अगली सुनवाई अगले साल जनवरी महीने के दूसरे हफ्ते में करेगा।  Unitech matter: The Apex Court fixed the matter for further hearing to second week of January.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहीं करवाया है अपनी गाड़ी का थर्ड पार्टी इंश्योरेंस तो आने वाली है ये बड़ी मुश्किल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-not-done-third-party-insurance-than-ready-to-face-consequences/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 13:37:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-not-done-third-party-insurance-than-ready-to-face-consequences/</guid>
      <description>अगर आपके पास किसी भी तरह की कोई गाड़ी है और उसका नहीं करवाया है तो जल्दी से इसको करा लीजिए, क्योंकि आने वाले दिनों में इसके लिए काफी सख्त नियम बनने जा रहे हैं।   सरकार ने दिया इंश्योरेंस कंपनियों को आदेश सड़क परिवहन मंत्रालय ने सभी कंपनियों को आदेश दिया है कि वो हर उस गाड़ी की डिटेल को शेयर करें जिसका इंश्योरेंस (साधारण व थर्ड पार्टी) उन्होंने किया है। इससे सरकार ऐसे वाहन मालिकों को आसानी से पकड़ सकेंगी, जिन्होंने अपनी गाड़ी का इंश्योरेंस नहीं कराया है।  पढ़ें-   इंश्योरेंस इंफोर्मेशन ब्यूरो के मुताबिक अभी देश भर में केवल 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST: एसी रेस्टोरेंट में देना होगा केवल इतना टैक्स, छोटे कारोबारियों को भी मिलेगी बड़ी राहत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/eating-in-ac-restaurant-set-to-be-cheaper-as-panel-suggests-flat-12-percent-gst/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 10:20:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/eating-in-ac-restaurant-set-to-be-cheaper-as-panel-suggests-flat-12-percent-gst/</guid>
      <description>एसी रेस्टोरेंट में खाना खाने वालों को अब ज्यादा नहीं देना पड़ेगा। इसके साथ ही छोटे कारोबारियों को जल्द ही टैक्स में राहत मिलने वाली है। राज्यों के वित्त मंत्रियों के एक पैनल ने काउंसिल से सिफारिश की है कि रेस्टोरेंट की दरों को सामान किया जाए।   सभी रेस्टोरेंट में लगेगा एक समान जीएसटी टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, पांच राज्यों के वित्तमंत्रियों के पैनल ने सिफारिश की है कि सभी प्रकार के रेस्टोरेंट में एक समान जीएसटी लगाया जाए और इसे 12 फीसदी के स्लैब पर फिक्स किया जाए।  पढ़ें-   अभी एसी रेस्टोरेंट में खाने के बिल पर 18 फीसदी जीएसटी लगता है। वहीं नॉन एसी रेस्टोरेंट में 12 फीसदी जीएसटी लगता है। सूत्रों के मुताबिक ज्यादातर राज्य एसी रेस्टोरेंट पर जीएसटी 18 फीसदी से घटाकर 12 फीसदी करने के पक्ष में हैं। इस पर नवंबर में जीएसटी काउंसिल की बैठक में अंतिम फैसला संभव है।   नहीं मिलेगा इनपुट टैक्स क्रेडिट का फायदा नवंबर के बाद से एसी रेस्टोरेंट मालिकों को इनपुट टैक्स क्रेडिट का लाभ भी नहीं मिलेगा। इसका नाम लेकर भी रेस्टोरेंट मालिक ग्राहकों की जेब लूट रहे थे। वित्त मंत्रालय के वरिष्ठ अधिकारी के मुताबिक, इस सेगमेंट में ही सबसे ज्यादा बेनेफिट कस्टमर को नहीं मिल रहा है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST नहीं, इन तीन कारणों से बढ़ जाएगा फ्रिज, एसी और वॉशिंग मशीन का प्राइस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ac-fridge-and-washing-machine-to-go-upward-from-next-month-but-not-due-to-gst/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:29:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ac-fridge-and-washing-machine-to-go-upward-from-next-month-but-not-due-to-gst/</guid>
      <description>अगले महीने से फ्रिज, वॉशिंग मशीन और एसी खरीदना महंगा हो जाएगा। इन को बनाने और बेचने वाली देश की ज्यादातर बड़ी कंपनियों ने इसके लिए नए रेट तय कर दिए हैं।  ज्यादातर लोग फिलहाल शादी की खरीददारी में जुट गए हैं। कंपनियों की माने तो नहीं बल्कि तीन अन्य कारण हैं, जिनकी वजह से उन्हें दाम बढ़ाने पर मजबूर होना पड़ रहा है। हालांकि इसमें एक राहत की खबर भी उपभोक्ताओं के लिए है।   5 फीसदी तक बढ़ेंगे प्राइस इन गुड्स के दाम तो नवंबर से बढ़ जाएंगे पर उपभोक्ताओं पर इसका असर दिसंबर से देखने को मिलेगा। ऐसा इसलिए, क्योंकि अभी कई रिटेलर्स के पास दिवाली के वक्त मंगाया गया काफी पुराना स्टॉक पड़ा हुआ है, जो कि बिकना बाकी है।  पढ़ें-   यह स्टॉक भी कल से शुरू हो रहे शादियों के सीजन में बिकने लगेगा, जिसके बाद ही अगले महीने तक रिटेलर्स नए बढ़े हुए रेट पर अपना माल मंगाएंगे। नए और पुराने रेट में 3 से लेकर के 5 फीसदी तक का अंतर होगा।   बढ़ गई है इनपुट कॉस्ट फ्रिज, एसी और वॉशिंग मशीन बनाने के लिए प्रयुक्त होने वाले रॉ मैटेरियल की इनपुट कॉस्ट में इस साल जनवरी से लेकर के अभी तक 30 से 50 फीसदी का इजाफा हो गया है। जहां स्टील के दाम 40 फीसदी तक बढ़ गए हैं, वहीं कॉपर के प्राइस में 50 फीसदी की बढ़ोतरी हो गई है।  इसके अलावा फ्रिज में लगने वाले फोम को बनाने वाले केमिकल MDI की पूरे विश्व में किल्लत हो गई है और इसके दाम दोगुने हो गए हैं।   सबसे पहले बढ़ेंगे फ्रिज के दाम कंपनियां सबसे पहले फ्रिज, उसके बाद वॉशिंग मशीन और सबसे आखिर में एसी के प्राइस को बढ़ाने जा रही हैं। फोर और 5 स्टार रेटिंग वाले एसी के दाम सबसे ज्यादा बढ़ने की उम्मीद है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी की सालगिरह करीब नोटों की जांच का काम अधूरा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/reserve-bank-of-india-says-still-verifying-old-currency-notes/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 21:22:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/reserve-bank-of-india-says-still-verifying-old-currency-notes/</guid>
      <description>एक साल पहले देश भर में किए गए 500 और हजार रुपये के नोटों का वेरिफिकेशन द्वारा अभी भी किया जा रहा है। एक आरटीआई का जवाब देते हुए आरबीआई ने कहा कि अभी तक नोटों की केवल गिनती पूरी हुई है। अभी तक केवल 10 लाख करोड़ रुपये की वैल्यू के नोट को सिस्टम में वेरिफाई किया जा चुका है।  बैंक में आए हैं 1134 करोड़ के 500 रुपये के नोट आरबीआई ने कहा है कि बैंक में 30 सितंबर तक 1134 करोड़ 500 रुपये के नोट और 524.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाईवे के लिए जमीन अधिग्रहण होगा आसान, डिजिटल रिकॉर्ड से घटेगा वेरिफिकेशन का समय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/land-acquisition-to-be-digitalised-will-cut-verification-time-for-nhai/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 15:24:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/land-acquisition-to-be-digitalised-will-cut-verification-time-for-nhai/</guid>
      <description>अगले महीने से बनाने के लिए जमीन अधिग्रहण के रिकॉर्ड की जानकारी करना आसान हो जाएगा। इससे जुड़े सभी कार्य ऑनलाइन हो जाएंगे, जिसके चलते समय की काफी बचत होगी। अभी हाईवे या फिर गांवों में सड़क बनाने के लिए सरकार को एक साल से अधिक का वक्त लग जाता है। अब इसमें तीन से चार महीने का समय कम लगेगा।   नहीं होगी किसी भी तरह की गलती  रिकॉर्ड डिजिटल होने से इनको वैरिफाई करने में भी काफी आसानी होगी और कानूनी अधिकारियों को इसका सत्यापन करने के लिए जगह-जगह नहीं जाना पड़ेगा। इसके साथ ही कोई भी नोटिफिकेशन भेजने के लिए गलतियां भी काफी कम होंगी।   पढ़ें-   सड़क व परिवहन मंत्रालय को होगी आसानी सड़क व परिवहन मंत्रालय के आधीन काम करने वाला राष्ट्रीय राजमार्ग प्राधिकरण सबसे ज्यादा इस वक्त जमीन का अधिग्रहण कर रहा है। हर साल यह करीब 9 हजार हेक्टेयर की जमीन का अधिग्रहण कर रहा है और इसके लिए 8-9 हजार करोड़ रुपये का मुआवजा जमीन मालिकों को दे रहा है।   अभी लगता है डेढ़ साल का समय अभी एनएचएआई को जमीन का अधिग्रहण करने में एक से डेढ़ साल का समय लगता है। इससे हाईवे के प्रोजेक्ट पूरा होने में बेमतलब का समय लगता है और पूरे देश में इस तरह की समस्या है।   भूमिराशि नाम से बनाई वेबसाइट एनआईसी ने इसके लिए भूमिराशि के नाम से एक नई वेबसाइट बनाई है, जिस पर देश भर की सभी जमीनों के रिकॉर्ड की डिजिटल डिटेल है। इसके लिए 668 जिलों के 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>426 करोड़ की है रोजाना कमाई, बिल गेट्स को पछाड़ बना सबसे अमीर शख्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/amazon-founder-jeff-bejos-once-again-become-world-richest-person/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 14:15:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/amazon-founder-jeff-bejos-once-again-become-world-richest-person/</guid>
      <description>विश्व की जानी-मानी ई-कॉमर्स कंपनी के संस्थापक जेफ बेजोस एक बार फिर से दुनिया के सबसे अमीर शख्स बन गए हैं। उन्होंने माइक्रोसॉफ्ट के संस्थापक को एक बार फिर से पछाड़ दिया है।   फोर्ब्स ने जारी की लिस्ट फोर्ब्स की ताजा लिस्ट के अनुसार जेफ बेजोस और बिल गेट्स की कुल संपत्ति में 2 फीसदी का अंतर है। उनकी संपत्ति बढ़कर 90.6 अरब डॉलर हो गई है, जो कि बिल गेट्स की संपत्ति (90.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;तेज&#39; की लॉन्चिंग से खुश हैं गूगल के सीईओ सुंदर पिचाई, भारत में बढ़ाएंगे अपना इन्वेस्टमेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/google-ceo-sundar-pichai-is-happy-with-tej-app-launching-will-invest-more-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 12:10:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/google-ceo-sundar-pichai-is-happy-with-tej-app-launching-will-invest-more-in-india/</guid>
      <description>गूगल द्वारा भारत में हाल ही में लॉन्च किए गए पेमेंट ऐप &#39;तेज&#39; की बढ़ती लोकप्रियता से के सीईओ काफी खुश हैं। पिचाई ने कहा कि अब गूगल भारत सहित एशिया के अन्य देशों में अपना इन्वेस्टमेंट बढ़ाने जा रही है। ऐसा पहली बार है कि विश्व की सबसे बड़ी इंटरनेट सर्च इंजन कंपनी ने भारत को भी अपनी निवेश करने की प्राथमिकता में रखा है।   तेज पर हुए 30 मिलियन से अधिक ट्रांजेक्शन पिचाई ने कहा कि भारत में पिछले महीने गूगल ने अपना मोबाइल पेमेंट ऐप तेज लॉन्च किया है। इसको अभी तक 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मद्रास HC का आदेश,  सड़क दुर्घटनाओं में घायलों को मिले 15 लाख का मुआवजा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/madras-highcourt-directs-irdai-to-enhance-personal-accident-insurance-cover/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 09:48:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/madras-highcourt-directs-irdai-to-enhance-personal-accident-insurance-cover/</guid>
      <description>सड़क दुर्घटनाओं के वक्त मिलने वाले पर्सनल एक्सीडेंट इन्श्योरेंस में मिलने वाली राशि में जल्द ही इजाफा होने वाला है। द्वारा इन्श्योरेंस रेग्युलेटरी एंड डेवलपमेंट अथॉरिटी को दिए गए आदेश के अनुसार, अब इसको 15 लाख रुपये किया जाएगा। इससे सड़क दुघर्टना में घायल या फिर मृतक के आश्रितों को कम से कम इतना अमाउंट मिलेगा।   जस्टिस आर सुब्बैया और एडी जगदीश चंद्रा की बेंच ने आदेश देते हुए कहा कि जितनी राशि फिलहाल मिलती है वो काफी कम है।   पढ़ें-   2002 में तय की गई थी एक लाख रुपये की राशि इरडा ने 2002 में वाहन चालकों को मिलने वाले पर्सनल एक्सीडेंट इन्श्योरेंस कवर में एक लाख रुपये की राशि तय की गई थी। उस समय इतनी राशि किसी भी घायल के इलाज के लिए पर्याप्त थी। लेकिन अब 15 साल बाद इलाज कराने का खर्च काफी बढ़ गया है, जिससे इस राशि में बदलाव करने की आवश्यकता महसूस की जा रही है।   बढ़ जाएगा वाहनों का प्रीमियम हाईकोर्ट ने इरडा से कहा है कि वो इसके लिए वाहनों के इन्श्योरेंस प्रीमियम में भी बढ़ोतरी कर सकती है, अगर इससे जुड़े सभी स्टेकहोल्डर राजी हो जाएं। इसको लागू करने के लिए इरडा को छह महीने का समय दिया गया है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.1 लाख फर्जी कंपनियों की संपत्तियों पर केंद्र की नजर, राज्यों से मांगी जानकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/centre-ask-states-to-give-details-of-properties-of-2-1-lakh-shell-companies-soon/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 15:37:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/centre-ask-states-to-give-details-of-properties-of-2-1-lakh-shell-companies-soon/</guid>
      <description>केंद्र सरकार द्वारा 2.1 लाख फर्जी कंपनियों की जानकारी सार्वजनिक करने के बाद अब देश भर में मौजूद इनकी पर नजर है। केंद्र ने राज्य सरकारों से अपील की है कि वह  पर नकेल कसे।  इसके तहत सरकार ने राज्यों से उन 2.1 लाख से ज्यादा कंपनियों की की पहचान करने के लिए कहा है जिनका पंजीकरण रद्द किया जा चुका है।  कॉरपोरेट अफेयर्स मंत्रालय में राज्यमंत्री पीपी चौधरी ने बताया कि ऐसी संपत्तियों की पहचान की प्रक्रिया को जल्द से जल्द पूरा करने की जरूरत है और जानकारी कॉर्पोरेट मामलों के मंत्रालय के साथ समयबद्ध तरीके से साझा की जानी चाहिए।  पढ़ें-   उन्होंने आगे बताया क्योंकि देश की सभी जमीन का ब्योरा कंप्यूटराइज्ड है इसलिए इन कंपनियों से निदेशकों और हितधारकों की जानकारी एकत्रित करने में देरी नहीं होनी चाहिए और इन जानकारियों को जिला प्रशासन या फिर केंद्र से साझा करना चाहिए।  बता दें कि कॉर्पोरेट मामलों के मंत्रालय ने इन 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स-निफ्टी ऑल टाइम हाई पर, ऐसे करें इन्वेस्टमेंट की प्लानिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-a-all-time-high-do-investment-planning-like-this/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 13:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-a-all-time-high-do-investment-planning-like-this/</guid>
      <description>अक्तूबर महीने के आखिरी शुक्रवार को भारतीय अपने ऑल टाइम हाई पर पहुंच गया है। ऐसे में अगर आप शेयर मार्केट में निवेश करना चाहते हैं तो अपने की प्लानिंग कर लीजिए। मार्केट एक्सपर्ट के मुताबिक यह शेयर मार्केट में निवेश करने का उपयुक्त समय है। खास कर ऐसे लोगों के लिए जो मीडियम और लांग टर्म में रिस्क ले सकते हैं।   33 हजार के पार हुआ सेंसेक्स शुक्रवार को बीएसई का सेंसेक्स 33 हजार के पार चला गया। वहीं नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का निफ्टी भी 10 हजार के पार चल रहा है। फिलहाल खबर लिखे जाने तक सेंसेक्स 90 अंक चढ़कर 33237 के स्तर पर था, वहीं निफ्टी 4 अंकों की बढ़ोतरी के साथ 10348 पर है।   इन चार कंपनियों के रिजल्ट तय करेंगे मार्केट की दिशा  शुक्रवार को देश की चार सबसे बड़ी कंपनियों के दूसरी तिमाही के नतीजे आएंगे। इन कंपनियों का नतीजा मार्केट की अगले महीने की दिशा और दशा तय करेंगे। यह चार कंपनियां हैं आईसीआईसीआई बैंक, आईटीसी, इंडियन ऑयल, मारूति।   यस बैंक ने दर्ज की सबसे बड़ी गिरावट यस बैंक ने अपने दूसरी तिमाही के नतीजे जारी किए, जिसके बाद निफ्टी पर सबसे तेज गिरावट दर्ज की गई। हालांकि बैंक ने अपने प्रॉफिट में 25 फीसदी की ग्रोथ दिखाई, लेकिन एनपीए 6355 करोड़ के पार चले जाने पर ऐसा हुआ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुबई फेवरिट डेस्टिनेशन, डेढ़ साल में भारतीयों ने खरीदी 42 हजार करोड़ की संपत्ति</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/dubai-becomes-favorite-property-destination-for-indians-invested-42-thousand-crore/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 12:39:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/dubai-becomes-favorite-property-destination-for-indians-invested-42-thousand-crore/</guid>
      <description>दुबई भारतीयों के लिए खरीदने के मामले में पहली पसंद बनता जा रहा है। पिछले डेढ़ साल में यहां पर करीब 42 हजार करोड़ मूल्य की संपत्ति भारतीयों ने खरीदी है। के लैंड डिपार्टमेंट की तरफ से जारी एक रिपोर्ट के अनुसार, दुबई में निवेश करने वाले विदेशियों में भारतीय टॉप पर हैं।   2014 से 12 हजार करोड़ की बढ़ोतरी रिपोर्ट के अनुसार 2014 से इसमें 12 हजार करोड़ रुपये की बढ़ोतरी हो चुकी है। हर साल भारतीय दुबई में प्रॉपर्टी खरीदने के लिए 30 हजार करोड़ का निवेश करते हैं। जबकि दुबई में कुल बिक्री एक लाख करोड़ रुपये के आसपास है।  पढ़ें-   दुबई प्रॉपर्टी शो की तरफ से जारी स्टेटमेंट के अनुसार, जनवरी 2016 से जून 2017 के बीच भारतीयों ने 42 हजार करोड़ की संपत्ति खरीदी थी।  इनमें किया है भारतीयों ने निवेश 33 फीसदी भारतीयों ने अपना निवेश अपार्टमेंट खरीदने में किया है। वहीं विला में 17 फीसदी, कमर्शियल प्रॉपर्टी में 9 फीसदी, जमीन में 6 फीसदी और बाकी का 35 फीसदी अन्य जगह है। जिन भारतीयों ने यहां पर निवेश किया है वो ज्यादातर मुंबई, पुणे, अहमदाबाद और नवी मुंबई के रहने वाले हैं।   इतना है बजट 88 फीसदी लोगों ने 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चार साल में डीजल इंजन बन जाएगा इतिहास, रेलवे ने बनाया नया प्लान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/diesel-engine-in-railways-would-become-history-as-it-plans-to-fully-electrify-its-track/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 10:32:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/diesel-engine-in-railways-would-become-history-as-it-plans-to-fully-electrify-its-track/</guid>
      <description>अगले चार सालों में डीजल इंजन से चलने वाली देश भर में इतिहास बन जाएंगी। 2021 तक अपने पूरे नेटवर्क पर डीजल इंजन के परिचालन को पूरी तरह से बंद कर देगा। इसके लिए रेलवे ने एक प्लान तैयार किया है।   रेलवे को हर साल बचेंगे 10500 करोड़ रुपये रेलवे ने जो प्लान तैयार किया है उसके मुताबिक हर साल डीजल इंजन के न होने से 10 हजार 500 करोड़ रुपये की बचत होगी। रेलवे ने इसके लिए 35 हजार करोड़ का बजट बनाया है। रेलवे का अभी 66 हजार किलोमीटर का नेटवर्क है जिस पर डीजल इंजन से ट्रेन चलती है।   पढ़ें-   एक किलोमीटर ट्रैक पर आएगी इतनी कॉस्ट रेलवे को एक किलोमीटर का ट्रैक तैयार करने पर 1 करोड़ रुपये से अधिक की लागत आएगी। अभी केवल आधे से ज्यादा रेलवे ट्रैक का विद्युतीकरण किया जा चुका है। अभी रेलवे का हर साल डीजल पर 26500 करोड़ रुपये खर्च होता है। चार साल बाद इसमें 16 हजार करोड़ रुपये का खर्चा आएगा।   रेलवे कर रही है इसके लिए कॉन्फ्रेंस का आयोजन अपनी इस योजना को अमली जामा पहनाने के लिए रेलवे आज एक कॉन्फ्रेंस का आयोजन कर रही है, जिसको रेल मंत्री पीयूष गोयल भी संबोधित करेंगे। इस कॉन्फ्रेंस में विश्व की कंपनियां भाग लेंगी।   बिजलीघरों से डायरेक्ट लेगी बिजली इसके अलावा रेलवे अपने बिजली के बिल में कटौती करने के लिए सीधे बिजलीघरों से बिजली खरीदेगी। अभी रेलवे पॉवर डिस्ट्रीब्यूशन कंपनियों से बिजली खरीदती है। इससे रेलवे को सालाना 2500 करोड़ की बचत होगी। हर साल रेलवे 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर इस देश का है पासपोर्ट तो बिना वीजा के घूमिये 160 देशों में </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-asian-country-passport-is-most-strongest-in-the-world-india-lags-behind-african-countries/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 15:20:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-asian-country-passport-is-most-strongest-in-the-world-india-lags-behind-african-countries/</guid>
      <description>विश्व के किसी भी देश में यात्रा करने के लिए पासपोर्ट और वीजा होना बहुत ही जरूरी डॉक्यूमेंट है। कई देशों में यात्रा करने के लिए वीजा की भी आवश्यकता नहीं पड़ती है, लेकिन पासपोर्ट होना चाहिए। पूरे विश्व में कई ऐसे देश हैं जिनका केवल पासपोर्ट होने भर से आप विश्व के 160 देशों में बिना वीजा के यात्रा कर सकते हैं। ऐसे पासपोर्ट को काफी मजबूत माना जाता है। हम आज आपको बताने जा रहे है कि कौन सा पासपोर्ट सबसे ज्यादा मजबूत है और भारत की क्या रैकिंग है। कैसे होती है पासपोर्ट की रैंकिंग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हजार रुपये में कर सकेंगे इस पेंशन स्कीम में निवेश, हुए 5 जरूरी बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/investment-in-national-pension-system-made-easier-by-pfrda/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 13:32:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/investment-in-national-pension-system-made-easier-by-pfrda/</guid>
      <description>अब से नेशनल पेंशन सिस्टम में निवेश करना आसान हो गया है। पेंशन फंड रेग्यूलेटरी एंड डेवलपमेंट फंड (पीएफआरडीए) ने निवेश करने के तरीकों को काफी सरल कर दिया है, जिससे अब कोई भी व्यक्ति इसमें खाता खोल सकेगा। इसके साथ ही पीएफआरडीए ने अब मिनिमम बैलेंस रखने के अमाउंट को भी काफी कम कर दिया है। वहीं अब खाताधारक मोबाइल ऐप के जरिए भी कई सारे काम कर सकेंगे।   हम आपको बताने जा रहे हैं वो 5 जरूरी बदलाव, जो पीएफआरडीए ने हाल ही में लागू किए हैं।  हजार रुपये का कर सकते हैं निवेश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्रीय कर्मचारियों को GPF पर मिलेगा 7.8 फीसदी ब्याज, सरकार ने नहीं घटाई दर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-employees-to-get-gpf-at-7-8-percent-till-december-end/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 11:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-employees-to-get-gpf-at-7-8-percent-till-december-end/</guid>
      <description>सरकार ने जनरल प्रॉविडेंट फंड यानी और इसी तरह की अन्य संबंधित स्कीमों के लिए अक्टूबर-दिसंबर तिमाही की ब्याज दर 7.8 फीसदी बरकरार रखी है। की तरह ही इसकी ब्याज दर स्थिर रखी गई है। जुलाई-सिंतबर तिमाही की अवधि में जीपीएफ में योगदान पर ब्याज दर 7.8 फीसदी थी।  केंद्र सरकार की अधिसूचना में कहा गया है कि वित्त वर्ष 2017-18 के दौरान जीपीएफ और ऐसे ही अन्य फंड में योगदान करने वाले लोगों की राशि पर ब्याज दर 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI ने दी अपने ग्राहकों को सौगात, इस सर्विस पर लगने वाले चार्ज में की 80 फीसदी की छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-waives-off-service-charge-on-fund-transfer-service-by-eighty-percent/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 10:43:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-waives-off-service-charge-on-fund-transfer-service-by-eighty-percent/</guid>
      <description>अगर आप के कस्टमर हैं तो यह खबर आपको खुश कर देगी। बैंक ने के बाद अपने ग्राहकों को सौगात दी है, जो इसकी नेट बैंकिंग सर्विस का इस्तेमाल करते हैं। केंद्र सरकार की कैशलेस मुहिम को आगे बढ़ाते हुए बैंक ने फंड ट्रांसफर पर लगने वाले सर्विस चार्ज में 80 फीसदी तक की छूट देने की घोषणा की है।   15 अक्टूबर से घटा सर्विस चार्ज बैंक ने अपने ट्विटर अकाउंट पर घोषणा करते हुए कहा कि सर्विस चार्ज 15 अक्टूबर से घटा दिया गया है।  &amp;lt;blockquote class=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुप नहीं बेच पाएगा यमुना एक्सप्रेसवे, SC ने रोक के साथ ही बढ़ाई पैसा जमा करने की डेडलाइन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jaypee-group-can-t-sell-yamuna-expressway-as-supreme-court-says-no-extend-deadline-to-deposit-money/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 09:38:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jaypee-group-can-t-sell-yamuna-expressway-as-supreme-court-says-no-extend-deadline-to-deposit-money/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट ने को 2000 करोड़ रुपये जमा करने की डेडलाइन 27 अक्तूबर से बढ़ा कर 5 नवंबर कर दी है। वहीं ने जेपी एसोसिएट को यमुना एक्सप्रेसवे को बेचने की अनुमति देने से इनकार कर दिया है। कंपनी ने इसे बेचने की अनुमति मांगी थी।   रिफंड चाहने वाले खरीददारों को मिलेगा रिफंड वहीं सुप्रीम कोर्ट ने फिर कहा कि रिफंड चाहने वाले फ्लैट खरीदारों को रिफंड मिलेगा। चीफ जस्टिस दीपक मिश्रा की अध्यक्षता वाली तीन सदस्यीय पीठ ने 11 सितंबर के अपने उस आदेश में बदलाव करने से इनकार कर दिया है, जिसमें जेपी एसोसिएट को 2000 करोड़ रुपये जमा करने का आदेश दिया गया था।  पढ़ें-   हालांकि पीठ ने 2000 करोड़ रुपये जमा करने की मोहलत बढ़ाकर 5 नवंबर कर दी है। जेपी एसोसिएट का कहना है कि सिंगापुर की एक कंपनी यमुना एक्सप्रेस को लीज पर खरीदने के लिए तैयार है।  इसे बेचने से उसे करीब 2500 करोड़ रुपये मिल जाएंगे। उसने यह भी कहा कि जो फ्लैट खरीदार रकम वापस चाहते हैं उन्हें पैसा मिलेगा, जो फ्लैट चाहते हैं उन्हें फ्लैट मिलेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RCom  करेगी अपने 7 हजार कर्मचारियों की छुट्टी, एक महीने पहले थमाया नोटिस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rcom-gives-its-seven-thousand-employees-one-month-notice-will-sale-stake-in-tower-business-too/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 08:58:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rcom-gives-its-seven-thousand-employees-one-month-notice-will-sale-stake-in-tower-business-too/</guid>
      <description>अनिल अंबानी के स्वामित्व वाली अपने 7 हजार से अधिक कर्मचारियों की छुट्टी करने जा रही है। सूत्रों के मुताबिक इसके लिए कंपनी ने अपनी तरफ से सभी कर्मचारियों को एक महीने का नोटिस थमा दिया है। इससे पहले कंपनी ने अपनी 2जी और डीटीएच सर्विस को बंद करने की घोषणा की थी।   रिलायंस कम्यूनिकेशन () घाटे के कारण 2जी मोबाइल सर्विस बंद करने जा रही है, हालांकि कंपनी की 3जी और 4जी सर्विस चालू रहेगी। बताया जा रहा है कि आरकॉम की 3जी और 4जी सर्विस मुनाफे में है।  पढ़ें-   रिलायंस टेलीकॉम के एक्जिक्यूटिव डायरेक्टर गुरदीप सिंह ने अपने एक बयान में कहा है, &#39;हम एक स्थिति में हैं कि हमें वायरलेस बिजनेस को बंद करना पड़ रहा है। हम वायरलेस सर्विस को 30 दिनों से ज्यादा चालू नहीं रख सकते हैं।&#39;   गुरदीप ने इसके साथ ही सभी कर्मचारियों से कहा है कि 30 नवंबर हमारा काम करने का आखिरी दिन होगा। गुरदीप खुद पिछले 6 सालों से कंपनी के साथ जुड़े हुए हैं।   बेचेगा अपना टॉवर बिजनेस भी कंपनी अपना टॉवर बिजनेस भी बेचने की तैयारी में है। इसके लिए कनाडा की कंपनी ब्रुकफील्ड से बात चल रही है। हालांकि अभी कंपनी का टॉवर बिजनेस काफी अच्छा प्रॉफिट दे रहा है, लेकिन इसमें रिलायंस अपनी हिस्सेदारी बेचने पर लगा हुआ है। जियो के कारण अनिल अंबानी की कंपनी को काफी नुकसान उठाना पड़ रहा है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकारी बैंकों के शेयरों में जबरदस्त उछाल, BSE पहली बार पहुंचा 33 हजार के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/hike-in-psu-banks-share-sensex-breaches-33-thousand-mark/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 13:05:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/hike-in-psu-banks-share-sensex-breaches-33-thousand-mark/</guid>
      <description>सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों के लिए सरकार की 2.1 लाख करोड़ की सहायता की घोषणा के बाद बुधवार कोतेजी के सा‌थ खुला। बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज (बीएसई) का सेंसेक्स 305.88 अंकों की बढ़त के साथ 32,913.22 के स्तर पर खुला है। वहीं नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का  भी ऊपर है।   सेंसेक्स और निफ्टी दोनों ही बुधवार को तेजी के साथ खुले हैं। सेंसेक्स खुलने के बाद से लगातार ऊपर ही चल रहा है और यह 33,000 के आंकड़े को पार करके 33,117.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खो गई है आधार कार्ड की Enrollment स्लिप, तो ऐसे पता लगाएं अपना आधार नंबर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-your-enrollment-id-of-aadhaar-is-lost-than-follow-these-steps-to-retrive/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 15:17:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-your-enrollment-id-of-aadhaar-is-lost-than-follow-these-steps-to-retrive/</guid>
      <description>आधार कार्ड आज के दौर में बहुत ही जरूरी डॉक्यूमेंट है। अगर आपके पास आधार कार्ड नहीं है तो फिर इसको बनवा लीजिए, क्योंकि अब आगे चलकर यह इकलौता ऐसा डॉक्यूमेंट बनेगा जो कि अन्य सभी डॉक्यूमेंट्स जैसे कि पैन, वोटर आईडी, पासपोर्ट बनवाने और बैंक में खाता खुलवाने के लिए पहले मांगा जाएगा।   अगर आपने आधार कार्ड बनवाने की प्रक्रिया शुरू कर दी है और उसका एनरोलमेंट आईडी खो गया है तो घबराने की जरूरत नहीं है। अब आप आसानी से अपनी खोई हुई एनरोलमेंट आईडी स्लिप को पा सकते हैं। इसके लिए अगली स्लाइड में बताए जा रहे निम्नलिखित प्रोसेस को फॉलो करना होगा।  जाना होगा आधार की वेबसाइट पर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजधानी में टिकट नहीं हुआ कंफर्म तो हवाई जहाज से यात्रा कराएगा रेलवे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-ticket-not-confirmed-in-rajdhani-than-you-can-fly-with-air-india/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 14:03:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-ticket-not-confirmed-in-rajdhani-than-you-can-fly-with-air-india/</guid>
      <description>अगर आपने में अपना टिकट बुक कराया है और वो चार्ट तैयार होने तक वेटिंग में रहा है तो घबराने की बात नहीं है। जल्द ही अपने इन यात्रियों को से यात्रा पूरी करने की सुविधा देगा।  हालांकि इस तरह का प्रस्ताव पिछले साल भी रेलवे को मिला था, लेकिन उस पर अमल नहीं हो पाया है। तब एयर इंडिया ने अपनी तरफ से ऑफर चलाया था। अब रेलवे बोर्ड के नए चेयरमैन बनने के बाद अश्विनी लोहानी फिर से इस योजना को अमली जामा पहनाने पर काम कर रहे हैं।   पढ़ें-   एयर इंडिया ने पहले दी थी ये है स्कीम पिछले साल राजधानी एक्सप्रेस ट्रेनों के वातानुकूलित प्रथम श्रेणी और सेकंड एसी के वेटिंग टिकट वाले यात्रियों को एयर इंडिया में उड़ान भरने का मौका मिला था। सरकारी विमानन कंपनी सीमित समय के लिए यात्रियों को यह सुविधा दी थी।  एयर इंडिया सूत्रों के मुताबिक राजधानी एक्सप्रेस की प्रतीक्षा सूची वाले यात्री फ्लाइट के चार घंटे पहले तक टिकट बुक करा सकते थे। उन्हें एसी प्रथम श्रेणी के किराये के बराबर वाली श्रेणी में हवाई यात्रा की सुविधा मिली थी। ‘सुपर सेवर’ योजना के तहत एयर इंडिया अपनी घरेलू उड़ानों में इकॉनोमी क्लास में 26 जून से 30 सितंबर, 2016 तक यात्रियों को यह सुविधा दी थी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन बैंक खातों को आधार से लिंक कराना जरूरी नहीं, क्या आप भी आते हैं इस दायरे में?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/these-bank-accounts-does-not-need-aadhaar-linking-as-rbi-made-rules-easier/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 12:48:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/these-bank-accounts-does-not-need-aadhaar-linking-as-rbi-made-rules-easier/</guid>
      <description>वित्त मंत्रालय और रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया (आरबीआई) ने बैंक खातों को आधार से लिंक करने के लिए 31 दिसंबर तक की समय सीमा तय की है। लेकिन इसके साथ ही कुछ खाताधारकों को ऐसा करने से छूट दी है। रिजर्व बैंक के इस नियम से ढील देने से लाखों लोगों को फायदा होने की उम्मीद है।  आरबीआई ने जारी किया था स्पष्टीकरण
रिजर्व बैंक ने स्पष्ट किया है कि बैंक खाते को बायोमीट्रिक पहचान संख्या आधार से जोड़ना अनिवार्य है। रिजर्व बैंक ने कहा है कि 1 जून, 2017 को सरकारी गजट में प्रकाशित प्रिवेंशन ऑफ मनी लॉन्ड्रिंग रूल्स, 2017 के अनुसार बैंक खाते को आधार से साथ जोड़ना जरूरी है। ये नियम वैधानिक हैं, इसलिए बैंकों को उन्हें लागू करने से पहले किसी तरह के निर्देश की जरूरत नहीं है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>