<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jan 2018 10:11:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में आज फिर उछाल, 35 हजार के पार हुआ सेंसेक्स, निफ्टी ने भी छुआ रिकॉर्ड स्तर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-sensex-nifty-open-at-fresh-record-high/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 10:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-sensex-nifty-open-at-fresh-record-high/</guid>
      <description>शेयर बाजार में गुरुवार को भी उछाल देखने को मिल रहा है। बाजार खुलते ही सेंसेक्स और निफ्टी दोनों ने रिकॉर्ड स्तर छुआ है। 353.69 प्वाइंट्स की उछाल के साथ सेंसेक्स 35 हजार के पार हो गया। इस तरह सेंसेक्स ने 35,435.51 का नया रिकॉर्ड ऊपरी स्तर बनाया है। वहीं, 89.35 प्वाइंट्स की बढ़त के साथ निफ्टी ने 10,877.90 का रिकॉर्ड स्तर छुआ।   इससे पहले बुधवार को भी सेंसेक्स ने 35 हजार का आंकड़ा पार कर लिया था। बुधवार को बंबई शेयर बाजार का सेंसेक्स 310 अंक उछलकर पहली बार 35,000 अंक के स्तर से ऊपर बंद हुआ। वहीं चौतरफा लिवाली से एनएसई निफ्टी भी अब तक के उच्चतम स्तर पर पहुंच गया। &amp;lt;blockquote class=&amp;ldquo;twitter-tweet&amp;rdquo; data-lang=&amp;ldquo;en&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;p lang=&amp;ldquo;en&amp;rdquo; dir=&amp;ldquo;ltr&amp;rdquo;&amp;gt;Sensex at 35,435.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 के सिक्के नकली हैं या असली? RBI ने दूर किया ये बड़ा कन्फ्यूजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-said-10-rupees-coins-of-different-designs-are-legal-tender/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 17:51:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-said-10-rupees-coins-of-different-designs-are-legal-tender/</guid>
      <description>रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया (आरबीआई) ने बुधवार को साफ कर दिया कि 10 रुपए के सिक्के के सभी 14 डिजाइन वैध और मान्य हैं। आरबीआई ने कहा कि व्यापारियों और नागरिकों के बीच 10 के सिक्कों पर संदेह की खबरें हैं लेकिन हम साफ करना चाहते हैं कि 10 के सिक्के के सभी 14 डिजाइन मान्य और वैध हैं।  दरअसल 10 रुपए के सिक्कों को लेकर व्यापारियों और जनता के बीच हमेशा से ही संदेह रहा है। राजधानी दिल्ली में कई ऐसी शिकायतें सामने आई जिसमें दुकानदार और ऑटो रिक्शा वाले 10 रुपए के सिक्के की जगह 10 का नोट मांग रहे थे। तेजी से बढ़ रहे इस भ्रम को दूर करने के लिए ही आरबीआई ने यह जानकारी दी।  यही नहीं शीर्ष बैंक ने सभी बैकों और शखाओं से 10 के सिक्कों के लेनदेन और एक्सचेंज स्वीकार करने के लिए कहा है। बता दें कि अबतक भारतीय रिजर्व बैंक 10 रुपये के सिक्कों के 14 डिजाइन जारी कर चुका है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहली बार सेंसेक्स 35 हजार के पार, निफ्टी ने छुआ 10780 का स्तर, केक काटकर मनाई गई खुशी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-crosses-35k-mark-for-the-first-time-nifty-rose-to-new-high/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 16:51:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-crosses-35k-mark-for-the-first-time-nifty-rose-to-new-high/</guid>
      <description>बुधवार को में अच्छी तेजी देखने को मिली और पहली बार 35 हजार के पार पहुंच गया। इसके साथ ही नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का भी 10760 के पार चला गया। सेंसेक्स 311 अंक बढ़कर 35,082 अंक पर बंद हुआ, जबकि निफ्टी 88 अंक की उछाल के साथ 10,789 अंक पर बंद हुआ। इस उपलब्धि पर बीएसई ने केक काटकर खुशियों का इजहार किया।   &amp;lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; data-lang=&#34;en&#34;&amp;gt;&amp;lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&amp;gt;Visuals of celebration from Bombay Stock Exchange after Sensex crossed 35,000 mark, today.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NRI भारतीय सीए को मिला प्रतिष्ठित हिंद रत्न अवॉर्ड, मल्टीनेशनल कंपनियों को देते हैं सेवा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/nri-ca-neeraj-bhatia-got-prestigious-hind-ratna-award/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 16:37:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/nri-ca-neeraj-bhatia-got-prestigious-hind-ratna-award/</guid>
      <description>अमेरिका के सेंटा क्लारा में कार्यरत भारतीय मूल के विश्वविख्यात सीए नीरज भाटिया को प्रवासी भारतीय दिवस में प्रतिष्ठित हिंद रत्न पुरस्कार से सम्मानित किया गिया है। यह पुरस्कार अप्रवासी भारतीय वेलफेयर सोसाइटी द्वारा हर साल दिया जाता है।   दुनिया भर में है डंका नीरज भाटिया पिछले 30 सालों से अमेरिका और भारत में कई नामी मल्टीनेशनल कंपनियों और स्टार्टअप को टैक्स से जुड़े मामलों में अपनी सेवाएं दे रहे हैं। अमेरिका की प्रसिद्ध सिलिकॉन वैली के अलावा इनका देश की राजधानी नई दिल्ली में भी इनका ऑफिस है।   इन मामलों में है महारत हासिल नीरज भाटिया को इंटरनेशनल टैक्स, ऑडिट, अकाउंटिंग, इमीग्रेशन सर्विस, क्रॉस बॉर्डर टैक्स प्लानिंग, ट्रांजेक्शन, कॉर्पोरेट स्ट्रक्चरिंग और ओवरसीज डिस्कलोजर प्रोगाम जैसे मामलों को सुलझाने में महारत हासिल है।  फिलहाल ये स्टार्टअप, सरकारी संस्थाओं, पीएसयू बैंक और ऑटो डीलरशिप कंपनियों को अपनी सेवाएं दे रहे हैं। भाटिया उन चुनिंदा टैक्स प्रोफेशनल में शुमार हैं, जिनकी अमेरिका और भारत की सभी टैक्स पेचीदगियों के बारे में पूरी तरह से वाकिफ हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रियल इस्टेट सेक्टर आएगा GST के दायरे में, बजट से पहले 80 जरूरी वस्तुओं पर घटेगा टैक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-to-come-under-gst-as-council-meets-tomorrow-to-reduce-tax-on-80-items/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 14:11:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-to-come-under-gst-as-council-meets-tomorrow-to-reduce-tax-on-80-items/</guid>
      <description>आम बजट के दो हफ्ते पहले ही लोगों को एक बड़ी खुशखबरी देने की तैयारी में है। की गुरुवार को होने वाली बैठक में जहां को लाने की घोषणा हो सकती है, वहीं दूसरी तरफ 80 से ज्यादा गुड्स एंड सर्विस पर टैक्स कम हो सकता है।   रियल इस्टेट पर लगेगा केवल 12 फीसदी टैक्स सूत्रों के मुताबिक जीएसटी काउंसिल रियल इस्टेट को भी जीएसटी के दायरे में लाने की घोषणा कर सकता है। इसके लिए 12 फीसदी टैक्स और स्टांप ड्यूटी व रजिस्ट्रेशन को भी इसी में शामिल किया जाएगा। इसको 1 अप्रैल से दायरे में लेने की घोषणा भी काउंसिल कर सकता है।   सिंगल रिटर्न फॉर्म को किया जाएगा शामिल इसके साथ ही व्यापारियों को सहूलियत देने के लिए काउंसिल अभी चल रहे तीन रिटर्न फॉर्म को खत्म करके एक सिंगल फॉर्म कर सकती है। अभी GSTR1, GSTR2 और GSTR3 तीन तरह के फॉर्म कारोबारियों को फाइल करने पड़ते हैं। अगर तीनों फॉर्म एक हो जाते हैं तो फिर व्यापारियों को 37 की जगह साल में केवल 12 बार रिटर्न फाइल करना होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>त्योहारी सीजन में निचली बर्थ का ज्यादा दाम वसूलेगा रेलवे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-plan-to-charge-more-money-for-lower-berth-seats/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 13:23:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-plan-to-charge-more-money-for-lower-berth-seats/</guid>
      <description>किराया समीक्षा समिति की सिफारिशों को यदि मंजूरी दे देता है तो के मौसम में यात्रा करने वाले रेल को निचले बर्थ के लिए ज्यादा कीमत चुकानी पड़ेगी। समिति ने सोमवार को बोर्ड को अपनी रिपोर्ट सौंप दी।  हर ट्रेन में लागू होगा फ्लेक्सी किराया सिस्टम सूत्रों ने बताया है कि प्रीमियम ट्रेनों में फ्लेक्सी किराया व्यवस्था की समीक्षा करने वाली समिति ने एयरलाइंस और होटलों के बदलते किराये की तर्ज पर ट्रेनों में भी किराया मॉडल लागू करने का सुझाव दिया है। सूत्रों का कहना है कि विमान में अगली कतार की सीट के लिए जैसे विमान यात्रियों को ज्यादा कीमत चुकानी पड़ती है वैसे ही रेल यात्रियों को भी मनपसंद सीट के लिए ज्यादा कीमत देनी चाहिए।   इनको मिल सकती है छूट समिति ने यह भी सुझाव दिया है कि एक समान किराये की जगह रेलवे को त्योहारी सीजन में किराया बढ़ा देना चाहिए और सामान्य दिनों में घटा देना चाहिए। समिति ने कहा है कि असुविधाजनक समय जैसे रात 12:00 बजे या सुबह 4:00 और दिन के एक बजे या शाम 5:00 बजे पहुंचने वाली ट्रेनों के लिए यात्रियों को छूट दी जानी चाहिए।  समिति में रेलवे बोर्ड के अधिकारियों के अलावा, नीति आयोग के सलाहकार रविंदर गोयल, एयर इंडिया के कार्यकारी निदेशक मीनाक्षी मलिक, प्रोफेसर एस सरीन और ली मेरीडियन होटल के राजस्व निदेशक इति मनी भी शामिल थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flipkart, Amazon पर शुरू हो रही है मेगा सेल, मिलेगा 80 फीसदी तक का डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/flipkart-and-amazon-to-start-sale-on-republic-day-will-get-80-percent-discount/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 13:02:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/flipkart-and-amazon-to-start-sale-on-republic-day-will-get-80-percent-discount/</guid>
      <description>आगामी गणतंत्र दिवस के मौके पर देश की दो बड़ी ई-कॉमर्स कंपनियां और सेल ऑफर लेकर के आई हैं। इस सेल ऑफर में लोगों को कई प्रॉडक्ट्स पर 80 फीसदी तक का डिस्काउंट मिलेगा।   21 जनवरी से शुरू होगी सेल दोनों कंपनियों की सेल 21 जनवरी से शुरू होगी। अमेजॉन की सेल 21 से लेकर के 24 जनवरी तक चलेंगी, वहीं फ्लिपकार्ट पर यह सेल 21-23 जनवरी के बीच चलेगी। ऑनलाइन रिटेलर वेबसाइट फ्लिपकार्ट पर लैपटॉप, कैमरा, कपड़ों, फुटवियर, फर्निशिंग पर 80 फीसदी तक का डिस्काउंट मिलेगा। वहीं टीवी और अन्य उत्पादों की खरीद पर 70 फीसदी तक का डिस्काउंट मिलेगा।   इन स्मार्टफोन पर भी मिलेगा अच्छा डिस्काउंट इसके अलावा सैमसंग, एप्पल और गूगल के स्मार्टफोन पर बढ़िया डिस्काउंट मिलेगा। इन कंपनियों के अन्य प्रोडक्ट पर भी लोगों को डिस्काउंट मिलेगा। फ्लिपकार्ट रिपब्लिक डे सेल के दौरान कंपनी सिटी बैंक डेबिट और क्रेडिट कार्ड से खरीद पर 10% का कैशबैक देगा। इ  10,000 रुपये का कैशबैक  21 से 23 जनवरी तक की सेल के दौरान फ्लिपकार्ट स्मार्टफोन्स पर डिस्काउंट देगा। इनमें सस्ते और मंहगे, दोनों तरह के स्मार्टफोन्स शामिल होंगे। प्रीमियम स्मार्टफोन सेगमेंट में फ्लिपकार्ट 48,999 रुपये में गूगल पिक्सल 2 XL फोन देगा। साथ ही, एचडीएफसी क्रेडिट कार्ड से ईएमआई पेमेंट करनेवालों को 10,000 रुपये का कैशबैक भी दिया जाएगा। सैमसंग गैलक्सी S7 26,990 रुपये में जबकि 29,999 रुपये में शाओमी का फोन भी फ्लिपकार्ट पर उपलब्ध होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget2018: सरकार दे सकती है प्रत्येक व्यक्ति को हेल्थ इन्श्योरेंस कवर, 5 लाख की होगी लिमिट </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-to-give-health-insurance-cover-to-every-individual-may-announce-this-in-budget/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 17:35:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-to-give-health-insurance-cover-to-every-individual-may-announce-this-in-budget/</guid>
      <description>इस बार के बजट में देश के प्रत्येक व्यक्ति को कवर का गिफ्ट दे सकती है। यह कवर वैसा ही होगा जैसा कि अमेरिका में पूर्व राष्ट्रपति ने ओबामा केयर के नाम से लोगों के लिए इस सुविधा को शुरू किया था।   इस बीमा योजना के स्थान पर मिलेगा कवर वित्त मंत्रालय को स्वास्थ्य मंत्रालय की तरफ से मिले प्रपोजल के अनुसार यह हेल्थ इन्श्योरेंस पॉलिसी राष्ट्रीय स्वास्थ्य बीमा योजना की जगह लेगी। इस स्कीम के तहत लोगों को 3 लाख रुपये से लेकर के पांच लाख रुपये का कवर मिलेगा।   तीन कैटेगिरी में मिलेगा लोगों को लाभ केंद्र सरकार इस योजना के तहत इनकम के हिसाब से तीन कैटेगिरी में लोगों को लाभ देगी। इस इन्श्योरेंस कवर को कल्याण, सौभाग्य और उदय कैटेगिरी में बांटा जाएगा और लाभ भी इसी के हिसाब से मिलेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: बढ़ सकती है इनकम टैक्स छूट की लिमिट, होगा 50 हजार तक का फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-exemption-limit-can-be-rise-to-50-thousand-rupees/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 15:37:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-exemption-limit-can-be-rise-to-50-thousand-rupees/</guid>
      <description>इस बार के अपने आखिरी आम बजट में टैक्सपेयर्स को इनकम टैक्स में मिलने वाली छूट की लिमिट को बढ़ा सकती है। इसके अलावा केंद्र सरकार के मौजूदा स्लैब में भी बदलाव कर सकती है। अगर टैक्स छूट में लिमिट बढ़ती है तो फिर हर को सीधे-सीधे 50 हजार रुपये का फायदा होगा।   वित्त मंत्रालय के पास आया प्रपोजल वित्त मंत्रालय के पास इस संबंध में एक प्रपोजल आया है, जिस पर गंभीरता से विचार हो रहा है। इस प्रपोजल में टैक्स में मिलने वाली छूट को 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18 जनवरी को जीएसटी काउंसिल की बैठक, डीजल-पेट्रोल को लेकर हो सकता है अहम फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-to-meet-on-18-january-will-discuss-petrol-diesel-to-bring-under-its-ambit/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 14:58:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-to-meet-on-18-january-will-discuss-petrol-diesel-to-bring-under-its-ambit/</guid>
      <description>पेट्रोल-डीजल की बढ़ती कीमतों के बीच आगामी 18 जनवरी को की एक अहम बैठक होने जा रही है। देश भर में और के रेट अपने रिकॉर्ड स्तर पर पहुंच गए हैं। इससे सरकार को काफी मुश्किल हो रही है। मुंबई में पेट्रोल 80 के करीब तो हैदराबाद में डीजल की कीमत 67 के पार चली गई है। केंद्र सरकार की कोशिश है कि इन पर लगने वाले टैक्स को जीएसटी के दायरे में लाया जाए।   वैट घटाने को राजी नहीं राज्य सरकार केंद्र सरकार अक्टूबर के बाद से राज्य सरकारों से अपील कर चुकी है कि वो पेट्रोल और डीजल पर लगने वाले वैट व एक्साइज को घटा दें। लेकिन राज्य सरकारें इस पर राजी नहीं हुई हैं।   पेट्रोलियम मंत्रालय कर रहा कोशिश पेट्रोलियम मंत्रालय का मानना है कि उपभोक्ताओं को राहत देने के लिए पेट्रोलियम पदार्थो को जीएसटी के दायरे में लाना बेहद जरूरी है। पेट्रोल-डीजल को जीएसटी के दायरे में लाया जाता है, तो जीएसटी के साथ सेस भी लग सकता है।   इन राज्यों में लग सकता है एक समान सेस पंजाब, हरियाणा, हिमाचल प्रदेश, दिल्ली, राजस्थान, यूपी, उत्तराखंड और चंडीगढ़ एक-समान सेस लगा सकते हैं ताकि, इन राज्यों में पेट्रोल-डीजल की कीमत एक रहें। पेट्रोलियम मंत्रालय के एक वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि बढ़ती कीमतों के चलते पेट्रोल-डीजल पर उत्पाद शुल्क में कटौती से पेट्रोलियम पदार्थो को जीएसटी के दायरे में लाना एक बेहतर विकल्प है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ई-कॉमर्स में उतरे बाबा रामदेव, वेबसाइट लॉन्च करने के साथ ही इन कंपनियों से मिलाया हाथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/patanjali-ayurved-launches-its-website-tie-up-with-ecommerce-players/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 12:57:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/patanjali-ayurved-launches-its-website-tie-up-with-ecommerce-players/</guid>
      <description>योग गुरु बाबा की कंपनी आयुर्वेद अब ऑनलाइन कारोबार में उतर गई है। कंपनी ने अपनी वेबसाइट लॉन्च करने के साथ ही अन्य ई-कॉमर्स कंपनियों के साथ ही करार किया है। अब इन कंपनियों की वेबसाइट्स पर भी पतंजलि के सभी प्रॉडक्ट्स मिलेंगे।   इन कंपनियों के साथ किया करार पतंजलि आयुर्वेद ने जिन कंपनियों के साथ करार किया है उनमें shopclues, big basket, amazon, netmeds, 1mg, paytm mall, flipkart, grofers जैसी कंपनियां शामिल है। इसके अलावा कंपनी ने अपनी वेबसाइट www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टैक्स पेयर्स को मिल सकता है तैयार रिटर्न फॉर्म, I-T डिपार्टमेंट ने शुरू की तैयारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/tax-payers-to-soon-get-pre-filled-return-form-income-tax-department-prepares-new-guidelines/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 12:17:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/tax-payers-to-soon-get-pre-filled-return-form-income-tax-department-prepares-new-guidelines/</guid>
      <description>सरकारी, गैर सरकारी या स्थानीय निकाय में साधारण दर्जे की नौकरी करने वाले या दाखिल करने के बारे में ज्यादा नहीं जानने वाले की सहूलियत के लिए आयकर विभाग उन्हें पहले से भरे हुए फॉर्म उपलब्ध कराने की सेवा का तोहफा दे सकता है।  यदि सब कुछ ठीक रहा, तो इस फैसले की घोषणा आगामी आम बजट में हो सकती है। ऐसा हो जाने पर लाखों वैसे वेतनभोगियों को राहत मिलेगी, जिनके लिए आयकर विभाग का ऑनलाइन रिटर्न भरना पहाड़ सा लगता है।   डिपार्टमेंट जल्द देगा तोहफा आयकर विभाग से जुड़े एक सूत्र का कहना है कि सरकार इस समय आयकरदाताओं को अधिक से अधिक सुविधा उपलब्ध कराने पर काम कर रही है। इसी क्रम में छोटे दर्जे के वेतनभोगियों को राहत दिलाने के लिए उनके भरे हुए फॉर्म उपलब्ध कराने की दिशा में काम चल रहा है।  दरअसल, इस समय देश में लाखों कर्मचारी ऐसे हैं, जो सरकारी, गैर सरकारी या स्थानीय निकायों में साधारण दर्जे की नौकरी करते हैं और उनका वार्षिक वेतन पांच लाख रुपये या इससे ज्यादा बैठता है।   लेनी पड़ती है सीए की सेवाएं आयकर विभाग के नियमों के अनुसार, ऐसे करदाताओं को न सिर्फ रिटर्न दाखिल करना अनिवार्य है, बल्कि उन्हें ऑनलाइन रिटर्न दाखिल करना होगा। इसलिए गांव या छोटे शहरों में ही नहीं, बल्कि दिल्ली जैसे महानगर में रहने वाले छोटे कर्मचारियों के लिए यह चिंता का सबब है। मजबूरी में ऐसे आयकरदाता ऑनलाइन फॉर्म भरवाने के लिए या तो किसी जानकार की चिरौरी करते हैं या फिर किसी वित्तीय जानकार या सीए की सेवा लेनी पड़ती है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आधार लिंक की डेडलाइन को 31 मार्च से बढ़ाने की तैयारी में UIDAI, SC के फैसले पर नजर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/aadhaar-link-deadline-to-be-extended-after-supreme-court-order-says-uidai-officials/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 11:38:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/aadhaar-link-deadline-to-be-extended-after-supreme-court-order-says-uidai-officials/</guid>
      <description>आधार नंबर को जारी करने वाली संस्था यूनिक आईडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया () जल्द ही इसकी डेडलाइन बढ़ा सकती है। अभी बैंक अकाउंट, , मोबाइल और अन्य सभी सोशल सिक्युरिटी स्कीम के लिए को लिंक कराने की आखिरी तारीख 31 मार्च है। इसको अब आगे बढ़ाकर 1 अगस्त किया जा सकता है।   सुप्रीम कोर्ट का फैसला आने के बाद बढ़ेगी डेडलाइन यूआईडीएआई सुप्रीम कोर्ट का फैसला आने के बाद डेडलाइन बढ़ाने पर विचार करेगा। इसके लिए यूआईडीएआई के अधिकारी आरबीआई, दूरसंचार नियामक प्राधिकरण और अन्य मंत्रालयों के साथ विचार-विमर्श करेगा। अभी पैन कार्ड और बैंक अकाउंट के लिए इनकम टैक्स एक्ट और पीएमएलए एक्ट के तहत आधार नंबर देना जरूरी कर दिया गया है।   इसलिए बढ़ेगी डेडलाइन यूआईडीएआई ने सोमवार को ही आधार डिटेल्स को और सुरक्षित करने के लिए एक और सेफ्टी फीचर लॉन्च करने की घोषणा की थी। यूआईडीएआई ने कहा है कि अब लोगों की आधार डिटेल्स को उनके चेहरे के जरिए भी मैच किया जा सकेगा।  इसके लिए अथॉरिटी ने अलग से एक सॉफ्टवेयर लॉन्च किया है, जो 1 जुलाई से प्रभावी हो जाएगा। यूआईडीएआई के सीईओ अजय भूषण पांडेय ने इसकी जानकारी ट्वीट के माध्यम से दी। इसके लिए चेहरे के साथ ही ओटीपी, आंखों की पुतलियों या फिर फिंगरप्रिंट से मैच किया जा सकेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10700 के पार खुला निफ्टी, सेंसेक्स में दिखी 34 अंकों की बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/nifty-opens-on-a-record-high-of-10700-points-sensex-up-by-34-points/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 10:47:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/nifty-opens-on-a-record-high-of-10700-points-sensex-up-by-34-points/</guid>
      <description>मंगलवार को में एक बार फिर से तेजी देखने को मिली और व दोनों ही में सपाट तेजी के साथ खुले। सेंसेक्स में जहां 34 अंकों की तेजी देखने को मिली, वहीं निफ्टी भी 20 की सपाट तेजी के साथ खुला।   बैंकिंग, फाइनेंशियल सर्विसेस, मेटल, रियल्टी और ऑयल एंड गैस शेयरों में बिकवाली दिख रही है। बैंक निफ्टी 0.25 फीसदी तक गिरकर 26,015 के स्तर पर आ गया है। हालांकि आईटी, एफएमसीजी और कैपिटल गुड्स शेयरों में खरीदारी आई है।  बीएसई का सेंसेक्स 23 अंकों की बढ़त के साथ 34,866 के स्तर पर कारोबार कर रहा है। एनएसई का निफ्टी सपाट होकर 10,742 के स्तर पर कारोबार कर रहा है।   रुपये में दिखी कमजोर शुरुआत मंगलवार को सप्ताह के दूसरे ट्रेडिंग सेशन में रुपये की कमजोर शुरुआत देखने को मिली। डॉलर के मुकाबले रुपया 11 पैसे की कमजोरी के साथ 63.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आधार को &#39;अभेद&#39; करने के लिए UIDAI ने उठाया अब एक बड़ा कदम, आप भी जानिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/uidai-launches-new-safety-feature-to-be-roll-out-on-july-1/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 07:29:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/uidai-launches-new-safety-feature-to-be-roll-out-on-july-1/</guid>
      <description>आधार डिटेल्स को और सुरक्षित करने के लिए यूनिक आईडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया ने एक और सेफ्टी फीचर लॉन्च करने की घोषणा की है। यूआईडीएआई ने कहा है कि अब लोगों की डिटेल्स को उनके चेहरे के जरिए भी मैच किया जा सकेगा। इसके लिए अथॉरिटी ने अलग से एक सॉफ्टवेयर लॉन्च किया है, जो 1 जुलाई से प्रभावी हो जाएगा।   यूआईडीएआई के सीईओ अजय भूषण पांडेय ने इसकी जानकारी ट्वीट के माध्यम से दी। इसके लिए चेहरे के साथ ही ओटीपी, आंखों की पुतलियों या फिर फिंगरप्रिंट से मैच किया जा सकेगा।  Unique Identification Authority of India (UIDAI) has decided to enable Face Authentication in fusion mode on registered devices by 1st July 2018 so that people facing difficulty in other bio metric authentication (fingerprint and Iris) could easily authenticate: UIADAI</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बैंक में है सेविंग अकाउंट तो ऐसे कैलकुलेट करें अपना मिनिमम बैलेंस, बैंक नहीं लगाएगा चार्ज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-is-the-way-to-calculate-your-minimum-average-balance-for-saving-bank-account/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 18:34:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-is-the-way-to-calculate-your-minimum-average-balance-for-saving-bank-account/</guid>
      <description>देश भर के तमाम ने एक बार फिर से अपने तमाम कस्टमर्स से में मिनिमम ऐवरेज बैलेंस रखने का आदेश जारी किया था। एसबीआई सहित देश भर के अन्य बैंक अब खाते में पर्याप्त राशि न होने पर पेनाल्टी लगाने लगे हैं। अब मेट्रो शहरों में रहने वालों के लिए 3 हजार रुपये, छोटे शहरों के कस्टमर्स के लिए 2 हजार रुपये और ग्रामीण क्षेत्रों के लिए यह एक हजार रुपये तय की गई थी।   1 अक्टूबर से तय की गई थी नई दरें एसबीआई ने 1 अक्टूबर से अपनी मिनिमम ऐवरेज बैलेंस की दरें तय कर दी थी। हालांकि अन्य बैंकों में यह दर एक हजार रुपये से लेकर के 25 हजार के बीच में है। सरकारी बैंकों में जहां मिनिमम बैलेंस रखने की दर काफी कम है, वहीं प्राइवेट सेक्टर के बैंकों में यह काफी ज्यादा है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कच्चे तेल की कीमतों में फिर लगी आग, मुंबई में पेट्रोल 80 रुपये के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/only-12-rupees-difference-between-petrol-diesel-prices-on-monday-15-january/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 16:21:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/only-12-rupees-difference-between-petrol-diesel-prices-on-monday-15-january/</guid>
      <description>देश भर में और डीजल की कीमतों में केवल 12 रुपये का अंतर रह गया है। सोमवार को जहां का रेट देश में 67 रुपये प्रति लीटर के पार चला गया है, वहीं पेट्रोल भी 80 रुपये के करीब पहुंच गया है। कच्चे तेल की बढ़ती कीमतों के चलते अभी पेट्रो उत्पादों के रेट में जल्द राहत मिलने की उम्मीद नहीं है। इससे इनको जीएसटी में शामिल करने की मांग भी जोर पकड़ती जा रही है।   देश में यहां पहुंचा पेट्रोल का 80 रुपये दाम देश की आर्थिक राजधानी मुंबई में सोमवार को पेट्रोल का दाम 80 रुपये प्रति लीटर के करीब पहुंच गया है। मुंबई में यह 79.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रियल एस्टेट इंवेस्टमेंट के लिए पसंदीदा स्थान बन रहा है देहरादून </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/uttarakhand-capital-dehradun-becoming-second-choice-for-real-estate-investment/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 15:55:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/uttarakhand-capital-dehradun-becoming-second-choice-for-real-estate-investment/</guid>
      <description>जी हाँ, यदि आप दूसरी संपत्ति खरीदने की योजना बना रहे हैं तो आप अपनी एक नजर देहरादून पर भी डाल सकते हैं। यह शहर आपकी इच्छाओं को पूरा करने के लिए सबसे सही स्थान हो सकता है। जैसा की हम सभी जानते हैं की देहरादून एक सुंदर पर्यटन स्थल से लेकर तीर्थ यात्रा करने के लिए लोगों को काफी पसंद आता है।  निवेशकों के लिए बना अच्छा इन्वेस्टमेंट प्वाइंट देहरादून इन्वेस्टर्स के लिए एक अच्छी अचल संपत्ति बन सकता है जो एक खरीदार को न केवल दूसरे आवास का विकल्प प्राप्त कराएगा, बल्कि निवेश पर ज्यादा रिटर्न भी प्रदान करेगा। देहरादून के अपने मौजूदा संस्थागत, शिक्षा और औद्योगिक केन्द्रों के कारण, इस क्षेत्र का बुनियादी ढांचा काफी विस्तारित हो रहा है और इसका असर अब रियल्टी दिग्गजों को देखने को मिल रहा हैं। यह एक बड़ा बदलाव है जो शहर के आकर्षण को आगे बढ़ाएगा।   11 लोकेशन बने डेवलपर्स के पसंदीदा क्षेत्र अगर बात करें देहरादून के लोकप्रिय निर्माण क्षेत्रों के बारे में तो डेवलपर्स द्वारा कुल 11 पसंदीदा क्षेत्रों का चयन किया गया है जहां निर्माण तेजी से बढ़ रहा है। इसके साथ ही कई परियोजनाएं पहले ही वितरित की जा चुकी हैं। क्षेत्रों की मांग के आधार पर चार्ट शुरू होता है सहस्त्रधारा के साथ, इसके बाद राजपुर रोड, जीएमएस रोड, मसूरी रोड, हरिद्वार-देहरादून रोड, दलानवाला, नेहरूग्राम, कैनाल रोड, रेस कोर्स, जाखान और चकराता रोड यह सभी शामिल हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेसबुक को हुआ 23 बिलियन डॉलर का नुकसान, न्यूज फीड में किया यह बड़ा बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/facebook-loses-23-billion-dollar-after-this-big-announcement-on-its-news-feed/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 15:24:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/facebook-loses-23-billion-dollar-after-this-big-announcement-on-its-news-feed/</guid>
      <description>सोशल नेटवर्किंग साइट को 23 बिलियन डॉलर का नुकसान उठाना पड़ा है। अपनी में बदलाव करने की घोषणा करने के बाद फेसबुक के शेयरों में 4 फीसदी की गिरावट देखने को मिली।  ये करने जा रहा है बड़ा बदलाव फेसबुक के सीईओ मार्क जुकरबर्ग ने घोषणा की थी, कि उनकी कंपनी ने न्यूज फीड में बड़ा बदलाव किया है। इसके तहत सोशल नेटवर्किंग साइट पर यूजर को अपने दोस्तों और रिश्तेदारों के अपडेट्स ज्यादा देखने को मिलेंगे। बिजनेस, ब्रांड और मीडिया के अपडेट्स काफी कम संख्या में लोगों को दिखेंगे।   जुकरबर्ग की पर्सनल वेल्थ में भी हुआ नुकसान इस घोषणा के साथ ही जुकरबर्ग की पर्सनल वेल्थ में भी 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के नक्शे कदम पर पाकिस्तान, जल्द बेचेगा अपनी नेशनल एयरलाइंस कंपनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pakistan-government-mulls-option-to-sell-its-international-airlines-company/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 13:43:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pakistan-government-mulls-option-to-sell-its-international-airlines-company/</guid>
      <description>नेशनल एयरलाइंस कंपनी को बेचने के मामले में पड़ोसी मुल्क भी भारत के नक्शेकदम पर चल पड़ा है। जैसे भारत में सरकार को बेचने की तैयारी कर रही है, वैसे ही पाकिस्तान सरकार इस साल होने वाले आम चुनाव से पहले अपने नेशनल कैरियर पाकिस्तान इंटरनेशनल एयरलाइंस ) को निजी हाथों में बेचने की तैयारी कर रहा है।   लॉस में जा रही है एयरलाइंस पाक सरकार के विनिवेश मंत्री डेनियल अजीज के मुताबिक पीआईए काफी लंबे समय से लॉस में जा रही है। एयरलाइंस को विदेशी कंपनियों जैसे कि Etihad और Emirates से तगड़ा मुकाबला देखने को मिल रहा है। इसके अलावा कंपनी का मैनेजमेंट भी खस्ताहाल हालत में है। 2016 में एयरलाइंस का एक प्लेन भी क्रैश हो गया था, जिसमें 47 लोग मारे गए थे।   68 कंपनियों को सरकार बेचेगी पाक सरकार अपनी बीमार हो चुकी 68 कंपनियों को बेचने जा रहा है। इन कंपनियों में पीआईए भी शामिल है। इससे पहले भी सरकार ने 2016 में पीआईए को बेचने की कोशिश की थी लेकिन तब कर्मचारियों ने काफी विरोध किया था, जिससे एयरलाइंस के ऑपरेशन पर काफी असर पड़ा था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 7 शहरों में कीजिए 99 रुपये में सफर, ये हवाई कंपनी दे रही है आपको मौका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-travel-to-7-cities-in-india-with-rupees-99-base-fare/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 11:42:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-travel-to-7-cities-in-india-with-rupees-99-base-fare/</guid>
      <description>अगर आप अगले 6 महीनों में देश-विदेश में करने का प्लान कर रहे हैं तो फिर केवल 99 रुपये खर्च करके ऐसा कर सकते है। फेस्टिव सीजन के खत्म हो जाने के बाद भी अपने ग्राहकों को लुभाने में किसी तरह की कोर कसर नहीं छोड़ रही हैं। इस बार ये ऑफर लो कॉस्ट एयरलाइंस कंपनी एयर एशिया ने निकाला है। एयर एशिया देश के बाहर कुछ चुनिंदा शहरों में भी 1499 रुपये में हवाई यात्रा करने का मौका दे रहा है।   इन शहरों के लिए कीजिए 99 रुपये में टिकट बुक कंपनी ने अपने नेटवर्क पर मौजूद देश के 7 बड़े शहरों बंगलूरू, हैदराबाद, कोच्चि, कोलकाता, नई दिल्ली, पुणे और रांची के लिए 99 रुपये बेस फेयर पर टिकिट बुक करा सकते हैं। यह ऑफर एयर एशिया के सभी नेटवर्क एयरलाइंस पर मिलेगा।   1499 रुपये के बेस फेयर में यहां की करें विदेश यात्रा इसके अलावा कंपनी 1499 रुपये के बेस फेयर ऑकलैंड, बाली, बैंकॉक,क्वालालांपुर, मेलबर्न, सिंगापुर और सिडनी शामिल हैं। कंपनी द्वारा जारी स्टेटमेंट के अनुसार यात्री 15 जनवरी से लेकर के 21 जनवरी तक अपने टिकट बुक करा सकते हैं और 31 जुलाई तक यात्रा कर सकते हैं।   ऐप और वेबसाइट पर बुकिंग करने पर मिलेगा डिस्काउंट कंपनी ने कहा है कि ये डिस्काउंट केवल उन यात्रियों को मिलेगा जो उसके मोबाइल ऐप या फिर वेबसाइट के जरिए अपनी बुकिंग करेगी। कंपनी का यह ऑफर एयर एशिया इंडिया, एयर एशिया बेरहड़, थाई एयरएशिया, एयर एशिया एक्स, और इंडोनेशिया एयर एक्स पर भी मिलेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>34800 के पार गया सेंसेक्स, निफ्टी ने पहली बार छुई नई ऊंचाई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-a-record-high-on-monday-15-january/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 10:47:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-a-record-high-on-monday-15-january/</guid>
      <description>घरेलू बाजार में ने एक बार से अच्छी शुरुआत देखने को मिली। और निफ्टी दोनों ही सोमवार को हफ्ते के पहले कारोबारी दिन में तेजी से खुले और एक नया कीर्तिमान बनाया। सेंसेक्स 200 अंक तो निफ्टी में 47 अंकों की बढ़ोतरी देखने को मिली।  बीएसई का सेंसेक्स 182 अंकों की मजबूती के साथ 34774 पर खुला। वहीं निफ्टी 10728 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया। दिग्गज शेयरों में आईसीआईसीआई बैंक, जी एंटरटेनमेंट, इंडियाबुल्स हाउसिंग, पावर ग्रिड, एचडीएफसी, विप्रो, एनटीपीसी और महिंद्रा एंड महिंद्रा 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेबी का नया नियम, स्टॉक एक्सचेंज को डिफॉल्ट की जानकारी तुरंत देना अनिवार्य</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sebi-proposal-mandating-listed-companies-to-make-public-disclosures-within-a-day-of-loan-defaults/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 09:04:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sebi-proposal-mandating-listed-companies-to-make-public-disclosures-within-a-day-of-loan-defaults/</guid>
      <description>बैंक लोन ना चुकाने वालीं कंपनियों के खिलाफ सख्त कार्रवाई की बात कही जा रही है। सिक्योरिटी एंड एक्सचेंज बोर्ड ऑफ इंडिया () ने प्रधानमंत्री कार्यालय (PMO) और कॉर्पोरेट मामलों के मंत्रालय को एक प्रस्ताव भेजा है। प्रस्ताव में लिस्टेड कंपनियों के लोन डिफॉल्ट की जानकारी एक दिन के भीतर एक्सचेंजों में दिये जाने को अनिवार्य करने की बात कही गई है।   गौरतलब है कि सेबी ने अगस्त में दिशानिर्देश तैयार किये थे। नया नियम अक्टूबर 2017 में आना था, हालांकि कई अड़चनों के चलते इसपर रोक लगानी पड़ी थी। इसके बाद 28 दिसंबर को हुई सेबी की बोर्ड मीटिंग संशोधित प्रस्ताव पर चर्चा की गई। बैंकों के बढ़ते फंसे कर्जो (एनपीए) की समस्या से निपटने की दिशा में सरकार और रिजर्व बैंक के तमाम प्रयासों के बीच सेबी यह कदम उठा रही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेटली ने लॉन्च किया भारत का पहला एग्री ऑप्शन ट्रेडिंग टूल, किसानों को दिलाएगा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitley-inaugurated-agri-commodity-option-which-will-give-benefit-to-farmers/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 14:51:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitley-inaugurated-agri-commodity-option-which-will-give-benefit-to-farmers/</guid>
      <description>राष्ट्रीय कमोडिटी और डेरिवेटिव्स एक्सचेंज लिमिटेड (एनसीडीईएक्स) जोकि भारत में कृषि उत्पादों का सबसे बड़ा बाजार है, उसने रविवार को भारत के पहले ग्वार ऑप्शन बीजों को लॉन्च किया। इससे किसान कीमत बढ़ने के खतरे से खुद को बचा सकेंगे। इस एग्रो ऑप्शन का उद्घाटन वित्त मंत्री अरुण जेटली ने किया। इससे एनसीडीईएक्स प्लेटफॉर्म राजस्थान के कुछ समुदायों में बड़ी संख्या में अनौपचारिक व्यापार केंद्र के साथ पहले से ही अनौपचारिक ऑप्शंस ट्रेडिंग के किसी रूप में शामिल है।  जेटली ने देश को अनाज की कमी से उबारने के लिए किसानों की तारीफ की। उन्होंने कहा कि एनसीडीईएक्स का यह उपक्रम किसानों को अपनी उपज से ज्यादा पैसा कमाने में मदद करेगा। जेटली ने कहा- यह हमारे कृषि वर्ग के लिए विकास का सबसे बड़ा बाजार है। किसानों के पास इस आर्थिक साधन के जरिए व्यापार करने का बेहतर विकल्प होगा। हम अनाज की अपर्याप्तता के समय से आए हैं लेकिन किसानों ने इस परिस्थिति को बदल दिया। इसी वजह से विकास का फायदा किसानों को दिलाना देश की प्राथमिकता है। यह ऑप्शन किसानों के लिए जोखिम का स्तर कम करेगा, जिससे उन्हें अपने उत्पाद की बेहतर कीमत मिल सकेगी।  कार्यक्रम के दौरान एक वीडियो प्रसारित किया गया। जिसमें वाणिज्य मंत्री सुरेश प्रभु ने कहा कि इस पहल के जरिए किसानों को अपनी उपज के बेहतर दाम मिलेंगे और यह ग्राहकों के लिए भी उचित दरों पर उपलब्ध होगी। इससे किसानों को अपनी फसल के कम दाम कभी नहीं मिलेगें बल्कि कीमत बढ़ने के बाद उन्हें भी उसके बढ़े दाम मिल सकेंगे। एनसीडीईएक्स के मुख्य कार्यकारी अधिकारी समीर शाह ने कहा- यह टूल कीमतों में गिरावट के दौरान किसानों को बचाने के साथ ही कीमतों में बढ़ोतरी के दौरान उन्हें ऊंचे भाव पर अपने उत्पाद को बेचने का मौका देगा। इस तरह कीमतों में उतार-चढ़ाव के बावजूद यह टूल किसानों के लिए हर लिहाज से फायदेमंद रहेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कड़ाके की ठंड में हॉट ऑफर, मात्र 1,157 रुपए में बर्फीली वादियों का हवाई सफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/go-air-exciting-offers-for-customers-for-jammu-to-leh-and-other-cities/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 17:19:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/go-air-exciting-offers-for-customers-for-jammu-to-leh-and-other-cities/</guid>
      <description>कंपनी गो-एयर हवाई यात्रियों को टिकटों पर सस्ते ऑफर दे रही है। कंपनी ने 1,157 रुपए से टिकट की शुरुआत की है। कंपनी ने बड़े शहरों के लिए यह ऑफर पेश किए हैं जिनमें लखनऊ-दिल्ली(1,485 रुपए), दिल्ली-लखनऊ(1,588) बंगलूरू-कोच्चि (1,703) जैसे व्यस्त रूट पर ग्राहकों को यह सौगात मिल रही है।  कंपनी ने जिस रूट पर सबसे सस्ती टिकट ऑफर कर रही है वह जम्मू से लेह के लिए है। कंपनी ने यह ऑफर वीकेंड में घुमने की प्लानिंग कर रहे लोगों को केंद्रित रखते हुए दिए हैं।  हालांकि यह ऑफर सीमित समय के लिए ही उपलब्ध है। कंपनी के मुताबिक, 22 जनवरी 2018 तक के लिए ही निर्धारित है। यही नहीं कंपनी उन ग्राहकों को 10 प्रतिशत अतिरिक्त छूट दे रही है जो  ऐप के जरिए टिकट बुक करवा रहे हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुरे ‌दिनः 17 माह के उच्‍च स्‍तर पर पहुंची महंगाई दर, औद्योगिक उत्पादन पर राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/iip-growth-rate-and-retial-inflation-increses-says-ministry-of-statistics/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 21:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/iip-growth-rate-and-retial-inflation-increses-says-ministry-of-statistics/</guid>
      <description>आम बजट से पहले महंगाई ने सरकार को बड़ा झटका दे दिया है। दिसंबर 2017 में खुदरा महंगाई दर भारतीय रिजर्व बैंक के सुविधाजनक स्तर को पार कर 5.21 फीसदी पर पहुंच गई जिससे ब्याज दरों में कटौती की आस धूमिल हो रही है।  उपभोक्ता मूल्य सूचकांक पर आधारित खुदरा महंगाई दर नवंबर में 4.88 फीसदी रही थी। एक साल पहले यह 3.41 फीसदी थी।  दूसरी ओर, शुक्रवार को जारी आंकड़ों में औद्योगिक उत्पादन विकास की शानदार दर ने सबको चौंकाया। यह दर नवंबर 2017 में बढ़कर 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी की FDI नीति का RSS के संगठन ने किया कड़ा विरोध, बताया देशहित के खिलाफ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rss-affiliated-swadeshi-jagran-manch-said-100-percent-fdi-in-retail-against-india-interest/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 16:50:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rss-affiliated-swadeshi-jagran-manch-said-100-percent-fdi-in-retail-against-india-interest/</guid>
      <description>राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ (आरएसएस) से जुड़े स्वदेशी जागरण मंच ने एकल ब्रांड खुदरा व्यापार (एसबीआरटी) और निर्माण विकास के लिए ऑटोमेटिक रूट से 100 फीसदी एफडीआई को मंजूरी देने के फैसले पर नरेन्द्र मोदी सरकार को जमकर लताड़ लगाई है। संघ परिवार से ही जुड़े भारतीय मदूर संघ ने भी मांग की कि मोदी सरकार भारतीय बाजार पर विदेशी निवेश के असर पर श्वेत पेपर लेकर आए।   स्वदेशी जागरण मंच ने मांग की है कि सरकार इस फैसले पर तुरंत रोक लगाए। स्वदेशी जागरण मंच के राष्ट्रीय सह-संयोजक अश्विनी महाजन ने एक मीडिया संस्थान से बात करते हुए कहा, &amp;lsquo;एसबीआरटी में नियमों को आसान बनाना देश के हितों के खिलाफ है और मोदी सरकार की मेक इन इंडिया नीति के भी खिलाफ होगा।   महाजन ने कहा कि विदेशी कंपनियों द्वारा पहली दुकान खोले जाने के पांच सालों के बाद भारत से 30 फीसदी खरीद को अनिवार्य करने की शर्त का फैसला चिंताजनक है।  उन्होंने कहा कि, &amp;lsquo;इसे फैसले से विदेशी कंपनियां दुनिया के किभी भी हिस्से से उत्पाद खरीदने के लिए स्वतंत्र हो जाएंगी। यह घरेलू उत्पादन के हितों के खिलाफ होगा और भारत में उत्पादन क्षेत्र में भविष्य के निवेश को हतोत्साहित करेगा और इसलिए मेक इन इंडिया को प्रोत्साहित करने की सरकार की अपनी घोषित नीति के खिलाफ होगा।&amp;rsquo; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पर्यटन स्थल: रियल्टी निवेश के लिए एक स्वचालित विकल्प</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/religious-places-is-the-good-for-realty-investment/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 16:37:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/religious-places-is-the-good-for-realty-investment/</guid>
      <description>धार्मिक स्थानों के पास संपत्ति खरीदने के अपने लाभ हैं, रियल एस्टेट सेक्टर और टूरिज्म इंडस्ट्री इसे हाथों हाथ लेती हैं। इसकी खास वजह यह है कि एक क्षेत्र जो विभिन्न संस्कृति, परंपरा, कला, संगीत, साहित्य, दर्शन, इत्यादि एक साथ प्रदान करता है, वह पर्यटकों को अपनी ओर आकर्षित करने के लिए पर्याप्त है। अगर यह क्षेत्र मूलभूत व्यवस्थाएँ नहीं दे सकता तो इसे एक उचित पर्यटन स्थल में परिवर्तित नहीं किया जा सकता है और इन व्यवस्थाओं को रियल एस्टेट सेक्टर द्वारा अच्छी तरह से तैयार किया जा सकता है।  डेवलपर्स को परियोजनाओं का सेटअप करने से पहले अच्छी तरह से क्षेत्र को समझने की जरूरत है, जिसके बाद वे अपनी योजना तदनुसार बनाते हैं और एक विषय के साथ आते हैं, जिससे यह तय किया जा सके की विषय और उपलब्ध प्रस्तुति उन स्थानों के लिए पूरी तरह से पूरक हैं या नहीं। उदाहरण के लिए, अगर कोई विशाल हरा भरा स्थान और जल निकायों के साथ परियोजनाएं विकसित की जा रही हो जो कि ट्रॉपिकल स्थानों में स्थित है वह पर्यटन स्थलों के लिए पूरक है। पर्यटन स्थल जो की हवाई अड्डे, रेलवे स्टेशन और राजमार्गों के निकट स्थित होते है वहाँ बहुत सारे पर्यटक आने की संभावना होती है।   देहरादून शहर में एक ऐसा ही स्थान पैसिफिक समूह द्वारा विकसित पैसिफिक हिल्स है, जो कि पर्यटकों के लिए सुविधाजनक रूप से रायपुर रोड पर स्थित है। यह देहरादून के प्रमुख स्थानों से जुड़ा होने की वजह से आसानी से पैसिफिक मॉल, मैक्स हॉस्पिटल, साई रेलवे स्टेशन, डीपीएस देहरादून से एक सीधी सड़क साझा करता है। इसकी खास बात यह है की यह मसूरी से सिर्फ 25 किलोमीटर की दूरी पर है। पैसिफ़िक हिल्स में हर घर बनाने के लिए सर्वोच्च विनिर्देशों का उपयोग किया जाता है ताकि इसे एक असाधारण रूप दिया जा सके। पैसिफिक हिल्स द्वारा बनाए घरों में शानदार और विशाल बेडरूम हैं, जो निजी ड्रेसिंग रूम के साथ मिलकर समृद्धि एवं विपुलता का जादू बिखेरता है। ओपन टेरेस तारों से जगमाते आकाश के अदिव्तीय दृश्यों की पेशकश करते हैं। पैसिफिक हिल्स में घर 2 और 3 बीएचके स्टाइल में तैयार किए गए हैं और खरीददारों के पसंद के पैंटहाउस के आकार में भी उपलब्ध हैं। इस परियोजना में स्विमिंग पूल, बच्चों के लिए स्पेशल पूल के साथ व्यायामशाला और स्वास्थ्य केंद्र, खेल क्षेत्र के साथ सेंट्रल पार्क, जॉगिंग ट्रैक और बुजुर्गों के लिए अलग बैठने का क्षेत्र तैयार किया गया है।   टूरिज्म और रियल एस्टेट के बीच एक सीधा संबंध है। जैसे ही किसी क्षेत्र में पर्यटन बढ़ता है, वैसे ही रियल एस्टेट का बाज़ार तेजी से बढ़ने लगता है। एक सांस्कृतिक रूप से समृद्ध क्षेत्र न केवल घरेलू ग्राहकों को आकर्षित करता है बल्कि दुनिया भर के लोगों को भी अपनी ओर खींचता है, जो एफडीआई प्रवाह के लिए दरवाजे खोलता है। भारत में पर्यटन का समय सितंबर से मार्च महीनों के बीच का होता है, इस दौरान बहुत से त्यौहार भी आते हैं। इससे रियल एस्टेट बाजार में ग्राहकों को बेहतर सौदों की पेशकश के रूप में सक्रिय होने की अनुमति मिलती है जिससे खरीद बिक्री बढ़ाने की संभावना बढ़ जाती है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सभी उद्योगों में 10 फीसदी बढ़ सकता है वेतन, नियुक्तियां भी बढ़ने के आसार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/industries-across-india-will-hike-the-salary-of-their-employees-and-can-increase-the-staff-number/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 11:04:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/industries-across-india-will-hike-the-salary-of-their-employees-and-can-increase-the-staff-number/</guid>
      <description>देश के तमाम उद्योगों में सभी स्तर के कर्मचारियों के वेतन में 10 फीसदी की वृद्धि का अनुमान है और इस साल कंपनियां कर्मचारियों की संख्या में भी इजाफा कर सकती हैं। मर्सर के 2017 इंडिया टोटल रिम्यूनरेशन सर्वे के मुताबिक, आम तौर पर सभी क्षेत्रों की कंपनियों का इरादा साल 2016 तथा 2017 की तरह ही साल 2018 में भी 10 फीसदी वेतन वृद्धि करने का है।  तमाम उद्योग क्षेत्रों की 791 कंपनियों पर किए गए सर्वेक्षण के मुताबिक, पिछले साल के 48 फीसदी के मुकाबले इस साल 55 फीसदी कंपनियां अगले 12 महीनों के दौरान नई नियुक्तियां कर सकती हैं। टैलेंट कंसल्टिंग एंड इन्फॉर्मेशन सॉल्यूशंस मर्सर में इंडिया बिजनेस लीडर शांति नरेश ने कहा कि आशावादी आर्थिक माहौल तथा सही प्रतिभाओं की कमी की वजह से भारतीय उद्योग दहाई अंकों के निचले स्तर पर विकास का प्रदर्शन जारी रखेगा।  साझा सेवा, हाईटेक कंपनियां करेंगी अधिक नियुक्ति सर्वेक्षण में कहा गया है कि बीते दो वर्षों की तरह ही दो में से एक कंपनी कर्मचारियों की संख्या बढ़ाने की योजना बना रही है और इस दौड़ में साझा सेवा तथा हाई-टेक कंपनियां सबसे आगे हैं। नरेश ने कहा कि साझा सेवा क्षेत्र में रिटेल, तेज खपत उपभोक्ता वस्तु कंपनी (एफएमसीजी), विनिर्माण तथा फार्मास्यूटिकल्स क्षेत्र में कैप्टिव कंपनियों की भरमार है। सप्लाई चेन प्लानिंग, एनालिटिक्स, डिमांड प्लानिंग, कंप्यूटर इमेजरी, स्टोर डिजाइन, मर्चेंडाइजिंग, इत्यादि में नई भूमिकाएं सामने आ रही हैं। कार्य के मूल्य शृंखला के विकास तथा ऐसी रूपांतरकारी भूमिकाओं के उभरने की वजह से कंपनियां कर्मचारियों की संख्या बढ़ाने पर विचार कर रही हैं।  नौकरी छोड़ने के प्रति रुझान मामूली घटा नौकरी छोड़ने के प्रति रुझान पिछले साल की तुलना में इस साल मामूली रूप से घटा है और इसमें 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट में ई-व्हीकल के लिए कई प्रोत्साहनों की हो सकती है घोषणा, मिलेगी सब्सिडी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-may-will-have-encouragement-to-e-vehicles-for-controlling-pollution-in-country/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 10:40:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-may-will-have-encouragement-to-e-vehicles-for-controlling-pollution-in-country/</guid>
      <description>प्रदूषण पर लगाम लगाने और कच्चे तेल एवं प्राकृतिक गैस के भारी-भरकम आयात बिल में कटौती करने के लिए सरकार आगामी बजट में के लिए कई तरह के प्रोत्साहनों की घोषणा कर सकती है। इनमें ई व्हीकल के लिए में बढ़ोतरी, चार्जिंग स्टेशन एवं अन्य ढांचागत संरचना तैयार करने के लिए कर प्रोत्साहन आदि शामिल हो सकते हैं।  सरकार से जुड़े सूत्रों का कहना है कि यूं तो ई व्हीकल में काम आने वाली लीथियम आयन बैटरी की कीमत में उल्लेखनीय कमी हुई है, लेकिन तब भी यह इतना नहीं हुआ है, जिससे इसके दाम पेट्रोल, डीजल या गैस से चलने वाले वाहनों के बराबर हो सके। बैटरी की कीमत की वजह से ही ई व्हीकल के दाम शत प्रतिशत तक बढ़ जा रहे हैं। इसलिए ऐसे मोटर वाहनों को अभी भी सरकारी सहायता के लिए सब्सिडी की दरकार है। हालांकि केन्द्र सरकार पहले से ही सार्वजनिक परिवहन के तौर पर उपयोग होने वाले वाहनों पर सब्सिडी दे रही है लेकिन यह पर्याप्त नहीं है। इसलिए वर्ष 2018-19 के बजट में ई व्हीकल की सब्सिडी के लिए बजट बढ़ाया जा सकता है।  ई व्हीकल के लिए सब्सिडी की विशेष योजना  केन्द्र सरकार ने ई वाहनों को सब्सिडी उपलब्ध कराने के लिए फास्टर एडोप्शन एंड मैन्यूफैक्चरिंग ऑफ इलेक्ट्रिक एंड हाईब्रिड व्हीकल्स इन इंडिया -फेम इंडिया- नामक योजना की शुरूआत की है, जिसके तहत दस लाख या इससे अधिक आबादी वाले शहरों को बस, टैक्सी और ऑटो रिक्शा के लिए सब्सिडी उपलब्ध करायी जा रही है। लेकिन इसके पहले चरण के लिए सरकार ने महज 795 करोड़ रुपये का ही आवंटन किया गया है। इसलिए इसके पहले चरण में 11 शहरों में ई व्हीकल के लिए 437 करोड़ रुपये की ही सब्सिडी उपलब्ध करायी जा रही है। उम्मीद की जा रही है कि दूसरे चरण में आवंटन बढ़ेगा तो राज्यों को ज्यादा वाहनों के लिए सब्सिडी मिलेगी।  पहले चरण में ही राज्यों का रहा बढ़िया रिस्पांस  केन्द्रीय भारी उद्योग विभाग के अधिकारियों के मुताबिक फेम इंडिया के पहले यापायलट चरण के तहत देश के सभी राज्यों से ई व्हीकल के बारे में एक्सप्रेशन आफ इंटरेस्ट-ईओआई- मंगाया गया था। इसमें 21 राज्यों की तरफ से 44 शहरों के लिए कुल 47 प्रस्ताव आए। इसके तहत राज्यों ने 3144 ई बस, 2430 4व्हीलर ई टैक्सी और 21545 ई तिपहिया ऑटो रिक्शा के लिए प्रस्ताव आया है। इतने वाहनों के लिए कुल 4054.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेनामी संपत्ति पर मोदी सरकार का चला हथौड़ा, साल भर में जब्त की 3500 करोड़ की संपत्ति</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-issues-notice-to-benami-property-in-more-than-900-cases/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 16:46:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-issues-notice-to-benami-property-in-more-than-900-cases/</guid>
      <description>डिपार्टमेंट ने बेनामी संपत्ति लेनदेन अधिनियम निषेध के तहत कड़ी कार्रवाई करते हुए 3500 करोड़ रुपए की संपत्ति को जब्त किया है। विभाग ने जांच निदेशालय के अंतर्गत देशभर में 24 समर्पित बेनामी निषेध यूनिट की स्थापना मई 2017 में की थी ताकि बेनामी संपत्तियों पर उचित कार्यवाही की जा सके।  विभाग द्वारा किए जा रहे गहन प्रयासों की वजह से अधिनियम के तहत 900 से ज्यादा संपत्ति के मामलो में अस्थाई अटैचमेंट नोटिस जारी किया गया है। इस अटैचमेंट में जमीन, , दुकानें, जेवर, परिवहन, बैंक अकाउंट में जमा पैसे आदि शामिल है।  वित्त मंत्रालय के मुताबिक बेनामी संपत्ति के 2 मामलों में पता चला है कि नोटबंदी के बाद पैसों को ठिकाने लगाने के लिए कंपनी ने अपने कर्मचारियों और सहयोगियों के अलग-अलह बैंक खातों में 39 करोड़ रुपए जमा किए थे और बाद में कंपनी ने पैसों को वापस अपने खातों में ट्रांस्फर करवा लिया।  इन मामलों में बेनामी कानून के तहत संपत्ति जब्त की गई है। एक अन्य मामले में रियल एस्टेट कंपनी की 50 एकड़ जमीन खरीद का पता चला है, जमीन की खरीद बेनामीदारों के नाम पर थी। Income Tax Department steps up actions under Prohibition of Benami Property Transactions Act : Benami properties of more than Rs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सत्यम घोटाला: ऑडिटिंग फर्म प्राइस वाटरहाउस पर सेबी ने लगाया दो साल का बैन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/satyam-scam-markets-regulator-sebi-banned-global-auditing-firm-price-waterhouse-network/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 12:21:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/satyam-scam-markets-regulator-sebi-banned-global-auditing-firm-price-waterhouse-network/</guid>
      <description>बाजार नियामक ने ग्लोबल ऑडिटिंग कंपनी प्राइस वाटरहाउस (PW) नेटवर्क को दो साल के लिए भारत में बैन कर दिया है। सेबी ने पाया कि साल 2009 में हुए 8000 करोड़ रुपए के में इस कंपनी की भी भूमिका थी। इसके बाद सेबी ने कंपनी को दो साल के लिए बैन कर दिया है।   प्राइस वाटरहाउस नेटवर्क PWC इंडिया की ऑडिटिंग कंपनी है। अब प्राइस वाटरहाउस नेटवर्क अप्रैल 2018 से दो साल के लिए किसी भी भारतीय कंपनी का ऑडिट नहीं कर पाएगी। सेबी ने कंपनी से 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी और जीएसटी की वजह से सस्ते हुए घर, अफोर्डेबल हाउस में हुई बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-houses-price-dropped-due-to-gst-rera-and-demonetisation-during-2017/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 11:14:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-houses-price-dropped-due-to-gst-rera-and-demonetisation-during-2017/</guid>
      <description>साल 2017 के दौरान के घरों की कीमतों में , रियल एस्टेट विनियमन कार्यान्वयन अधिनियम (रेरा) और वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) की वजह से कमी आई। नाइट फ्रैंक रिपोर्ट के अनुसार सभी शहरों में न्यूनतम 3 प्रतिशत तक गिरावट दर्ज की गई है। जिसमें सबसे ज्यादा पुणे में 7 प्रतिशत और मुंबई में 5 प्रतिशत की गिरावट आई।  पिछले 6 सालों से एनसीआर की कीमतें पहले से ही गिरी हुई हैं, उनमें भी और 2 प्रतिशत की गिरावट आई है। इस गिरावट का मुख्य कारण डिमांड में आई कमी है। बेंगलुरु, दिल्ली एनसीआर और चेन्नई में 26 प्रतिशत, 6 प्रतिशत और 20 प्रतिशत की गिरावट हुई है।  हालांकि मुंबई और पुणे के मार्केट में थोड़ी सी बढ़ोत्तरी देखी गई। रिपोर्ट्स के अनुसार चूंकि महाराष्ट्र में रेरा को सही तरीके से अमल में लाया गया है इसी वजह से मुंबई और महाराष्ट्र में 3 और 5 प्रतिशत का इजाफा हुआ है। धीमी सेल्स की वजह से नई लॉन्चिंग में दिल्ली एनसीआर में 56 तो बेंगलुरु में 41 प्रतिशत गिरावट आई। इसने रियल एस्टेट क्षेत्र को बुरी तरह प्रभावित किया।  नाइट फ्रैंक इंडिया के प्रोपर्टी कंसल्टेंट ने कहा- एनसीआर में 37,853 यूनिट में 6 प्रतिशत की गिरावट दर्ज की गई। वहीं कीमत 2 प्रतिशत तक नीचे गिरी है। रिपोर्ट में यह भी बताया गया है कि नए लॉन्चिंग में साल 2016 में 53 और 2017 में 83 प्रतिशत की बढ़ोत्तरी हुई। जिससे यह साबित होता है कि डेवलपर्स 50 लाख के बजट होम्स पर अपना ध्यान केंद्रित कर रहे हैं। अफोर्डेबल हाउस में बढ़ोत्तरी इसलिए हुई है क्योंकि लोगों में इसकी डिमांड बहुत ज्यादा है और प्रधानमंत्री आवास योजना के तहत इसमें सब्सिडी भी मिलती है।  फ्रैंक इंडिया के अध्यक्ष शिशिर बैजल ने कहा- 2010 में रियल एस्टेट की हालत बहुत खराब थी। ऐसा लगता है कि समय के साथ नोटबंदी का असर कम हो गया है। जिन बाजारों में रेरा परिपक्व हो चुका है वहां डेवलपर्स ने अपने प्रोजेक्ट को आकर्षक कीमतों पर दोबारा लॉन्च किया था। जिसकी वजह से 2017 में सेल बढ़ी थी।   इसके अलावा साल 2010 में जहां 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtual ID से रिप्लेस होगा 12 अंकों का Aadhar नंबर, पहचान हो जाएगी सेफ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/verification-starts-on-1st-june-for-aadhar-secracy/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 09:54:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/verification-starts-on-1st-june-for-aadhar-secracy/</guid>
      <description>की गोपनीयता से जुड़ी चिंताओं को दूर करने के लिए भारतीय पहचान पत्र प्राधिकरण (यूआईडीएआई) ने बुधवार को 1 जून, 2018 से ‘’ की अवधारणा को लागू करने का फैसला किया है। इसके तहत आधार कार्डधारक को अब सिम वेरीफिकेशन या अन्य कार्यों के लिए अपनी 12 अंकों की बायोमीट्रिक आईडी देने की जरूरत नहीं होगी बल्कि इसकी जगह 16 अंकों के एक नंबर से काम चल जाएगा। यह नंबर हर आधार कार्डधारक को यूआईडीएआई की वेबसाइट के जरिए हासिल होगा। आधार कार्डधारक को एक से ज्यादा वर्चुअल आईडी जनरेट करने की छूट होगी। नया वर्चुअल आईडी जनरेट होते ही पुराना नंबर स्वत: खारिज हो जाएगा। इस वर्चुअल आईडी और कार्डधारक के बायोमीट्रिक्स (नाम, पता और फोटो) के आधार पर मोबाइल कंपनी जैसी कोई भी अधिकृत एजेंसी उसका वेरीफिकेशन कर सकती है। यूआईडीएआई ने गोपनीयता को सुरक्षित रखने के लिए ‘सीमित केवाईसी’ की अवधारणा को भी लागू करने जा रही है। इसके तहत दूरसंचार कंपनियों या ऐसी किसी अधिकृत एजेंसी को आधार कार्डधारक के बारे में सिर्फ सीमित जानकारी मुहैया कराई जाएगी।   1 मार्च तक जारी होगा सॉफ्टवेयर  यूआईडीएआई 1 मार्च, 2018 तक इसके लिए जरूरी सॉफ्टवेयर जारी कर देगा। पहचान प्रामाणिकरण से जुड़ी सभी एजेंसियों को 28 मार्च तक नए सिस्टम को अपना लेना होगा। इस समयसीमा में नए सिस्टम को नहीं अपनाने वाली एजेंसियों का पंजीकरण समाप्त किया जा सकता है। उन पर अर्थदंड भी लगाया जा सकता है। इन एजेंसियों को कार्डधारक की ओर से वर्चुअल आईडी जनरेट करने की अनुमति नहीं होगी यानी यह काम कार्डधारक को खुद करना होगा।  कैसे मिलेगी वर्चुअल आईडी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब नहीं रहेगा आधार डाटा चोरी का डर, सुरक्षा पुख्ता करने के लिए UIDAI का नया प्लान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/uidai-new-plan-to-to-further-strengthen-privacy-and-security-of-aadhaar-number-holders/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 18:06:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/uidai-new-plan-to-to-further-strengthen-privacy-and-security-of-aadhaar-number-holders/</guid>
      <description>आधार धारकों की निजता और सुरक्षा को और मजबूत बनाने के लिए यूआईडीएआई आधार धारकों के लिए वर्चुअल आईडी लाने जा रहा है। आधार कार्ड धारकों को वर्चुअल आईडी जारी करेगा। यूआईडीएआई के मुताबिक इससे धारकों को किसी भी सत्यापन के लिए अपने आधार नंबर देन की जरूरत नहीं पड़ेगी। सत्यापन के लिए उन्हें सिर्फ अपने वर्चुअल नंबर का इस्तेमाल करना पड़ेगा।  To further strengthen privacy and security of number holders, UIDAI to introduce virtual ID for Aadhaar holders to use it in lieu of his/her Aadhaar number to avoid need of sharing of the Aadhaar number at the time of authentication: UIDAI</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में विकास की अपार क्षमता, 2018 में 7.3% ग्रोथ रेट का अनुमान: वर्ल्ड बैंक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/india-has-enormous-potential-may-get-7-3-per-cent-growth-rate-in-2018-world-bank/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 08:54:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/india-has-enormous-potential-may-get-7-3-per-cent-growth-rate-in-2018-world-bank/</guid>
      <description>वर्ल्ड बैंक ने कहा है कि व्यापक सुधार वाली महत्वकांक्षी सरकार के साथ भारत में विकास की अपार क्षमता है। इसके साथ ही ने साल 2018 के लिए भारत की विकास दर का अनुमान 7.3 फीसदी और आगामी दो साल के लिए विकास दर का अनुमान 7.5 फीसदी रखा है।   वर्ल्ड बैंक द्वारा जारी किए गए 2018 ग्लोबल इकॉनमिक प्रॉस्पेक्ट के मुताबिक, नोटबंदी और जीएसटी (गुड्स एंड सर्विस टैक्स) बड़े बदलावों के बावजूद भी 2017 में भारत की विकास दर 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट में मध्य आय वर्ग को मिल सकती है राहत, टैक्स छूट सीमा में हो सकती है बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/middle-man-may-get-relief-in-the-budget-tax-slab-could-improve/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 21:11:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/middle-man-may-get-relief-in-the-budget-tax-slab-could-improve/</guid>
      <description>आगामी बजट (2018-19) मध्यम वर्ग के लिए उम्मीदों भरा हो सकता है, क्योंकि केंद्रीय व्यक्तिगत कर छूट की सीमा को बढ़ाने और कर के स्लैब में सुधार करने पर विचार कर रहा है। सूत्रों ने बताया कि कर छूट सीमा को मौजूदा सालाना 2.5 लाख रुपये से बढ़ाकर पांच नहीं तो कम से कम तीन लाख करने का प्रस्ताव मंत्रालय के पास है।  इसके अलावा, मंत्रालय मध्य आय वर्ग खासकर वेतन भोगियों को पर्याप्त राहत प्रदान करने के लिए कर स्लैब के सुधार पर भी सक्रियतापूर्वक विचार कर रहा है। इससे उनपर खुदरा महंगाई का असर कम होगा, जिसमें बढ़ोतरी देखी जा रही है।  पिछले बजट में केंद्रीय वित्त मंत्री ने कर स्लैब में कोई बदलाव नहीं किया था, लेकिन सालाना 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सप्ताह के पहले दिन रिकार्ड बढ़त के साथ खुला बाजार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bse-sensex-at-34-343-up-by-189-58-points-nifty-at-10-611/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:10:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bse-sensex-at-34-343-up-by-189-58-points-nifty-at-10-611/</guid>
      <description>आठ जनवरी सोमवार को बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज का आज रिकॉर्ड बढ़त के साथ खुला। पहली बार 10,611 के आंकड़े को छुआ वहीं निफ्टी ने कुछ 50 प्वाइंट की बढ़त भी हासिल की।   कारोबार के दौरान सेंसेक्स ने जहां 34, 356.07 प्वाइंट्स तक पहुंचा। वहीं, निफ्टी 10,614.15 के उच्चतम स्तर पर रहा। इससे पहले, 5 जनवरी 2018 को सेंसेक्स 34,175 और निफ्टी 10,566.10 प्वाइंट्स तक पहुंच चुका था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI ग्राहकों को मिल सकती है खुशखबरी, घट सकती है मिनिमम बैलेंस रखने की शर्त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/state-bank-of-india-could-slash-minimum-blance-requirement-in-savings-accounts/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 17:26:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/state-bank-of-india-could-slash-minimum-blance-requirement-in-savings-accounts/</guid>
      <description>नये साल पर स्टेट बैंक ऑफ इंडिया अपने ग्राहकों को एक खुशखबरी दे सकता है। केंद्र सरकार के दवाब और ग्राहकों की आलोचना के बाद एसबीआई बचत खातों के लिए न्यूनतम जमा राशि रखने की शर्त को हटा सकता है। फिलहाल एसबीआई के बचत खाते में कम से कम तीन हजार रुपये रखना जरूरी है, अन्यथा ग्राहक को बतौर जुर्माना कुछ रकम का भुगतान करना पड़ता है। अंग्रेजी अखबार टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक बैंक न्यूनतम जमा राशि की सीमा एक हजार रुपये कर सकता है। साथ ही खाते में हर माह एक निश्चित रकम बनाए रखने की शर्त को भी बदल सकता है।  गौरतलब है कि स्टेट बैंक द्वारा न्यूनतम जमा और एवरेज क्वाटर्ली बैलेंस न रखने पर जो रकम बतौर जुर्माना ली जाती है वो देश में सबसे ज्यादा है। यदि एसबीआई यह राहत लागू करता है तो इसका फायदा देश के एक बड़े तबके को मिलेगा। उल्लेखनीय है कि अभी शहरी बैंक शाखाओं के जमा खातों में न्यूनतम तीन हजार रुपये रखना आवश्यक है। हाल ही में जारी हुई एक रिपोर्ट में दावा किया गया है कि स्टेट बैंक ने न्‍यूनतम बैलेंस के नाम पर वसूली जाने वाली राशि से अप्रैल 2017 से नवंबर 2017 के बीच 1,772 करोड़ रुपये अर्जित किये हैं।  स्टेट बैंक के सामान्य बचत खातों के लिए न्यूनतम जमा राशि की सीमा तीन हजार रुपये है, जो कि सार्वजनिक क्षेत्र के अन्य बैंकों की तुलना में काफी ज्यादा है। हालांकि निजी क्षेत्र के बैंकों की तुलना में यह काफी कम भी है। आईसीआईसीआई, एचडीएफसी बैंक, कोटक तथा एक्सिस बैंक में न्यूनतम बैलेंस की सीमा दस हजार रुपये है। बैंको का कहना है कि बड़ी संख्या में जनधन खाता खोलने की वजह से बैंकों की ऑपरेशनल लागत काफी बढ़ गई है और इसी वजह से उन्हें यह जुर्माना और न्यूनतम बैलेंस तय करना पड़ा था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोबाइल ऐप के जरिए बैंक सर्विस लेने वाले सावधान, सुरक्षित नहीं बैंक अकाउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1expxna/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 16:19:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1expxna/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मार्च तक 5000 फ्लैटों का कब्जा देगा जेपी समूह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jaypee-group-gives-possesion-five-thousand-flats/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 14:46:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jaypee-group-gives-possesion-five-thousand-flats/</guid>
      <description>ने खरीदारों को मार्च तक 5000 फ्लैटों का कब्जा देने का दावा किया है। समूह ने 1500 फ्लैटों के कंप्लीशन सर्टिफिकेट के लिए नोएडा प्राधिकरण में आवेदन कर दिया है और 3500 फ्लैटों के लिए जल्द ही आवेदन करेगा। बृहस्पतिवार को यह जानकारी जेपी समूह के सलाहकार अजीत कुमार ने दी।  पिछले दिनों खरीदारों ने जेपी ग्रुप के खिलाफ काफी हंगामा किया था। तब प्रबंधन ने कुछ समय की मोहलत मांगी थी। खरीदारों के साथ किए गए वादे के मुताबिक बृहस्पतिवार को जेपी समूह ने अपने प्लान की जानकारी दी। समूह का कहना है कि सब ठीक-ठाक रहा तो 2020 तक फ्लैट खरीदारों की समस्या दूर कर ली जाएगी। हालांकि यह सब जेपी इंफ्राटेक के एनसीएलटी के मामले निबटने के बाद ही संभव है।  जेपी इंफ्राटेक के खिलाफ दिवालिया कानून के तहत प्रक्रिया चल रही है और इसके लिए 270 दिन का समय दिया गया है। अगर 270 दिन में कंपनी के हालात नहीं सुधरे, तो इसकी नीलामी की प्रक्रिया होगी। जेपी समूह के सलाहकार का कहना है कि सारा दोष बिल्डर का नहीं है। जब जेपी विशटाउन और जेपी अमन के फ्लैट बनने शुरू हुए, उसके बाद कई बाधाएं आईं। इसमें मजदूरों की कमी, एनजीटी का आदेश, भूमिगत जल की समस्या, ग्रामीणों के विरोध समेत कई अड़चनें आईं। इससे प्रोजेक्ट में करीब तीन साल की देरी हो गई।  पढ़ें:   जेपी अमन व विशटाउन के फ्लैटों का किया आवेदन जिन 1500 फ्लैटों के कंप्लीशन के लिए आवेदन किया गया है, उनमें जेपी अमन के 682 और विश टाउन के 818 फ्लैट हैं। इसके अलावा आगे जिस 3500 फ्लैटों के कंप्लीशन के लिए आवेदन होना है, उनमें जेपी अमन के 350 और जेपी विशटाउन के 3150 फ्लैट हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब एटीएम से भी मिलेंगे 200 के नोट, आरबीआई ने बैंकों को दिए निर्देश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-asks-banks-to-recalibrate-atm-to-dispense-rupees-200-notes-after-public-criticism-on-corruption/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 16:42:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-asks-banks-to-recalibrate-atm-to-dispense-rupees-200-notes-after-public-criticism-on-corruption/</guid>
      <description>भारतीय रिजर्व बैंक (आरबीआई) ने बैंकों को निर्देश दिया है कि वे अपने एटीएम में बदलाव करें ताकि 200 रूपये के नोट लोगों के पास पहुंच सकें।   ईटी की रिपोर्ट ने सूत्रों के हवाले से बताया कि के आदेश पर अमल के लिए बैंकिंग इंडस्ट्री को 1,000 करोड़ रुपये से अधिक रकम खर्च करनी पड़ सकती है। बैंकों पर यह वित्तीय बोझ ऐसे समय में पड़ेगा जब बैंकों पहले से बैड लोन से जूझ है।   ईटी को एक बैंकर ने कहा है कि, &amp;lsquo;आरबीआई ने बैंकों और एटीएम मैन्युफैक्चरर्स से कहा है कि वे जल्द से जल्द के लिए एटीएम में बदलाव करें। यह एक अच्छा कदम है क्योंकि हमें 2000 रुपये के बड़े नोट के साथ ही 200 रुपये के छोटे नोट की जरूरत है। इस आदेश को पूरी तरह से लागू करने में 5-6 महीनों का समय लग सकता है।&amp;rsquo;   मोदी सरकार ने साल 2016 में हुई नोटबंदी में 500 और 1000 रुपये के पुराने नोट को यह कहकर वापस लिया था कि इससे भ्रष्टाचार में कमी आएगी। हालांकि अब बड़ी संख्या में 2000 रुपये के नोट का इस्तेमाल हो रहा है। लोग इसकी काफी आचोलना कर रहे हैं, जिसके बाद रिजर्व बैंक ने यह कदम उठाया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 रुपए के नोट में होंगे बदलाव, RBI जल्द लाएगा बाजार में</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1ex37wl/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 16:23:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1ex37wl/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018 में वित्त मंत्री जेटली इन 5 चीजों पर करेंगे फोकस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/key-focus-agenda-of-finance-minister-arun-jaitley-in-upcoming-budget-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 15:46:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/key-focus-agenda-of-finance-minister-arun-jaitley-in-upcoming-budget-2018/</guid>
      <description>केंद्रीय वित्त मंत्री अरुण जेटली 1 फरवरी 2018 को बजट पेश करेंगे। 2019 के लोकसभा चुनाव से पहले नरेंद्र मोदी के नेतृत्व वाले राष्ट्रीय जनतांत्रिक गठबंधन (एनडीए) सरकार का यह आखिरी पूर्ण बजट होगा। इसके अलावा, 1 जुलाई 2017 से वस्तु और सेवा कर (जीएसटी) लागू होने के बाद भी यह पहला बजट होगा।   अब कस्टम ड्यूटी को छोड़कर खुद से अप्रत्यक्ष टैक्स दरों में बदलाव नहीं कर सकती। इसके लिए उसे जीएसटी काउंसिल की इजाजत लेनी पड़ेगी।   ने नवंबर में एक मीडिया समारोह में कहा था, &amp;lsquo;केंद्रीय बजट का मुख्य ध्यान बुनियादी ढांचे और ग्रामीण क्षेत्रों पर खर्च होगा।&amp;rsquo;  कई विश्लेषकों का कहना है कि बुनियादी ढांचे पर खर्च करने से निवेश को फिर से जीवित करने में मदद मिलेगी। ग्रामीण क्षेत्रों पर अतिरिक्त ध्यान देने से ग्रामीणों के लंबे समय से बने हुए संकट दूर करने में मदद मिलेगी।   उम्मीद जताई जा रही है कि मोदी सरकार बजट में ग्रामीण और शहरी दोनों क्षेत्रों में रोजगार सृजन को बढ़ावा देने के उपायों की घोषणा करेगी।  आगामी बजट की संभावित रूपरेखा   1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस बदलाव के साथ आने वाला है 10 रुपए का नया नोट, RBI ने शुरू की प्रिंटिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-to-introduce-new-indian-10-rupee-note-in-chocolate-brown-colour/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 15:25:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-to-introduce-new-indian-10-rupee-note-in-chocolate-brown-colour/</guid>
      <description>देश में बड़ी करेंसी में हुए बदलाव के बाद अब 10 रुपए का नोट भी बदलने जा रहा है। रिपोर्ट्स के मुताबिक, भारतीय रिजर्व बैंक महात्मा गांधी सीरीज के तहत 10 रुपए नया नोट जारी करने को तैयार है। यह नोट चॉकलेट ब्राउन कलर का होगा और इसपर कोणार्क सूर्य मंदिर की तस्वीर बनी होगी। इसके अलावा पीछे की तरफ छपाई का वर्ष 2017 लिखा होगा। नोट पर आरबीआई गवर्नर उर्जित पटेल के हस्ताक्षर होंगे।  ऑनलाइन मीडिया की रिपोर्ट के मुताबिक, आरबीआई ने 10 रुपए के नए नोट के करीब 1 बिलियन पीस तैयार भी कर लिए हैं। पिछले हफ्ते ही सरकार से इसके डिजाइन को अनुमति मिली थी। बता दें कि आखिरी बार 10 रुपए के नोट में साल 2005 में बदलाव किया गया था।   इससे पहले अगस्त 2017 में महात्मा गांधी सीरीज के तहत 50 और 200 रुपए के नए नोट जारी किए गए थे। बता दें कि नवंबर 2016 में सरकार ने 500 और 1000 रुपए के पुराने नोट बंद कर दिए थे। इसकी जगह 500 और 2000 रुपए के नए नोट जारी किए गए थे। इसके बाद से ही सरकार ने नए नोट लाने की प्रक्रिया चला रखी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंफोसिस के नए सीईओ पारेख का सालाना वेतन 16.25 करोड़ रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/infosys-new-ceo-salil-parekh-annual-salary-is-rupees-16-crores/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 13:04:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/infosys-new-ceo-salil-parekh-annual-salary-is-rupees-16-crores/</guid>
      <description>भारत की दूसरी सबसे बड़ी आईटी कंपनी इंफोसिस के नए सीईओ सलिल सतीश पारेख को कुल 16.25 करोड़ रुपये तक सैलरी मिलेगी। पीटीआई के मुताबिक कंपनी पारेख को वेतन के तौर पर 6.5 करोड़ रुपये की निश्चित रकम देगी और वित्त वर्ष 2018-19 के आखिर में 9.75 करोड़ रुपये वेरियेबल सैलरी के रूप में देगी।   बोर्ड की सदस्य अधिकारी किरण मजूमदार शॉ ने पीटीआई को यह जानकारी दी।   गौरतलब है कि इंफोसिस के पूर्व सीईओ ने वित्त वर्ष 2017 में 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पॉजिटिव हुए एशियाई बाजार, Sensex में दिखी 100 अंकों की बढ़त ‌</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-and-nifty-raise-100-points-after-positive-sentiments-of-asian-markets/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:34:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-and-nifty-raise-100-points-after-positive-sentiments-of-asian-markets/</guid>
      <description>चार जनवरी को बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज का सेंसेक्स 123 अंकों की बढ़त के साथ 33,916.75 पर खुला। वहीं नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का निफ्टी भी 26.90 अंकों की बढ़त के साथ 10,470.10 पर खुला। ब्रोकर्स का मानना है कि विदेशी निवेश आने से एशियाई बाजारों में बढ़त दर्ज हुई है। इसका असर भारतीय शेयर बाजार में भी दिखा।  विदेशी संस्‍थागत निवेशकों ने तीन जनवरी को 96.31 करोड़ रुपये इक्विटी में निवेश किये, जबकि घरेलू संस्‍थागत निवेशकों ने 269.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खत्म नहीं हुए 8 फीसदी सेविंग बॉन्ड के सब्सक्रिप्शन, इसकी जगह आई ये नई योजना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/8-percent-savings-bonds-scheme-replaced-by-7-75-percent-scheme-says-economic-affairs-secretary/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 12:33:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/8-percent-savings-bonds-scheme-replaced-by-7-75-percent-scheme-says-economic-affairs-secretary/</guid>
      <description>आर्थिक मामलों के सचिव सुभाष चंद्र गर्ग ने मंगलवार को घोषणा की है कि भारत सरकार 8 फीसदी वाली सेविंग बॉन्ड स्कीम के लिए सब्सक्रिप्शन (खरीद) को बंद नहीं कर रही है, बल्कि इसकी जगह पर 7.75 फीसदी वाली नई सेविंग बॉन्ड स्कीम ले आई है।   सुभाष चंद्र गर्ग ने एक ट्वीट पोस्ट करके यह जानकारी दी है। उन्होंने लिखा, &amp;ldquo;8 फीसदी वाली सेविंग बॉन्ड स्कीम, जिसे बॉन्ड स्कीम के नाम से भी जाना जाता है, बंद नहीं हो रही है। 8 फीसदी की स्कीम की जगह 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> नए साल पर SBI ने दिया ग्राहकों को तोहफा, बेस रेट में 0.30 फीसदी की कटौती </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/state-bank-of-india-has-reduced-its-base-rate-by-30-basis-points-to-8-65-percentage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 20:40:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/state-bank-of-india-has-reduced-its-base-rate-by-30-basis-points-to-8-65-percentage/</guid>
      <description>देश के सबसे बड़े बैंक, -एसबीआई- ने अपने आधार दर -बेस रेट- में 30 बेसिस प्वाइंट की कटौती की है। यह दर सोमवार, एक जनवरी 2018 से लागू हो गई है। इसी के साथ इसका आधार दर 8.65 फीसदी हो गया है जो कि दूसरे वाणिज्यिक बैंकों के मुकाबले सबसे कम है। बेस रेट के कम होने का सीधा फायदा बैंक से अप्रैल 2016 से पहले लेने वाले ग्राहकों को मिलेगा। उल्लेखनीय है कि एसबीआई से कर्ज लेने वाले आधे से ज्यादा लोग इसी तरह के हैं।  स्टेट बैंक की वेबसाइट पर दी गई जानकारी के अनुसार एक जनवरी 2018 से इसका आधार दर 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीएसटी लागू होने के बाद ज्यादा दूरी नाप रहे ट्रक, चुंगी खत्म होने से बढ़ी ट्रकों की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/trucks-speed-up-by-150-kilometer-after-gst-implemented-from-july-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 11:53:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/trucks-speed-up-by-150-kilometer-after-gst-implemented-from-july-1/</guid>
      <description>वस्तु एवं सेवा कर () लागू होने के बाद से देश में की रफ्तार बढ़ गई है। नई कर व्यवस्था लागू होने के बाद ट्रक रोजाना औसतन 100 से 150 किलोमीटर ज्यादा चल रहे हैं। लॉजिस्टिक क्षेत्र के प्रतिनिधियों ने बताया कि जीएसटी लागू होने से पहले कई तरह के चेक पोस्ट और अन्य बाधाओं के कारण ट्रक कम दूरी तय कर पाते थे।   लॉजिस्टिक फर्म टीसीआई एक्सप्रेस के सीईओ पीसी शर्मा ने बताया कि जीएसटी एक जुलाई 2017 को लागू हुआ था। छह महीने के बाद अब देश भर में ट्रक रोजाना औसतन 400 से 450 किलोमीटर की दूरी तय कर लेते हैं।  टाइगर लॉजिस्टिक के चेयरमैन हरप्रीत सिंह मल्होत्रा ने बताया कि जीएसटी लागू होने से पहले कई स्तरों पर चेक प्वाइंट, बैरिकेडिंग और अन्य अवरोध के कारण दिन में 10 से 12 घंटे चलने के बाद ट्रक महज 300 से 350 किलोमीटर की दूरी ही तय कर पाते थे।   उन्होंने बताया कि हमारे ट्रकों को तब दिल्ली से बंगलूरू जाने में पांच-छह जगहों पर रुकना पड़ता था और प्रत्येक ठहराव पर कम से कम पांच घंटे बेकार हो जाते थे। उन्होंने कहा कि ऑटो कंपनियों होंडा, मारुति और दवा कंपनियों को उनके ग्राहकों को माल पहुंचाने में समय की काफी बचत हो रही है। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>