<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Dec 2017 22:41:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>बिटक्वाइन में गिरावट से डूब गए अमिताभ के 640 करोड़ रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/amitabh-bachchan-suffered-a-loss-of-rs-640-crore-due-to-bitcoin-down/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 22:41:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/amitabh-bachchan-suffered-a-loss-of-rs-640-crore-due-to-bitcoin-down/</guid>
      <description>हाल में बिटक्वाइन में आई तेजी से अभिनेता ने 100 मिलियन डॉलर यानी करीब 640 करोड़ रुपये कमाए थे, लेकिन वर्चुअल करेंसी में गिरावट से उससे भी कम दिनों में उनकी यह रकम डूब गई।   विशेषज्ञों के मुताबिक में पिछले कुछ दिनों से हो रही कीमतों की उठापटक आगे भी जारी रहेगी। यह बुलबुला खत्म होने से पहले कई और रंग दिखाएगा। इस महीने एक बिटक्वाइन की कीमत 20 हजार डॉलर पहुंची। फिर इसकी कीमत करीब-करीब आधी हो गई। आगे इजाफे का दौर आया तो कीमत 15 हजार डालर पहुंच गई। जहां देश के लाखों लोग बिटक्वाइन में निवेश कर करोड़पति बनने का सपना देख रहे हैं, वहीं बिटक्वाइन में निवेश करने वाले अमिताभ बच्चन देश की पहली बड़ी शख्सियत हैं। उन्होंने तीन-चार साल पहले इस क्रिप्टोकरेंसी में थोड़ा निवेश किया था।     दरअसल अमिताभ ने हैदराबाद की कंपनी स्टैमपेड कैपिटल के शेयर लिए हुए हैं। यह कंपनी शोध आधारित ट्रेड हाउस बताती है। यह दुनिया भर में हर नैनो सेकेंड में करोड़ों रुपये का लेन-देन करती है। कंपनी ने अमिताभ को इंडिविजुअल नॉन प्रमोटर शेयर होल्डर बताया है। पिछली तिमाही में अमिताभ के इस कंपनी में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बैंक अकाउंट को आधार से लिंक करने के बाद बेनामी संपत्ति पर लगेगी लगाम, जल्द हो सकता है ऐलान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-to-curb-benami-property-may-announce-this-in-new-year/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 20:53:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-to-curb-benami-property-may-announce-this-in-new-year/</guid>
      <description>मोदी सरकार और अन्य वित्तीय लेनदेन के लिए सभी तरह के अकाउंट्स को आधार से लिंक करने बाद पर लगाम लगाने जा रही है। इसके लिए सभी तरह की तैयारियां सरकार की तरफ से पूरी कर ली गई हैं, केवल औपचारिक घोषणा बाकी है। हो सकता है कि नए साल पर प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी खुद इसकी घोषणा बजट सत्र से पहले कर दें।   प्रॉपर्टी खरीदने के लिए जरूरी होगा आधार  प्रॉपर्टी खरीदने पर आधार नंबर को जरूरी किया जा सकता है। बैंक अकाउंट, पैन कार्ड और पासपोर्ट को आधार से लिंक करने के बाद अब मकान, दुकान को खरीदने या बेचने पर भी ऐसा करना होगा।  इलेक्ट्रोनिक होगा संपत्ति का रजिस्ट्रेशन  सरकार अब देश भर में प्रॉपर्टी का रजिस्ट्रेशन इलेक्ट्रोनिक तरीके से करने जा रही है। इसके लिए सरकार संपत्ति कानून 1908 के सेक्शन 32 और 32ए में संशोधन कर सकती है। केंद्र सरकार ने राज्यसभा में लंबित रजिस्ट्रेशन अधिनियम में संशोधन के लिए लाए जा रहे विधेयक में आधार को अनिवार्य करना शामिल किया है। यह सिफारिश संसद की स्थाई समिति ने की थी, जिस पर विचार के लिए मंत्रियों की समिति का गठन किया गया था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST: 31 मार्च तक कंपनियां बेच सकेंगी स्टिकर चिपकाकर सामान, सरकार ने दी राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/shopkeepers-can-sell-goods-by-pasting-sticker-on-new-mrp-by-31-march/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 19:48:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/shopkeepers-can-sell-goods-by-pasting-sticker-on-new-mrp-by-31-march/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने कंपनियों को अनबिके पैकेटबंद उत्पादों पर अगले साल 31 मार्च तक अधिकतम खुदरा मूल्य () का स्टिकर चिपकाने की छूट दे दी है, जिससे ग्राहकों को के बाद के मूल्य की सूचना दी जा सके। उपभोक्ता मामलों के मंत्री ने शनिवार को यह जानकारी दी।  उन्होंने बताया कि जीएसटी के मामले में सरकार ने कंपनियों को अनबिके पैकेटबंद उत्पादों पर इस साल दिसंबर तक नए मूल्य वाले स्टिकर चिपकाने की मोहलत दी थी लेकिन जीएसटी काउंसिल की पिछली बैठक में 200 उत्पादों पर जीएसटी दरों में कमी की गई है।   इसके मद्देनजर स्टिकर चिपकाने की छूट को अगले साल मार्च तक बढ़ाया जा रहा है। इस बैठक में दैनिक उपयोग के 178 उत्पादों को 28 फीसदी के स्लैब से हटाकर 18 फीसदी के दायरे में लाया गया था, जबकि सभी रेस्त्राओं पर एकसमान पांच फीसदी की दर लागू की गई थी। याद रहे कि जीएसटी को इस साल 1 जुलाई को लागू किया गया था।  वित्त मंत्रालय की मंजूरी के बाद उपभोक्ता मामले मंत्रालय ने पुराने स्टॉक बेचने की समय सीमा बढ़ाए जाने की अधिसूचना जारी कर दी। पासवान ने कहा कि बाजार से पुराने स्टॉक को क्लियर करने के लिए यह कदम उठाया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ईवी एक्सपो की हुई शुरुआत, गडकरी बोले- भारत बनेगा इलेक्ट्रिक व्हीकल का नंबर वन एक्सपोर्टर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/electric-vehicle-expo-starts-gadkari-says-india-will-become-number-one-exporter/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 18:45:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/electric-vehicle-expo-starts-gadkari-says-india-will-become-number-one-exporter/</guid>
      <description>ईको फ्रेंडली इलेक्ट्रिक वाहन टेक्नोलॉजी को समर्पित पाँचवे 2017 की शुरुआत हुई। केंद्रीय सड़क परिवहन व राजमार्ग मंत्री ने इसका उद्घाटन करते हुए कहा कि भारत जल्द ही इलेक्ट्रिक व्हीकल का भविष्य में नंबर वन एक्सपोर्टर बनेगा।  इस अवसर पर गडकरी ने कहा &amp;ldquo; मेरा मानना है कि इस देश के गरीब रिक्शा चालक जो कि सवारियों को बहुत शारीरिक श्रम से साइकिल रिक्शा पर ढोते थे, उनके लिए ई-रिक्शा लाकर इस अमानवीय प्रथा से मुक्ति दिलाना मेरे जीवन का सबसे बड़ा काम होगा। मैं इलेक्ट्रिक व्हीकल इंडस्ट्री का धन्यवाद करता हूं की वह उन्होंने ई-रिक्शा उपलब्ध करा कर लाखों लोगों को काम दिलाने के साथ-साथ उनको शोषण से मुक्त कराया है।   अब इन लोगों के लिए भी बने ई-रिक्शा गडकरी ने आगे कहा कि इस देश में 1 करोड़ लोग जो अभी भी साइकिल रिक्शा से माल और सवारी ढोते हैं, उन तक ई-रिक्शा पहुंचाना इस इंडस्ट्री के सामने बहुत बड़ा अवसर है, जिसका उन्हें पूरा लाभ उठाना चाहिए। इलेक्ट्रिक व्हीकल उत्पादकों को अपनी गुणवत्ता और मापदंड का ख्याल रखने की सलाह दूंगा ताकि यह उद्योग काफी तरक्की कर सके।  8 रुपये आती है चलाने की कॉस्ट गडकरी ने कहा कि पेट्रोल वाहन पर 80 रुपये और डीजल गाड़ी पर 60 रुपये प्रति लीटर की कॉस्ट आती है। इसके मुकाबले इलेक्ट्रिक व्हीकल को चलाने की कीमत सिर्फ 8 रुपये आती है और वह भी बिना प्रदूषण के, तो कौन नहीं इसे अपनाना चाहेगा। अगले दो सालों में इलेक्ट्रिक व्हीकल्स तेजी से आगे बढ़ेंगे।   100 से अधिक कंपनियां ले रही हैं भाग 100 से अधिक राष्ट्रीय तथा अन्तर्राष्ट्रीय ई-वहिक्ल कम्पनियां इस एक्सपो में अपने प्रदूष्ण रहित नवीनतम 2, 3, 4 पहिया इलेक्ट्रिक व्हीकल्स जैसे कि ई-रिक्शा, ई-कार्ट्स, ई-बाइक, ई-स्कूटर, ई-साइकिल, ई-लोडर तथा 4 पहिए वाली ई-बसें प्रदर्शित कर रहे हैं । एक्सपो में एक बहुत ही महत्वपूर्ण लिंक - लिथियम आयन बैटरियां भी प्रदर्शन पर हैं। बहुत सारी कंपनियां ई-रिक्शा के साथ साथ नवीनतम इलेक्ट्रिक स्कूटर भी इस एक्सपो में लेकर आये हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2G: वीडियोकॉन मांगेगी सरकार से 10 हजार करोड़ का हर्जाना, बिजनेस में लॉस होना बताया बड़ी वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/videocon-telecom-to-seek-damages-worth-10k-crores-from-government-after-2g-case-verdict/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 15:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/videocon-telecom-to-seek-damages-worth-10k-crores-from-government-after-2g-case-verdict/</guid>
      <description>देश के सबसे चर्चित में दिल्ली की द्वारा सभी आरोपियों को बरी किए जाने के बाद ने 10 हजार करोड़ रुपये का जुर्माना मांगने का प्लान बनाया। सुप्रीम कोर्ट द्वारा 2012 में वीडियोकॉन सहित आठ अन्य कंपनियों का टूजी लाइसेंस कैंसिल किए जाने के बाद से इनको बहुत घाटा हुआ था।   2015 में वीडियोकॉन ने टीडीसैट में दायर की थी याचिका 2015 में वीडियोकॉन ने टीडीसैट में याचिका दायर की थी। वीडियोकॉन के एक अधिकारी ने नाम नहीं छापने की शर्त पर कहा, &amp;lsquo;गुरुवार को 2जी कोर्ट द्वारा दिया गया फैसला हमारे उस दावे को मजबूती प्रदान करता है कि अपनी कोई गलती नहीं होने के बाद भी हमें खमियाजा भुगतना पड़ा था।&amp;rsquo;  इतना मांगा मुआवजा मुआवजे या भरपाई की राशि में 5,449 करोड़ रुपये के नुकसान के साथ ही पूंजीगत व्यय, ऑपरेशनल कॉस्ट, इंटरेस्ट व वित्तीय खर्च, रकम जुटाने का खर्च, परिचालन पूर्व व्यय, नेटवर्क परिचालन लागत आदि शामिल हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संसदीय समिति का बैंकिंग कानूनों के संशोधन पर जोर, कहा- बड़े बकाएदारों के नाम सार्वजनिक करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/parliamentary-panel-concern-over-npa-issue-said-need-to-amend-the-banking-laws-including-sbi-act/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 02:43:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/parliamentary-panel-concern-over-npa-issue-said-need-to-amend-the-banking-laws-including-sbi-act/</guid>
      <description>बढ़ती गैर निष्पादित संपत्ति (एनपीए) पर चिंता जताते हुए संसदीय समिति ने कहा कि समेत बैंकिंग कानूनों में संशोधन की जरूरत है। ताकि बड़े बकाएदारों के नाम का खुलासा हो सके।   संसद में याचिका संबंधी संसदीय समिति ने कहा, बैंकों पर परिसंपत्तियों का दबाव कम करने और बैलेंस सीट साफ करने की जरूरत है। इससे बैंकों की विश्वसनीयता बढ़ेगी और वे पूंजी भी बढ़ा सकेंगे। समिति ने सरकार और की ओर से उठाए गए उन कदमों की सराहना की, जिससे एनपीए पर रोक लग रही है और बैंकों में दबाव वाली परिसंपत्तियां भी घटी हैं। समिति ने उन कानूनों की तारीफ की, जिससे बैंकों की वसूली बढ़ी है।   ये भी पढ़ें  रिपोर्ट के मुताबिक समिति ने सरकार को सलाह दी है कि एसबीआई कानून के प्रावधानों और अन्य आवश्यक कानून में भी बदलाव किया जाए, जिससे बैंक से पैसे लेकर न लौटाने वाले बड़े कर्जधारकों के नाम का खुलासा हो सके। समिति ने कहा कि आरबीआई भी जानबूझ कर कर्ज न अदा करने वालों के नाम सार्वजनिक करने के पक्ष में है।   हालांकि वित्त मंत्रालय/आरबीआई का मत है कि उन कर्जधारकों का नाम सार्वजनिक न किया जाए, जिनके बिजनेस में फिर से चलने की संभावना बाकी है।  समिति ने यह भी कहा कि उद्योगपतियों की ओर से राशि को दूसरे बिजनेस में लगाना और लोन देने से पहले बैंक अधिकारियों की लापरवाही कर्ज न लौटने का बड़ा कारण है। बड़े कर्जधारकों को लोन देने के लिए उचित और कठोर तंत्र होना चाहिए।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आरबीआई ने साफ किया, कोई भी सरकारी बैंक नहीं होगा बंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/reserve-bank-of-india-and-government-rejected-rumors-of-closure-of-any-bank-in-the-public-sector/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 01:04:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/reserve-bank-of-india-and-government-rejected-rumors-of-closure-of-any-bank-in-the-public-sector/</guid>
      <description>सरकार और रिजर्व बैंक ने शुक्रवार को सार्वजनिक क्षेत्र के किसी भी बैंक को बंद करने की अफवाहों को खारिज कर दिया। दोनों से साफ किया कि किसी भी सरकारी बैंक को बंद करने का सवाल ही नहीं उठता। की ओर से सार्वजनिक क्षेत्र के बड़े कर्ज दाता के खिलाफ त्वरित सुधारात्मक कार्रवाई (पीसीए) की प्रक्रिया शुरू करने के बाद ऐसी अफवाहें फैल रही थीं कि सरकार कुछ बैंकों को बंद कर सकती है।   रिजर्व बैंक की ओर से जारी एक बयान के मुताबिक, सोशल मीडिया और मीडिया के एक वर्ग में कुछ भ्रामक सूचनाएं फैलाई जा रही हैं। इनमें कहा गया है कि पीसीए प्रक्रिया के जरिये कुछ सरकारी बैंकों को बंद किया जा सकता है। सरकार ने भी इन अफवाहों को खारिज करते हुए कहा, हमारी योजना तो सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों को मजबूत करने की है।  पढ़ें-   वित्तीय सेवा सचिव राजीव कुमार ने एक ट्वीट में कहा कि किसी भी बैंक को बंद करने का सवाल ही नहीं उठता। सरकार सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों को मजबूत कर रही है। उनमें 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#2017Yearender: नोटबंदी से पड़ा था 6 माह तक असर, RBI बन गया था रिवर्स बैंक ऑफ इंडिया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/demonetisation-effects-was-there-for-six-months-rbi-became-reverse-bank-of-india/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 16:41:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/demonetisation-effects-was-there-for-six-months-rbi-became-reverse-bank-of-india/</guid>
      <description>2017 की शुरुआत में लोगों को का सामना करना पड़ा था। इस दौरान लोगों पर इसका असर साल शुरू होने के 6 माह बाद तक देखना पड़ा था। हालांकि लोगों को तब आरबीआई के सर्कुलर से काफी परेशानी हुई थी, क्योंकि (आरबीआई) रोज नए-नए सर्कुलर जारी कर रहा था जिसमें पहले कहीं अपनी ही बातों से पीछे हट रहा था। नोटबंदी के बाद लोगों को एटीएम के सामने लंबी लाइन और कैश वाले एटीएम को ढूंढते हुए देखा जाता था। लोग अपना समय एटीएम में कैश निकालने में लगाते थे।   नोटबंदी से पड़ा था नए साल की पार्टियों पर असर नोटबंदी से नए साल पर सबसे पहले देश भर में स्वागत के लिए होने वाली पार्टियों पर असर पड़ा था। तब बहुत ज्यादा जोश के साथ नए साल का स्वागत नहीं हुआ था। इसके अलावा कैश की उपलब्धता भी पूरे देश में ठीक नहीं हो पाई थी।   पुराने नोट जमा करने की तारीख में किया था बदलाव नोटबंदी के वक्त पीएम नरेंद्र मोदी ने घोषणा की थी बंद हुए 500 और 1000 के नोट को लोग 31 मार्च 2017 तक बदल सकते हैं। लेकिन दिसबंर खत्म होने से कुछ दिन पहले ही आरबीआई ने इसको घटाकर के 31 दिसंबर आखिरी तारीख कर दी थी।  इससे लोगों में काफी रोष व्याप्त हो गया था। इसके बाद आरबीआई ने कहा कि केवल एनआरआई या फिर उन लोगों को नोट जमा करवाने का मौका मिलेगा जो नोटबंदी के समय देश से बाहर थे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#2017Yearender: आपकी जिंदगी में आए ये बड़े बदलाव, GST ने बनाया एक देश एक टैक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/in-2017-demonetisation-gst-aadhaar-makes-life-difficult-for-common-man/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 14:18:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/in-2017-demonetisation-gst-aadhaar-makes-life-difficult-for-common-man/</guid>
      <description>2017 का साल एक आम इंसान कोके लिहाज से बहुत सारे ऐसे बड़े बदलाव दे गया, जिसके चलते हर कोई व्यक्ति इसको आगे भी याद रखेगा। अब हम आपको बताने जा रहे हैं वो 5 बड़े बदलाव, जिनको आप चाहकर भी नहीं भूल पाएंगे।   डिजिटल ट्रांजेक्शन को मिला बढ़ावा इस साल डिजिटल ट्रांजेक्शन को बढ़ावा देने के लिए सरकार ने अपनी कोशिश जारी रखी और देश भर में लोग डिजिटल तरीकों से लेन-देन करने लगे। इसी दौरान नेट बैंकिंग, मोबाइल वॉलेट, भीम ऐप, यूपीआई, पीओएस मशीन का प्रयोग ज्यादा से ज्यादा होने लगा। केंद्र सरकार और रिजर्व बैंक ने भी ट्रांजेक्शन पर लगने वाले शुल्क में कटौती करने की कोशिश की।   GST से कारोबार पर पड़ा असर 1 जुलाई से लागू हुए जीएसटी ने कारोबारियों के साथ-साथ आम आदमी पर भी अपना असर दिखाया। इसके लागू होने के बाद करीब 26 टैक्स खत्म हो गए। वहीं जो कारोबारी कैश में लेन-देन करते थे, उनको भी इसके अंदर लेकर के आया गया। जीएसटी कहने को तो एक टैक्स है, लेकिन फिलहाल इसमें पांच स्लैब हैं जो कि 0, 5, 12, 18 और 28 फीसदी हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TCS ने नीलसन से किया 225 करोड़ डॉलर का कॉन्ट्रैक्ट, आउटसोर्सिंग में सबसे बड़ी डील</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/tata-consultancy-services-bags-biggest-ever-deal-from-nielsen/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 11:40:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/tata-consultancy-services-bags-biggest-ever-deal-from-nielsen/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी आईटी कंपनी टाटा कंसल्टेंसी सर्विस () ने अब तक की सबसे बड़ी डील की है। यह डील उसने टेलिविजन रेटिंग एजेंसी नीलसन के साथ की है। इस डील के तहत अगले तीन सालों (2020 तक) कंपनी नीलसन के सभी आउटसोर्सिंग कार्यों को करेगी। इस डील के लिए टीसीएस को 2.25 बिलियन डॉलर (225 करोड़ डॉलर) मिलेंगे।   2007 में किया था 10 साल का कॉन्ट्रैक्ट टीसीएस को नीलसन ने 2007 में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स 33800 के पार, निफ्टी में दिखी 24 अंकों की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-by-88-points-up-on-friday-22-december/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 09:51:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-by-88-points-up-on-friday-22-december/</guid>
      <description>हफ्ते के आखिरी कारोबारी दिन भारतीय शेयर बाजारों में अच्छी तेजी के साथ शुरुआत हुई। सेंसेक्स 88 अंक बढ़कर 33,840 अंक पर खुला। वहीं निफ्टी 24 अंक चढ़कर 10,465 अंक पर खुला। रियल्टी, मीडिया, ऑटो, पीएसयू बैंक, कैपिटल गुड्स, पावर और ऑयल एंड गैस शेयरों में खरीदारी आई है।   बैंक निफ्टी 0.15 फीसदी की बढ़त के साथ 25,593 के स्तर पर कारोबार कर रहा है। हालांकि आईटी और कंज्यूमर ड्युरेबल्स शेयरों में दबाव नजर आ रहा है। मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी खरीदारी दिख रही है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशिया में बिटक्वाइन की कीमत 15 फीसदी गिरी, 13 लाख रुपये से आया नीचे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bitcoin-down-by-15-percent-in-asian-markets-as-exchange-closed-due-to-hacking-rumors/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 17:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bitcoin-down-by-15-percent-in-asian-markets-as-exchange-closed-due-to-hacking-rumors/</guid>
      <description>दक्षिण कोरिया के एक एक्सचेंज की हैकिंग के बाद भयभीत निवेशकों के रुझान से में गिरावट से बाजार अभी संभल भी नहीं पाया था कि में बुधवार को एशियाई बाजार में लगभग 15 फीसदी की तगड़ी गिरावट दर्ज की गई।   ब्लूमबर्ग न्यूज के मुताबिक, दक्षिण कोरिया के एक्सचेंज यूबिट के हैक होने की खबर सामने आने के बाद बिटक्वाइन में तगड़ी गिरावट हुई। हैंकिंग के बाद एक्सचेंज ने खुद को बंद करने और दिवाला कार्यवाही शुरू करने की बात कही। बिटक्वाइन सप्ताह के शुरुआत में रिकॉर्ड 19,500 डॉलर को छू चुकी है।  वहीं, अमेरिकी अधिकारियों ने बाजार में हेराफेरी की चिंताओं का हवाला देते हुए बिटक्वाइन से संबंधित एक मशहूर स्टॉक में कारोबार को मंगलवार को निलंबित कर दिया।   क्रिप्टो कंपनी के शेयर की कीमतों में सिक्योरिटीज एक्सचेंज कमिशन द्वारा कारोबार पर चार जनवरी तक रोक लगाने से पहले सितंबर के अंत तथा सोमवार शाम के बीच 1,700 फीसदी की बढ़ोतरी हो चुकी है।  नोमुरा रिसर्च इंस्टीट्यूट में सीनियर कंसल्टैंट राइता यामागुची ने बताया कि दक्षिण कोरियाई एक्सचेंज के हैक होने तथा बाजार में शेयर की कीमतों में भारी बढ़ोतरी के बाद कारोबार बंद करने की खबरों ने बुधवार को बाजार पर असर डाला।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र में 24 घंटे खुलेंगी दुकानें, लेकिन इनको नहीं मिली छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/shops-to-remain-open-24-hours-maharashtra-become-first-state/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 17:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/shops-to-remain-open-24-hours-maharashtra-become-first-state/</guid>
      <description>पूरे महाराष्ट्र में और अन्य बिजनेस प्रतिष्ठान दिन के 24 घंटे और हफ्ते के सातों दिन बुधवार से खुलने लगेंगे। इसके लिए कर्मचारियों की ड्यूटी तीन शिफ्टों में लगाई जाएगी। पहले इस नियम को केवल मुंबई में लागू किया गया था, लेकिन अब यह पूरे राज्य में लागू होगा। ऐसा करने वाला देश का पहला राज्य बन गया है।   राज्य सरकार ने जारी किया नोटिफिकेशन राज्य सरकार ने इसके लिए नोटिफिकेशन जारी करते हुए कहा कि दुकानों के अलावा इसके दायरे में होटल, रेस्टोरेंट और मॉल भी आएंगे। इससे ज्यादा से ज्यादा लोगों को नौकरी मिल सकेगी और कारोबारियों का बिजनेस भी बढ़ेगा।   इनको रखा बाहर हालांकि इस नए नियम के दायरे में बार, पब्स, वाइन शॉप और डिस्कोथेक नहीं आएंगे। यह पहले की तरह अपने तय नियमों के अनुसार खुलेंगे और बंद होंगे।   कारोबारियों को कराना होगा ऑनलाइन रजिस्ट्रेशन जो कारोबारी इस नोटिफिकेशन के तहत 24 घंटे अपने व्यापारिक प्रतिष्ठान खोलना चाहेंगे, उनको लाइसेंस लेने के बजाए केवल अथॉरिटी के पास ऑनलाइन रजिस्ट्रेशन कराना होगा। हालांकि उन लोगों को लाइसेंस नहीं लेना पड़ेगा जिनके यहां 10 से कम कर्मचारी या फिर वो घर से अथवा ऑनलाइन काम करते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगले साल से इनकम टैक्स डिपार्टमेंट होगा हाईटेक, नहीं लगाने पड़ेंगे चक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/from-2018-human-interface-with-income-tax-officials-becomes-absolute/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 17:17:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/from-2018-human-interface-with-income-tax-officials-becomes-absolute/</guid>
      <description>अगले साल से पूरी तरह से हाईटेक हो जाएगा। इसके लिए और सेंट्रल बोर्ड ऑफ डायरेक्ट टैक्स () ने अपनी तरफ से कवायद शुरू कर दी है। इस प्लान के तहत अगले साल के अंत तक इनकम टैक्स डिपार्टमेंट में लोगों को बहुत कम चक्कर नहीं लगाने पड़ेंगे।   घूसखोरी पर लगेगी लगाम अभी टैक्स से जुड़े मामलों का निपटारा करने के लिए इनकम टैक्स अधिकारी टैक्सपेयर को ऑफिस में बुलाकर के परेशान करते थे। कई बार टैक्स मामलों को रफा-दफा करने के लिए रिश्वत और घूसखोरी का सहारा लेते थे। इसी को रोकने के लिए अब यह तैयारी की जा रही है।   डिजिटल तरीके से होगी सुनवाई और असेसमेंट नए प्लान के मुताबिक अब टैक्स से जुड़े मामलों की सुनवाई डिजिटल तरीके से होगी। इसके साथ ही असेसमेंट भी इसी तरह से होगी, जिससे रिश्वत लेने के सभी दरवाजे बंद हो जाएंगे और भ्रष्टाचार पर लगाम लगेगी। टैक्स चोरी के बहुत ज्यादा बड़े केसों में ही इनकम टैक्स ऑफिस में लोगों को बुलाया जाएगा, जिस पर टैक्स अधिकारी पूछताछ कर सकेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए साल में EPFO करने जा रहा ये बड़ा बदलाव, सारी सर्विसेज हो जाएंगी डिजिटल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-is-changing-from-new-year-all-services-to-become-digital/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 16:07:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-is-changing-from-new-year-all-services-to-become-digital/</guid>
      <description>नए साल में कर्मचारी भविष्य निधि संगठन () बहुत बड़ा बदलाव करने जा रहा है। इस बदलाव के तहत सारी सर्विसेज डिजिटल हो जाएंगी। इसका मतलब ये है कि नए साल से ईपीएफओ के 4.6 करोड़ को बढ़िया सर्विस मिलेगी। इसके साथ ही स्टॉक मार्केट में निवेश करने की सीमा को बढ़ाया जाएगा।   पीएफ अकाउंट को आधार से जोड़ा जाएगा  सेंट्रल पीएफ कमिश्नर वीपी जॉय ने कहा कि पीएफ अकाउंट को आधार से जोड़ा जाएगा। पीएफ अकाउंट को UAN से लिंक करने के बाद अब अपने करोड़ों अंशधारकों को एक और तोहफा दे दिया है। अब पीएफ खाताधारकों को नौकरी बदलने के बाद अपना अकाउंट नहीं बदलना पड़ेगा।   वीपी जॉय ने कहा कि अगले महीने से जैसे ही कोई व्यक्ति अपनी नौकरी को बदलेगा, वैसे ही उसका पीएफ अकाउंट चेंज हो जाएगा और पुराने अकाउंट को बंद करने की परेशानी से भी मुक्ति मिलेगी। पीएफ कमिश्नर ने कहा कि पीएफ खातों को आधार से लिंक किया जा रहा है। आधार से लिंक होने के बाद पीएफ खाता परमानेंट हो जाएगा जिसको भविष्य में चेंज करने की जरुरत नहीं पड़ेगी।   पीएफ, पेंशन का एक ही दिन मिलेगा पैसा अब कर्मचारियों को उनके रिटायरमेंट वाले दिन ही प्रोविडेंट फंड (पीएफ) और पेंशन का पैसा मिल जाएगा। ईपीएफओ अपने अंश धारकों के लिए सभी सेवाएं ऑनलाइन करने जा रहा है। आधार कार्ड लिंक करना इस दिशा में पहल है।  ऑनलाइन सेवाओं में पीएफ से निकासी और पेंशन का निर्धारण भी शामिल होगा। आधार से लिंक होने के बाद अंश धारक इलेक्ट्रॉनिक माध्यमों से लेन-देन कर सकेंगे। अंशधारकों के यूएएन से लिंक होते ही पीएफ दफ्तर से जुड़े कार्यों के लिए विभागीय और अफसरों के चक्कर लगाने की मुक्ति मिल जाएगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहली बार 10 हजार के पार गया मारुति सुजुकी का एक शेयर, खरीदने का है सुनहरा मौका </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/maruti-suzuki-share-price-crosses-10k-mark-for-first-time-best-time-to-buy/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 13:05:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/maruti-suzuki-share-price-crosses-10k-mark-for-first-time-best-time-to-buy/</guid>
      <description>शेयर बाजार में पहली बार देश की नंबर 1 कार निर्माता कंपनी का में एक का भाव 10 हजार रुपये के पार चला गया। बुधवार को शेयर के प्राइस में 2 फीसदी का इजाफा देखने को मिला।   टॉप 5 कंपनियों की लिस्ट में शामिल  मारुति का स्टॉक 1.68 फीसदी बढ़कर 9970 रुपए पर के भाव पर खुला। कारोबार के दौरान तेजी से स्टॉक बढ़कर 10,000 रुपए के हाई पर पहुंच गया, जो अब तक का ऑलटाइम हाई है। इस बढ़त से कंपनी टॉप 5 की लिस्ट में शामिल हो गई है। स्टॉक में आई तेजी से मारुति सुजुकी इंडिया का मार्केट कैप बढ़कर 3,02,136.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिटक्वाइन से अछूता नहीं रहा बच्चन परिवार, 2.5 साल में कमाया 110 करोड़ का मुनाफा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bachchan-family-earns-110-crore-profit-through-bitcoin/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 12:17:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bachchan-family-earns-110-crore-profit-through-bitcoin/</guid>
      <description>भारत सहित दुनिया भर में वर्चुअल करेंसी के असर से के शहंशाह भी अछूते नहीं रहे। 2.5 साल पहले किए 1.6 करोड़ के निवेश पर उन्होंने बेटे अभिषेक के साथ मिलकर करीब 110 करोड़ रुपये का मुनाफा कमा लिया है।   2015 में किया था बिग बी ने निवेश इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक बिग बी ने 2015 में पर्सनल इन्वेस्टमेंट के तौर पर 2.5 लाख डॉलर का निवेश सिंगापुर की एक कंपनी मेरेडियन टेक पीटीई में निवेश किया था। आरबीआई की ओर से अधिकृत लिबरलाइज्ड रेमिटेंस स्कीम के तहत मेरीडियन में यह इन्वेस्टमेंट किया था।  ली मेरेडियन को तब कोई ज्यादा जानता नहीं था। इसका पता तब पता चला जब मेरेडियन की सहायक कंपनी ziddu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OLA करेगी खाने की डिलीवरी, फूड पांडा को खरीदा, $200 मिलियन का होगा निवेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ola-to-venture-into-food-delivery-business-acquires-foodpanda/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 18:07:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ola-to-venture-into-food-delivery-business-acquires-foodpanda/</guid>
      <description>टैक्सी ऐप ओला अब घर-घर खाने की के बिजनेस में भी एक बार फिर से अपना भाग्य अजमाने जा रही है। कंपनी 2015 में अपने वेंचर कैफे के बंद हो जाने के बाद एक बार फिर से इस सेगमेंट में अपनी किस्मत अजमाने जा रही है।   फूड पांडा को 200 मिलियन डॉलर में खरीदा ओला ने जर्मनी के डिलीवरी हीरो ग्रुप से फूडपांडा इंडिया को खरीद लिया है। फूडपांडा देश में जोमेटो और स्विगी के बाद तीसरे नंबर का फूड डिलीवरी ऐप है। इसके लिए कंपनी 200 मिलियन डॉलर निवेश के साथ-साथ 50 मिलियन का स्टॉक बेस्ड निवेश किया है।   प्रणय जीवराज को दी गई जिम्मेदारी फूडपांडा इंडिया के सीईओ सौरभ कोचर ने अपने पद से इस्‍तीफा देने का फैसला किया है। ओला के संस्‍थापक सदस्‍य प्रणय जीवराज को फूडपांडा इंडिया का अंतरिम सीईओ नियुक्‍त किया गया है और वे मौजूदा टीम के साथ काम कर रहे हैं।  रजिस्टर्ड हैं 15 हजार से अधिक रेस्टोरेंट फूडपांडा के प्‍लेटफॉर्म पर भारत के 100 से अधिक शहरों में 15,000 से अधिक रेस्‍टोरेंट रजिस्‍टर्ड हैं। 2016-17 में इसका राजस्‍व 62.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स 33800 के पार हुआ बंद, निफ्टी में दिखी 74 अंकों की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-closes-on-a-record-high-on-tuesday-19-december/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 16:40:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-closes-on-a-record-high-on-tuesday-19-december/</guid>
      <description>मंगलवार को शेयर बाजार में अच्छी तेजी देखने को मिली और सेंसेक्स व निफ्टी दोनों ही बढ़त देखने को मिली। बीएसई सेंसेक्स 235 अंक की तेजी के साथ 33,837 के स्तर पर बंद हुआ है। एनएसई का निफ्टी 74.4 अंक की मजबूती के साथ 10,463 के स्तर पर बंद हुआ है।  निफ्टी पर 39 शेयर्स में तेजी, मारुति टॉप गेनर निफ्टी पर 39 शेयर्स बढ़त के साथ बंद हुए। वहीं 11 शेयर्स में गिरावट दर्ज की गई। सबसे ज्यादा तेजी मारुति सुजुकी के शेयर में 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब नंबर पोर्ट कराने पर लगेगा कम पैसा, TRAI ने माना ज्यादा है फीस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1erfz18/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 16:29:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1erfz18/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस बनाने के लिए दिल्ली विश्व का सातवां सबसे महंगा शहर, मुंबई 16वें स्थान पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/delhi-becomes-7th-costliest-city-in-term-of-office-space-rent/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 13:41:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/delhi-becomes-7th-costliest-city-in-term-of-office-space-rent/</guid>
      <description>ऑफिस स्पेस किराये पर लेने के लिए देश की राजधानी विश्व का सातवां सबसे महंगा शहर बन गया है। दिल्ली ने देश की आर्थिक राजधानी मुंबई को भी पीछे कर दिया है। रियल एस्टेट कंसल्टेंसी फर्म की तरफ से जारी की रिपोर्ट के अनुसार विश्व का सबसे महंगा ऑफिस स्पेस हांगकांग में है। उसके बाद लंदन, न्यूयॉर्क, बीजिंग, टोक्यो, शंघाई, दिल्ली और सैनफ्रांसिस्को का नंबर है।   दिल्ली में कनॉट प्लेस है सबसे महंगा देश की राजधानी दिल्ली का दिल कहे जाने वाले कनॉटप्लेस में देश के अंदर दूसरा और विश्व में चौथा सबसे ज्यादा महंगा किराया है। इस इलाके में ऑफिस बनाने की सबको चाहत रहती है, क्योंकि यह पूरी दिल्ली के बीचोंबीच में स्थित है और मेट्रो की वजह से कनेक्टिविटी अच्छी है। इसके साथ ही यहां पर नए ऑफिस स्पेस की काफी किल्लत है, क्योंकि इस एरिया का विस्तार करना असंभव है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>999 रुपये में कीजिए हवाई यात्रा, नए साल पर इस एयरलाइंस ने निकाला ये खास ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/indigo-launches-new-offer-on-new-year-with-fare-starting-from-rupees-999/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 12:14:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/indigo-launches-new-offer-on-new-year-with-fare-starting-from-rupees-999/</guid>
      <description>नए साल में घूमने का प्लान करने वालों के लिए एक खुशखबरी। अब आप 999 रुपये में कर सकते हैं। देश की सबसे बड़ी लो कॉस्ट एयरलाइंस कंपनी ने अपने इस नए ऑफर को लॉन्च किया है।   दिल्ली-जयपुर पर लागू होगा ये फेयर अगर आप दिल्ली से जयपुर के बीच सफर करते हैं तो फिर 999 रुपये का टिकट मिलेगा। वहीं गुवाहाटी से बागडोगरा के लिए 1005 रुपये खर्च कर सकते हैं। चेन्नई से कोयंब्टूर के लिए 1095 रुपये, जम्मू से श्रीनगर के लिए 1112 रुपये, इंफाल-गुवाहाटी 1212 रुपये, भुवनेश्वर-कोलकाता 1299 रुपये है और चेन्नई से बंगलूरू के लिए 1120 रुपये में टिकट मिलेगा।   1300 रुपये में गोवा का सफर गोवा तक का सफर मात्र 1300 रुपये में कर सकते हैं। बंगलूरू से गोवा की यात्रा करने पर 1300 रुपये खर्च करने होंगे। इंडिगो फिलहाल अपनी एटीआर सर्विस की शुरुआत दक्षिण के शहरों से करेगा। इसके लिए कंपनी ने 50 एटीआर एयरक्राफ्ट की फ्लीट तैयार की है। जिन शहरों में यह सर्विस दी जाएगी उनमें हैदराबाद, चेन्नई, बंगलूरू, मंगलौर, मदूरै, नागपुर, तिरुपति और राजामुंदरै शामिल हैं।  999 में शुरू हुई बुकिंग कंपनी ने इन शहरों में यात्रा करने के लिए 999 में ऑफर निकाला है। इसके लिए कंपनी ने अपनी वेबसाइट पर बुकिंग भी शुरू कर दी है। इंडिगो के प्रेसीडेंट और डायरेक्टर आदित्य घोष ने कहा कि इस नई सर्विस के साथ ही हम लोगों को एयर ट्रेवल करने के लिए नई पसंद देने जा रहे हैं।  सरकार की उड़ान स्कीम में शामिल होने की कोशिश इंडिगो इसके साथ ही केंद्र सरकार द्वारा शुरू की गई उड़ान स्कीम में शामिल होने के लिए नीलामी प्रक्रिया में हिस्सा लेगा। उड़ान स्कीम में 2500 प्रति घंटा की दर पर यात्री छोटे शहरों में हवाई सफर करते हैं, जहां पर अभी तक फ्लाइट की कोई कनेक्टिविटी नहीं थी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेल कंपनियों की मांग के बाद एयरटेल वापस करेगा गैस सब्सिडी, जमा धन पर देगा ब्याज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/airtel-to-deposit-gas-subsidy-from-its-payment-bank-to-oil-marketing-companies/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 11:25:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/airtel-to-deposit-gas-subsidy-from-its-payment-bank-to-oil-marketing-companies/</guid>
      <description>एयरटेल ने 31 लाख मोबाइल फोन ग्राहकों के बिना पूछे खोले गए खातों में पहुंची 190 करोड़ रुपये की सब्सिडी राशि लौटाने पर अपनी सहमति दे दी है। सार्वजनिक क्षेत्र की तेल कंपनियों ने भारती को उसके पेमेंट बैंक के खातों में पहुंचे ग्राहकों की रसोई गैस की सब्सिडी की रकम स्थानांतरित करने के लिए पत्र लिखा था।  UIDAI ने की थी कार्यवाही कथित तौर पर ग्राहकों की सहमति लिए बगैर उनका पेमेंट बैंक अकाउंट खोलने के आरोप में ने कुछ दिन पहले ही एयरटेल के खिलाफ कार्रवाई की है। एयरटेल पेमेंट बैंक का संचालन करने वाली कंपनी भारती एयरटेल ने मोबाइल ग्राहकों के आधार नंबर का इस्तेमाल कथित तौर पर उनका अकाउंट खोलने के लिए किया, जिसके कारण ग्राहकों की रसोई गैस की सब्सिडी उस नए खाते में चली गई।   रसोई गैस पर दी जाने वाली सब्सिडी के पेमेंट बैंक खातों में चले जाने से उपयोगकर्ताओं को परेशानियों का सामना करना पड़ रहा है। इनमें से अधिकांश लोगों को पता भी नहीं है कि उनकी सब्सिडी उनके नियमित बैंक खाते में न जाकर उस खाते में चली गई है, जिसे उन्होंने खोला ही नहीं है।  हिंदुस्तान पेट्रोलियम कारोपोरेशन लिमिटेड (एचपीसीएल) ने एयरटेल से ग्राहकों की सब्सिडी को या तो उनके बैंक खाते में भेजने या फिर उन्हें तेल कंपनियों को भेजने के लिए पत्र लिखा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर मार्केट में तेजी का दौर जारी, सेंसेक्स 33700 के पार, रुपये में दो पैसे की मामूली बढ़त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-on-a-positive-note-on-tuesday-19-december/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 10:29:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-on-a-positive-note-on-tuesday-19-december/</guid>
      <description>मंगलवार को में तेजी का दौर जारी रहा। गुजरात-हिमाचल में भाजपा की सरकार बनने से 140 अंकों की बढ़ोतरी के साथ 33700 के पार चला गया। वहीं निफ्टी 36 अंकों की तेजी के साथ 10425 पर कारोबार करते हुए देखा गया।   आईटी शेयरों में दिखा दबाव ऑटो, बैंकिंग, एफएमसीजी, मेटल, मीडिया, फार्मा, रियल्टी, कंज्यूमर ड्युरेबल्स और पावर शेयरों में खरीदारी आई है। बैंक निफ्टी 0.4 फीसदी की मजबूती के साथ 25,700 के करीब पहुंच गया है। हालांकि आईटी शेयरों में दबाव नजर आ रहा है। एफएमसीजी इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple India के सीईओ ने छोड़ी कंपनी, सेल्स में कमी बनी बड़ी वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/apple-india-ceo-sanjay-kaul-resigns-amid-lowest-sales-growth/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 09:59:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/apple-india-ceo-sanjay-kaul-resigns-amid-lowest-sales-growth/</guid>
      <description>विश्व की सबसे टेलिकॉम कंपनी की भारतीय इकाई के सीईओ ने अपने पद से इस्तीफा दे दिया है। संजय तत्काल प्रभाव से कंपनी छोड़ चुके हैं। संजय का इस्तीफा तब हुआ है जब पांच साल में कंपनी की सेल्स में सबसे कम ग्रोथ देखी गई है।   भारत में नहीं बिका आईफोन एप्पल का फ्लैगशिप प्रोडक्ट की बिक्री भारत में इस वित्तीय वर्ष में सबसे कम रही है। कौल के इस्तीफा से एक दिन पहले ही एप्पल ने आईफोन के अपने सभी मॉ़डल की कीमतों में 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नंबर पोर्ट कराने पर TRAI ने दिया शुल्क में कमी करने का प्रपोजल, खर्च होंगे केवल इतने रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/trai-mulls-proposal-to-bring-down-mobile-number-portability-charges/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 08:52:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/trai-mulls-proposal-to-bring-down-mobile-number-portability-charges/</guid>
      <description>दूरसंचार नियामक प्राधिकरण () ने नंबर पोर्ट कराने पर लगने वाले शुल्क में कमी करने का प्रस्ताव दिया है। ट्राई का मानना है कि अभी शुल्क बहुत ज्यादा है लेकिन उस अनुपात में ट्रांजेक्शन काफी कम है। ट्राई ने सोमवार को इसके लिए आम पब्लिक और स्टेकहोल्डर से जवाब मांगे हैं।   2009 में फिक्स किया था ये चार्ज ट्राई ने नवंबर 2009 में 19 रुपये पोर्टिंग चार्ज फिक्स किया था जब सरकार ने मोबाइल नंबर पोर्टेबिलिटी (एमएनपी) शुरू की थी। तब एमएमनपी केवल सर्किल में लागू थी। जुलाई 2015 में केंद्र सरकार ने इसको बढ़ाकर के पूरे देश में लागू कर दिया गया था। इसके बाद एमएनपी कराने वाले कस्टमर की संख्या में उछाल देखने को मिला था। ट्राई ने अब शुल्क को चार रुपये करने का प्रस्ताव दिया है।   इतनी हो गई संख्या 2010-11 में जहां 64 लाख लोगों ने एमएनपी किया था, वहीं 2014-15 में यह बढ़कर के 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात-हिमाचल में भाजपा की जीत से सेंसेक्स 140 अंकों की बढ़ोतरी के साथ बंद, निफ्टी ने छुआ नया स्तर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-closes-on-a-new-high-after-bjp-wins-gujarat-himachal-assembly-elections/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 16:21:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-closes-on-a-new-high-after-bjp-wins-gujarat-himachal-assembly-elections/</guid>
      <description>हिमाचल और गुजरात चुनावों में जीत के बाद की सरकार बनने का रास्ता साफ होने के बाद और बढ़त के साथ बंद हुए। बीएसई का सेंसेक्स 33600 और एनएसई का निफ्टी 10400 के स्तर पर रहा।  इससे पहले सेंसेक्स 800 अंकों की बड़ी गिरावट के साथ खुला था, क्योंकि शुरुआत में भाजपा और कांग्रेस की कांटे की टक्कर देखने को मिली थी। बाद में 200 अंको की रिकवरी देखने को मिली। बाजार में चौतरफा बिकवाली हावी हाती दिखी थी।  इस बिकवाली से मिडकैप और स्मॉलकैप शेयर भी अछूते नहीं रहे। हालांकि अंत में बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वापस आया Songs.pk, म्यूजिक इंडस्ट्री ने जताई केंद्र सरकार के समक्ष अपनी चिंता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/songs-pk-website-starts-again-soon-music-industry-raises-its-concern-to-government/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 14:52:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/songs-pk-website-starts-again-soon-music-industry-raises-its-concern-to-government/</guid>
      <description>पॉपुलर म्यूजिक वेबसाइट songs.pk देश में एक बार फिर से शुरू हो गई है। भारत में पांच साल पहले हाईकोर्ट के आदेश के बाद बंद हुई इस के दोबारा से शुरू होने की वजह से भारत की ने केंद्र सरकार के समक्ष अपनी चिंता से अवगत करा दिया है।   इंडस्ट्री को यह है चिंता म्यूजिक कंपनियों को इस बात की चिंता है कि इस वेबसाइट के फिर से शुरू हो जाने से म्यूजिक इंडस्ट्री को पाइरेसी का खतरा बढ़ गया है। म्यूजिक कंपनियों ने इंटरनेशनल फेडरेशन ऑफ फोनोग्राफिक इंडस्ट्री (आईएफपीआई) के साथ मिलकर सरकार से फिर से इस वेबसाइट को बैन करने की मांग की है। हालांकि इस वेबसाइट का सर्वर भारत में नहीं है।   सरकार नहीं कर सकती है बाहर से चलने वाली वेबसाइट को ब्लॉक केंद्र सरकार के सीनियर अधिकारी का कहना है कि सरकार उन वेबसाइट्स को ही ब्लॉक कर सकती है, जो भारत में रजिस्टर्ड है। अगर सुरक्षा संबंधित कारण हैं तो फिर सरकार एक्शन ले सकती है, लेकिन अभी केवल इंडस्ट्री के लोग ही अपनी तरफ से निवारण ढूंढे।   पाकिस्तान में हो सकता है सर्वर आईएफपीआई की जांच के अनुसार, songs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST-नोटबंदी पर भाजपा को मिलेगा गुजरात फतह से बूस्ट, जारी रह सकते हैं सरकार के रिफॉर्म</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-to-continue-with-economic-reforms-after-gujarat-win/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 12:49:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-to-continue-with-economic-reforms-after-gujarat-win/</guid>
      <description>के शुरुआती रुझानों से एक बार फिर से ने बहुमत का आंकड़ा पार कर लिया है। अगर भी रुझानों के मुताबिक रहते हैं तो फिर केंद्र सरकार द्वारा उठाए गए और जैसे कठिन रिफॉर्म को आगे भी जारी रखने के लिए काफी बूस्ट मिल सकता है। हालांकि शेयर बाजार में 800 अंकों की बड़ी गिरावट देखने को मिली। लेकिन बाद में काफी मजबूत स्थिति में पहुंच गया है।   2019 के लिए रास्ता साफ, लेकिन अभी भी कठिन डगर गुजरात को देश का बिजनेस हब माना जाता है, क्योंकि सबसे ज्यादा कारोबारी इसी राज्य में रहते हैं। सूरत हीरा और कपड़े के कारोबार का बड़ा हब है। जीएसटी और नोटबंदी से इस शहर में बड़ा प्रभाव पड़ा था। ऐसा माना जा रहा कि इन कठिन रिफॉर्म से कारोबारी भाजपा से नाराज हैं और वो कांग्रेस को वोट दे सकते हैं, लेकिन नतीजों से यह बात भी पीछे रह गई। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में शुरुआती गिरावट के बाद दिखी 200 अंकों की रिकवरी, निफ्टी में 70 अंकों की बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-live-results-on-monday-18-december/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 10:41:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-live-results-on-monday-18-december/</guid>
      <description>गुजरात चुनावों में भाजपा की सरकार बनने का रास्ता साफ होने के बाद एक बार फिर से में 200 अंको की रिकवरी देखने को मिली। इससे पहले सेंसेक्स 800 अंकों की बड़ी गिरावट के साथ खुला था, क्योंकि शुरुआत में भाजपा और कांग्रेस की कांटे की टक्कर देखने को मिली थी। इस बीच की कंपनियों के शेयर मार्केट में गिर गए और इनमें 4 फीसदी से ज्यादा की गिरावट देखने को मिली।   रिलायंस, अडानी के शेयर सबसे ज्यादा गिरे देश की सबसे बड़ी कंपनी रिलायंस इंडस्ट्रीज के शेयर शुरुआती कारोबार में 6 फीसदी तक गिर गए, वहीं अडानी ग्रुप की कंपनियों के शेयर 4 फीसदी से ज्यादा लुढ़क गए थे। जिन कंपनियों के शेयर गिरे उनमें अडानी इंटरप्राइज 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल-गुजरात के रुझानों से औंधे मुंह गिरा शेयर बाजार, 800 से ज्यादा अंकों की गिरावट दर्ज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-660-points-on-opening-trade-due-to-gujarat-election-results/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:50:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-660-points-on-opening-trade-due-to-gujarat-election-results/</guid>
      <description>गुजरात में भाजपा को कांग्रेस से मिल रही कांटे की टक्कर से शेयर बाजार बुरी तरह से लड़खड़ा गया। सेंसेक्स और निफ्टी दोनों ही में बड़ी गिरावट देखने को मिली। बीएसई का सेंसेक्स 803 अंक गिर गया, वहीं निफ्टी में भी 200 अंक लुढ़क गया।  मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी बिकवाली हावी हुई है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 2 फीसदी गिरा है, जबकि निफ्टी के मिडकैप 100 इंडेक्स में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात और हिमाचल के चुनाव नतीजों से तय होगा बाजार का रुख</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gujarat-and-himachal-election-results-will-decide-the-market-trend/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 07:20:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gujarat-and-himachal-election-results-will-decide-the-market-trend/</guid>
      <description>शेयर बाजार में इस सप्ताह कारोबार का रुख गुजरात व विधानसभा चुनाव के नतीजों से तय होगा। विशेषज्ञों के मुताबिक, निवेशक वैश्विक कारकों जैसे अमेरिका में कर सुधार तथा कच्चे तेल की कीमतों पर भी नजर गड़ाए हुए हैं।  पढ़ें:   जियोजित फाइनेंशियल सर्विसेज के शोध प्रमुख विनोद नायर ने बताया कि अगर नतीजे एग्जिट पोल के हिसाब से नहीं आते हैं, तो इसका निकट से मध्यम काल में बाजार के रुझान पर नकारात्मक असर पड़ेगा। चुनाव के नतीजों के अलावा, बाजार का रुख वैश्विक संकेतों तथा अमेरिकी कर सुधारों से भी तय होगा।   पढ़ें:   एग्जिट पोल के अनुसार, दोनों राज्यों में भाजपा की सरकार बनती दिख रही है। कोटक सिक्योरिटीज के वाइस प्रेसिडेंट पीसीजी रिसर्च टीना विरमानी ने बताया कि बाजार का रुख चुनाव नतीजों के साथ संसद के शीतकालीन सत्र से भी तय होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपका, हमारा सबका प्यारा Parle-G होने जा रहा है महंगा, नये साल में इतना हो जाएगा दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/parle-to-hike-its-glucose-biscuit-price-by-5-percent/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 06:42:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/parle-to-hike-its-glucose-biscuit-price-by-5-percent/</guid>
      <description>देश का सबसे ज्यादा बिकने वाला और हमारा-आपका प्यारा बिस्किट महंगा होने जा रहा है। नए साल में इसकी कीमतों में 4 से 5 फीसदी की बढ़ोतरी करने का मन ने बना लिया है। अभी पारले जी का ग्लूकोज 5 रुपये का बिकता है।   जीएसटी लगने से दाम बढ़ाने को मजबूर पारले प्रोडक्ट्स के कैटेगिरी हेड मयंक शाह ने बताया कि अगले साल की पहली तिमाही में नए रेट का ऐलान कंपनी की तरफ से किया जाएगा। पारले ग्लूकोज के अलावा अपने Marie और मिल्क बिस्किट का दाम भी बढ़ाने जा रहा है। यह सभी बिस्किट 100 रुपये प्रति किलो की दर से मार्केट में बिक रहे हैं। केंद्र सरकार द्वारा जुलाई में बिस्किट पर 18 फीसदी टैक्स लगाने के बाद कंपनियों को लागत ज्यादा पड़ रही थी।  इतना हो जाएगा ग्लूकोज बिस्किट का प्राइस  अगर कंपनी दाम में 4-5 फीसदी की बढ़ोतरी करती है, तो फिर ग्लूकोज बिस्किट का नया प्राइस 7 से 8 रुपये के बीच हो जाएगा। जीएसटी के लागू होने के बाद पारले ने अपने बिस्किट की सभी कैटेगिरी में प्राइस नहीं बढ़ाया था। लेकिन अब कंपनी छोटे सेगमेंट वाले बिस्किट का दाम बढ़ाने जा रही है।   9 हजार करोड़ का मार्केट 100 रुपये प्रति किलो से कम दाम वाले बिस्किट का मार्केट 9 हजार करोड़ रुपये का है। इसमें भी पारले जी सबसे ज्यादा बिकता है। पूरे देश में हर साल 25 हजार करोड़ रुपये के बिस्किट केवल नामी कंपनियों के बिकते हैं। ग्लूकोज बिस्किट का 35 फीसदी शेयर है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jio उपभोक्ताओं को मिलेगा 2600 रुपये का कैशबैक, कराना होगा इतना रिचार्ज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jio-users-to-get-2599-rupees-cashback-offer-by-recharging-this-much-amount/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 18:04:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jio-users-to-get-2599-rupees-cashback-offer-by-recharging-this-much-amount/</guid>
      <description>अगर आप सिम यूज करते हैं और जल्दी आपकी वैलेडिटी खत्म होने वाली है, तो फिर इस का इस्तेमाल करके आप 2600 रुपये तक का पा सकते हैं। जियो ने नए साल और क्रिसमस के मौके पर इस ऑफर को निकाला है। कंपनी को उम्मीद है कि इस ऑफर से लोगों को काफी फायदा होगा।   25 दिसंबर है आखिरी तारीख इस ऑफर को पाने के लिए जियो उपभोक्ताओं को कम से कम 399 रुपये या फिर इससे ऊपर का रिचार्ज कराना पड़ेगा। यह रिचार्ज करने के बाद उपभोक्ताओं को 2599 रुपये कैशबैक मिलेगा। कंपनी कैशबैक को वाउचर्स के जरिए देगी, जिनका इस्तेमाल आप अपनी जरूरत के हिसाब से प्रयोग कर सकते हैं।   ऐसे मिलेगा कैशबैक अमाउंट जियो अपने सभी उपभोक्ताओं को जो कैशबैक देगा उसमें 400 रुपये के जियो कैशबैक वाउचर्स, 1899 रुपये के ऑनलाइन शॉपिंग वाउचर्स और 300 रुपये का कैशबैक चुनिंदा ई-वॉलेट्स पर मिलेगा। इससे पहले भी कंपनी ने नवंबर के महीने में इस प्लान को लॉन्च किया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI ग्राहकों के लिए खुशखबरी, ग्राहकों को प्रत्येक ट्रांजेक्शन पर मिलेंगे रिवार्ड प्वाइंट्स </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1eqxzwx/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 17:29:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1eqxzwx/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 पैसे प्रति किलो पहुंचा आलू का दाम, लागत न निकलने से सड़क पर फेंक रहे किसान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/potato-price-reaches-all-time-low-to-20-paise-per-kg-in-uttar-pradesh-districts/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 15:49:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/potato-price-reaches-all-time-low-to-20-paise-per-kg-in-uttar-pradesh-districts/</guid>
      <description>बंपर पैदावार होने से यूपी के किसानों का दम फूल गया है। इस वजह से आलू का थोक भाव 20 पैसे प्रति किलो पर आ गया है, जिसकी वजह से और कोल्ड स्टोरेज मालिक पुराने आलू को सड़क पर फेंकने पर मजबूर हो गए हैं। प्याज और टमाटर की बढ़ती कीमतों के बीच आलू किसानों की मदद के लिए केंद्र व राज्य सरकार ने भी किसी तरह की घोषणा नहीं की है।   प्याज के दामों में 220 फीसदी की बढ़ोतरी जहां प्याज के दाम फिलहाल 220 फीसदी बढ़ोतरी लिए हुए हैं, वहीं सब्जियों का राजा कहे जाने वाले आलू की हालत उतनी ही खराब है। यूपी की आलू बेल्ट के नाम से मश्हूर आगरा, कानपुर मंडल में पुराने आलू फ्री में लेने को भी कोई तैयार नहीं है। वहीं नई फसल का आलू 5-6 रुपये प्रति किलो के रेट पर बिक रहा है।   इन जिलों में सबसे ज्यादा हालत खराब यूपी के आगरा, मथुरा, फिरोजाबाद, मैनपुरी, इटावा, एटा, औरेया, कानुपर देहात, फर्रुखाबाद, फतेहपुर, कन्नौज आदि जिले आलू बेल्ट के नाम से मश्हूर हैं। इन जिलों में जो आलू होता है उसको सबसे बेस्ट क्वालिटी का माना जाता है। देश भर के कई राज्यों में यहीं से आलू की सप्लाई होती है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिल्डर्स नहीं कर सकेंगे Buyers के साथ धोखाधड़ी, अर्बन मिनिस्ट्री देखेगी RERA से जुड़े सभी मामले</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/builders-can-t-cheat-buyers-as-urban-development-ministry-to-look-into-rera-cases/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 14:22:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/builders-can-t-cheat-buyers-as-urban-development-ministry-to-look-into-rera-cases/</guid>
      <description>घर खरीददारों को बड़ी राहत देते हुए और उन्हें द्वारा किसी तरह की धोखाधड़ी न हो, इसके लिए लिए आगे आई है। अब से रियल एस्टेट सेक्टर से जुड़े सभी मामलों को शहरी विकास मंत्रालय देखेगा। मंत्रालय वो मामले देखेगा जो रेरा कानून के तहत आएंगे।   कैबिनेट सचिवालय ने जारी किया आदेश कैबिनेट सचिवालय ने इस संबंध में आदेश जारी करते हुए कहा कि शहरी विकास मंत्रालय अब रेरा कानून से जुड़े सभी मामलों को देखेगा। रेरा रियल एस्टेट सेक्टर को रेगुलेट करने के लिए कानून है, जिसके तहत किसी भी तरह के प्लॉट, अपार्टमेंट या फिर बिल्डिंग की खरीद-बिक्री को पारदर्शी तरीके से किया जा सके। इसमें बायर्स के हितों की रक्षा करने का प्रावधान भी है।   रेरा के तहत आएंगे अभी चल रहे प्रोजेक्ट घर खरीदने वालों को बड़ी राहत देते हुए बॉम्बे हाईकोर्ट ने आदेश दिया है कि बिल्डरों के पहले से चल रहे प्रोजेक्ट भी रेरा कानून के दायरे में आएंगे। इससे पहले केवल वो ही प्रोजेक्ट रेरा कानून के दायरे में थे जो कि कानून के लागू होने के बाद शुरू हुए थे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI ने शुरू की Rewards स्कीम, अब हर बार ट्रांजेक्शन करने पर मिलेंगे प्वाइंट्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-starts-rewardz-scheme-for-every-transaction-done-by-its-customers/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 14:08:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-starts-rewardz-scheme-for-every-transaction-done-by-its-customers/</guid>
      <description>स्टेट बैंक ऑफ इंडिया ने देश भर में अपने करोड़ों ग्राहकों के लिए शुरू की है। इस स्कीम के तहत ग्राहकों को प्रत्येक ट्रांजेक्शन पर रिवार्ड प्वाइंट्स मिलेंगे। हालांकि पहले यह स्कीम केवल कार्ड पेमेंट पर थी, लेकिन अब इसको ने सभी प्रकार के बैंकिंग कार्यों के लिए कर दिया है।   कैसे काम करेगा रिवार्डज प्वाइंट स्कीम इस स्कीम के तहत बैंक आपको डेबिट कार्ड, इंटरनेट बैंकिंग, मोबाइल बैंकिंग, पर्सनल बैंकिंग, लोन अकाउंट, रुरल बैंकिंग, एसएमई अकाउंट पर किसी भी तरह का ट्रांजेक्शन करने पर आपको रिवार्ड प्वाइंट्स मिलेंगे। इन प्वाइंट्स का इस्तेमाल आप फ्री गिफ्ट, सर्विस और मर्केंडाइज लेने के लिए कर सकते हैं।   यहां कर सकते हैं इस्तेमाल प्वाइंट्स का इस्तेमाल आप इसका इस्तेमाल मूवी टिकट खरीदने, मोबाइल डीटीएच रीचार्ज करने, एयर टिकट खरीदने, एपैरल, इलेक्ट्रॉनिक्स, होम अप्लायंस, एसबीआई गिफ्ट कार्ड और अन्य की खरीद के लिए कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ई-कॉमर्स वेबसाइट्स ने निकाली क्रिसमस-न्यू ईयर पर Sale,  मिल रहा है 80 फीसदी तक डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/e-commerce-websites-starts-sale-on-christmas-new-year-giving-80-percent-discount/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 11:43:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/e-commerce-websites-starts-sale-on-christmas-new-year-giving-80-percent-discount/</guid>
      <description>दिवाली पर किसी वजह से नहीं कर पाए हैं, तो आपके लिए अभी भी मौका है। देश की जानी-मानी पर नए साल और क्रिसमस के मौके पर ईयर एंड सेल शुरू की गई है, जिसमें इलेक्ट्रोनिक्स सामान खरीदने पर 70 फीसदी तक का डिस्काउंट मिल रहा है। जिन ई-कॉमर्स वेबसाइट्स ने यह सेल शुरू की है उनमें फ्लिपकार्ट, स्नैपडील, अमेजन और टाटा क्लिक शामिल हैं।   अमेजन पर मिल रहा है 60 फीसदी का डिस्काउंट अगर आप किसी तरह का कोई इलेक्ट्रोनिक आइटम खरीदना चाहते हैं, तो फिर अमेजन.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एयरटेल और एयरटेल पेमेंट बैंक का ई-केवाईसी लाइसेंस सस्पेंड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/airtel-and-airtel-payment-bank-ekyc-licence-suspends-by-uidai/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 19:51:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/airtel-and-airtel-payment-bank-ekyc-licence-suspends-by-uidai/</guid>
      <description>सख्त कदम उठाते हुए यूआईडीएआई ने शनिवार को भारती एयरटेल और एयरटेल पेमेंट बैंक के ई-केवाईसी लाइसेंस को अस्थायी रूप से निलंबित कर दिया है। इससे ये दोनों ई-केवाईसी प्रक्रिया का इस्तेमाल कर मोबाइल ग्राहकों के सिम का आधार से सत्यापन नहीं कर पाएंगे।  यूनिक आइडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया (यूआईडीएआई-आधार) ने यह कदम उन शिकायतों के बाद उठाया जिसमें कहा गया है भारती एयरटेल आधार ई-केवाईसी आधारित सिम सत्यापन प्रक्रिया का इस्तेमाल कर अपने ग्राहकों की बिना मंजूरी के पेमेंट बैंक अकाउंट खोल रहा है।   यूआईडीएआई ने इन आरोपों पर कड़ा विरोध जताया कि ऐसे पेमेंट बैंक खातों को एलपीजी सब्सिडी लेने के लिए भी जोड़ा जा रहा है। यूआईडीएआई ने अपने अंतरिम आदेश में कहा कि तत्काल प्रभाव से भारती एयरटेल लिमिटेड और एयरटेल पेमेंट बैंक लिमिटेड का ई-केवाईसी लाइसेंस निलंबित किया जाता है।   इसका मतलब यह हुआ कि एयरटेल अब अपने उपभोक्ताओं के सिम का आधार नंबर से सत्यापन इलेक्ट्रानिक तरह से नहीं कर सकेगा। साथ ही एयरटेल पेमेंट बैंक आधार ई-केवाईसी से नया खाता भी नहीं खोल सकेंगे। हालांकि अन्य विकल्पों के जरिए खाता खोला जा सकेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्टार-फॉक्स डील पर इनकम टैक्स डिपार्टमेंट की नजर, मांगी ये जानकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-questions-star-disney-deal-asks-these-questions/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 15:53:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-questions-star-disney-deal-asks-these-questions/</guid>
      <description>वॉल्ट डिज्नी द्वारा नेटवर्क को खरीदने की डील के बाद भारत में ने भी अपनी नजरें टेड़ी कर ली हैं। गौरतलब है कि भारत में दोनों कंपनियां कारोबार करती हैं। स्टार इंडिया में भी रूपर्ट मर्डोक की 50 फीसदी से ज्यादा की हिस्सेदारी है। इनकम टैक्स इसी के मद्देनजर और फॉक्स नेटवर्क से डील से जुड़े सभी डॉक्यूमेंट्स और डाटा मांग सकता है।   डिपार्टमेंट देखेगा कितनी होगी टैक्स देनदारी इनकम टैक्स डिपार्टमेंट इस डील से देखेगा कि भारत में स्थित इन दोनों कंपनियों की सब्सिडियरी कंपनियों पर क्या असर पड़ेगा। अगर डील से ट्रांसफर ऑफ असेट, शार्ट टर्म कैपिटल गेंस, लांग टर्म कैपिटल गेंस होता है तो फिर यह भारतीय टैक्स कानून के दायरे में आएगा। इस संबंध में डिपार्टमेंट ने स्टार इंडिया को ईमेल के जरिए कई सवाल पूछे हैं, जिनका जवाब मिलना अभी बाकी है।   गुरुवार को हुई थी डील  वॉल्ट डिज्नी कंपनी ने बृहस्पतिवार को मीडिया सम्राट रूपर्ट मर्डोक के 21वीं सेंचुरी फॉक्स टीवी के प्रमुख फिल्म और टेलीविजन परिचालन को खरीदने का करार किया। यह सौदा 52.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ई-वे बिल फरवरी से होगा लागू, जीएसटी काउंसिल ने दी अपनी मंजूरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/from-february-eway-bill-to-become-operational-as-gst-council-give-its-go-ahead/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 14:24:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/from-february-eway-bill-to-become-operational-as-gst-council-give-its-go-ahead/</guid>
      <description>जीएसटी काउंसिल ने देश भर में को लागू करने पर अपनी मुहर लगा दी है। अब पूरे देश में 1 फरवरी, 2018 से ई-वे बिल प्रणाली लागू होगी। की 24वीं बैठक में इस पर फैसला किया गया है।  वहीं 1 जून से इंटर-स्टेट ट्रांसपोर्ट पर ई-वे बिल लागू होगा। 16 जनवरी से ई-वे बिल सिस्टम का ट्रायल रन शुरू होगा। इसके अलावा जिन राज्यों की ई-वे बिल को लेकर तैयारी पूरी हो गई होगी ऐसे राज्यों में 1 फरवरी से ई-वे बिल लागू किया जा सकेगा। पहले खबर आई थी कि ट्रायल 15 जनवरी से शुरू होगा।   &amp;lt;blockquote class=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एफआरडीआई बिलः पीएम के सामने जेटली ने बताई रणनीतिकारों को सच्चाई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-clears-doubt-about-frdi-bill-among-bjp-mp-s/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 13:05:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-clears-doubt-about-frdi-bill-among-bjp-mp-s/</guid>
      <description>सरकार के प्रस्तावित नए कानून फाइनेंशियल रिजॉल्यूशन एंड डिपॉजिट इंश्योरेंस बिल () पर भ्रम आम जनता को ही नहीं बल्कि सरकार के शीर्ष मंत्रियों और सांसदों के बीच भी है। एफडीआरआई पर भ्रम का मामला के सामने जब उठा तो उन्होंने रणनीतिकारों के मन में फैले भ्रम को दूर करने के लिए वित्त मंत्री अरुण जेटली को मोर्चे पर उतारा।   सूत्र बताते हैं कि संसद के शीत सत्र की रणनीति बनाने के लिए शुक्रवार को हुई भाजपा संसदीय दल की कार्यकारी बैठक में एक सांसद ने एफआरडीआई कानून के भ्रम का मामला उठाया। उक्त सांसद ने कहा कि जनता में इसे लेकर भ्रम है, इसे जल्द दूर करना चाहिए।  इस पर तुरंत ही पीएम मोदी ने वित्त मंत्री जेटली की ओर इशारा किया कि वे भ्रम दूर करें। तब जेटली ने एफआरडीआई पर फैले भ्रम को कोरी बकवास बताते हुए बिल के बारे में विस्तार से जानकारी दी।   क्या है एफआरडीआई बिल, क्यों फैला है भ्रम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DD को मिल सकता है कमाई में बड़ा बूस्ट, वनडे-T20 के बाद IPL मैचों का भी हो सकता है प्रसारण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/doordarshan-to-get-live-feed-sharing-of-ipl-matches-soon/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 12:31:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/doordarshan-to-get-live-feed-sharing-of-ipl-matches-soon/</guid>
      <description>पब्लिक सर्विस ब्रॉडकास्टर की कमाई में इजाफा करने के लिए एक प्लान तैयार किया है। मंत्रालय जल्द ही दूरदर्शन पर आईपीएल मैचों का प्रसारण भी शुरू करने के मसौदे को हरी झंडी देने पर विचार कर रहा है।  अगर ऐसा हुआ तो वनडे, टी20 क्रिकेट मैचों के बाद आईपीएल मैच भी जल्द शुरू होगा। इससे जहां निजी टीवी चैनल स्टार इंडिया की एकाधिकार खत्म होगा, वहीं दर्शकों को भी मुफ्त में आईपीएल मैच देखने को मिलेंगे।   दूरदर्शन को मिलेगी फ्री फीड, पर विज्ञापन अपने दूरदर्शन को मैच दिखाने के लिए फ्री फीड मिलेगी लेकिन मैच के पहले और बाद के अलावा ओवरों के बीच अपने विज्ञापन दिखाने का अधिकार भी मिलेगा। हालांकि इन मैचों का प्रसारण केवल दूरदर्शन के टेरिस्टियल नेटवर्क और फ्री डिश पर होगा। सुप्रीम कोर्ट के दिशा-निर्देशों के अनुसार दूरदर्शन क्रिकेट मैचों का लाइव प्रसारण डीटीएच सर्विस पर नहीं किया जा सकता है।   स्टार इंडिया ने खर्च किए 16347 करोड़ रुपये स्टार इंडिया ने आईपीएल के अगले पांच सीजन के लिए 16,347 करोड़ रुपये खर्च करके प्रसारण व डिजिटल अधिकार लिए हैं। सरकार अगर डीडी पर मैचों का प्रसारण करने की अनुमति देती है, तो इससे स्टार इंडिया को काफी नुकसान होने की संभावना है। मार्केट एक्सपर्ट का मानना है कि इससे आगे अगर कोई ब्रॉडकास्टर अधिकार खरीदता है तो फिर उसको फीड शेयर करने के मसले को भी रखना होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फरवरी तक मिलेगी प्याज की बढ़ती कीमतों में राहत, 3300 प्रति क्विंटल के पार पहुंची कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/onion-prices-to-cool-off-by-february-touches-3300-per-quintal-mark/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 11:08:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/onion-prices-to-cool-off-by-february-touches-3300-per-quintal-mark/</guid>
      <description>अगर आप की बढ़ती कीमतों से परेशान हैं, तो फिर अगले साल फरवरी तक इनमें कमी आने के लिए इंतजार करना पड़ेगा। प्याज का इस वक्त 3300 रुपये प्रति क्विंटल के पार चला गया है। यह तब हो रहा है जब मंडियों में प्याज की आवक पहले के मुकाबले काफी बेहतर हो गई है।   लगातार बढ़ रही हैं कीमतें देश की सबसे बड़ी प्याज मंडी महाराष्ट्र के में प्याज के दाम रोजाना बढ़ रहे हैं। शनिवार को मंडी में करीब 20700 क्विंटल प्याज की आवक हुई और भाव 3300 रुपये था। इससे पहले शुक्रवार को कीमत 3251 रुपये प्रति क्विंटल थी।   ओखी तूफान बना बड़ी वजह प्याज उत्पादक राज्यों जैसे कि गुजरात, मध्य प्रदेश, कर्नाटक और पश्चिम बंगाल में ओखी तूफान की वजह से भारी बारिश हो रही है, जिससे सप्लाई काफी प्रभावित हो गई है। इन राज्यों के अलावा दूसरे राज्यों में भी प्याज की बढ़ रही डिमांड के कारण प्राइस में इजाफा हो रहा है।   सरकार ने लगाई हुई है स्टॉक लिमिट टमाटर की तरह प्याज भी रंग न दिखाए, इसके लिए केन्द्र सरकार ने सभी राज्यों को इस पर स्टॉक लिमिट लगाने का निर्देश दे दिया है।केन्द्रीय खाद्य एवं उपभोक्ता मामलों के मंत्रालय के प्रवक्ता ने मंगलवार को यहां बताया कि आवश्यक वस्तुओं की कीमतें नियंत्रित रहे, इसके लिए सभी राज्यों/संघ शासित क्षेत्रों को प्याज के व्यापारियों पर स्टॉक लिमिट लगाने का निर्देश दिया है। इस निर्णय को मंत्रालय ने पहले ही अधिसूचित कर दिया है।   अब राज्य सरकार प्याज के संबंध में स्टॉक सीमा लगा सकेंगे और जमाखोरीरोधी ऑपरेशनों, सट्टेबाजों और मुनाफाखोरों के विरूद्ध कार्रवाई करने जैसे विभिन्न कदम उठा सकेंगे।   मंत्रालय के मुताबिक हाल ही के सप्ताहों में, विशेषत: इस वर्ष जुलाई माह के अंत से आगे प्याज की कीमतों में हुई असामान्य वृद्धि के चलते यह कदम उठाना आवश्यक था। जांच के उपरांत पता चला कि प्याज के मूल्यों में असामान्य वृद्धि करने वाले कारणों में प्याज की कमी के अलावा कुछ अन्य कारण भी हैं जैसे कि जमाखोरी और सट्टेबाजी आदि।   इसलिए राज्यों को ऐसे व्यापारियों, जो प्याज की सट्टेबाजी, जमाखोरी और मुनाफाखोरी से जुड़े हैं, के विरूद्ध कार्रवाई करने के लिए समर्थ बनाना आवश्यक था। सरकार का मामनना है कि इन उपायों से प्याज की कीमतों में उचित स्तर तक कमी आने का अनुमान है जिससे उपभोक्ताओं को तत्काल राहत मिलेगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज होगी GST काउंसिल की इमरजेंसी मीटिंग, टैक्स कलेक्शन में कमी होना बना बड़ी वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/emergency-meeting-of-gst-council-to-be-held-today-as-collection-declined-for-the-first-time/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 06:26:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/emergency-meeting-of-gst-council-to-be-held-today-as-collection-declined-for-the-first-time/</guid>
      <description>देश में लागू होने के बाद पहली बार कर संग्रहण 83 लाख करोड़ रुपये के आसपास ही सीमित रहने के आलोक में सरकार ने की शनिवार को बैठक बुलाई है। बताया जाता है कि इसमें ई-वे बिल के जल्द क्रियान्वयन के लिए चर्चा होगी। आनन-फानन तरीके से बुलाई गई बैठक में परिषद के सभी सदस्य किसी एक जगह बैठ कर नहीं बल्कि वीडियो कॉन्फ्रेंसिंग के जरिए एजेंडे पर विचार विमर्श करेंगे।  क्यों घटा कलेक्शन, इस पर होगी चर्चा सरकारी सूत्रों से मिली जानकारी के अनुसार केंद्रीय वित्त मंत्री अरुण जेटली की अध्यक्षता में होने वाली परिषद की 24वीं बैठक में प्रमुख रूप से जीएसटी के मद में राजस्व संग्रह घटने की वजह की तह में जाने की कोशिश की जाएगी।  उल्लेखनीय है कि बीते अक्तूबर महीने के दौरान जीएसटी मद में कर संग्रह में करीब 12,000 करोड़ रुपये की कमी आई थी। माना जा रहा है कि कारोबारियों ने जीएसटी अपवंचन को अंजाम देना शुरू कर दिया है।  इससे पहले परिषद की 23वीं बैठक बीते महीने गुवाहाटी में हुई थी, जिसमें 178 सामानों पर जीएसटी की दर 28 फीसदी से घटा कर 18 फीसदी करने का फैसला लिया गया था। सूत्रों का कहना है कि इस बैठक में अप्रैल के बजाय जनवरी से ही ई-वे बिल लागू किए जाने पर विचार होगा। साथ ही जीएसटी चोरी रोकने के लिए ई-वे बिल व्यवस्था लागू करने के साथ और क्या किया जा सकता है, इस पर भी विचार होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#Budget2018: नौकरी देने के लिए आ सकती है नई पॉलिसी, हर सेक्टर पर होगी नजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/new-employment-policy-to-be-announced-in-upcoming-budget-session/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 17:33:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/new-employment-policy-to-be-announced-in-upcoming-budget-session/</guid>
      <description>देश भर में की संख्या को बढ़ाने के लिए अगले साल लोगों को नया तोहफा देने का ऐलान कर सकती है। इस बार के में एक नेशनल इंप्लायमेंट पॉलिसी का ऐलान हो सकता है, जो सभी सेक्टर और गैर-संगठित व संगठित क्षेत्रों में काम करने वालों के लिए नई नौकरियों का सृजन करेगा।   सरकार देगी कंपनियों को प्रोत्सहान इस पॉलिसी के तहत केंद्र सरकार उन कंपनियों को बढ़ावा देगी, जो अपने यहां ज्यादा से ज्यादा संख्या में लोगों को नौकरी पर रखेंगे। सभी सेक्टर्स में काम करने वाले कर्मचारियों को सोशल सिक्युरिटी मिले, इसके लिए भी इस पॉलिसी में प्रावधान किया जाएगा।   तय किया जाएगा पांच साल का टारगेट इस पॉलिसी में पांच साल के लिए टारगेट तय किया जाएगा और थोड़े-थोड़े अंतराल पर इसकी समीक्षा की जाएगी। अभी देश में रोजगार देने के लिए किसी तरह की कोई पॉलिसी नहीं है, इस वजह से सरकार इसे लेकर के आने वाली है। इकोनॉमिक टाइम्स के अनुसार हर साल करीब 1 करोड़ युवाओं को नौकरी मिलती है। 40 करोड़ लोगों में से केवल 10 फीसदी लोग ही संगठित क्षेत्रों में काम कर रहे हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नये साल का नया गिफ्टः डेबिट कार्ड से पेमेंट करने पर नहीं लगेगी कोई फीस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/transactions-through-debit-card-becomes-free-from-new-year/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 17:19:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/transactions-through-debit-card-becomes-free-from-new-year/</guid>
      <description>डिजिटल ट्रांजेक्शन को बढ़ावा देने के लिए ने आम जनता को नए साल का तोहफा दे दिया है। 1 जनवरी, 2018 से , भीम ऐप, यूपीआई से होने वाले पर किसी तरह की कोई फीस नहीं लगेगी। इससे छोटे कारोबारियों के अलावा उन लोगों को भी राहत मिलेगी जो डेबिट कार्ड से छोटे ट्रांजेक्शन करते हैं।   2000 तक के ट्रांजेक्शन पर नहीं लगेगा एमडीआर डेबिट कार्ड स्वाइप कराने पर लगने वाले मर्चेंट डिस्काउंट रेट (एमडीआर) शुल्क को अगले 2 साल तक सरकार वहन करेगी। केंद्रीय मंत्री रवि शंकर प्रसाद ने कैबिनेट बैठक के बाद फैसलों की जानकारी देते हुए कहा कि सरकार अपनी तरफ से बैंकों को इस शुल्क की भरपाई करेगी। इससे बैंकों के साथ-साथ आम लोगों पर भी किसी तरह का अतिरिक्त बोझ नहीं पड़ेगा।  Merchant Discount Rate (MDR) applicable on all debit card/BHIM UPI/ AePS transactions up to and including a value of Rs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>33600 के पार हुआ सेंसेक्स, निफ्टी में दिखी 81 अंकों की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-crosses-33600-mark-on-friday-closing/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 16:24:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-crosses-33600-mark-on-friday-closing/</guid>
      <description>गुजरात और हिमाचल प्रदेश में हुए विधानसभा चुनावों के बाद आए के अनुमानों से में शुक्रवार को अच्छी तेजी देखने को मिली। दिनभर के कारोबार में का सेंसेक्स 33600 के पार चला गया, वहीं एनएसई का निफ्टी भी 81 अंकों की तेजी के साथ बंद हुआ।  बीएसई का सेंसेक्स 216 अंक की तेजी के साथ 33,463 के स्तर पर बंद हुआ है। एनएसई का इंडेक्स निफ्टी 10,333 के स्तर पर बंद हुआ है।  एनएसडीएल डाटा के मुताबिक, फॉरेन पोर्टफोलियो इन्वेस्टर्स (एफपीआई) ने पिछले दो ट्रेडिंग सेशन में सेंकेंडरी मार्केट में 1048 करोड़ रुपए निवेश किए हैं। इस दौरान उनका ग्रॉस पर्चेज 12966 करोड़ और ग्रॉस सेल्स 11,917.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट्रोल-रियल एस्टेट जल्द आएंगे जीएसटी के दायरे में, अगले महीने हो सकता है ये बड़ा फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-real-estate-to-come-under-ambit-of-gst-soon-as-sushil-modi-hints-this-big-development/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 13:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-real-estate-to-come-under-ambit-of-gst-soon-as-sushil-modi-hints-this-big-development/</guid>
      <description>पेट्रोल, डीजल सहित सेक्टर को जल्द ही के दायरे में लाने के लिए बड़ा फैसला आ सकता है। इसके संकेत बिहार के वित्त मंत्री ने दिए हैं। मोदी ने कहा कि अगले महीने होने वाली की बैठक में जो वस्तुएं फिलहाल जीएसटी के दायरे से बाहर हैं, उनको इसके अंदर लाया जाने पर भविष्य में सहमति बन सकती है।   ये वस्तुएं और सर्विस हैं बाहर फिलहाल पेट्रोल-डीजल के अलावा रियल एस्टेट, बिजली की सप्लाई व उत्पादन और स्टांप ड्यूटी जीएसटी के दायरे से बाहर हैं। अभी पेट्रोल-डीजल से केंद्र सरकार और राज्य सरकारों की 40 फीसदी कमाई होती है।   जीएसटी लगने से पेट्रोल-डीजल के दाम रह जाएंगे आधे अगर पेट्रोल-डीजल को जीएसटी के दायरे में लाया जाता है तो अभी 80 रुपये में बिकने वाला पेट्रोल 40 रुपये में मिलने लगेगा। लेकिन राज्यों को इसकी बिक्री से सबसे ज्यादा कमाई होती है। अगर राज्य पेट्रो उत्पादों को जीएसटी के दायरे में करने पर सहमत हो जाते हैं तो फिर पूरे देश में पेट्रोल-डीजल के रेट न केवल सस्ते हो जाएंगे बल्कि एक समान होने की उम्मीद भी है। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>