<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Nov 2017 05:41:16 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>मूडीज की रेटिंग से उत्साह में सरकार, भारत को दुनियाभर से सस्ते कर्ज का रास्ता हुआ साफ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-says-moodys-rating-gives-thumbs-up-to-demonetisation-gst/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 05:41:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-says-moodys-rating-gives-thumbs-up-to-demonetisation-gst/</guid>
      <description>देश के आर्थिक मोर्चे पर एक शानदार खबर। अमेरिकी वैश्विक रेटिंग एजेंसी मूडीज ने भारत की रेटिंग को 13 साल बाद एक पायदान सुधारा है और इसके भविष्य परिदृश्य को स्थिर बताते हुए ‘बीएए-2’ कर दिया है। शुक्रवार को जारी अपनी रिपोर्ट में मूडीज ने जीएसटी और जैसे कदमों को अर्थव्यवस्था के मुफीद बताया है।    रेटिंग में इस सुधार से दुनिया भर में बढ़ गई है जिससे इसे न सिर्फ कर्ज मिलने में आसानी होगी बल्कि कर्ज पर ब्याज भी कम देना होगा। इससे देश के आधारभूत संरचना के विकास में तेजी लाने में मदद मिलेगी जिससे रोजगार के भी अवसर खुलेंगे।   उल्लेखनीय है कि कारोबार में सहूलियत को लेकर विश्व बैंक द्वारा जारी हालिया रिपोर्ट में भारत की स्थिति में 30 पायदान का उछाल पाया गया। इससे पहले वर्ष 2004 में संस्था ने भारत की क्रेडिट रैंकिंग में सुधार करते हुए उसे ‘बीएए-3’ किया था। यही नहीं संस्था ने 2015 में भारत की क्रेडिट रैंकिंग के आउटलुक यानी भविष्य परिदृश्य को ‘स्थिर’ से बढ़ाते हुए ‘सकारात्मक’ (पॉजिटिव) कर दिया था। बताते चलें कि अंतरराष्ट्रीय एजेंसी ने बेहतर विकास की संभावनाओं का हवाला देते हुए भारत को यह स्थान दिया है।  पढ़ें-  ‘बीएए-3’ निवेश श्रेणी की न्यूनतम रैंकिंग थी जो ‘जंक’ दर्जे से थोड़ा सा ऊपर है। मूडीज ने कहा कि संस्था ने रेटिंग्स अपग्रेड करने का फैसला इस उम्मीद से लिया है कि आर्थिक और सांस्थानिक सुधारों की दिशा में लगातार आगे बढ़ने से भविष्य में भारत की उच्च वृद्धि की संभावनाएं बढ़ेंगी। यही नहीं, सरकारी कर्ज के लिए भी इसका बड़ा और स्थिर वित्तीय आधार तैयार होगा। इससे मध्यम अवधि में सामान्य सरकारी कर्ज का बोझ धीरे-धीरे कम होने लगेगा।  एजेंसी ने कहा है कि जीएसटी जैसे सुधार राज्यों के बीच व्यापार की बाधा को हटाते हुए उत्पादकता को बढ़ाएंगे। मौद्रिक नीति के ढांचे में सुधार, बैंकों के अटके लोन की समस्या से निपटने के लिए उठाए गए कदम और नोटबंदी जैसी कवायदें अर्थव्यवस्था की खामियों को ठीक करने की मंशा से उठाई गई हैं। इन सुधारात्मक उपायों में बायोमीट्रिक व्यवस्था के लिए आधार का विस्तार और प्रत्यक्ष लाभ हस्तांतरण के जरिए सब्सिडी सही व्यक्ति तक पहुंचाने जैसे कदम भी शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेजन, फ्लिपकार्ट को टक्कर देने के लिए रिलायंस रिटेल ने बनाया ये प्लान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-to-forray-into-ecommerce-venture-to-give-fight-to-amazon-flipkart/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 14:37:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-to-forray-into-ecommerce-venture-to-give-fight-to-amazon-flipkart/</guid>
      <description>अमेजन, फ्लिपकार्ट जैसी बड़ी कंपनियों को मुकेश अंबानी की वैसी ही पटखनी देने की योजना पर काम कर रहा है, जैसे उसने की लॉन्चिंग के बाद कंपनियों का किया था। कंपनी अब ई-कॉमर्स के बिजनेस में भी उतरने की तैयारी कर रही है।   2019 तक लॉन्च होगा ई-कॉर्मस वेंचर इकोनॉमिक टाइम्स के अनुसार रिलायंस रिटेल 2019 तक अपने ई-कॉमर्स वेंचर को शुरू कर सकता है। प्लान के मुताबिक रिलायंस उन शहरों में अपने ई-कॉमर्स की सुविधा देगा, जिनकी आबादी 50 हजार से ज्यादा है। ई-कॉमर्स वेंचर के जरिए रिलायंस मोबाइल फोन, कंज्यूमर इलेक्ट्रोनिक्स, एफएमसीजी गुड्स, फल-सब्जी सहित अन्य खाने-पीने का सामान बेचेगा।   तीन साल में बनेगा किंग कंपनी के सूत्रों के अनुसार रिलायंस रिटेल लॉन्च होने के तीन साल बाद यानी 2022 तक ई-कॉमर्स मार्केट का भी लीडर बन जाएगा। अभी देश में अमेजन, फ्लिपकार्ट, स्नैपडील, पेटीएम मॉल जैसी कंपनियां ई-कॉमर्स सेगमेंट में छायी हुई हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिजिटल ट्रांजेक्शन को बढ़ावा देने के लिए सरकार बंद कर सकती है चेकबुक का उपयोग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-might-curb-transaction-through-cheque-will-intensify-digital-transaction/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 13:35:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-might-curb-transaction-through-cheque-will-intensify-digital-transaction/</guid>
      <description>आने वाले साल में हो सकता है कि के माध्यम से होने वाले सभी तरह के लेन देन बंद हो जाए। चेक के बजाए केवल करने के लिए कह सकते हैं। इसके लिए सरकार जल्द ही एक रोड मैप ला सकती है। इससे आगे चलकर इकोनॉमी को कैशलेस बनाने का केंद्र सरकार का सपना पूरा हो सकता है।   बंद हो सकती है बैंकों की चेक बुक सुविधा उद्योग संगठन कॉन्फेडरेशन ऑफ ऑल इंडिया ट्रेडर्स (कैट) के एक वरिष्ठ अधिकारी ने बृहस्पतिवार को बताया कि डिजिटल लेनदेन को बढ़ावा देने के लिए केंद्र सरकार बैंक चेकबुक सुविधा को निकट भविष्य में बंद कर सकती है।   सरकार बढ़ाए डेबिट-क्रेडिट का इस्तेमाल कैट के महासचिव प्रवीण खंडेलवाल ने कहा कि सरकार को डेबिट तथा क्रेडिट कार्डों के इस्तेमाल को उत्साहित करने की जरूरत है। उन्होंने कहा कि संभावना है कि डिजिटल लेनदेन को उत्साहित करने के लिए सरकार निकट भविष्य में चेकबुक सुविधा को वापस ले सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अटल के बाद मोदी सरकार का इकोनॉमी में जलवा, 13 साल बाद मूडीज ने बढ़ाई रेटिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/moodys-upgrade-india-s-rating-baa2-to-baa3/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 12:44:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/moodys-upgrade-india-s-rating-baa2-to-baa3/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय क्रेडिट रेटिंग एजेंसी ने शुक्रवार को ताजा रैंकिंग जारी की है। मूडीज ने भारत की रेटिंग में बदलाव करते हुए नियंत्रित और पॉजिटिव आउटलुक रखते हुए Baa3 से घटाकर Baa2 कर दी है।  विश्व बैंक द्वारा भारत की रेटिंग बढ़ाने के बाद केंद्र सरकार द्वारा उठाए जा रहे आर्थिक सुधारों को इंटरनेशनल रेटिंग एजेंसी मूडीज ने भी सराहा है। 13 साल बाद मूडीज ने भारत की रेटिंग को बढ़ा दिया है। इससे पहले अटल बिहारी बाजपेयी की सरकार में मूडीज ने रेटिंग में इजाफा किया था।   सरकार की रेटिंग अपग्रेड की तमाम कोशिशें सफल होती हुई दिखाई दे रही हैं। मूडीज ने कहा है कि भारत सरकार की नीतियों का असर पर दिखाई देने लगी है। भारतीय अर्थव्यवस्था में टिकाऊ ग्रोथ और कर्ज में कमी देखी गई है जिसका ठोस असर उसकी पर पड़ा है।   ये भी पढ़ेंः   एजेंसी ने भारतीय विदेशी मुद्रा बॉन्ड की रेटिंग में इजाफा करते हुए Baa2 से घटाकर Baa1 कर दी है। मूडीज की ताजा रेंटिंग विश्व बैंक की कारोबार करने में सहूलियत &amp;lsquo;ईज ऑफ डूइंग बिजनेस&amp;rsquo; की रिपोर्ट के कुछ दिन बाद आई है। ईज ऑफ डूइंग बिजनेस में भारत की रैंकिंग में 30 पायदान का जबरदस्त सुधार हुआ है। इस साल की रिपोर्ट में भारत दुनिया भर के 189 देशों में 100वां स्थान हासिल किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्र सरकार की नई योजना, ऐसा करने पर मिलेगी 25 साल तक मुफ्त बिजली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1efanut/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 12:19:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1efanut/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशिया के सबसे रईस लोगों में कायम है मुकेश अंबानी का नाम, टॉप 5 में अकेले भारतीय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-industries-chairman-mukesh-ambani-becomes-richest-person-in-forbes-asia-list/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 11:58:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-industries-chairman-mukesh-ambani-becomes-richest-person-in-forbes-asia-list/</guid>
      <description>रिलायंस समूह के चेयरमैन का परिवार भारत ही नहीं एशिया का भी सबसे अमीर परिवार है। की ओर से जारी रैंकिंग के मुताबिक एशिया के 50 सबसे अमीर परिवारों में मुकेश अंबानी का परिवार शीर्ष पर है।  उनकी कुल संपत्ति 19 अरब डॉलर यानी 1.25 लाख करोड़ रुपए से बढ़कर 44.8 अरब डॉलर यानी 2.92 लाख करोड़ रुपए हो गई है। वहीं इस लिस्ट में दूसरे पायदान पर दक्षिण कोरिया का ली परिवार है। ली परिवार की संपत्ति 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मूडीज रेटिंग ने दिया शेयर मार्केट को बड़ा बूस्ट, रुपये में दिखी 4 साल की सबसे बड़ी उछाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/moody-s-rating-give-share-market-big-boost-rupee-opens-on-a-four-year-high/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 10:26:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/moody-s-rating-give-share-market-big-boost-rupee-opens-on-a-four-year-high/</guid>
      <description>शुक्रवार को द्वारा भारत की रेटिंग में इजाफा किए जाने के बाद इसका पॉजिटिव असर में भी देखने को मिला। सेंसेक्स और निफ्टी दोनों ही में अच्छी मजबूती देखने को मिली और यह 400 बढ़कर खुला। इसके साथ ही रुपये में 4 साल में सबसे बड़ी ओपनिंग देखने को मिली है।   बीएसई का 30 शेयरों वाला प्रमुख इंडेक्स सेंसेक्स 396 अंक की मजबूती के साथ 33,503 के स्तर पर खुला। वहीं एनएसई का निफ्टी 118 अंक उछलकर 10,332.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुनाफाखोरी पर लगाम लगाने उतरी मोदी सरकार, नेशनल एंटी प्रोफिटियरिंग अथॉरिटी के गठन का फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-modi-cabinet-approves-national-anti-profiteering-authority-for-customers/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 06:13:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-modi-cabinet-approves-national-anti-profiteering-authority-for-customers/</guid>
      <description>प्रणाली में टैक्स दरें कम होने के बावजूद उपभोक्ताओं को दाम में कमी का लाभ नहीं देने वाले कारोबारियों पर लगाम लगाने के लिए  सरकार ने राष्ट्रीय मुनाफाखोरी रोधी प्राधिकरण (नेशनल एंटी प्रोफिटियरिंग अथॉरिटी) के गठन का निर्णय लिया है।  पांच सदस्यीय यह प्राधिकरण ज्यादा वसूली गई रकम वापस करने का सुझाव देगा, पेनाल्टी लगाएगा और आखिरी उपाय के तौर पर संबंधित कंपनी या इकाई का रजिस्ट्रेशन भी रद्द कर सकता है।  प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की अध्यक्षता में बृहस्पतिवार को यहां हुई मंत्रिमंडल की बैठक में इस आशय का फैसला लिया गया। बैठक के बाद विधि मंत्री रविशंकर प्रसाद ने बताया कि जीएसटी प्रणाली के तहत अब सिर्फ 50 वस्तुएं ही 28 फीसदी कर के उच्चतम स्लैब में हैं।  178 वस्तुओं को 28 से 18 फीसदी के स्लैब में रख दिया गया है। साथ ही कुछ अन्य वस्तुओं पर भी दरें घटाई गई है। इसका लाभ ग्राहकों को मिलना सुनिश्चित करने के लिए इस प्राधिकरण का गठन किया जा रहा है।  इस तरह की खबरें आईं हैं कि रेस्त्रां पर कर की दर 18 फीसदी से पांच फीसदी होने के बावजूद कुछ संचालकों ने वस्तुओं के दाम बढ़ा दिए हैं। इससे कर की दर में कमी का लाभ ग्राहकों को नहीं मिल रहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार को किराये पर चाहिए आपके घर की छत, हर महीने कमाई के साथ बिजली मिलेगी फ्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-wants-your-roof-and-you-will-earn-money-as-well-free-electricity/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 16:03:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-wants-your-roof-and-you-will-earn-money-as-well-free-electricity/</guid>
      <description>केंद्र सरकार जल्द ही एक पॉलिसी का ऐलान करने जा रही है, जिसके बाद वो आपके को किराये पर लेगी। छत को किराये पर देने वालों को डबल फायदा होगा। पहला, इससे हर महीने एक का जरिया खुल जाएगा और दूसरा आपको का उपयोग करने के लिए किसी तरह का कोई पैसा नहीं देना होगा। इससे आपको कम से कम 25 सालों तक फ्री में बिजली का बिल अदा करने के झंझट से भी मुक्ति मिल जाएगी।   इसलिए चाहिए सरकार को छत केंद्र सरकार को आपके घर की छत इसलिए चाहिए ताकि वो इनका उपयोग लगाने के लिए कर सके। इसमें आपको किसी तरह का कोई इन्वेस्टमेंट नहीं करना होगा। केवल अपने घर की छत, जिसका उपयोग आप भी न के बराबर करते हैं, उसको किराये पर देना होगा। ऐसा करने से आपको हर महीने कम से कम 10 हजार और अधिकतम 30 हजार रुपये की कमाई होगी।   दो साल में सरकार का ये है लक्ष्य केंद्र सरकार के अक्षय उर्जा मंत्रालय में सचिव आनंद कुमार ने लाइवमिंट से बात करते हुए कहा कि सरकार का अगले दो साल में 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये दो पड़ोसी देश युद्ध की कगार पर, 250 रुपये पहुंच सकती है पेट्रोल की कीमत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-prices-can-rise-if-these-two-gulf-countries-gone-for-a-war/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 15:01:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-prices-can-rise-if-these-two-gulf-countries-gone-for-a-war/</guid>
      <description>दो पड़ोसी खाड़ी देशों के बीच युद्ध की संभावना बढ़ती जा रही है, जिसका असर भारत में के दाम पर भी पड़ सकता है। की बढ़ती कीमतों से पहले से ही परेशान लोगों के लिए यह खबर उनकी जेब पर काफी असर डाल सकती है। अगर इन दोनों देशों में आने वाले दिनों में युद्ध होता है तो फिर पेट्रोल के दाम 250 रुपये प्रति लीटर और 150 रुपये तक पहुंचने की आशंका है।  इन देशों में बढ़ गई है टेंशन खाड़ी देश और में इन दिनों टेंशन काफी बढ़ गई हैं। सऊदी अरब बार-बार ईरान पर हमला करने की धमकी दे रहा है। जहां सऊदी अरब में सुन्नी मुसलमानों का शासन है, वहीं ईरान में शिया मुसलमान हैं। दोनों ही देशों की एक-दूसरे से नहीं पटती है और फिलहाल वो झुकने को भी तैयार नहीं है।   1973 में कच्चा तेल हुआ था 55 डॉलर  1973 में अरब-इजराइल के बीच युद्ध हुआ था, जिसके बाद तेल उत्पादक देशों के संगठन ओपेक ने कच्चे तेल के दाम बढ़ा दिए थे। उस समय क्रूड 25 डॉलर प्रति बैरल था, जोकि बढ़कर 55.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्टॉक मार्केट को आईटी सॉल्युशंस देने के लिए नोमुरा ने की 8 स्टार्टअप से पार्टनरशिप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/noumura-partners-with-startup-firms-to-give-it-solutions-to-stock-market/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 13:18:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/noumura-partners-with-startup-firms-to-give-it-solutions-to-stock-market/</guid>
      <description>वैश्विक निवेश बैंक नोमुरा ने अपने इंडिया प्रोग्राम के तहत आठ की पहचान की है, जिसका उद्देश्य एवं निवेश बैंकिंग (सीएमआईबी) के लिए अनूठे सॉल्युशंस का निर्माण करना है। कंपनी ने विज्ञप्ति में कहा कि भारत में ‘वॉयेजर-फिनटेक पार्टनरशिप’ को इस साल की शुरुआत में शुरू किया गया था, जिसका उद्देश्य सीएमआईबी के लिए अनूठे सॉल्यूशंस का निर्माण करना है, जिनका इस्तेमाल कंपनियों तथा वित्तीय सेवा उद्योग में हो सके।  नोमुरा ने कहा कि इन आठ स्टार्टअप का चयन 150 से अधिक वैश्विक आवेदकों में से किया गया है, जिन्होंने ‘प्रूफ ऑफ कॉन्सेप्ट’ विकसित करने के लिए नोमुरा के साथ 10 सप्ताह से अधिक समय के लिए मिलकर काम किया था।  चिन्हित आठ स्टार्टअप में दातुम सॉल्यूशंस, रिकमेंडर लैब्स, सेंसफोर्थ, सिमिलिटी, स्ट्राइड डॉट एआई, सुुरूकाम, तुकीताकी तथा वीफ्रेज हैं। नोमुरा होल्डिंग्स में इनोवेशन के वरिष्ठ प्रबंध निदेशक यो अकातसुका ने कहा कि भारत में वॉयेज पहल वित्तीय नवाचार को वैश्विक स्तर पर लाने की हमारी प्रतिबद्धता का संकेत है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हैदराबाद, पुणे को पछाड़कर दिल्ली-NCR बना आईटी कंपनियों के लिए महंगी जगह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ncr-becomes-the-costliest-property-destination-for-it-companies-hyderabad-and-pune-lags-behind/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 12:42:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ncr-becomes-the-costliest-property-destination-for-it-companies-hyderabad-and-pune-lags-behind/</guid>
      <description>हैदराबाद और पुणे जैसे शहरों को छोड़ आईटी कंपनियां अब धीरे-धीरे दिल्ली एनसीआर को भी अपनी पसंददीदा जगह बनाती जा रही हैं। आईटी कंपनियों के लिए बंगलूरू के बाद यह देश का सबसे महंगा रीजन है, जहां पर ऑफिस के लिए किराया ज्यादा है। जेएलएल ने जारी की रिपोर्ट
रियल एस्टेट कंस्लटेंसी फर्म जेएलएल इंडिया द्वारा जारी की गई रिपोर्ट के अनुसार देश में 7 ऐसे बड़े शहर हैं, जहां पर आईटी कंपनियां सबसे ज्यादा निवेश कर रही हैं। यह शहर देश भर में आईटी हब के नाम से पहले से ही मश्हूर हैं, जिसके बाद प्रॉपर्टी के दाम भी तेजी से बढ़ते जा रहे हैं। लिस्ट में बंगलूरू पहले नंबर पर है, वहीं पुणे आखिरी स्थान पर है। बंगलूरू में सबसे महंगा है आउटर रिंग रोड</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीएफ खाताधारकों के लिए बुरी खबरः नौकरी छोड़ने, रिटायरमेंट होने पर देना होगा टैक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/epf-account-holder-have-to-give-tax-on-interest-if-resigned-retired-or-terminated/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 12:33:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/epf-account-holder-have-to-give-tax-on-interest-if-resigned-retired-or-terminated/</guid>
      <description>नौकरी छोड़ने, निकाले जाने या फिर रिटायर होने के बाद भी किसी कर्मचारी को उसके खाते में मौजूद पैसे पर जो ब्याज मिला उसपर टैक्स देना होगा। टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक, कर्मचारी के खाते में जमा हो रहे पीएफ पर जो ब्याज मिलेगा वह टैक्स के दायरे में आता है। यह बात आयकर अपीलीय ट्रिब्यूनल (ITAT) की बेंगलुरु बेंच ने एक मामले की सुनवाई करते हुए कही है।    फैसले में कहा गया है कि अगर कोई कर्मचारी नौकरी से इस्तीफा देता है तो उसका EPF अकाउंट चालू रहता है जिसपर उसको तबतक ब्याज मिलता रहता है जबतक कि वह पैसे निकालने के लिए अर्जी ना दे। वहीं अगर कोई शख्स 55 साल की उम्र में रिटायर हो जाता है तो उसके तीन साल बाद अकाउंट बंद होता है जिसके बाद उसको ब्याज मिलना भी बंद हो जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब आपकी प्रॉपर्टी का &#39;डिजिटल एड्रेस&#39; तैयार करेगी सरकार, यह होगा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-make-digital-address-of-every-property-like-aadhar-card/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 12:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-make-digital-address-of-every-property-like-aadhar-card/</guid>
      <description>अब सरकार आपकी रिहायश और व्यवसाय करने की जगह का डिजिटल एड्रेस तैयार करेगी ठीक वैसे जैसे आपकी व्यक्तिगत पहचान के लिए नंबर दिया गया है। इसके लिए संचार मंत्रालय ने एक पायलेट प्रोजेक्ट शुरू किया है। डिजिटल एड्रेस में छह अंकों का एक एड्रेस होगा जो लोगों के पते की पहचान बन जाएगा।    टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक, शुरुआत में तीन पोस्टल कोड पर यह काम किया जा रहा है, इसमें एक दिल्ली और दूसरा नोएडा का है। पोस्टल एड्रेस डिजिटल होने पर पता लग सकेगा कि प्रॉपर्टी किसके नाम पर है, उसका टैक्स रिकॉर्ड भी देखा जा सकेगा और यह भी पता लग सकेगा कि उस प्रॉपर्टी पर बिजली-पानी और गैस कनेक्शन है या नहीं। सरकार यह काम &#39;मैप माई इंडिया&#39; नाम की कंपनी के साथ मिलकर कर रही है।  कैसा होगा डिजिटल एड्रेस: मानिए कि किसी का एड्रेस 147, पॉकेट XX, 2A, जनकपुरी है तो इसका डिजिटल एड्रेस 8GDTYX कुछ इस तरह होगा। जो कि काफी छोटा और सरल होगा। मैप माई इंडिया इस काम के लिए इसरो और नेशनल सेटलाइट इमेजरी सर्विस &#39;भुवन&#39; की मदद ले रही है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिजनेस शुरू करने के लिए यह IIT दे रहा है 10 लाख रुपये, स्टार्टअप को मिलेगा बूस्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/for-startup-companies-iit-kanpur-to-give-funding-upto-10-lakh-rupees/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 10:42:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/for-startup-companies-iit-kanpur-to-give-funding-upto-10-lakh-rupees/</guid>
      <description>आपके बिजनेस आइडिया में दम है तो शुरू करने के लिए 10 लाख रुपये मिलेंगे। दरअसल, के सिडबी इनोवेशन एंड इंक्यूबेशन सेंटर ने डिपार्टमेंट ऑफ साइंस एंड टेक्नोलॉजी (डीएसटी) के सहयोग से ‘निधि प्रयास प्रोग्राम’ लांच किया है।  29 नवंबर तक www.iitk.ac.in/siic पर आवेदन करने के साथ ही अपना आइडिया भी भेजना होगा। जिसका आइडिया बेस्ट होगा, उसे बिजनेस करने के लिए 10 लाख रुपये इनाम स्वरूप दिए जाएंगे।   पढ़ें-   सिडबी के सीनियर ऑफिसर अभिजीत साठे ने बताया कि बेस्ट आइडिया को दस लाख रुपये के अलावा आईआईटी की चार आई लैब, थिंकरिंग लैब की सुविधा भी उपलब्ध कराई जाएगी, ताकि वह अपने स्टार्टअप को और अच्छे से संचालित कर सके।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय कंपनियों ने यूएसए में दिया 1.13 लाख को जॉब, CSR में किया 14.7 करोड़ डॉलर का निवेश </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-companies-given-job-to-1-13-lakh-people-in-usa-invested-in-csr/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:40:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-companies-given-job-to-1-13-lakh-people-in-usa-invested-in-csr/</guid>
      <description>भारतीय कंपनियों ने अमेरिका में 1.13 लाख रोजगारों का सृजन और लगभग 18 अरब डॉलर का निवेश किया है। (सीआईआई) ने अपनी रिपोर्ट में यह जानकारी दी। सीआईआई द्वारा मंगलवार को जारी रिपोर्ट ‘इंडियन रूट्स, अमेरिकन सॉइल’ में कहा गया है कि भारतीय ने अमेरिका में कॉरपोरेट सोशल रिस्पॉन्सिबिलिटी (सीएसआर) के मद में 14.7 करोड़ डॉलर तथा शोध व विकास के मद में 58.8 करोड़ डॉलर का योगदान भी दिया है।  सीआईआई की यह सालाना रिपोर्ट अमेरिका तथा प्यूअर्टो रिको एवं अनिगमिकृत अमेरिकी क्षेत्र में व्यापार करने वाली 100 भारतीय कंपनियों द्वारा निवेश तथा रोजगारों के सृजन के बारे में जानकारी प्रदान करती है।   पढ़ें-   17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घटे जीएसटी का लाभ न देने पर दुकानदारों पर कार्रवाई, लगेगी मुनाफाखोरों पर लगाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/action-will-be-taken-on-shopkeepers-if-not-passes-gst-benefit-to-customers/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:04:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/action-will-be-taken-on-shopkeepers-if-not-passes-gst-benefit-to-customers/</guid>
      <description>गुड्स एंड सर्विस टैक्स () में करीब 200 वस्तुओं पर कर की दरों में हुई कमी का लाभ ग्राहकों को तुरंत देना होगा। ऐसा नहीं करने वाले मुनाफाखोर दुकानदारों या पर सरकार अविलंब कार्रवाई करेगी। यह बात केंद्रीय खाद्य एवं उपभोक्ता मामलों के मंत्री राम विलास पासवान ने कही। उनके मुताबिक, सभी राज्यों में इस तरह का तंत्र विकसित किया जा चुका है, जो मुनाफाखोरी पर लगाम लगाएंगे।  रामविलास पासवान ने कहा कि जीएसटी परिषद की गुवाहाटी में पिछले दिनों हुई बैठक में जिन पौने दो सौ वस्तुओं पर जीएसटी की दर 28 फीसदी से घटा कर 18 फीसदी की गई है और जिन अन्य वस्तुओं पर कर की दर घटाई गई है, उसके बारे में वित्त मंत्रालय ने बीते मंगलवार को ही अधिसूचना जारी कर दी गई।  पढ़ें-   इसके बाद 15 नवंबर से नई कर की दरें लागू हो गई हैं। अब उपभोक्ता मामलों के मंत्रालय की तरफ से भी जरूरी अधिसूचना जारी की जा रही है, ताकि सामान बनाने वाले या बेचने वाले संशोधित दाम का स्टीकर अपने सामान पर चिपका सकें।  उन्होंने बताया कि जिन सामानों पर कर की दरें घटी हैं, उसका दाम अब कम हो गया है और घटे कर का लाभ अवश्य रूप से ग्राहकों को मिलना चाहिए। यदि कोई दुकानदार ऐसा नहीं कर रहा है, तो ग्राहक राष्ट्रीय उपभोक्ता हेल्पलाइन पर शिकायत करे, उस पर अविलंब कार्रवाई होगी।  दुकानदारों, कंपनियों को चेतावनी पासवान ने दुकानदारों एवं कंपनियों को चेतावनी देते हुए कहा कि जीएसटी में करों में कटौती का लाभ जनता तक नहीं पहुंचाने वालों पर सख्त कार्रवाई होगी। इसके लिए राज्यों में मुनाफाखोरी रोधी प्रधिकरण का गठन किया जा चुका है।  इसलिए कंपनियों और दुकानदारों से अपेक्षा है कि वे वस्तुओं के मूल्य में कटौती का लाभ आम जनता को पहुंचाएं। मुनाफाखोरी किसी भी स्थिति में बर्दाश्त नहीं किया जाएगा। उन्होंने ग्राहकों से अपील की है कि वे भी जीएसटी की घटी दर का लाभ के बारे में दुकानदारों से पूछताछ करें और इसका लाभ नहीं देने वाले दुकानदारों की शिकायत अवश्य करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हार्ट सर्जरी कराने वालों के लिए बुरी खबर, फिर महंगा हो सकता है स्टेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/stent-to-become-costlier-by-next-year-as-nppa-invites-suggestions/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 16:38:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/stent-to-become-costlier-by-next-year-as-nppa-invites-suggestions/</guid>
      <description>दिल का इलाज यानी की बाईपास अथवा एंजियोप्लास्टी कराना एक बार फिर से महंगा हो सकता है। सरकार और नेशनल फॉर्मास्यूटिकल प्राइसिंग अथॉरिटी () पर बनाने वाली कंपनियां लगातार दबाव बना रही हैं कि वो स्टेंट पर लगाए गए प्राइस कैप को हटाएं, वर्ना वो अच्छी क्वालिटी वाले महंगे स्टेंट की आपूर्ति को रोक देंगे। इसका फैसला अगले साल जनवरी-फरवरी के बीच लिया जाएगा।   अस्पतालों ने बढ़ा दिया था खर्च मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक एनपीपीए ने जब से दिल के इलाज के लिए इस्तेमाल होने वाले स्टेंट की कीमतों पर लगाम लगाई है, तब से लेकर अभी तक तमाम अस्पतालों ने अन्य खर्चों में बढ़ोतरी कर दी है। इससे जैसा सोचा जा रहा था कि बाईपास कराना सस्ता हो जाएगा, वैसा नहीं हुआ। स्टेंट का प्रयोग बाईपास सर्जरी और एंजियोप्लास्टी दोनों में होता है। पहले एंजियोप्लास्टी की जाती है, अगर मरीज को इससे कोई लाभ न मिले तो फिर इसे बाईपास सर्जरी के द्वारा ग्राफ्टिंग का इस्तेमाल किया जाता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस रिटेल स्टोर में शॉपिंग करने से पहले लगेगी एंट्री फीस, देना होगा 250 रुपये </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/future-group-brand-factory-to-have-entry-fees-for-customers/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 16:36:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/future-group-brand-factory-to-have-entry-fees-for-customers/</guid>
      <description>अब खरीददारी करने की सोच रहे हैं तो फिर थोड़ा संभलकर करनी पड़ेगी। ऐसा इसलिए क्योंकि में घुसने से पहले ही एंट्री फीस लगेगी। फ्यूचर ग्रुप जो , ईजीडे, एफबीबी और ब्रांड फैक्टरी के नाम से अपने स्टोर चलाता है, उसने यह फैसला किया है। ग्रुप ने अपने कपड़ों, शूज और अन्य फैशन ऐसेसरीज बेचने वाले रिटेल स्टोर ब्रांड फैक्टरी में इस तरह का चार्ज लगाया है।   देनी पड़ेगी इतनी एंट्री फीस इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक ब्रांड फैक्टरी में 22 नवंबर से लेकर के 26 नवंबर तक शॉपिंग फेस्टीवल का आयोजन करने जा रहा है। इस दौरान भीड़ को कंट्रोल करने के लिए ग्रुप ने इस तरह का कदम उठाने का फैसला किया है, ताकि केवल गंभीर किस्म के लोग ही शॉपिंग करने के लिए आएं। देश भर में ब्रांड फैक्टरी के 50 स्टोर हैं।   रिफंड करा सकते हैं पैसा फ्यूचर ग्रुप के सीईओ और फाउंडर किशोर बियानी ने कहा कि लोग एंट्री फीस को बिल पेमेंट करते वक्त रिफंड या फिर रिडिम करा सकेंगे। इसके अलावा पांच हजार रुपये की शॉपिंग करने पर केवल 3 हजार रुपये देने होंगे। बाकी अमाउंट को कंपनी गिफ्ट वाउचर, कैशबैक और गिफ्ट के तौर पर दिया जाएगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलपीजी सिलेंडर बुक कराने पर भी मिलता है कैशबैक, अपनानी होगी ये ट्रिक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/cashback-offer-on-booking-lpg-cylinder-through-online-booking/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 13:15:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/cashback-offer-on-booking-lpg-cylinder-through-online-booking/</guid>
      <description>अगर आप बुक कर रहे हैं तो उस पर कैशबैक पा सकते हैं, लेकिन इसके लिए एक शर्त को पूरा करना पड़ेगा। पेट्रोलियम मंत्रालय के अलावा भी एक साल पहले शुरू हुए इस ऑफर को समय-समय पर प्रचारित करती रहती हैं। लेकिन जागरूकता के आभाव में लोग इस स्कीम का फायदा नहीं ले रहे हैं।   मिलेगा 5 रुपये का कैशबैक हर महीने अगर आप एलपीजी सिलेंडर की रिफिल की बुकिंग करते हैं तो फिर 5 रुपये का कैशबैक मिल सकता है। तेल मार्केटिंग कंपनियां इंडियन ऑयल कॉर्पोरेशन, भारत पेट्रोलियम और हिंदुस्तान पेट्रोलियम ने इस साल जनवरी में इस सर्विस को शुरू किया था।  यह ऑफर अभी भी लागू है। इसके तहत अगर आप अपने सिलेंडर की बुकिंग ऑनलाइन कराते हैं और इसका पेमेंट भी डेबिट-क्रेडिट कार्ड या फिर नेटबैंकिंग के जरिए करते हैं तो फिर कैशबैक मिलेगा। इसके लिए आपको इन तीनों कंपनियों की वेबसाइट पर जाकर के रिफिल की बुकिंग के साथ ही पेमेंट भी करना होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज से सस्ता हुआ बाहर खाना-पीना, 211 प्रोडक्ट्स पर लगेगा कम GST</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-rates-on-211-items-reduced-from-today-including-dining-out-in-ac-restaurants/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 11:21:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-rates-on-211-items-reduced-from-today-including-dining-out-in-ac-restaurants/</guid>
      <description>आज से अगर आप बाहर में खाना पीना करते हैं तो फिर कम बिल देना होगा। बुधवार से बिल में को 18 और 12 फीसदी से घटाकर 5 फीसदी कर दिया गया है। इससे बिल सस्ता आएगा। रेस्टोरेंट के साथ-साथ करीब 211 ऐसे प्रोडक्ट्स हैं, जिनके दाम काफी कम हो गए हैं।   च्यूइंग गम से चॉकलेट तक के दाम गिरे आम जनता और व्यापारियों को बड़ी राहत देते हुए जीएसटी में अब तक के सबसे बड़े बदलाव के तहत च्यूइंग गम से चॉकलेट और सौंदर्य प्रसाधन से लेकर कलाई घड़ी तक 200 से ज्यादा चीजों पर टैक्स की दरें कम करने की घोषणा की है।   पढ़ें-  दैनिक उपयोग की 178 वस्तुओं पर 28 फीसदी के बजाय अब 18 फीसदी जीएसटी वसूला जाएगा। सरकार के इस कदम से पेंट और सीमेंट को छोड़कर घर बनाने की सभी वस्तुएं सस्ती हो गई हैं।  मधुमेह रोगियों को दिया जाने वाला भोजन,प्रिंटिंग इंक, टोपी,कृषि, बागवानी, वानिकी, कटाई से जुड़ी मशीनरी के सामान, जूट, कॉटन के बने हैंड बैग और शॉपिंग बैग, रिफाइंड सुगर और सुगर क्यूब, गाढ़ा किया हुआ दूध, पास्ता और सिलाई मशीन का सामान आज से 12 फीसदी जीएसटी के स्लैब में आएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>200 और वस्तुओं पर घट सकता है GST, अप्रैल तक फैसला होने की संभावना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-set-to-reduce-on-200-items-by-april-next-year/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 10:35:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-set-to-reduce-on-200-items-by-april-next-year/</guid>
      <description>वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) प्रणाली में करीब 200 और वस्तुओं पर कर का भार घट सकता है। इस बार 18, 12 और पांच फीसदी के वाले सामानों की भी दरें घटाई जाएंगी। गौरतलब है कि बीते सप्ताह ही की गुवाहाटी में हुई बैठक में करीब पौने दो सौ वस्तुओं पर जीएसटी की दर को 28 फीसदी से घटाने का फैसला हुआ था।  केंद्रीय से जुड़े एक वरिष्ठ अधिकारी ने बताया कि के विभिन्न स्लैब में आने वाली वस्तुओं पर कर की दरों की समीक्षा चल रही है। इस बारे में उद्योग एवं कारोबार जगत के प्रतिनिधियों की तो प्रतिक्रिया ली ही जा रही है, राज्यों से भी फीडबैक आ रहे हैं। इन्हीं फीडबैक के आधार पर जीएसटी परिषद की आगामी बैठकों में फैसला लिया जाएगा।   18, 12 व 5 फीसदी स्लैब में घटेगी दरें  करीब 200 सामानों पर अभी और जीएसटी की दरें घटाने को मंथन हो रहा है। हालांकि इन वस्तुओं पर जीएसटी दर घटाने का फैसला आगामी अप्रैल तक हो पाएगा। अधिकारी के मुताबिक, इस बार 18 फीसदी, 12 फीसदी और पांच फीसदी वाले सामानों पर भी कर की दर घटाई जाएगी।  मतलब अभी जिन वस्तुओं पर 18 फीसदी की दर से कराधान हो रहा है, उसे घटा कर 12 फीसदी, 12 फीसदी के स्लैब वाले सामानों को पांच फीसदी और पांच फीसदी वाले सामानों को शून्य फीसदी के स्लैब में लाया जाएगा। उल्लेखनीय है कि पिछले सप्ताह सिर्फ 28 फीसदी के स्लैब में आने वाले सामानों पर ही कर में कटौती की गई थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लैक स्ट्रिप वाले डेबिट-क्रेडिट कार्ड का संभलकर करें इस्तेमाल, कई देशों में नहीं है मान्य</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/black-strip-on-debit-and-credit-card-have-chances-of-fraud/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 09:21:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/black-strip-on-debit-and-credit-card-have-chances-of-fraud/</guid>
      <description>डेबिट और क्रेडिट कार्ड से जुड़ी धोखाधड़ी हमारे लिए सिरदर्द बनती जा रही है। यदि आप अभी तक मैग्नैटिक या ब्लैक स्ट्रिप वाला इस्तेमाल कर रहे हैं, तो सतर्क रहें। आए दिन से धोखाधड़ी के मामलों में इजाफा हो रहा है। कार्ड धारक कार्ड इस्तेमाल करे या न करे, उसके खाते से रुपयों की निकासी हो जाती है।  इस तरह के मामले बेहद गंभीर हैं, क्योंकि पहले द्वारा जारी किए गए ब्लैक स्ट्रिप(मैग्नेटिक पट्टी) वाले डेबिट व क्रेडिट कार्ड की क्लोनिंग करना काफी आसान है। ऐसे में फर्जी एटीएम से आपके खाते से पैसा निकाला जा सकता है।  यही कारण है कि बैंक द्वारा अब चिप वाले एटीएम कार्ड जारी किए जा रहे हैं।ने साल 2012 में एक आदेश जारी किया था। इस आदेश के अनुसार, आरबीआई ने कहा था कि विदेश जाने वाले लोगों द्वारा चिप वाले डेबिट व क्रेडिट कार्ड प्रयोग में लाए जाएंगे। ऐसे में विदेश जाने वाले लोगों के लिए चिप वाले एटीएम कार्ड जारी किए गए। साथ ही कई देशों में ब्लैक स्ट्रिप कार्ड मान्य भी नहीं हैं।  चिप वाले एटीएम कार्ड कैसे रखें सुरक्षित ब्लैक स्ट्रिप वाले एटीएम कार्ड के मुकाबले चिप वाले एटीएम कार्ड की क्लोनिंग करना साइबर चोर व अन्य गिरोहों के लिए काफी मुश्किल होता है। ऐसा इसलिए क्योंकि चिप वाले एटीएम कार्ड को रीड करना काफी मुश्किल होता है।  इस खास नए एटीएम की रीडिंग के लिए एक सॉफ्टवेयर तैयार किया गया है, जो केवल बैंकों के पास हैं। ऐसे में इस कार्ड का गलत इस्तेमाल करना काफी मुश्किल है। वहीं काली पट्टी वाले एटीएम कार्ड के रीडर बाजारों में मौजूद हैं, जिससे एटीएम की क्लोनिंग की जा सकती है।  कैसे होती है क्लोनिंग शायद आपको इस बात की जानकारी न हो कि पुराने एटीएम कार्ड की ब्लैक स्ट्रिप में आपके एटीएम से संबंधित सारी जानकारी होती है। ऐसे में आपके द्वारा कार्ड स्वाइप करने पर अपराधियों के पास एटीएम की सारी जानकारी चली जाती है।  अपराधी एटीएम और स्वाइप मशीन के आस-पास अतिरिक्त डिजिटल डिवाइस लगाते हैं, जिससे कार्ड की जानकारी को कॉपी किया जा सके। यही नहीं अपराधी एटीएम मशीन के आसपास कैमरा भी लगा देते हैं, जिससे आपके एटीएम का पिन नंबर, उन्हें पता चल जाता है।  आपके द्वारा एटीएम से लेन-देन पूरा होने पर अपराधी एटीएम मशीन में लगाई गई डिजिटल डिवाइस को कंप्यूटर सिस्टम से जोड़ते हैं और एटीएम कार्ड का सीक्रेट नंबर हासिल कर क्लोन कार्ड पर बना लेते हैं। साथ ही उन्हें एटीएम का पिन कैमरे से पता चल जाता है। इसके बाद वे बेहद ही आसानी से आपके एटीएम के क्लोन की मदद से ट्रांजैक्शन कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI में शुरू हुआ छंटनी का दौर, छह महीने में 10 हजार से अधिक को नौकरी से निकाला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-lay-off-s-ten-thousand-employees-in-last-six-month/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 16:10:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-lay-off-s-ten-thousand-employees-in-last-six-month/</guid>
      <description>देश के सबसे बड़े बैंक में भी काम करने वालों पर जाने की तलवार लटक गई है। बैंक ने पिछले छह माह में अपने 10 हजार से अधिक कर्मचारियों को नौकरी से बाहर कर दिया है। वहीं बैंक ने पिछले छह माह में नौकरी देने में भी कटौती कर दी है। बैंक में नौकरियां अब ज्यादा के मुकाबले बहुत कम रह गई हैं।   ये बनी बड़ी वजह  बैंक ने हाल ही में अपने छह एसोसिएट बैंकों और भारतीय महिला बैंक का अपने में विलय किया था। इससे इन बैंकों की काफी ब्रांचों का विलय हो गया है और कर्मचारी काफी ज्यादा संख्या में हो गए थे। स्टेट बैंक ऑफ इंडिया ने इसी साल एक अप्रैल को स्टेट बैंक ऑफ बीकानेर एंड जयपुर, स्टेट बैंक ऑफ हैदराबाद, स्टेट बैंक ऑफ मैसूर, स्टेट बैंक ऑफ पटियाला, स्टेट बैंक ऑफ त्रावणकोर और भारतीय महिला बैंक का विलय लागू हुआ है।   सिर्फ 798 लोगों की हुई भर्ती विलय के बाद स्टेट बैंक की देशभर में कुल शाखाओं में 6,847 की बढ़ोतरी हुई है और इनकी संख्या बढ़कर 23,423 तक पहुंच गई है। स्टेट बैंक के आंकड़ों के मुताबिक अप्रैल से सितंबर के दौरान 11,382 लोग रिटायर हुए हैं, जबकि सिर्फ 798 लोगों की नई भर्ती हुई है।  बैंक की ओर से दी गई जानकारी के मुताबिक मार्च 2017 के दौरान उसके कर्मचारियों की कुल संख्या 2,79,803 थी और सितंबर अंत में यह संख्या घटकर 2,69,219 रह गई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 महीने के उच्चतम स्तर पर थोक महंगाई दर, प्याज-टमाटर के दाम बने बड़ी वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/wholesale-inflation-on-six-month-high-onion-vegetable-prices-become-big-reason/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 15:04:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/wholesale-inflation-on-six-month-high-onion-vegetable-prices-become-big-reason/</guid>
      <description>अक्टूबर महीने में थोक अपने छह महीने के उच्चतम स्तर पर पहुंच गई। -टमाटर सहित अन्य खाद्य पदार्थों के दाम बढ़ने से महंगाई दर 3.59 फीसदी पर पहुंच गई। इससे पहले सितंबर में थोक महंगाई दर 2.60 फीसदी थी, वहीं पिछले साल अक्टूबर में यह 1.27 फीसदी रही थी।   इससे पहले इस साल अप्रैल में थोक महंगाई दर 3.85 फीसदी रही थी। सबसे ज्यादा बढ़ोतरी सब्जियों के दामों में हुई जो अक्टूबर में 36.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोबाइल वॉलेट की मदद से खोल सकेंगे सेविंग अकाउंट, यह बैंक जल्द शुरू करेगा सर्विस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/open-bank-account-credit-card-application-through-mobile-wallet-hdfc-to-start-this-service/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:34:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/open-bank-account-credit-card-application-through-mobile-wallet-hdfc-to-start-this-service/</guid>
      <description>अब आप अपने मोबाइल वॉलेट की मदद से वर्चुअल अकाउंट खोलने के अलावा क्रेडिट कार्ड के लिए अप्लाई कर सकेंगे। इसके अलावा की मदद से लोगों को पर्सनल लोन भी तुरंत मिलेगा। प्राइवेट सेक्टर का दूसरा सबसे बड़ा बैंक एचडीएफसी अपने वॉलेट पेजैप पर इस सुविधा को नए साल में शुरू करने जा रहा है।   Payzapp के हैं 14 मिलियन से अधिक यूजर एचडीएफसी के मोबाइल वॉलेट पैजेप के देश भर में 14 मिलियन से अधिक यूजर हैं। अगले डेढ़ साल में बैंक अपने ऐप पर दुकानदारों की संख्या को भी 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतनेट परियोजना का दूसरा चरण शुरू, गांवों में भी मिलेगी तेज इंटरनेट की सुविधा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-started-bahratnet-phase2-villages-too-get-hi-speed-internet/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 11:23:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-started-bahratnet-phase2-villages-too-get-hi-speed-internet/</guid>
      <description>देश की सभी ग्राम पंचायतों को भी हाई स्पीड इंटरनेट की सुविधा मिल सके, इसके लिए सोमवार को भारतनेट परियोजना के दूसरे चरण की शुरुआत की गई। इसके दूसरे चरण के अंतर्गत वर्ष 2019 तक देश की सभी पंचायतों को हाई स्पीड ब्रॉडबैंड से जोड़ा जाएगा। इस परियोजना में , भारती एयरटेल, आइडिया सेल्युलर और वोडाफोन इंडिया समेत दूरसंचार क्षेत्र की अन्य कंपनियों ने हिस्सा लिया है।  केन्द्रीय दूरसंचार मंत्री मनोज सिन्हा ने कानून और सूचना प्रौद्योगिकी मंत्री रविशंकर प्रसाद, मानव संसाधन विकास मंत्री प्रकाश जावड़ेकर और बिहार के उप मुख्यमंत्री सुशील कुमार मोदी के साथ मिलकर भारतनेट के महात्वाकांक्षी दूसरे चरण की घोषणा की।  पढ़ें-   इस अवसर पर सिन्हा ने कहा कि सरकार ने भारतनेट परियोजना के लिए बैंडविथ की कीमत 75 फीसदी घटा दी है जिससे दूरसंचार ऑपरेटरों को सस्ती दरों पर सेवाएं उपलब्ध कराने में मदद मिलेगी।  Jio ने दिया 13 करोड़ का चेक भारतनेट में शामिल होने के लिए रिलायंस जियो ने 30,000 ग्राम पंचायतों में ब्रॉडबैंड सेवा देने के लिए सबसे अधिक 13 करोड़ रुपये के अग्रिम का चेक दिया। रिलायंस जियो के निदेशक महेंद्र नहाटा ने चेक सौंपने के बाद बताया कि कंपनी ने प्रत्येक ग्राम पंचायत के लिए सरकार से बैंडविद्थ खरीदने की प्रतिबद्धता के साथ यह चेक दिया क्योंकि कंपनी अपनी परियोजना का विस्तार करना चाहती है।  सरकार बिछाएगी ऑप्टिकल फाइबर भारतनेट के दूसरे चरण में सरकार डेढ़ लाख ग्राम पंचायतों में ऑप्टिकल फाइबर बिछाएगी। इस परियोजना में शामिल होने के लिए भारती एयरटेल ने 30,500 ग्राम पंचायतों को कवर करने हेतु बैडविद्थ के लिए पांच करोड़ रुपये दिए, वहीं वोडाफोन ने 11 लाख रुपये और आइडिया सेल्युलर ने पांच लाख रुपये दिए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रदूषण की मार से ट्रैवल एजेंसियों की चांदी, बढ़ी एयर प्यूरीफायर-मास्क की बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/travel-agency-air-purifier-mask-business-grows-due-to-air-pollution-in-delhi/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 10:54:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/travel-agency-air-purifier-mask-business-grows-due-to-air-pollution-in-delhi/</guid>
      <description>दिल्ली और राष्ट्रीय राजधानी क्षेत्र (एनसीआर) में पिछले एक सप्ताह से छाये के बादल की वजह से एक तरफ लोग परेशानियों का सामना कर रहे हैं, तो दूसरी तरफ इस परेशानी ने कुछ क्षेत्रों के लिए बाजार के नए अवसर भी खोले हैं।  स्मॉग की वजह से इन दिनों कुछ दिनों के लिए दिल्ली से बाहर का रुख करने वाले लोगों की संख्या में भारी बढ़त देखी गई है। की मार से बचने के लिए लोग देश के विभिन्न हिस्सों ही नहीं, बल्कि विदेशों का भी रुख कर रहे हैं।  इस मौके को भुनाने के लिए पर्यटन क्षेत्र की जानी-मानी कंपनियों ने तो इस दौरान दिल्ली वालों के लिए विशेष पैकेज लांच कर दिया है। वहीं, प्रदूषित वायु को शुद्ध करने वाले उत्पादों की कंपनियों की भी चांदी हो गई है।  पर्यटन का विशेष पैकेज  दिल्ली में प्रदूषण से परेशान लोग, खास कर बुजुर्ग इस समय कश्मीर, अंडमान और केरल जैसे देशी पर्यटन स्थल ही नहीं बल्कि श्रीलंका, भूटान, मालदीव जैसे विदेशी पर्यटन स्थलों की ओर भी सप्ताह भर के पैकेज पर जा रहे हैं। इस अवसर को भुनाने के लिए बहुराष्ट्रीय कंपनी थॉमस कुक ने तो दिल्ली वालों के लिए विशेष पैकेज निकाल दिया है।  एयर प्यूरीफायर, मास्क की बिक्री बढ़ी इस महीने के पहले सप्ताह, जब प्रदूषण के बादल ने दिल्ली एनसीआर में पांव पसारा, एयर प्यूरिफायर और मास्क की बिक्री काफी बढ़ गई। बिजली से चलने वाले घरेलू उपकरणों का थोक बाजार, भगीरथी प्लेस के थोक विक्रेता गुरमीत सिंह के मुताबिक, बीते एक सप्ताह के दौरान उनके यहां से सस्ते एयर प्यूरीफायर की खूब बिक्री हो रही है।   केंट आरओ सिस्टम के अध्यक्ष महेश गुप्ता ने भी कहा कि इन दिनों उनके एयर प्यूरीफायर की बिक्री में तेज इजाफा हुआ है। बिक्री में पांच गुने का इजाफा हुआ है। मोबाइल फोन बनाने वाली चीन की कंपनी श्याओमी के प्रवक्ता ने भी कहा है कि इस समय उनके एयर प्यूरीफायर की बिक्री में अप्रत्याशित उछाल आया है। हनीवेल टेक्नोलोजिज के महाप्रबंधक सुधीर पिल्लई का कहना है कि अभी उनके एयर प्यूरीफायर की ऑनलाइन और ऑफलाइन दोनों तरीके से बिक्री बढ़ी है।   इनडोर प्लांट की भी बिक्री बढ़ी  आईसीएआर, पूसा के एक वैज्ञानिक का कहना है कि इस समय उनकी नर्सरी में इनडोर प्लांट की बिक्री भी बढ़ गई है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज से ट्रेड फेयर का होगा आगाज, प्रति दिन 1 लाख लोगों के आने की संभावना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/trade-fair-to-start-from-today-at-pragati-maidan-1-lakh-people-to-daily-visit/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 10:07:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/trade-fair-to-start-from-today-at-pragati-maidan-1-lakh-people-to-daily-visit/</guid>
      <description>इंडिया इंटरनेशनल प्रगति मैदान में आज से शुरू हो रहा है, जो कि 27 नवंबर तक चलेगा। यहां प्रत्येक दिन करीब एक लाख से ज्यादा लोगों के आने की संभावना है। ट्रेड फेयर के चलते मथुरा रोड, भैरो मार्ग, रिंग रोड, शेरशाह रोड और पुराना किला रोड पर भारी ट्रैफिक रहने की पूरी संभावना है।   संयुक्त पुलिस आयुक्त (ट्रैफिक) गरिमा भटनागर के अनुसार, आम लोगों के लिए ट्रेड फेयर 18 नवंबर से खोला जाएगा। हर रोज शाम साढ़े पांच बजे के बाद ट्रेड फेयर में इंट्री बंद कर दी जाएगी। लोग में गेट नंबर 5, 8, 8ए,10 और 11 से प्रवेश कर सकते हैं।  पढ़ें-   अवैध पार्किंग पर 600 रुपये का चालान प्रगति मैदान के आसपास ट्रैफिक जाम न हो, इसके लिए पुलिस ने पर्याप्त इंतजाम किए हैं। मथुरा और भैरो मार्ग (पार्किंग क्षेत्र से बाहर) पर वाहनों के पार्क और इंतजार करने की अनुमति नहीं होगी। शेरशाह, भगवान दास रोड, तिलक मार्ग और पुराना किला रोड पर पार्किंग की अनुमति नहीं होगी।  अगर वाहन गलत जगह पार्क किए मिले, तो उन्हें उठाने के साथ-साथ जुर्माना किया जाएगा। अवैध पार्किंग का चालान 600 रुपये का किया जाएगा। इसमें 100 रुपये चालान के और 500 रुपये क्रेन का किराया होगा। मथुरा रोड पर यू-टर्न की अनुमति नहीं होगी। मथुरा रोड से पुराना किला रोड तक और भगवानदास रोड पर राइट टर्न पूरी तरह प्रतिबंधित रहेगा। ट्रेड फेयर के दौरान प्री-पेड ऑटो रिक्शा सुविधा उपलब्ध कराई जाएगी। प्रगति मैदान के मथुरा रोड की तरफ गेट नंबर-नौ और भैरो मार्ग पर गेट नंबर-दो पर प्री-पेड ऑटो रिक्शा सुविधा उपलब्ध कराई जाएगी। फुटओवर ब्रिज का प्रयोग करें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुप के निदेशकों पर SC की गाज, संपत्ति का ब्योरा देने के साथ ही दिया पेश होने का निर्देश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-orders-jaypee-group-directors-to-appear-before-them-submit-property-details/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 09:36:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-orders-jaypee-group-directors-to-appear-before-them-submit-property-details/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट ने लिमिटेड के सभी गैर संस्थागत निदेशकों को 22 नवंबर को अदालत में खुद पेश होने का निर्देश दिया है। साथ ही इन्हें अपनी निजी संपत्तियों का ब्योरा देने के लिए भी कहा है।चीफ जस्टिस दीपक मिश्रा की अध्यक्षता वाली तीन सदस्यीय पीठ ने जेपी एसोसिएट के अब तक 2000 करोड़ रुपये जमा नहीं कराने पर गैर संस्थागत निदेशकों को में पेश होने को कहा है। कोर्ट ने जेपी एसोसिएट को 27 अक्तूबर तक 2000 करोड़ रुपये जमा करने का निर्देश दिया था।   पढ़ें-  सोमवार को सुनवाई के दौरान कंपनी की ओर से पेश वकील ने कहा कि वह 700 करोड़ रुपये जमा करने के लिए तैयार हैं और मंगलवार को 100 करोड़ रुपये जमा करवा देंगे। जेपी ने कहा कि 593 करोड़ रुपये आईसीआईसीआई बैंक में जमा है, लेकिन अदालत ने उनकी दलीलों को खारिज कर दिया।  4 नवंबर की सुनवाई में पीठ ने कंपनी से कहा था कि जो भी संभव हो, आप उतनी रकम का इंतजाम कीजिए, लेकिन इसमें आपकी मंशा दिखनी चाहिए। पीठ ने जेपी एसोसिएट को 13 नवंबर तक कम से कम 1000 करोड़ रुपये जमा कराने को कहा था। सुप्रीम कोर्ट ने जेपी एसोसिएट और जेपी इंफ्राटेक के तमाम निदेशकों और प्रबंध निदेशकों को पहले ही बिना इजाजत विदेश जाने पर रोक लगा रखी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगले 20 साल तक नहीं घटेगी देश में पेट्रोल-डीजल की मांग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/demand-of-petrol-and-diesel-will-not-decrease-in-the-next-20-years-says-ioc-president-sanjiv-singh/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 16:33:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/demand-of-petrol-and-diesel-will-not-decrease-in-the-next-20-years-says-ioc-president-sanjiv-singh/</guid>
      <description>देश के परिवहन मंत्री नितिन गडकरी ने एक तरफ सभी मोटर वाहन निर्माता कंपनियों को वर्ष 2030 तक ई-वाहनों की तरफ शिफ्ट होने का स्पष्ट संदेश दे दिया है, दूसरी तरफ देश में पेट्रोलियम पदार्थों के सबसे बड़े रिटेलर इंडियन ऑयल कारपोरेशन (आईओसी) का कहना है कि अगले 15-20 वर्षों तक पेट्रोल या डीजल की मांग में कोई कमी नहीं आएगी। यही नहीं, इनका मानना है कि अगले कुछ ही वर्षों में मोटर-वाहन के इंजन और पेट्रोलियम ईंधन इतने बेहतर हो जाएंगे कि इनसे ना के बराबर प्रदूषण होगा। शिशिर चौरसिया ने आईओसी के अध्यक्ष एवं प्रबंध निदेशक संजीव सिंह से इस बारे में विस्तृत बातचीत की। पेश है, इस बातचीत के मुख्‍य अंश:  प्रश्न- देश के परिवहन मंत्री का जोर अब ई-वाहनों पर है। उन्होंने वाहन निर्माताओं को वर्ष 2030 तक इसे अपनाने का स्पष्ट संदेश दे दिया है। इससे पेट्रोल-डीजल की मांग में कमी नहीं आएगी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसी कोच में गंदे कंबल से मिलेगी निजात, रेलवे ने शुरू किया ये पायलेट प्रोजेक्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railway-passengers-to-get-rid-of-dirty-blankets-in-ac-coach-started-pilot-project/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 16:59:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railway-passengers-to-get-rid-of-dirty-blankets-in-ac-coach-started-pilot-project/</guid>
      <description>ट्रेन के यात्रियों को अब गंदे व मोटा कंबल ओढ़ने की मजबूरी नहीं होगी। यात्रियों को अब विमान के यात्रियों की तरह कंबल (लोई जैसा) ओढ़ने को दिया जाएगा। दरअसल अब ट्रेनों में भी यात्रियों के शरीर के तापमान के अनुसवर ही कूलिंग होगी।  प्रयोग के तौर पर ट्रेन में थर्मल कंफर्ट कंट्रोलर सेंसर एक्यूपमेंट लगाया जा रहा है। यह एक्यूपमेंट एयरकंडीशन को कट-इन-कट-आऊट कर तापमान को नियंत्रित करेगा।ने वातानुकूलित कोच में अनियंत्रित वातानुकूलित को नियंत्रित करने वाले यंत्र का इजाद कर लिया है।  &amp;lt;iframe width=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>99 रुपये के बेस फेयर में करें हवाई सफर, इस एयरलाइंस कंपनी ने दिया तगड़ा ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/air-asia-offering-flight-tickets-at-99-rupees-base-fare/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 16:57:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/air-asia-offering-flight-tickets-at-99-rupees-base-fare/</guid>
      <description>हवाई यात्रा करने वालों के लिए खुशखबरी। अब आप 99 रुपये के बेस फेयर पर टिकट बुक कर सकेंगे। इसके साथ ही 444 रुपये में विदेश यात्रा के लिए टिकट बुक कर सकेंगे। इसके लिए टिकट की बुकिंग आज रात 9.30 बजे से लेकर के 19 नवंबर तक हो सकेगी। मई 2018 से जनवरी 2019 के लिए बुक होगी टिकट
मलेशियन एयरलाइंस कंपनी एयर एशिया द्वारा जारी किए गए इस ऑफर के मुताबिक यात्री मई 2018 से लेकर के जनवरी 2019 तक टिकट बुक कर सकेंगे। इन टिकट में यात्रियों को बेस फेयर के अलावा एयरपोर्ट फीस, टैक्स, सरचार्ज और फ्यूल का पैसा अलग से देना होगा। अगले साल की छुट्टियों को कर सकते हैं प्लान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HDFC बैंक के ग्राहक हैं तो पढ़ लीजिए ये खबर, बदले सेविंग अकाउंट-एफडी के लिए नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/hdfc-bank-tweaks-rules-for-saving-and-fixed-deposit-accounts/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 15:42:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/hdfc-bank-tweaks-rules-for-saving-and-fixed-deposit-accounts/</guid>
      <description>प्राइवेट सेक्टर के दूसरे सबसे बड़े बैंक ने एक बार फिर से अपने ग्राहकों को झटका दे दिया है। बैंक ने अपने और फिक्स डिपॉजिट करने के नियमों में बदलाव कर दिया है, जिससे लोगों को परेशानी का सामना करना पड़ेगा।   बढ़ाया सेविंग अकाउंट में मिनिमम बैलेंस बैंक ने अपने क्लासिक कस्टमर्स के लिए सेविंग अकाउंट में मिनिमम बैलेंस की राशि को बढ़ा दिया है। पहले इन अकाउंट होल्डर्स को अपने अकाउंट में कम से कम 35 हजार रुपये रखने होते थे। अब इसको बढ़ाकर के 1 लाख रुपये कर दिया है।  इससे ऐसे कस्टमर के लिए दिक्कतें बढ़ गई हैं, क्योंकि या तो उन्हें अपने खाते में इतना बैलेंस रखना होगा अगर वो पेनाल्टी नहीं चाहते हैं, नहीं तो अपने सेविंग खाते को किसी अन्य स्कीम में ट्रांसफर कराना होगा।   एफडी अकाउंट के लिए भी बढ़ाया मिनिमम बैलेंस बैंक ने फिक्स डिपॉजिट के लिए मिनिमम बैलेंस को बढ़ा दिया है। बैंक के अनुसार अब टर्म डिपॉजिट के लिए कम से कम 5 लाख रखने होंगे। इससे कम का फिक्सड टर्म डिपॉजिट बैंक नहीं करेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2030 तक देश में चाहिए होंगे 55 नए एयरपोर्ट्स, पांच साल में बढ़ जाएगा इतना ट्रैफिक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/by-2030-india-needed-55-new-airports-as-capacity-to-reach-its-maximum/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 14:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/by-2030-india-needed-55-new-airports-as-capacity-to-reach-its-maximum/</guid>
      <description>2030 तक देश में अभी मौजूद की संख्या में इजाफा करना पड़ेगा, क्योंकि पांच साल बाद अभी मौजूद ज्यादातर एयरपोर्ट अपनी कैपिसिटी को पार कर जाएंगे। हवाई यात्रियों की संख्या बढ़ने के साथ-साथ कंपनियों के पास भी प्लेन को खड़ा करने के लिए जगह नहीं बचेगी।   बड़े एयरपोर्ट्स पर बढ़ रही है संख्या देश के बड़े एयरपोर्ट्स में शुमार दिल्ली, मुंबई और चेन्नई में हवाई यात्रियों की संख्या लगातार बढ़ रही है और यहां कुछ सालों में पैर रखने की भी जगह नहीं बचेगी। वहीं छोटे शहरों जैसे कि अगरतला, देहरादून, गुवाहाटी, जयपुर, कोच्चि, लखनऊ, पुणे, श्रीनगर और त्रिचि भी फिलहाल अपनी डिजाइन की गई क्षमता से ज्यादा का ऑपरेशन कर रहे हैं।   पढ़ें-   2022 तक एयरपोर्ट्स पर हो जाएगी यात्रियों की ज्यादा भीड़ देश में स्थित सभी एयरपोर्ट्स अपनी स्ट्रकचरल कैपेसिटी को 2022 तक पार कर लेंगे। स्ट्रकचरल कैपेसिटी वो होती है, जिसमें एयरपोर्ट अधिकतम यात्रियों की संख्या के साथ ही अपने ऑपरेशन भी आसानी से कर सकेगा। इसके बाद एयरपोर्ट को नई साइट पर शिफ्ट होना ही पड़ेगा। दिल्ली के पास यूपी के नोएडा जिले में जेवर के पास एयरपोर्ट को बनाने की मंजूरी दी जा चुकी है। 2017 में 103 मीलियन यात्री हवाई सफर कर चुके हैं।   एयरलाइंस के सामने आने वाली हैं ये दिक्कतें एयरलाइंस के पास आने वाले पांच साल में एयरपोर्ट पर सबसे बड़ी दिक्कतें आने वाली हैं। इनमें आगमन और प्रस्थान के लिए स्लॉट और प्लेन को खड़ा करने के जगह मिलना है। कई एयरपोर्ट्स पर एक या दो रनवे हैं, जिन पर प्लेन का आगमन या प्रस्थान होता है। इसके अलावा प्लेन को खड़ा करने के लिए भी जगह की भारी कमी होने की संभावना है, क्योंकि कंपनियां 350-400 एयरक्रॉफ्ट खरीदने का पहले ही ऑर्डर दे चुकी हैं। इससे अभी ही प्लेन को खड़ा करने में दिक्कतों का सामना कर रहे हवाई अड्डों के बजाए बड़े एयरपोर्ट्स के पास मौजूद छोटे एयरपोर्ट पर निगाह रखनी होगी। जैसे दिल्ली के पास में आगरा, जयपुर, चंडीगढ़, अमृतसर आदि ऑप्शन फिलहाल हैं।   रात में कहां करेंगे प्लेन को खड़ा एयलांइस ए320 और बी 737 जैसे बड़े विमान अपने बेड़े में शामिल कर रही हैं। इनके साथ सबसे बड़ी समस्या यह आने वाली है कि छोटे एयरपोर्ट्स पर रात के समय कैसे खड़ा करेंगे, क्योंकि अभी भी रात के समय प्लेन को खड़ा करने के लिए जगह नहीं मिल रही है। पांच साल बाद स्थिति और विकराल होने की संभावना है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंबई में 77 रुपये हुआ पेट्रोल, देश में डीजल भी 61 रुपये के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-price-reaches-77-rs-per-litre-in-mumbai-diesel-is-at-61-rupees-per-litre/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 12:48:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-price-reaches-77-rs-per-litre-in-mumbai-diesel-is-at-61-rupees-per-litre/</guid>
      <description>डॉलर के मुकाबले रुपये के मजबूत होने के बावजूद भी लोगों को खरीदना भारी साबित हो रहा है। जहां मजबूत हो रहा है, वहीं कच्चे तेल के दाम भी 62 डॉलर के पार चले गए हैं। इसका दाम भी 65 डॉलर के पार जाने की संभावना इस वित्त वर्ष के अंत तक है।   देश की आर्थिक राजधानी मुंबई में रविवार को पेट्रोल 80 रुपये में मात्र दो रुपये कम यानी कि 76.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर खरीदने वालों के लिए मिल रहा है 3.99 फीसदी पर होम लोन, ये कंपनी दे रही है ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/tata-housing-launches-new-scheme-for-home-loan-lowers-rate-to-3-99-percent/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 10:42:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/tata-housing-launches-new-scheme-for-home-loan-lowers-rate-to-3-99-percent/</guid>
      <description>अगर आप होम लेने के लिए प्लानिंग कर रहे हैं, तो फिर आपको ज्यादा नहीं देना होगा लेकिन इसके लिए एक शर्त को पूरा करना पड़ेगा। अब आप इसे 3.99 फीसदी की दर पर ले सकते हैं। देश की सबसे बड़ी कंपनियों में शुमार की रियल एस्टेट फर्म टाटा हाउसिंग ने इस तरह की स्कीम को लॉन्च किया है।   पूरी करनी होगी ये शर्त  टाटा हाउसिंग ने कहा है कि इस इंटेरेस्ट रेट पर लोन केवल उन लोगों को मिलेगा, जो ग्रुप के 11 प्रोजेक्ट में निवेश करेगा। टाटा हाउसिंग ने इंडियाबुल्स के साथ मिलकर के यह पार्टनरशिप की है। दोनों कंपनियों ने इस स्कीम को मोनेटाइज इंडिया का नाम दिया है। केवल पांच साल के लिए इस स्कीम के तहत 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कंपनियों का अनैतिक व्यवहार बर्दाश्त नहीं करेगी सेबी, उठाएगी सख्त कदम </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sebi-will-not-tolerate-unethical-behavior-of-companies/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 06:49:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sebi-will-not-tolerate-unethical-behavior-of-companies/</guid>
      <description>कॉरपोरेट गवर्नेस के उच्च मानकों से ही देश वैश्विक स्तर पर मजबूत स्थिति में पहुंच सकता है। इसलिए सरकार के साथ मिलकर यह तय करने में लगी है कि कंपनियों के अनैतिक व्यवहार और आदेश के अनुसार न काम करने को शून्य सहनशीलता की नीति अपनाई जाए।  पढ़ें:   सीआईआई समिति में शुक्रवार को कॉरपोरेट मामलों के सचिव इंजेती श्रीनिवास ने यह बात कही। उन्होंने कहा कि यह जरूरी है कि कंपनियां यह निश्चित करें कि वे सामाजिक दायित्व और सर्वश्रेष्ठ शासन मानकों का पालन कर रही हैं। अगर कंपनियां इनका पालन नहीं करेंगी तो उन्हीं गंभीर परिणाम भुगतने होंगे।  कॉरपोरेट गवर्नेंस पर सेबी समिति के चेयरमैन उदय कोटक ने कहा कि कॉरपोरेट गवर्नेस का अर्थ शेयर होल्डर्स के साथ सही नीति, बोर्ड का दीर्घकालीन नीतियों पर ध्यान देगा और लघुकालीन तिमाही का दबाव न होना है।   पढ़ें:  उन्होंने ट्रस्ट मॉडल को बढ़ावा देने की बात कही ताकि हर हिस्सेदार को उसका सही हिस्सा मिल सके। सीआईआई के कारपोरेट गवर्नेंस काउंसिल चेयरमैन केकी मिस्त्री ने कहा कि अच्छे गवर्नेंस को बढ़ावा देने वाली कंपनियों को प्रतिस्पर्धा में फायदा मिलता है। साथ ही उनका सम्मान और निवेशकों का भरोसा भी बढ़ता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देखिए 178 चीजों की पूरी लिस्ट जो हुईं सस्ती, 28 से 18 प्रतिशत हुआ GST</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-tax-rate-on-178-daily-items-reduced-to-18-from-28-per-cent/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 12:14:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-tax-rate-on-178-daily-items-reduced-to-18-from-28-per-cent/</guid>
      <description>गुवाहाटी में हुई वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) काउंसिल की 23वीं मीटिंग में वित्त मंत्री अरुण जेटली ने आम आदमी को बड़ी राहत देते हुए 200 से ज्यादा चीजों पर टैक्स की दरें कम करने की घोषणा की है।   रोजाना इस्तेमाल होने वाली 178 वस्तुओं पर 28 फीसदी के बजाय अब 18 फीसदी जीएसटी टैक्स लगेगा। सरकार के इस कदम से पेंट और सीमेंट को छोड़कर घर बनाने की सभी वस्तुएं सस्ती हो गई हैं। आइए जानते हैं किन चीजों पर जीएसटी 28 से 18 हुआ&amp;hellip; - पंखे, पंप, कंप्रेशर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST: रोजमर्रा की 200 से ज्यादा चीजें सस्ती, सरकार को होगा 20 हजार करोड़ का नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-meeting-govt-set-28-percent-tax-only-for-50-goods-now-says-sushil-modi/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 06:49:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-meeting-govt-set-28-percent-tax-only-for-50-goods-now-says-sushil-modi/</guid>
      <description>मोदी सरकार ने आर्थिक सुस्ती के बीच आम जनता और व्यापारियों को बड़ी राहत देते हुए  में अब तक के सबसे बड़े बदलाव के तहत च्यूइंग गम से चॉकलेट और सौंदर्य प्रसाधन से लेकर कलाई घड़ी तक 200 से ज्यादा चीजों पर टैक्स की दरें कम करने की घोषणा की है।   दैनिक उपयोग की 178 वस्तुओं पर 28 फीसदी के बजाय अब 18 फीसदी जीएसटी वसूला जाएगा। सरकार के इस कदम से पेंट और सीमेंट को छोड़कर घर बनाने की सभी वस्तुएं सस्ती हो गई हैं।   इसके अलावा फाइव स्टार होटलों को छोड़कर सभी रेस्त्रां पर एक समान पांच फीसदी का टैक्स लिया जाएगा। शुक्रवार को जीएसटी परिषद की गुवाहाटी में हुई 23वीं बैठक में सर्वसम्मति से ये फैसले किए गए। अब 28 फीसदी के उच्चतम दर के दायरे में सिर्फ 50 लग्जरी वस्तुएं बच गई हैं। इस निर्णय से सरकार को सालाना 20 हजार करोड़ रुपये के राजस्व की चपत लगेगी।  पढ़ें:   वित्त मंत्री अरुण जेटली ने परिषद की बैठक के बाद उसके फैसलों की जानकारी देते हुए बताया कि 13 वस्तुओं पर टैक्स 18 से घटाकर 12 फीसदी, छह वस्तुओं पर 18 से घटाकर पांच फीसदी, छह वस्तुओं पर पांच से घटाकर शून्य और आठ वस्तुओं पर 12 फीसदी से घटाकर पांच फीसदी कर दिया गया है। इस फैसले के बाद पेंट और सीमेंट को छोड़कर घर बनाने के सभी सामान सस्ते होंगे। बिहार के उपमुख्यमंत्री ने बताया कि फिटमेंट कमेटी ने 62 वस्तुओं को 28 फीसदी के स्लैब में रखने की सिफारिश की थी, लेकिन परिषद ने इसमें से भी 12 वस्तुओं को 18 फीसदी के दायरे में रखने का फैसला किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सात महीने के उच्च स्तर पर जा सकती है महंगाई दर, सब्जियों के बढ़ते दाम ने बजाया बैंड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/inflation-can-move-on-a-seven-month-high-vegetable-and-petrol-prices-are-the-main-reason/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 13:34:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/inflation-can-move-on-a-seven-month-high-vegetable-and-petrol-prices-are-the-main-reason/</guid>
      <description>महंगाई दर पिछले सात महीने के उच्च स्तर पर जा सकती है। अक्टूबर महीने के लिए में बढ़ोतरी की आशंका की जा रही है, क्योंकि के दाम सबसे ज्यादा थे। कई राज्यों में बारिश के चलते फसल खराब हो गई थी, जिसके चलते देश भर में प्याज-टमाटर सहित अन्य सब्जियों के भाव अपने उच्चतम स्तर पर चले गए थे।   महंगाई दर के बढ़ने से नहीं मिलेगा यह फायदा रायटर्स द्वारा किए गए एक पोल के मुताबिक, अगर रिटेल और खुदरा महंगाई दर में तेजी रहती है तो फिर रिजर्व बैंक भी दिसंबर में अपनी मौद्रिक नीति की समीक्षा में ब्याज दरों को स्थिर रख सकता है। महंगाई दर का डाटा 13 नवंबर को जारी किया जाएगा।     इस बार इतनी हो सकती है महंगाई दर इकोनॉमिक एक्सपर्ट के मुताबिक इस बार महंगाई दर 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RBI ने दिया सीनियर सिटीजंस-दिव्यांगों को गिफ्ट, अब घर बैठे मिलेगी बैंकिंग की सुविधा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-gives-gift-to-senior-citizens-will-get-banking-facility-at-doorstep/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 13:32:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-gives-gift-to-senior-citizens-will-get-banking-facility-at-doorstep/</guid>
      <description>भारतीय रिजर्व बैंक ने कहा है कि 70 साल से ऊपर के बुजुर्गों और दिव्यांगों को उनके घर पर ही बुनियादी मिलेगी। ने बृहस्पतिवार को सभी बैंकों को निर्देश दिया कि 31 दिसंबर तक से ऐसे लोगों को घर-घर जाकर बैंकिंग सेवा मुहैया कराएं। साथ अपनी शाखा और वेबसाइट पर इस सुविधा का प्रचार करने को भी कहा है।  बैंकों को कहा गया है कि बुजुर्गों और दृष्टि बाधितों सहित सभी दिव्यांगों को नकदी की निकासी और जमा, चेकबुक व डिमांड ड्राफ्ट, केवाईसी और लाइफ सर्टिफिकेट जमा कराने आदि की सुविधा उनके आवास पर दें।  पढ़ें-   एक अधिसूचना जारी कर आरबीआई ने कहा कि ऐसा देखा गया है कि कई मौकों पर बुजुर्गों और दिव्यांगों को बैंक की शाखा हतोत्साहित करती हैं या उन्हें सेवा नहीं देतीं। उनकी परेशानियों को देखते हुए ही बैंकों को ऐसी सेवा शुरू करने को कहा गया है। &amp;lt;iframe width=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुजुर्गों और दिव्यांगों को RBI ने दिया बड़ा तोहफा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1ed3m3n/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 13:11:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1ed3m3n/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोएडा में HDFC बैंक ने खोला स्टार्टअप के लिए स्मार्टअप जोन, मिलेंगी ये सुविधाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/hdfc-bank-launches-smartup-zone-in-noida-to-help-startups-in-uttar-pradesh/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 12:39:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/hdfc-bank-launches-smartup-zone-in-noida-to-help-startups-in-uttar-pradesh/</guid>
      <description>प्राइवेट सेक्टर के दूसरे सबसे बड़े बैंक ने कंपनियों को सुविधा देने के लिए स्मार्टअप जोन और पोर्टल की शुरुआत की है। बैंक देश भर के प्रमुख शहरों में इस तरह के जोन खोल रहा है, जहां खास प्रशिक्षण के बाद स्टॉफ को नियुक्त किया जा रहा है।   यूपी के नोएडा में मिलेगी सुविधा बैंक ने दिल्ली से सटे यूपी के नोएडा में भी गुरुवार को इस तरह की सुविधा को शुरू किया है। दिल्ली से सटे होने के कारण नोएडा एक बहुत बड़ा इंडस्ट्रियल जोन है, जहां पर कई बड़ी कंपनियों के साथ-साथ छोटी कंपनियां भी रोजाना खुलती रहती हैं।  पढ़ें-   इसलिए नोएडा में बैंक नए उद्यमियों को सभी तरह की सहायता उपलब्ध कराएगा। बैंक ने नोएडा के सेक्टर 18 में स्थित अंसल फॉर्च्यून आर्केड की ब्रांच में इस तरह की सर्विस को शुरू किया है।   दिल्ली में बैंक ने खोला था पहला स्मार्टअप जोन बैंक ने दिल्ली में सबसे पहले अपना स्मार्ट अप जोन खोला। इसके बाद देश भर के 30 शहरों में मौजूद 65 ब्रांचों में इस तरह का जोन बनाया जा रहा है। इस तरह के जोन टियर टू और थ्री शहरों में भी खोले जाएंगे जो स्टार्टअप जोन हब बनाए गए हैं।   नोएडा में हैं 2000 स्टार्टअप कंपनियां बैंक के जोनल हेड श्रीनिवास मूर्ति और मोगली लैब्स इंडिया प्राइवेट लिमिटेड की डायरेक्टर फाइनेंस सुचिता गुप्ता ने बताया कि अकेले नोएडा में दो हजार से अधिक स्टार्टअप जोन हैं, जो कि पूरे यूपी में सबसे ज्यादा हैं।  ऐसे स्टार्टअप को बैंक अपनी तरफ से पार्टनर बनाने की पहल करेगा। यहां बना स्मार्टअप जोन नोएडा ही नहीं, बल्कि पूरे यूपी से आने वाले लोगों की मदद करेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके PF अकाउंट पर EPFO जल्द लेने जा रहा है बड़ा फैसला, मिलेगी यह बुरी खबर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-to-decide-on-interest-rates-on-pf-account-soon/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 11:37:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-to-decide-on-interest-rates-on-pf-account-soon/</guid>
      <description>अगर आपका खाता है तो फिर इस महीने के अंत तक आपके लिए एक बुरी खबर आने वाली है। कर्मचारी भविष्य निधि संगठन () जल्द ही पीएफ खाताधारकों के लिए एक बड़ा फैसला लेने वाला है, जिससे उनको मिलने वाले ब्याज पर असर पड़ेगा।   पिछले साल की तुलना में कम हो जाएगा ब्याज दर ईपीएफओ के सेंट्रल बोर्ड ऑफ ट्रस्टीज की इस महीने की 23 तारीख को एक बैठक होने जा रही है, जिसमें ब्याज दर को 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लैक मनी पर ईडी ने कसा शिकंजा, मनी लांड्रिंग-फेमा के तहत दर्ज किए 3,700 केस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ed-tightens-its-noose-on-black-money-3700-cases-registered-under-money-laundering-and-fema/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 09:40:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ed-tightens-its-noose-on-black-money-3700-cases-registered-under-money-laundering-and-fema/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद सामने आए कालाधन के मामलों के खिलाफ कार्रवाई के तहत मनी लांड्रिंग और हवाला लेन-देन के तहत 3,700 से अधिक मामलों की छानबीन कर रही है जिनमें 9,935 करोड़ रुपये की शामिल है। बृहस्पतिवार को एक आधिकारिक रिपोर्ट में इसकी जानकारी दी गई।  पिछले साल 8 नवंबर को हुई नोटबंदी के बाद दर्ज किए गए इन मामलों में केंद्रीय जांच एजेंसी ‘जोखिम आंकलन’ भी किया जिनमें 43 फीसदी वित्तीय अपराध फर्जी कंपनियों के माध्यम से बैंकों या वित्तीय संस्थानों के साथ धोखाधड़ी करके किए गए।  नोटबंदी के बाद हुए अन्य श्रेणी के वित्तीय अपराधों में 31 फीसदी भ्रष्टाचार, 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्रीय कर्मियों को घर बनाने के लिए मिलेगा सैलरी का 34 गुना तक एडवांस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-employees-can-get-loan-upto-24-lakh-rupees/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 09:16:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-employees-can-get-loan-upto-24-lakh-rupees/</guid>
      <description>केंद्रीय कर्मचारी अब मकान खरीदने या बनाने के लिए 8.50 फीसदी दर पर 25 लाख रुपये तक ले सकते हैं। यह कदम आवासीय सेक्टर को बढ़ावा देने के मकसद से उठाया जा रहा है।   आधिकारिक सूत्रों ने बताया कि पहले अग्रिम पाने की अधिकतम सीमा 7.50 लाख रुपये थी जिस पर 6 से 9.5 फीसदी का ब्याज देना पड़ता था। आवासीय एवं शहरी मामलों के मंत्रालय से जुड़े एक वरिष्ठ अधिकारी ने बताया कि प्रमुख बैंकों से 20 साल के लिए 25 लाख का लोन लेने के बदले आवास निर्माण अग्रिम (एचबीए) से यह राशि लेने पर करीब 11 लाख रुपये बचेंगे।  पढ़ें-   उन्होंने बताया कि यदि भारतीय स्टेट बैंक से 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिजिटल ट्रांजेक्शन को बढ़ाने के लिए सरकार का प्‍लान, ऑनलाइन पेमेंट से हटेगा GST</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/to-boost-digital-payement-government-planning-to-leave-gst/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 06:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/to-boost-digital-payement-government-planning-to-leave-gst/</guid>
      <description>डिजिटल तरीकों का इस्तेमाल करके करने वालों को सरकार फायदा दे सकती है। अगर कोई व्यक्ति ऑनलाइन, कार्ड स्वाइप, मोबाइल वॉलेट का प्रयोग ज्यादा से ज्यादा करेगा, उसको सरकार पर छूट भी देगी। इनसे 18 फीसदी जीएसटी चार्ज नहीं लिया जाएगा। इस बात का फैसला की बैठक के बाद शुक्रवार को लिया जा सकता है।   डिजिटल ट्रांजेक्शन को देना है बढ़ावा इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक, के एक अधिकारी ने बताया कि सरकार का मकसद डिजिटल ट्रांजेक्शन को बढ़ावा देने का है, ताकि लोग इसका ज्यादा से ज्यादा प्रयोग करें। अभी ऐसे ट्रांजेक्शन करने पर भी टैक्स देना पड़ता है, जिसकी वजह से लोग इसका प्रयोग बहुत कम कर रहे हैं।   कारोबारियों को भी होगा फायदा सरकार उन कारोबारियों को भी फायदा देंगें जो से जु़ड़े हुए हैं। अगर कोई कारोबारी अपना टैक्स भी ऑनलाइन भरता है, तो उसको भी टैक्स में छूट देने के साथ-साथ कैशबैक या फिर अलग से इनाम दिया जा सकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> IRDAI का नया फैसला, बीमा पॉलिसी वाले जरूर देखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1ecmvbz/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 18:38:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1ecmvbz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST ने फीकी की सोने की चमक, पिछली तिमाही में खरीद में हुई 24 फीसदी की गिरावट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-demands-down-by-24-percent-in-last-quarter-due-to-gst/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 18:27:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-demands-down-by-24-percent-in-last-quarter-due-to-gst/</guid>
      <description>भारत में सोने की मांग वर्ष 2017 की तीसरी तिमाही (जुलाई-सितंबर) में 24 फीसदी घटकर 145.9 टन रही। मांग में यह गिरावट वस्तु एवं सेवा कर लागू होने तथा के खुदरा लेनदेन को लेकर धनशोधन रोधी कानून (एएमएल) के प्रभाव में आने से हुई। वर्ल्ड गोल्ड काउंसिल (डब्ल्यूजीसी) की एक रिपोर्ट में यह जानकारी दी गई है।  वित्त वर्ष 2016 की तीसरी तिमाही के दौरान भारत में की मांग 193 टन रही थी। मू्ल्य के आधार पर इस साल की तीसरी तिमाही में सोने की मांग 30 फीसदी गिरावट के साथ 38,540 करोड़ रुपये की रही, जबकि पिछले साल की समान अवधि में यह आंकड़ा 55,390 करोड़ रुपये था।  आभूषणों की मांग में भी कमी आभूषणों की कुल मांग इस साल की तीसरी तिमाही में 25 फीसदी घटकर 114.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>