<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Sep 2017 12:56:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>स्पाइसजेट के अजय सिंह हो सकते हैं NDTV के नए मालिक, 40 फीसदी हिस्सेदारी खरीदने की चर्चा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/spicejet-ajay-singh-set-to-become-new-owner-of-ndtv-will-have-editorial-rights-too/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 12:56:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/spicejet-ajay-singh-set-to-become-new-owner-of-ndtv-will-have-editorial-rights-too/</guid>
      <description>न्यूज चैनल का टेकओवर हो सकता है। सूत्रों के मुताबिक, इसको के मालिक अजय सिंह खरीदने जा रहे हैं। एनडीटीवी के वर्तमान मालिक राधिका और प्रणय रॉय कंपनी में अपनी हिस्सेदारी को घटाने पर राजी हो गए हैं।   हालांकि की खबर के मुताबिक अजय सिंह ने चैनल में 40 फीसदी हिस्सेदारी खरीद ली है, जिसके बाद राधिका और प्रणय रॉय का शेयर अब घटकर के 20 फीसदी रह जाएंगे। डील के अनुसार अजय सिंह के पास चैनल के संपादकीय अधिकार भी रहेंगे।   पढ़ें-   600 करोड़ रुपये में हुई डील इंडियन एक्सप्रेस को मिली जानकारी के अनुसार यह डील 600 करोड़ रुपये में हुई है। कंपनी के 400 करोड़ के कर्ज को भी डील में शामिल किया गया है। डील से रॉय दंपती को 100 करोड़ रुपये भी मिलेंगे। हालांकि स्पाइसजेट के अधिकारी ने इस तरह की डील का खंडन किया है। एक्सप्रेस द्वारा एनडीटीवी को भेजे गए ईमेल और मैसेज का भी जवाब नहीं मिला है।  चल रही है सीबीआई जांच केंद्रीय जांच ब्यूरो एनडीटीवी के को-फाउंडर और एक्जीक्यूटिव को-चेयरपर्सन प्रणय रॉय के खिलाफ जांच कर रहा है। सीबीआई ने इससे पहले दिल्ली और देहरादून की 4 जगहों पर छापेमारी भी की थी। उनके खिलाफ केस भी दर्ज किया गया था। बताया जा रहा है कि प्रणय तथा राधिका रॉय ने प्राइवेट कंपनी व दूसरों ने कथित तौर पर बैंकों से धांधली की है।  एनडीटीवी के अधिकारी ने किया इंकार  हालांकि एनडीटीवी के बिकने की खबरों के बीच चैनल के किसी अधिकृत पदाधिकारी या मालिकान का पक्ष तो सामने नहीं आया है लेकिन अंग्रेजी अखबार द हिंदू ने चैनल के एक वरिष्ठ अधिकारी के हवाले से दावा किया है कि इन खबरों में कोई सच्चाई नहीं है। उक्त अधिकारी ने मीडिया में चल रही खबरों को पूरी तरह बेबुनियाद बताया है। खास बात ये है कि अभी तक एनडीटीवी की हिंदी और अंग्रेजी दोनों साइटों पर इसको लेकर कोई प्रतिक्रिया नहीं दी गई है, न ही इन खबरों का खंडन किया गया है न ही इससे जुड़ी कोई अन्य खबर प्रकाशित की गई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;KBC&#39; ही नहीं, ये प्लान भी आपको बना सकता है करोड़पति, निवेश केवल 5 हजार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/not-only-kbc-this-plan-can-also-make-you-crorepati-in-short-period/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 12:29:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/not-only-kbc-this-plan-can-also-make-you-crorepati-in-short-period/</guid>
      <description>अगर आप टीवी के मश्हूर शो कौन बनेगा करोड़पति में हिस्सा नहीं ले पा रहे हैं लेकिन करोड़पति बनने का सपना सोच रहे हैं तो फिर एक ऐसा इन्वेस्टमेंट प्लान है, जिसकी मदद से आप 15 साल के अंदर आसानी से करोड़पति बन सकते हैं। करना होगा हर महीने 5 हजार रुपये का इन्वेस्टमेंट
हम आपको जो प्लान बताने जा रहे हैं उसमें किसी तरह की हेरा-फेरी या फिर पैसे डूबने का खतरा नहीं है। इस प्लान के तहत आपको हर महीने अपनी इनकम से कुछ हजार रुपयों की सेविंग करनी होगी, जिसके बाद आप करोड़पति बन सकते हैं। अभी हम जो प्लान आपको बताने जा रहे हैं, उसके तहत हर महीने 5 हजार रुपये का इन्वेस्टमेंट करना होगा। इस प्लान में ऐसे करें निवेश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में डेबिट कार्ड से बुक नहीं हो रहा है रेल टिकट, बैंक-IRCTC में हुई लड़ाई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/in-festive-season-you-cant-book-rail-tickets-through-debit-card-tussle-between-bank-and-irctc/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 08:57:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/in-festive-season-you-cant-book-rail-tickets-through-debit-card-tussle-between-bank-and-irctc/</guid>
      <description>अगर आपने दशहरा-दिवाली जैसे बड़े त्योहार पर घर जाने की सोच रहे हैं और अभी तक का टिकट बुक नहीं कराया है, तो फिर आने वाले दिनों में आपको मुश्किल आने वाली है। खासतौर पर उन लोगों के लिए जो की वेबसाइट या फिर ऐप के माध्यम से टिकट बुक करते हैं। आप अपने टिकट को डेबिट कार्ड से बुक नहीं करा सकेंगे। केवल क्रेडिट कार्ड या फिर नेट बैंकिंग के माध्यम से ही टिकट बुक करने की सुविधा आपको मिलेगी।   एफईऑनलाइन के मुताबिक बैंकों और आईआरसीटीसी में विवाद के चलते इसका खामियाजा आम पब्लिक को भुगतना पड़ रहा है। बैंकों ने ट्रांजेक्शन पर मिलने वाली फीस को शेयर करने से मना कर दिया है, जिसके कारण ये दिक्कतें आ रही हैं। इन बैंकों में देश का सबसे बड़ा बैंक एसबीआई भी शामिल है, जिसके डेबिट कार्ड से ट्रांजेक्शन करने पर फिलहाल आईआरसीटीसी ने रोक लगा रखी है।  &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;560&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवरात्र स्पेशलः फेस्टिव सीजन में अपनाएं ये 5 तरीके, पैसे की कमी न होगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-don-t-have-to-face-cash-shortage-during-navratra-by-following-these-five-steps/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 20:19:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-don-t-have-to-face-cash-shortage-during-navratra-by-following-these-five-steps/</guid>
      <description>नवरात्रों के साथ ही देश भर में फेस्टिव सीजन की शुरुआत हो चुकी है। इस सीजन में सबसे ज्यादा पैसा खर्च होता है। कई बार खर्च इतना ज्यादा होता है कि घर का बजट भी बिगड़ जाता है। ऐसे में लोन लेने के अलावा कोई ऑप्शन नहीं बचता है, जिससे आप घर के बिगड़े बजट को सही कर सकें। हम आपको बताने जा रहे हैं लोन लेने के 5 तरीके, जिनका इस्तेमाल करके आप त्योहारी सीजन में अपनी पसंद की खरीददारी आसानी से कर सकते हैं।   कंपनी से ले सकते हैं लोन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक दिन के बच्चे का भी बनवा सकते हैं आधार कार्ड, फॉलो करना होगा ये प्रोसेस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-you-can-make-new-born-baby-aadhaar-card-by-following-these-simple-steps/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 14:58:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-you-can-make-new-born-baby-aadhaar-card-by-following-these-simple-steps/</guid>
      <description>अब आप अपने एक दिन के जन्मे बच्चे का भी आधार कार्ड बनवा सकते हैं। चाहे उसका नाम रखा हो या नहीं उसकी यूनिक आईडेंटिटी जिंदगी भर के लिए बन जाएगी। देश के कुछ शहरों में मौजूद अस्पताल भी अपने यहां ऐसे जन्में बच्चों का आधार कार्ड बच्चे के जन्म लेते ही आधार कार्ड के लिए प्रोसेस पूरा कर लेते हैं। हम आज आपको बताने जा रहे हैं कि कैसे आप अपने एक दिन के बच्चे से लेकर के 15 साल के बच्चे का आधार कार्ड बनवा सकते हैं&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब इस बड़े बैंक ने 2500 से अधिक कर्मचारियों को नौकरी से निकाला, ये है वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/yes-bank-sacks-2500-employees-before-festive-season-due-to-automation/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 12:57:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/yes-bank-sacks-2500-employees-before-festive-season-due-to-automation/</guid>
      <description>प्राइवेट सेक्टर के प्रमुख बैंकों में शुमार ने फेस्टिव सीजन की शुरुआत से पहले अपने 2500 कर्मचारियों को बाहर का रास्ता दिखा दिया है। इन कर्मचारियों को ऑटोमेशन, डिजिटाइजेशन, खराब पर्फोमेंस की वजह से बाहर किया गया है। यह बैंक में कार्यरत कुल कर्मचारियों का 10 फीसदी हिस्सा है। बैंक के पूरे देश में 21 हजार से अधिक कर्मचारी हैं।   इससे पहले प्राइवेट सेक्टर के दूसरे सबसे बड़े बैंक में शुमार ने पिछले साल मार्च 2017 तक 11 हजार से अधिक कर्मचारियों को बाहर किया था।   पढ़ें-   बैंक का कदम अप्रत्याशित इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक, बैंक ने यह कदम तब उठाया है जब उसके चीफ राणा कपूर ने अपने ब्रांच नेटवर्क 1020 से 1800 तक बढ़ाने की बात कही थी। इस हिसाब से बैंक कर्मचारियों को मैनेजमेंट का यह कदम काफी अप्रत्याशित लगा है।  बैंक के मैनेजमेंट ने ई-मेल जारी करके कहा कि यह अप्रेजल से पहले की जाने वाली कवायद है, जो कि हर बैंक में फॉलो किया जाता है। बैंक ऐसे कर्मियों को अपने साथ नहीं रख सकता है, जिनकी उत्पादकता काफी अच्छी नहीं रही थी।   डिजिटाइजेशन से ब्रांच हुई बेमानी कपूर ने अपने टॉप मैनेजमेंट को ईमेल करके कहा कि डिजिटाइजेशन की वजह से ब्रांच, एटीएम, पीओएस मशीन, डेबिट व क्रेडिट कार्ड बेमानी हो गए हैं। ऐसे में हमें अपना विस्तार काफी सोच समझकर करना होगा। ऑटोमेशन की वजह से बैंक अब अपने ऑपरेशन के लिए रोबोट का सहारा ले रहे हैं। हमारे डिजिटल ट्रांजेक्शन काफी बढ़ गए हैं, जिससे डिजिटल पर ज्यादा फोकस करना पड़ रहा है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुपरफास्ट ट्रेनों में अब लगेंगे ऑटो डिस्पेंसर सीट कवर, इन ट्रेनों से होगी शुरुआत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-to-introduce-auto-dispenser-seat-cover-in-superfast-trains-all-over-the-country/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 12:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-to-introduce-auto-dispenser-seat-cover-in-superfast-trains-all-over-the-country/</guid>
      <description>देश भर में चल रही तमाम सुपरफास्ट के टॉयलेट में लगे कमोड में अब बटन दबाते ही बैठने वाले स्थान पर कवर आ जाएगा। यह संभव होगा ऑटो डिस्पेंसर सीट कवर से। रेलवे ने इसकी तैयारी शुरू कर दी है। प्रयोग के तौर ऑटो डिस्पेंसर पश्चिम रेलवे द्वारा एक में लगाया गया था। यात्रियों से मिले बढ़िया रिस्पांस के बाद रेलवे अब तमाम सुपर फास्ट ट्रेनों के फर्स्ट एसी कोच के टॉयलेट में लगे कमोड में ऑटो डिस्पेंसर सीट कवर लगवाने जा रहा है।   इन ट्रेनों में होगी शुरुआत उत्तर मध्य रेलवे की प्रयागराज एक्सप्रेस, इलाहाबाद-नई दिल्ली दुरंतो और इलाहाबाद-जयपुर एक्सप्रेस में इसे लगाने की तैयारी है।दरअसल अभी ट्रेनों के फर्स्ट एसी कोच में यात्रियों को टॉयलेट जाने पर पर्सनल डिस्पोजल सीट कवर ही उपलब्ध हैं।  पढ़ें-   कई बार देखा गया है कि प्रयोग के बाद जाने अनजाने में ये कवर नीचे जमीन पर गिर जाते हैं। इससे टॉयलेट में काफी गंदगी हो जाती है। इन्हीं सब को देखते हुए पश्चिम रेलवे ने राजधानी एक्सप्रेस के एसी फर्स्ट कोच के टॉयलेट में प्रयोग के तौर पर ऑटो डिस्पेंसर सीट कवर लगाए थे। इसे यात्रियों ने काफी सराहा भी।   ऐसे करता है काम इसके तहत कमोड के ऊपर एक बटन लगा हुआ था। उसे दबाने के बाद उसमें से एक पेपर निकलता था जो कमोड के ऊपर एडजस्ट हो जाता है। प्रयोग करने के बाद बटन दबाने के बाद वह पेपर फ्लश के माध्यम से नीचे चला जाता है और उसके स्थान पर एक दूसरा पेपर कमोड पर बैठने वाले स्थान पर आ जाता है।  इससे टॉयलेट भी गंदा नहीं होता और यात्री भी इसका आसानी से इस्तेमाल कर लेते हैं। इस बारे में डीआरएम इलाहाबाद एसके पंकज का कहना है कि इस तरह के डिस्पेंसर मंडल की प्रमुख ट्रेन प्रयागराज, दुरंतो, इलाहाबाद-जयपुर आदि में लगाने की योजना है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में बिल्डर्स ने निकाले ऑफर्स, आप भी उठा सकते हैं ऐसे लाभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ncr-builders-launches-new-offer-to-cash-in-on-festive-season/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 10:38:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ncr-builders-launches-new-offer-to-cash-in-on-festive-season/</guid>
      <description>देश में त्योहारों का सीजन आते ही घरों से लेकर बाजारों तक हलचल तेज होने लगी है। एक ओर जहां आम आदमी त्योहारों में अपनी जरूरतों को पूरा करने लिए जेब का बजट सुधारने लगता है वहीं मार्केट में भी छूट और आकर्षक ऑफर्स के जरिये उनकी जरुरतों को पूरा करने की कोशिश की जाती है।   इन सारे बदलावों के बाद भी अपने आशियाने का सपना देखने वालों के लिए इस बार उसे साकार करने का अच्छा मौका है। नोटबंदी को काफी समय बीत चुका है और लोगों ने तेजी से आगे बढ़कर इस बदलाव को स्वीकार कर लिया है।  दूसरी तरफ जीएसटी के लागू होने के बाद लम्बे अर्से से घरों के दामों में बनी अनिश्चितता भी ख़त्म हो चुकी है। इसके अलावा रियल एस्टेट सेक्टर में विश्वसनीयता और पारदर्शिता का माहौल बनाने में रेरा अपनी पूरी भूमिका निभा रहा है। अंत में बैंकों की ओर से घरों के लिए ब्याज दरों में कटौती और मार्केट में घरों के दामों में ठहराव लोगों को उनके खुद के आशियाने की ओर कदम बढ़ाने में मदद करेंगे। हम आपको बताने जा रहे है ऐसे ही कुछ खास ऑफर्स के बारे में&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेल यात्रियों को मिलेगी खाने की मात्रा और कांट्रैक्टर की जानकारी, तत्काल लागू हुआ नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-railway-minister-issued-new-guidelines-on-food-supplied-by-catering-staff/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 09:04:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-railway-minister-issued-new-guidelines-on-food-supplied-by-catering-staff/</guid>
      <description>ट्रेन में सफर के दौरान खाने की क्वालिटी, कम मात्रा और ज्यादा पैसे चार्ज करने की शिकायतों से परेशान ने नकेल कसना शुरू कर दिया है। रेल मंत्री की तरफ से जारी आदेश में कहा गया है कि अब कैटरिंग में लगे सभी सप्लायर या फिर कांट्रैक्टर को खाने की पैकिंग पर सभी तरह की जानकारी देनी होगी।   रेलवे बोर्ड की तरफ से सभी जोन को जारी पत्र में कहा गया है कि अब खाने के पैकेट पर सप्लाइयर का नाम, मात्रा, पैक करने की तारीख और खाना वेज है या फिर नॉनवेज इसकी जानकारी देनी होगी अभी खाने के पैकेट पर केवल वेज या फिर नॉनवेज की जानकारी होती है।   तत्काल प्रभाव से लागू होगा नियम इस नियम को रेलवे में तत्काल प्रभाव से लागू कर दिया गया है। आईआरसीटीसी ने भी ट्रेनों में चल रहे सभी वेंडर और स्टाफ को नए नियम की जानकारी दे दी है।   ओवरचार्जिंग से परेशान होते थे यात्री ट्रेन में सफर के दौरान यात्री खाने की क्वालिटी के साथ-साथ ओवरचार्जिंग की शिकायत भी करते थे। अब रेल मंत्री के इस आदेश से कैटरिंग स्टाफ की मनमानी पर अंकुश लगेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flipkart की फेस्टिव सेल: ऐसे खरीदें बिना ब्याज के EMI पर सामान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/buy-products-on-flipkart-festive-sale-through-emi-with-no-interest-amount/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 07:49:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/buy-products-on-flipkart-festive-sale-through-emi-with-no-interest-amount/</guid>
      <description>ऑनलाइन रिटेलर कंपनी की फेस्टिव सेल में सामान खरीदने से पहले कुछ अहम बातों का ध्यान रखेंगे तो फिर आपको ज्यादा फायदा होने की उम्मीद है। जहां फ्लिपकार्ट नो कैश ईएमआई का ऑप्शन लेकर के आया है, वहीं भी buy now-pay latter की स्कीम लेकर के आया है। अब हम पहले जानते हैं फ्लिपकार्ट के ऑफर के बारे में&amp;hellip;  बजाज फिनसर्व के साथ किया है समझौता फ्लिपकार्ट ने बजाज फिनसर्व के साथ में टाईअप किया है। इसके तहत आप जो भी प्रॉडक्ट फ्लिपकार्ट की साइट से सेल के दौरान खरीदेंगे, उस पर फाइनेंस की सुविधा बजाज देगा, न कि फ्लिपकार्ट। इसके लिए ग्राहकों को बजाज फिनसर्व की तरफ से जारी ईएमआई कार्ड लेना होगा। ये कोई क्रेडिट कार्ड नहीं है, बल्कि एक तरह से पर्सनल लोन कार्ड है।   पढ़ें-  नहीं है क्रेडिट कार्ड तो भी ईएमआई पर होगी खरीदारी फ्लिपकार्ट के निदेशक और डिजिटल व कंज्यूमर फाइनेंश्यिल सर्विस के हेड मयंक जैन ने कहा कि पूरे देश में केवल एक फीसदी लोगों के पास क्रेडिट कार्ड की सुविधा उपलब्ध है। ऐसे में कंपनी ने जो ऑफर फेस्टिव सेल के दौरान दिया है, उससे काफी लोगों को फायदा होने की उम्मीद है।   नहीं देना होगा इंटरेस्ट और सर्विस चार्ज अगर कोई कस्टमर फ्लिपकार्ट से ईएमआई कार्ड के जरिए सामान खरीदता है तो फिर उसको किसी तरह का कोई इंटरेस्ट या फिर अलग से चार्ज नहीं देना होगा। बजाज का यह ईएमआई कार्ड देश के 160 शहरों की 16 हजार शॉप्स पर यूज हो सकता है। अगर कोई ग्राहक इस कार्ड से फ्लिपकार्ट के अलावा और जगह सामान खरीदेगा तो उसे इंटरेस्ट देना होगा।   खर्च करने होंगे 349 रुपये कस्टमर को यह कार्ड लेने के लिए 349 रुपये की ज्वाइनिंग फीस देनी होगी, उसके बाद हर साल 99 रुपये की रिनुअल फीस लगेगी। कस्टमर को अपने डॉक्यूमेंट देने होंगे, जिसके बाद कंपनी कार्ड को जारी करेगा। फिलहाल ये ऑफर केवल उन्हीं लोगों को मिलेगा जो ऐप के जरिए खरीदारी करेंगे।   अमेजॉन पर चल रही है ये स्कीम अमेजॉन पर buy now pay later स्कीम चल रही है, जिसके तहत एचडीएफसी बैंक के क्रेडिट कार्ड के जरिए सामान खरीदने वालों को 3 महीने की राहत मिलेगी। ऐसे ग्राहकों को सामान खरीदने के बाद जनवरी 2018 से ईएमआई शुरू होगी। यानी आप अभी सामान खरीदें और जनवरी से अपनी ईएमआई के जरिए पेमेंट करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट्रोलः जेटली का कांग्रेस पर पलटवार, जो सवाल उठा रहे हैं वो अपने राज्यों में घटाएं कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-announces-bonus-to-rail-employees-before-festive-season/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:20:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-announces-bonus-to-rail-employees-before-festive-season/</guid>
      <description>देश भर में बढ़ती डीजल-पेट्रोल की कीमतों को लेकर वित्त मंत्री अरुण जेटली ने पलटवार किया है। बुधवार को जेटली ने गैर भाजपा शा‌सित राज्यों और कांग्रेस पर निशाना साधते हुए कहा कि जो लोग सवाल उठा रहें हैं वे अपने यहां दाम घटाएं। पेट्रोल की बढ़ती कीमतों पर कांग्रेस ने केंद्र सरकार की नीतियों को लेकर सरकार पर सवाल उठाए हैं। Union Minister Arun Jaitley briefs media after cabinet meeting — ANI (@ANI)  रोहिंग्या मामले पर जेटली ने कहा कि यह एक नीतिगत मुद्दा है और इस संबंध में सरकार सुप्रीम कोर्ट में हलफनामा दाखिल कर चुकी है।  इसके अलावा वित्त मंत्री अरुण जेटली ने बताया कि ITDC के होटल जयपुर अशोक को राजस्थान सरकार और ललिता महल पैलेस होटल, मैसूर को कर्नाटक सरकार को सौंपा जाएगा।   बता दें कि डीजल-पेट्रोल के बढ़ते दामों पर कांग्रेस समेत अन्य विपक्षी दलों ने केंद्र सरकार की नीतियों को लेकर  इससे पहले केंद्र सरकार ने रेल कर्मचारियों को तोहफा देते हुए दिवाली से पहले बोनस देने की घोषणा की है। कैबिनेट के फैसलों की जानकारी देते हुए वित्त मंत्री अरुण जेटली ने कहा कि यह बोनस उन्हीं कर्मचारियों को मिलेगा जिनकी उत्पादकता काफी अच्छी रही है। इसके साथ ही उत्पादकता को बढ़िया करने के लिए सरकार इंसेंटिव भी देगी।  Cabinet approves payment of Productivity Linked Bonus for employees,before festival season;incentive to improve productivity</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुप्रीम कोर्ट से आम्रपाली और यूनिटेक को झटका, खरीददारों के पक्ष में दिया बड़ा फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-gives-jolt-to-unitech-and-amrapali-in-two-different-cases/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 15:36:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-gives-jolt-to-unitech-and-amrapali-in-two-different-cases/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट ने दो अलग-अलग फैसलों में रियल एस्टेट कंपनियां आम्रपाली और को झटका देते हुए बायर्स के पक्ष में फैसला दिया है। जहां यूनिटेक का प्रोजेक्ट गुरुग्राम में चल रहा है, वहीं आम्रपाली का प्रोजेक्ट नोएडा में है, जिसके खिलाफ इन दोनो कंपनियों के बायर्स गए थे।   यूनिटेक के 39 बॉयर्स को मिला 80 हजार का मुआवजा सुप्रीम कोर्ट ने यूनिटेक के विस्टा प्रोजेक्ट में 39 बायर्स में प्रत्येक को 80 हजार रुपये मुआवजा देने का आदेश दिया है। फ्लैट मालिकों ने हालांकि 1लाख रुपये का मुआवजा मांगा था। यह मुआवजा इन लोगों ने मानसिक और कानूनी खर्चों के तौर पर मांगा था। यूनिटेक ने विस्टा प्रोजेक्ट को 2012 में पूरा करने का वायदा किया था, लेकिन कंपनी ऐसा नहीं कर पाई है। हालांकि कोर्ट के पहले दिए गए आदेश के बाद कंपनी ने बॉयर्स को मूल राशि और 14 फीसदी ब्याज दे दिया है।  SC disposes off appeals of 39 homebuyers; apart from giving principal amt &amp;amp; interest at rate of 14% in Unitech real estate developers case.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI के खाताधारकों के लिए है खुशखबरी, इन खातों में नहीं लगेगा चार्ज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-don-t-have-to-pay-minimum-balance-charge-on-these-sbi-accounts/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 15:11:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-don-t-have-to-pay-minimum-balance-charge-on-these-sbi-accounts/</guid>
      <description>अगर आप एसबीआई के कस्टमर हैं और अपने सेविंग बैंक अकाउंट में मिनिमम बैलेंस नहीं रखने के कारण हर बार परेशान होते हैं तो आपके लिए बैंक में तीन तरह के अकाउंट है, जिन पर किसी तरह का कोई मिनिमम बैलेंस कम होने पर चार्ज नहीं कटता है। अगर आपका सेविंग अकाउंट है तो आप इसको अन्य अकाउंट में ट्रांसफर करा सकते हैं।  शहरी क्षेत्रों में 5 हजार रुपये रखना जरूरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेटी के पिता हैं तो इस स्कीम में कीजिए निवेश, 11 साल बाद आप करोड़पति</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-you-had-a-10-year-old-daughter-than-can-become-crorepati-in-another-11-years/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 13:45:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-you-had-a-10-year-old-daughter-than-can-become-crorepati-in-another-11-years/</guid>
      <description>अगर आपके घर में 10 साल की बेटी है तो फिर आप अगले 11 सालों में बेटी को कम से कम लखपति बना सकते हैं। यह आपके द्वारा किए गए निवेश पर निर्भर करेगा कि आप बेटी को 21 साल की उम्र में लखपति बनाते हैं या फिर करोड़पति। केंद्र सरकार द्वारा चलाई जा रही इस स्कीम की एक खास बात और ये है कि इसमें एफडी और सेविंग अकाउंट में मिलने वाले ब्याज से ज्यादा मिलता है और इनकम टैक्स में छूट भी मिलती है। 10 वर्ष की उम्र तक बेटियों का खुलेगा खाता</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पिज्जा, कोल्डड्रिंक्स पर बढ़ेगा जीएसटी, सिगरेट-शराब पर अतिरिक्त सेस लगाने की सरकार ने की तैयारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-get-ready-to-pay-more-on-pizza-burger-samosa-as-government-planning-to-raise-gst/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 10:37:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-get-ready-to-pay-more-on-pizza-burger-samosa-as-government-planning-to-raise-gst/</guid>
      <description>आपके मनपंसद , बर्गर, समोसा, कोल्डड्रिंक और -शराब जल्द ही महंगे होने वाले हैं। केंद्र सरकार इनको इसलिए महंगा करने जा रही है, क्योंकि इन पदार्थों के ज्यादा सेवन करने से होने वाली बीमारियों पर सबसे अधिक खर्चा होता।   इससे बचने के लिए केंद्र सरकार ने मल्टी मिनिस्ट्री प्लान तैयार किया है। केंद्र सरकार का मकसद लोगों की सेहत को सुधारने का है, लेकिन इसके लिए जो प्रावधान तय किए गए हैं, उनसे ऐसे लोगों की जेब पर भी सबसे ज्यादा असर पड़ेगा जो इनका सेवन करते हैं।  पढ़ें-   सीएनबीसी टीवी 18 के अनुसार, योजना के अनुसार वित्त मंत्रालय को हाई फैट और शुगर वाले आइटम पर जीएसटी बढ़ाने और अधिक सेस लगाने के लिए कहा है। जल्द ही ऐसी वस्तुओं पर केंद्र सरकार जीएसटी की दर को बढ़ाकर के 28 फीसदी और अतिरिक्त सेस लगाने की घोषणा कर सकती है।   स्कूल-कालेज-यूनिवर्सिटी में नहीं मिलेगा समोसा, पैटीज अब स्कूल कालेज की कैंटीन में समोसा और पैटीज नहीं मिलेगी। केंद्र सरकार ने एचआरडी मिनिस्ट्री से कहा है कि वो जल्द ही पूरे देश के हरेक स्कूल, कालेज और यूनिवर्सिटी की कैंटीन और इनके आसपास 500 मीटर की परिधि में आने वाली की दुकानों पर समोसा सहित अन्य जंक फूड के बनाने और बेचने पर रोक लगाए।   तंबाकू और शराब पर बढ़ेगी इंपोर्ट ड्यूटी सरकार का प्लान है कि वो तंबाकू और शराब पर जल्द ही इंपोर्ट ड्यूटी को बढ़ा देगी। वाणिज्य मंत्रालय को जंक फूड, तंबाकू और शराब पर इंपोर्ट ड्यूटी बढ़ाने के अलावा स्पेशल इकनॉमिक जोन की सुविधा को रोकने पर जोर देने के लिए कहा गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स-निफ्टी की धीमी पड़ी रफ्तार, रुपया भी हुआ कमजोर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-open-with-down-and-rupee-also-down-against-dollar/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 10:27:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-open-with-down-and-rupee-also-down-against-dollar/</guid>
      <description>भारतीय शेयर बाजार मंगलवार को धीमी रफ्तार के साथ खुला है। 30 शेयरों वाला बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज (बीएसई) 32 हजार के स्तर पर बरकार है, लेकिन उसमें गिरावट दर्ज की गई है। वहीं 50 शेयरों वाले निफ्टी 10 हजार के पार खुला है। बीएसई 32 हजार और निफ्टी 10 हजार के स्तर पर खुला है।   बता दें कि सेंसेक्स 9 अंकों की गिरावट के साथ 32,413 पर पहुंच गया है। वहीं 50 शेयरों वाला निफ्टी 9 अंकों की गिरावट के साथ 10,143 के स्तर पर खुला है।  इससे पहले सेंसेक्स मंगलवार को 32,423 और निफ्टी 10,153 के स्तर पर बंद हुआ था। सेंसेक्स और निफ्टी में गिरावट के साथ रुपया भी गिरावट का मुंह देखकर खुला है। डॉलर के मुकाबले रुपया आज 5 पैसे घटकर 64.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है दुनिया का पहला सुरक्षित नोट, कोई नहीं कर सकता नकल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bank-of-england-issued-a-ten-pound-note/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 19:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bank-of-england-issued-a-ten-pound-note/</guid>
      <description>ब्रिटेन में बैंक ऑफ इंग्लैंड ने 10 पाउंड का नया नोट जारी कर दिया है। बताया जा रहा है ये नोट कागजी नोट के मुकाबले साफ, सुरक्षित और मजबूत है। कागज के नोट से जाली नोट बनाए जा सकते हैं इसलिए इस तरह के खास नोट को तैयार किया गया है। आइए जानते हैं इस नए नोट की खूबियां&amp;hellip;  - ब्रिटेन में 10 ब्रिटिश पाउंड का नया नोट जारी ।  - नकल के लिहाज से दुनिया का सबसे सुरक्षित नोट।  - नकल रोकने के लिए अत्याधुनिक तकनीक का उपयोग।  - ये नोट पॉलिमर के हैं और कागज के नोटों से 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर मार्केट ने छुई नई ऊंचाई, 70 फीसदी तक चढ़े डिक्सन टेक्नोलॉजी के शेयर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-on-a-record-high-shares-of-dixon-technology-surge-70-percent-on-tuesday/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 15:45:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-on-a-record-high-shares-of-dixon-technology-surge-70-percent-on-tuesday/</guid>
      <description>भारतीय स्टॉक मार्केट ने सोमवार को एक नई ऊंचाई को छूते हुए नया रिकॉर्ड कायम किया। 30 शेयरों वाला बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज (बीएसई) कारोबार के पहले दिन सोमवार को बड़ी उछाल के साथ खुला, वहीं 50 शेयरों वाला निफ्टी 79 अंकों की बढ़त के साथ 10,165 के स्तर पर खुला। कई कंपनियों ने इस रिकॉर्ड स्तर की बढ़ोत्तरी के बाद जमकर मुनाफा कमाया।  नेशनल स्टॉक एक्सचेंज के मुताबिक निफ्टी ने बाजार बंद होने तक 10,170 का नया मुकाम हासिल किया। अगस्त में निफ्टी ने 10,137 का आंकड़ा छुआ था। वहीं सेंसेक्स में भी 212 अंकों की बढ़ोत्तरी देखने को मिली। इस रिकॉर्ड ऊंचाई की वजह से नोएडा की एक कंपनी डिक्सन टेक्नोलॉजी ने अपने शेयर में 70 फीसदी तक बढ़त दर्ज की।   इस बढ़त की वजह से डिक्सन के शेयर 1766 से 2999 की ऊंचाई तक पहुंच गए। यानि कि इस कंपनी में पैसा लगाने वालों की रिकॉर्ड ऊंचाई से पौ-बारह हो गई। इस साल डॉलर के मुकाबले रुपया भी खासा मजबूत रहा है। शुक्रवार को जहां रुपया 64.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>220 अंकों की उछाल के साथ सेंसेक्स 32 हजार के पार, निफ्टी 10 हजार पर बरकरार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rupees-rate-rise-against-dollar-and-sensex-nifty-also-open-with-hike/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 09:56:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rupees-rate-rise-against-dollar-and-sensex-nifty-also-open-with-hike/</guid>
      <description>30 शेयरों वाला बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज (बीएसई) कारोबार के पहले दिन सोमवार को बड़ी उछाल के साथ खुला है। वहीं 50 शेयरों वाले निफ्टी 10 हजार के पार खुला है। बीएसई 32 हजार और निफ्टी 10 हजार के स्तर पर खुला है। बता दें कि सेंसेक्स 180 अंकों की बढ़त के साथ 32,490 पर पहुंच गया है। वहीं 50 शेयरों वाला निफ्टी 79 अंकों की बढ़त के साथ 10,165 के स्तर पर खुला है।  इससे पहले सेंसेक्स मंगलवार को 32, 272 और निफ्टी 10,085 के स्तर पर बंद हुआ था। सेंसेक्स और निफ्टी में बढ़त के साथ-साथ रुपया भी मजबूती का मुंह देखकर खुला है। डॉलर के मुकाबले रुपया आज 2 पैसे बढ़कर 64.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज जेटली करेंगे गूगल के पेमेंट ऐप &#39;तेज&#39; को लॉन्च, अन्य मोबाइल वॉलेट से मिलेगी कड़ी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/google-payment-app-tej-to-be-launched-today-by-arun-jaitely/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 08:19:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/google-payment-app-tej-to-be-launched-today-by-arun-jaitely/</guid>
      <description>सर्च इंजन का पेमेंट ऐप तेज आज लॉन्च होगा। इसकी लॉन्चिंग वित्त मंत्री करेंगे। गूगल ने इसको भारत के लोगों को ध्यान में रखते हुए तैयार किया है। गूगल के इस पेमेंट ऐप से देश में पहले से चल रहे कई वॉलेट को कड़ी टक्कर मिल सकती है।   जिन कंपनियों ने अपना मोबाइल वॉलेट ऐप पहले से मार्केट में लॉन्च कर रखा है उनमें हाईक मैसेंजर, मोबीक्विक, फ्रीचार्ज, ऑक्सीजन, साइटरस पे, फोन पे, पेयू, इट्जकैश, जियो मनी और ओला मनी शामिल हैं।   पढ़ें-   दकेन.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यात्रीगण कृप्या ध्यान दें... रेलवे ने घटाया सोने का समय, अब मिलेंगे केवल इतने घंटे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-cut-down-sleeping-time-of-passengers-in-all-reserve-sleeper-coaches/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 15:26:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-cut-down-sleeping-time-of-passengers-in-all-reserve-sleeper-coaches/</guid>
      <description>अब ट्रेन के सफर के दौरान अगर आपको नींद आ रही है तो इसके लिए थोड़ा कम समय मिलेगा। ने नया फरमान जारी करते हुए में यात्रा के दौरान रात के समय सोने के समय में कटौती कर दी है।   1 सितंबर से लागू इस नए नियम के अनुसार शताब्दी और सीटिंग कोच वाली ट्रेन को छोड़कर के सभी तरह के स्लीपर और एसी फर्स्ट क्लास, एसी टू टियर व थ्री टियर कोच में रात के समय यात्रा कर रहे यात्री केवल 10 बजे से लेकर के सुबह 6 बजे तक सो सकेंगे।  पढ़ें-   सुबह 6 बजे से लेकर रात के 10 बजे तक सोना निषेध रहेगा। पहले रात के 9 बजे से लेकर के सुबह 6 बजे तक यात्री अपनी सीट का इस्तेमाल सोने के लिए कर सकते थे।   इन पर नहीं होगा नियम लागू रेलवे के नए नियम के अनुसार कुछ यात्रियों को इस नियम में ढील दी गई है। इनमें बीमार, दिव्यांग और गर्भवती महिलाएं शामिल हैं जो तय किए गए समय के बाद भी अपनी रिजर्व सीट का इस्तेमाल सोने के लिए कर सकते हैं।   इसलिए घटाया समय रेलवे ने इसलिए सोने के समय को घटा दिया है, क्योंकि इससे उन पैसेंजर्स को सबसे ज्यादा परेशानी होती थी, जो मीडिल और अपर बर्थ पर सोते थे। खासतौर पर मीडिल बर्थ वाले यात्री लोअर बर्थ पर बैठने वाले यात्री के लिए परेशानी का सबब बनते थे और हर दिन रेलवे को हजारों शिकायतें इस बात की भी मिलती थी। कई बार विवाद इतना बढ़ जाता था कि टीटीई और अन्य स्टाफ को मसला सुलझाना पड़ता था।   साइड बर्थ पर भी लागू होगा ये नियम रेलवे का यह नियम साइड बर्थ पर यात्रा करने वालों के लिए भी लागू होगा। जिनका टिकट साइड अपर बर्थ का है, वो यात्री भी साइड लोअर बर्थ का इस्तेमाल रात्रि 10 से सुबह 6 तक नहीं कर पाएंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खो जाए आधार कार्ड तो घर बैठे ऐसे ऑनलाइन मिलेगा नया, फॉलो करें ये प्रोसेस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-your-aadhaar-card-is-lost-than-follow-this-process-online-to-retrive-it/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 14:13:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-your-aadhaar-card-is-lost-than-follow-this-process-online-to-retrive-it/</guid>
      <description>आज के समय में आधार कार्ड सबसे महत्वपूर्ण डॉक्यूमेंट है। अगर आधार कार्ड नहीं है तो आपके कई जरूरी काम पूरे नहीं हो सकते हैं। इनमें बैंक में खाता खुलवाने, पासपोर्ट बनवाने, आईटीआर दाखिल करने के लिए, पैन कार्ड, रेलवे और एयर टिकट जैसी चीजों के अलावा सब्सिडी वाला राशन, एलपीजी व मनरेगा के लिए आधार कार्ड का न होना आपके लिए मुसीबत खड़ी कर सकता है।   लेकिन अगर आधार खो जाए तो फिर इसके बारे में लोगों को ये नहीं पता है कि इसके बाद क्या करना चाहिए, जिसकी वजह से उन्हें फिर से अपना नया आधार कार्ड मिल जाए। हम आज आपको पूरा प्रोसेस बताने जा रहे हैं, जिसके बाद आप घर बैठे अपना आधार कार्ड फिर से पोस्ट द्वारा और उसकी सॉफ्ट कॉपी पा सकते हैं।  याद रखना होगा अपना मोबाइल नंबर और ईमेल आईडी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुशखबरी! SBI जल्द देने जा रहा है मिनिमम बैलेंस न रखने वालों को ये बड़ी सौगात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-is-going-to-give-customers-this-new-rule-on-minimum-balance/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 12:09:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-is-going-to-give-customers-this-new-rule-on-minimum-balance/</guid>
      <description>भारत के सबसे बड़े बैंक में शुमार जल्द ही एक बड़ी खुशखबरी देने जा रहा है। न रखने वालों करोड़ों कस्टमर्स को हो रही परेशानी को देखते हुए एसबीआई जल्द ही इस फैसले पर पुनर्विचार कर सकता है।   पढ़ें-   अभी एसबीआई अकाउंट होल्डर को 5 हजार रुपये का मिनिमम बैलेंस अपने खाते में रखना जरूरी है। ऐसा न कर पाने पर बैंक पेनाल्टी के तौर पर पैसे काट रहा है। गरीब व्यक्तियों और छात्रों से भी यह पेनाल्टी वसूली जा रही है, जिसको लेकर के बैंक मीडिया के निशाने पर आ गया।   टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, एसबीआई के एमडी रजनीश कुमार ने कहा कि बैंक प्रबंधन इस पर पुनर्विचार कर रहा है। एसबीआई के देश में इस वक्त 40 करोड़ से अधिक अकाउंट्स हैं, जिनमें से 13 करोड़ खाते जीरो बैलेंस वाले खोले गए थे।   बेसिक सेविंग अकाउंट में ट्रांसफर करने की दी सलाह एसबीआई अपने ऐसे ग्राहकों के सेविंग अकाउंट को बेसिक सेविंग अकाउंट में ट्रांसफर करने की सलाह दे रहा है। इस अकाउंट में जीरो बैलेंस होने पर किसी तरह का कोई चार्ज नहीं कटता है। इस अकाउंट में खाताधारकों को केवस चेक बुक की सुविधा नहीं मिलती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने रद्द किया IGNOU सहित 4 हजार से अधिक संस्थानों का FCRA लाइसेंस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/home-ministry-cancels-ignou-and-4-thousand-ngo-s-fcra-licence/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 11:06:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/home-ministry-cancels-ignou-and-4-thousand-ngo-s-fcra-licence/</guid>
      <description>केंद्रीय गृह मंत्रालय ने देश के चार हजार से अधिक संस्थानों और का फॉरेन कांट्रिब्यूशन रेग्यूलेशन एक्ट (FCRA) लाइसेंस रद्द कर दिया है। इनमें देश के जाने-माने शिक्षण संस्थान भी शामिल हैं। इन सभी ने 2010-11 से 2014-15 के बीच के सालों का रिटर्न दाखिल नहीं किया है।   इस बार गिरी इग्नू पर गाज सरकार ने इस बार सहित दिल्ली के गुरूतेग बहादुर खालसा कॉलेज पर गाज गिराई है। सरकार की तरफ से उन एनजीओ और संस्थानों के लिए ये जरूरी है कि वो एफसीआरए एक्ट के तहत हर साल अपनी इनकम और खर्चों का ब्यौरा दें।  2015 में इन प्रमुख संस्थानों पर गिरी गाज जिन संस्थानों पर सरकार ने 2015 में गाज गिराई है उनमें दिल्ली यूनिवर्सिटी, तेग बहादुर खालसा कॉलेज, जेएनयू, आईआईटी दिल्ली, पंजाब यूनिवर्सिटी और दिल्ली का स्कूल ऑफ प्लानिंग एंड आर्किटेक्चर शामिल थे।  लेकिन इस लाइसेंस के कैंसिल हो जाने के बाद भी जेएनयू, आईआईटी और दिल्ली यूनिवर्सिटी पहले की तरह विदेश से फंड प्राप्त करते रहेंगे। ऐसा इसलिए क्योंकि इनका गठन एक्ट द्वारा किया गया है और सीएजी इनके खातों का हमेशा ऑडिट करता रहता है।   मई में 18500 एनजीओ को लाइसेंस  सरकार ने इस साल मई में भी 18500 से अधिक एनजीओ का लाइसेंस रद्द करने के लिए कहा था, अगर वो अपना पांच से लंबित रिटर्न फाइल नहीं करते हैं। इनमें से 12537 एनजीओ ने अपना रिटर्न तो फाइल कर दिया था, लेकिन बाकी बचे 5922 ने किसी प्रकार का कोई रिटर्न भरने की जानकारी नहीं दी थी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिजिटल ट्रांजेक्शन को बढ़ावा देने के लिए RBI ला रहा है Bitcoin जैसी &#39;लक्ष्मी&#39; करेंसी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-to-launch-its-cryptocurrency-to-ease-digital-transaction-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 09:19:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-to-launch-its-cryptocurrency-to-ease-digital-transaction-in-india/</guid>
      <description>देश भर में को बढ़ावा देने के लिए जल्द ही बिटक्वॉइन जैसी वर्चुअल करेंसी को शुरू करने जा रहा है। इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक, आरबीआई को 2015 में लॉन्च हुई बिटक्वॉइन से कड़ी टक्कर मिल रही है। अकेले भारत में रोजाना 2500 लोग इसके ऐप को डाउनलोड कर रहे हैं और अभी तक करीब 5 लाख से अधिक डाउनलोड हो चुके हैं।   पढ़ें-   आरबीआई के एक एक्सपर्ट के समूहों के मुताबिक, जल्द ही इस तरह की वर्चुअल करेंसी को देश में शुरू किया जा सकता है जो कि भारतीय रुपये का डिजिटल ट्रांजेक्शन के लिए एक विकल्प के तौर पर प्रयोग किया जा सके।   दिवाली के वक्त हो सकती है लॉन्च आरबीआई दिवाली के वक्त इस करेंसी को लॉन्च कर सकता है। इसके लिए सेंट्रल बैंक ब्लॉकचेन कंपनी की मदद लेगी जिसका पूरे विश्व में क्रिप्टोकरेंसी शुरू करने में महारत हासिल है।   एसबीआई ने की इन कंपनियों के साथ पार्टनरशिप क्रिप्टोकरेंसी को जल्द शुरू करने के लिए देश के सबसे बैंक स्टेट बैंक ऑफ इंडिया ने आईबीएम, माइक्रोसॉफ्टस, स्काईलार्क, केपीएमजी और 10 अन्य कमर्शियल बैंकों के साथ पार्टनरशिप की है। एसबीआई ने अपनी इस पार्टनरशिप को बैंकचेन नाम दिया है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय विदेशी मुद्रा भंडार पहली बार पहुंचा 400 बिलियन के पार </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-forex-reserves-all-time-high/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 10:07:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-forex-reserves-all-time-high/</guid>
      <description>भारतीय विदेशी मुद्रा भंडार पहली बार रिकॉर्ड 400 अरब के पार पहुंच गया है। द्वारा शुक्रवार को जारी किए गए आंकड़ों के मुताबिक, सप्ताह के अंत तक भारत का विदेश मुद्रा भंडार 400 अरब के पास पहुंच गया।   आंकड़ों के मुताबिक, बीते साढ़े तीन साल में इसमें 100 अरब की वृद्धि हुई है। इस साल विदेश मुद्राओं का आयात सबसे अधिक हुआ है। पहली तिमाही में विदेशी मुद्रा भंडार में 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST: 65,000 करोड़ रुपये के क्रेडिट क्लेम ने बढ़ाई CBEC की परेशानी, जांच में जुटे अधिकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/65-000-crore-gst-credit-cbec-scans-high-value-claims/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 03:30:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/65-000-crore-gst-credit-cbec-scans-high-value-claims/</guid>
      <description>जीएसटी (वस्तु एवं सेवा कर) के तहत व्यापारियों द्वारा 65,000 करोड़ रुपये का ट्रांजिशनल क्रेडिट क्लेम किया गया है। जिससे सरकार और टैक्स अधिकारी परेशान हैं और 1 करोड़ रुपये से अधिक के दावों की सत्यता की जांच की तैयारी में जुट गए हैं।  देश भर में (जीएसटी) प्रणाली के लागू हो जाने के बाद बीते जुलाई में पहली बार दाखिल जीएसटी रिटर्न में करीब 95 हजार करोड़ रुपये का कर संग्रहण तो हुआ लेकिन कंपनियों ने इस व्यवस्था से पहले के 65 हजार करोड़ रुपये से अधिक के ट्रांजिशनल क्रेडिट का दावा भी किया है।  भारी रकम को देखते हुए (सीबीईसी) ने एक करोड़ रुपये से अधिक के क्रेडिट के सभी दावों की जांच का फैसला किया है। उल्लेखनीय है कि बीते एक जुलाई से लागू हुई जीएसटी के तहत कंपनियों को यह सुविधा दी गई है कि वह उन स्टॉक पर ट्रांजिशनल क्रेडिट क्लेम करें, जो उन्होंने पिछली टैक्स नीति के तहत खरीदा था। कंपनियों व कारोबारियों को यह क्लेम जीएसटी लागू होने के 6 महीने के भीतर करना है।   सीबीईसी ने कंपनियों और कारोबारियों की ओर से किये गये भारी-भरकम दावों को देखते हुए जीएसटी के मुख्य आयुक्तों को बीते 11 सितंबर को पत्र भेज कर कहा है कि 162 कंपनियों द्वारा एक करोड़ रुपये से अधिक के क्रेडिट का दावा किया गया है। इन दावों की जांच की जाए। कर अधिकारियों की जांच के बाद ही तय होगा कि इन कंपनियों के दावे सही हैं या नहीं।   जुलाई में अपना पहला जीएसटी रिटर्न दाखिल करने के साथ ही कंपनियों ने बकाया दावे के लिए ट्रान-1 फॉर्म भी दाखिल किया था। इन कंपनियों ने केन्द्रीय उत्पाद शुल्क, सेवा कर और मूल्यवर्धित कर (वैट) के तहत 65 हजार करोड़ रुपये से अधिक के बकाये का दावा किया है।  भारी भरकम दावों को देखते हुए बोर्ड के सदस्य महेंद्र सिंह ने पत्र में कहा है कि जीएसटी व्यवस्था की संक्रमण अवधि के बकाये का तभी भुगतान किया जाए, जब यह कानून के तहत मान्य हो।  सीबीईसी ने कहा है कि गलती से या गलतफहमी में अयोग्य बकाया दावे किये जाने की संभावना को खारिज नहीं किया जा सकता है। इसलिए एक करोड़ रुपये से अधिक के क्रेडिट के दावों की तय समय सीमा में जांच होनी चाहिए।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीरो इन्वेस्टमेंट से कर सकते हैं ये 5 तरह के बिजनेस, होगी 50 हजार तक की कमाई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-do-these-5-type-of-business-with-zero-investment-can-earn-upto-50k/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 12:45:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-do-these-5-type-of-business-with-zero-investment-can-earn-upto-50k/</guid>
      <description>भारत में भी नौकरियां आने वाले 5 सालों में खत्म होने वाली हैं। ऑटोमेशन, रोबोटिक्स के चलते सभी प्रमुख सेक्टर्स में नौकरियों पर खतरे के बादल मंडरा रहे हैं। बैंकिंग, आईटी में सबसे पहले नौकरियों में कमी आने की संभावना है। फिर इसका असर धीरे-धीरे अन्य सेक्टर्स पर भी पड़ेगा।  इसलिए अभी भी समय की आप अपना कोई बिजनेस खोल लें ताकि इनकम में किसी तरह की कोई कमी न हो। शुरुआत में ये बिजनेस पार्ट टाइम के तौर पर किए जा सकते हैं, बाद में आप इनको फुल टाइम भी किया जा सकता है। आप ये बिजनेस करते हैं तो इनमें आप 50 हजार तक की मंथली इनकम आसानी से कमा सकते हैं।  वर्चुअल असिस्टेंट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टेलिकॉम बिजनेस को करेंगे &#39;TATA&#39;, 149 सालों में पहली बार बंद होगी ग्रुप की कोई कंपनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/tata-may-windup-its-telecom-business-soon/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 10:55:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/tata-may-windup-its-telecom-business-soon/</guid>
      <description>टाटा ग्रुप अपने बिजनेस को जल्द ही बंद कर सकता है। ग्रुप के चेयरमैन एन चंद्रशेखरन टेलिसर्विस को पूरी तरह से बाय-बाय कहने का मन बना चुके हैं। अगर यह कंपनी बंद होती है तो टाटा संस के 149 सालों के इतिहास में पहली बार ऐसा होगा।   34 हजार करोड़ का है लोन कंपनी पर 34 हजार करोड़ रुपये का लोन है। अगर टाटा अपने टेलिकॉम बिजनेस को पूरी तरह से बंद करने का फैसला लेती है तो फिर ग्रुप की बैलेंस शीट पर इसका खराब असर देखने को मिलेगा। टाटा के पास जीएसम और सीडीएमए दोनों तरह की सर्विस हैं।  पढ़ें-   टाटा टेलिसर्विस के पास 45 मिलियन उपभोक्ता हैं और देश के टेलिकॉम मार्केट में 4 फीसदी का शेयर है। टाटा ने अपने टेलिकॉम बिजनेस को बेचने के लिए भारती एयरटेल और जियो से बात की थी, लेकिन बात नहीं बनी। इससे पहले वोडाफोन से भी बात केवल कंपनी के वैल्यूएशन पर अटक गई।   टाटा स्काई को भी थी टेलिकॉम के साथ बेचने की प्लानिंग टाटा अपने डायरेक्ट टू होम सर्विस को भी टेलिकॉम के साथ बेचने की प्लानिंग थी, लेकिन तब भी कोई इसको खरीदने के लिए राजी नहीं हुआ। अब कंपनी इसको पूरी तरह से बंद करने का मन बना चुकी है। इसके लिए एसबीआई और अन्य बैंकों के कंशोर्सियम से ग्रुप बात कर रहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिका ही नहीं भारतीयों के लिए इन देशों में भी वीजा लेना है मुश्किल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/not-only-in-america-indian-professionals-get-hard-to-get-visa-in-these-countries-too/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 09:59:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/not-only-in-america-indian-professionals-get-hard-to-get-visa-in-these-countries-too/</guid>
      <description>भारतीय के लिए केवल अमेरिका ही नहीं बल्कि विश्व के कई देशों में लेना काफी मुश्किल कर दिया गया है। भारत के दोस्त जापान, सिंगापुर सहित पड़ोसी मुल्क चीन में भी वीजा लेने के लिए कई सारी पाबंदियां लगाई गई हैं या फिर नियमों को काफी सख्त कर दिया गया है।   नैस्कॉम द्वारा एक रिपोर्ट के अनुसार इन देशों ने वीजा नियमों को सख्त केवल आईटी प्रोफेशनल के लिए ही किया है। रिपोर्ट जारी होने के बाद सरकार अपनी तरफ से कई तरह के कदम उठाने जा रही है ताकि विदेश में भारतीयों के लिए नौकरी करने में किसी तरह की कोई दिक्कत न आए।   बिजनेस वीजा लेने वालों के लिए ये हैं परेशानियां विश्व के कई देशों में भारतीयों द्वारा वीजा लेने में कई तरह की अटकलें लगाई जाती हैं। पड़ोसी देश चीन में बिजनेस वीजा मिल तो जाता है लेकिन ये केवल एक बार की एंट्री के लिए मिलता है। यहां पर राज्यों की तरफ से वीजा मिलता है।  पढ़ें-   अगर आप एक राज्य से दूसरे राज्य में जाते हैं, तो वीजा के लिए दुबारा से अप्लाई करना पड़ता है। इसे आप महीनों के हिसाब से नहीं बल्कि कुछ चुनिंदा दिनों के लिए ले सकते हैं।   वहीं इंडोनेशिया में 15 दिन से ज्यादा रुकने के लिए वर्क परमिट होना जरूरी है। यहां पर वीजा लेने के लिए एक शर्त यह और है कि आपकी कंपनी में लोकल वर्कर का प्रतिशत ज्यादा हो।   फिलीपींस में तीन महीने रहने के लिए वीजा मिल सकता है, अगर आपके पास कम से कम डेढ़ लाख रुपये का बैंक बैलेंस है। जिन लोगों की शादी हो गई है, उन्हें अपने वीजा डॉक्यूमेंट्स के साथ कोर्ट में बना मैरिज सर्टिफिकेट और एजुकेशनल सर्टिफिकेट देने होंगे।   जापान के लिए वीजा अप्लाई करने पर ओरिजनल सर्टिफिकेट देना जरूरी है। ऑस्ट्रेलिया में वीजा लेने के लिए नए टेस्ट बनाए गए हैं, जिनकी डिटेल्स किसी को भी नहीं पता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक ही कीमत पर सभी राज्यों में मिल सकता है डीजल-पेट्रोल, 5 फीसदी लगेगा नेचुरल गैस पर VAT</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrolieum-prices-may-soon-come-under-ambit-of-gst-as-vat-capping-on-natural-gas-comes-into-force/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 08:46:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrolieum-prices-may-soon-come-under-ambit-of-gst-as-vat-capping-on-natural-gas-comes-into-force/</guid>
      <description>पेट्रोल-डीजल के दामों में देश भर में लगी आग के बीच एक राहत भरी खबर आई है। जल्द ही पूरे देश में इनके दाम एक समान हो सकते हैं। राज्यों द्वारा पर लगने वाले वैट की अधिकतम सीमा 5 फीसदी किए जाने के बाद इस तरह की उम्मीद फिर से जग गई है।   राज्य इस बात पर भी सहमत हो गए हैं कि उद्योग जगत के द्वारा इनपुट के तौर पर प्रयोग में लाए जाने वाले उत्पादों के प्राइस को कम कर दिया जाए।   हालांकि इस बात पर फैसला जीएसटी काउंसिल की अगली बैठक में लिया जाएगा। इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक इस बारे में केंद्र और राज्यों के बीच पहले दौर की बातचीत हो चुकी है। फिलहाल गेंद राज्यों के पाले में है। पेट्रोलियम प्रोडक्टस पर फिलहाल जीएसटी नहीं लगता है।   जीएसटी लगने से पेट्रोल-डीजल के दाम रह जाएंगे आधे अगर पेट्रोल-डीजल को जीएसटी के दायरे में लाया जाता है तो अभी 80 रुपये में बिकने वाला पेट्रोल 40 रुपये में मिलने लगेगा। लेकिन राज्यों को इसकी बिक्री से सबसे ज्यादा कमाई होती है। अगर राज्य पेट्रो उत्पादों को जीएसटी के दायरे में ऱकने पर सहमत हो जाते हैं तो फिर देश के सभी राज्यों में पेट्रोल-डीजल के रेट न केवल सस्ते हो जाएंगे बल्कि एक समान भी होने की उम्मीद है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BSE में नहीं बदलेगा ट्रेडिंग का समय, पहले की तरह खुलकर बंद होगा सेंसेक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bse-will-not-change-its-trading-hours-says-its-ceo-and-md/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 15:05:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bse-will-not-change-its-trading-hours-says-its-ceo-and-md/</guid>
      <description>बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज में ट्रेडिंग करने के समय में किसी तरह का कोई बदलाव नहीं होगा। बीएसई के एमडी और सीईओ आशीष कुमार चौहान ने गुरुवार को कहा कि स्टाक मार्केट पहले के तय समय के अनुसार ही खुलेगा और बंद होगा। अभी स्टॉक मार्केट 9.15 मिनट पर खुलता है और दोपहर बाद 3.30 बजे बंद होता है।   इससे पहले खबरें आ रही थी कि शेयर मार्केट 5.30 बजे तक खुलेगा। जुलाई में मेट्रोपोलिटन एक्सचेंज ऑफ इंडिया ने नोटिस जारी करके इक्विटी में ट्रेडिंग करने का समय 9 से 5 बजे तक करने का आदेश दिया था। लेकिन इस नोटिस को एक दिन बाद ही वापस ले लिया गया।   सेबी ने भी की थी मीटिंग सेबी मार्केट में ट्रेडिंग समय को शाम 5 बजे तक या फिर 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डीजल-पेट्रोल ने लगाई थोक महंगाई में आग, चार महीनों की सबसे तेज बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/wholesale-price-inflation-rises-on-a-four-month-record-high/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 13:50:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/wholesale-price-inflation-rises-on-a-four-month-record-high/</guid>
      <description>डीजल-पेट्रोल और खाने की वस्तुओं की बढ़ती कीमतों ने अगस्त माह में थोक दर में भी आग लगा दी और ये पिछले चार महीनों के सबसे ऊंचे पायदान पर पहुंच गई है। महंगाई दर में 3.24 फीसदी का इजाफा हुआ है। इससे पहले अप्रैल में भी महंगाई दर 3.85 फीसदी के स्तर पर पहुंच गया था।   गुरुवार को सरकार की तरफ से जारी आंकड़ों के हिसाब से खाने-पीने की वस्तुओं के दामों में 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एयर इंडिया को बेचने में सरकार ने दिखाई तेजी, बैंकों व इन्वेस्टर्स से मांगी सलाह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/air-india-disinvestment-process-takes-speed-as-government-seeks-legal-financial-advisors/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 13:36:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/air-india-disinvestment-process-takes-speed-as-government-seeks-legal-financial-advisors/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने में करने के प्रोसेस को तेज कर दिया है। इसके लिए वित्त मंत्रालय के डिपार्टमेंट ऑफ इन्वेस्टमेंट एंड पब्लिक असेट मैनेजमेंट(डीआईपीएएम) ने गुरुवार को अखबार में विज्ञापन देकर के सलाहकार नियुक्त करने के लिए आवेदन मांगे हैं। इन आवेदन को जमा करने की आखिरी तारीख 12 अक्टूबर है।   तीन सलाहकारों की होगी नियुक्ति विभाग एयर इंडिया के विनिवेश के लिए दो वित्तीय और एक कानूनी सलाहकारों की नियुक्ति करेगा। ये सलाहकार एयर इंडिया का निजीकरण करने में सरकार की मदद करेंगे। भारत सरकार ने एयर इंडिया समूह के प्रबंधन नियंत्रण के हस्तांतरण समेत इसकी हिस्सेदारी की रणनीतिक बिक्री के लिए विनिवेश करने का निर्णय लिया है। यह विनिवेश पूरे समूह या सहयोगी इकाइयों का हो सकता है या फिर पूरी अथवा सीमित हिस्सेदारी की बिक्री की जा सकती है।  पढ़ें-   इंवेस्टर और मर्चेंट बैंकर भी कर सकते हैं अप्लाई जिन लोगों से इन पोस्ट के लिए आवेदन मांगे गए हैं, उनमें इंवेस्टर बैंकरों, मर्चेंट बैंकरों, वित्तीय संस्थान और बैंक शामिल हैं। उल्लेखनीय है कि सरकार ने घाटे में चल रही एयर इंडिया का रणनीतिक विनिवेश करने का निर्णय लिया है। मंत्रियों की एक समिति विनिवेश के तौर-तरीकों पर काम कर रही है।   एयर इंडिया के ऊपर 50 हजार करोड़ रुपये से अधिक का लोन है। आर्थिक मामलों की मंत्रिमंडलीय समिति ने इसी साल जून में इसके रणनीतिक विनिवेश को मंजूरी दी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्हाट्सऐप से पहले गूगल इंडिया में लॉन्च करेगा अपना पेमेंट ऐप &#39;तेज&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/google-to-launch-its-payment-app-in-india-named-tej-on-18-september/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 12:15:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/google-to-launch-its-payment-app-in-india-named-tej-on-18-september/</guid>
      <description>गूगल भारत में से पहले अपना बेस्ड पेमेंट ऐप लॉन्च करने जा रहा है। इसकी घोषणा अगले हफ्ते तक द्वारा कर दी जाएगी। इसके लिए गूगल ने पूरी तैयारी कर ली है।   पढ़ें-   18 सितंबर को लॉन्च होगा पेमेंट ऐप दकेन.कॉम वेबसाइट के अनुसार, गूगल 18 सितंबर को अपना पेमेंट ऐप लॉन्च करेगा। इस ऐप को यूपीआई से जोड़ने के लिए गूगल ने नेशनल पेमेंट कार्पोरेशन ऑफ इंडिया के साथ करार किया है। यह ऐप एंड्रायड पे की तरह होगा जो कि गूगल प्ले स्टोर पर जारी किया जाएगा।   व्हाट्सऐप को पहले मिली थी मंजूरी एक लंबे इंतजार के बाद मैसेजिंग ऐप व्हाट्सऐप को नेशनल पेमेंट कॉर्पोरेशन ऑफ इंडिया ने यूनिफाइड पेमेंट्स इंटरफेस (यूपीआई) पेमेंट के लिए हरी झंडी दे दी थी। एनपीसीआई से परमिशन मिलने के बाद व्हाट्सऐप स्टेट बैंक ऑफ इंडिया, पंजाब नेशनल बैंक, आईसीआईसीआई और एक्सिस बैंकों से बात कर रहा है। अब जल्द ही आप व्हाट्सऐप के जरिए पेमेंट कर सकेंगे। NPCI के मैनेजिंग डायरेक्टर और सीईओ ए पी होता ने व्हाट्सऐप को UPI पेमेंट की अनुमति देने की पुष्टि की है।  बता दें कि यह पहला मौका है NPCI ने किसी मोबाइल ऐप को पेमेंट के लिए मल्टी बैंक पार्टनरशिप की अनुमति दी है। हालांकि व्हाट्सऐप में यह फीचर कब दिया जाएगा इसकी अभी कोई जानकारी नहीं मिल पाई है। बता दें कि इससे पहले ट्रू कॉलर और हाइक भारत में यूपीआई पेमेंट सर्विस दे रहे हैं।  गौरतलब है कि अमेजॉन और ऊबर ऐप्स को UPI पेमेंट देने की बात चल रही है। इसकी टेस्टिंग आखिरी चरण में है। यूपीआई पेमेंट देने वाली कंपनियों की लिस्ट में गूगल का भी नाम है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कच्चा तेल 53 फीसदी सस्ता लेकिन पेट्रोल-डीजल सबसे महंगा, 11 बार बढ़ाई एक्साइज ड्यूटी-वैट </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/crude-oil-53-percent-down-but-petrol-diesel-price-on-high-rates-in-india-11-times-excise-vat-raised/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 11:28:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/crude-oil-53-percent-down-but-petrol-diesel-price-on-high-rates-in-india-11-times-excise-vat-raised/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय बाजार में की कीमतें वर्ष 2014 की तुलना में आधी हो जाने के बावजूद देश में -डीजल की कीमतें अब तक के उच्चतम स्तर पर पहुंच गई हैं। केंद्र सरकार के 3 साल के कार्यकाल में कच्चे तेल की कीमतें 53 फीसदी तक गिरी हैं, मगर बुधवार को पेट्रोल मुंबई में 80 रुपये तो दिल्ली में 70.38 रुपये प्रति लीटर तक पहुंच गया।   पढ़ें-   पेट्रो कीमतों में बेतहाशा बढ़ोतरी के लिए इसी साल 16 जून से लागू किए गए डेली डायनेमिक प्राइसिंग (डीडीपी) की नई व्यवस्था के अलावा केंद्र और राज्यों द्वारा अपनी कमाई बढ़ाने के लिए अधिक कर वसूला जाना भी है। तीन साल के दौरान डीजल पर एक्साइज ड्यूटी 380 फीसदी तो पेट्रोल पर 120 फीसदी बढ़ाई गई। यही नहीं, हर रोज कीमत तय होने के महज दो माह में ही पेट्रोल 5 रुपये प्रति लीटर महंगा हो गया है।   विपक्ष में रहते और लोकसभा चुनाव प्रचार में भाजपा ने तेल की कीमतों को बड़ा मुद्दा बनाया था। एक्साइज ड्यूटी और वैट में बढ़ोतरी पर रोक लगाने के लिए नई प्रणाली पर जोर दिया था। मगर, सत्ता में आने के बाद मोदी सरकार ने तीन साल में पेट्रोल-डीजल पर एक्साइज ड्यूटी में 11 बार बदलाव किया गया।   वैट बढ़ाने वाले राज्यों की संख्या बढ़ती गई अप्रैल 2014 में जहां 10 राज्यों ने डीजल पर 20 फीसदी से ज्यादा वैट लगा रखा था, वहीं अब इनकी संख्या बढ़कर 15 हो गई है। इसी दौरान पेट्रोल पर 25 फीसदी से अधिक वैट लगाने वाले राज्यों की संख्या 17 से बढ़कर 26 हो गई। केंद्र में नई सरकार के आने के बाद पेट्रोल पर एक्साइज ड्यटी तीन साल में धीरे-धीरे 10 रुपये से बढ़ाकर 22 रुपये प्रति लीटर कर दिया गया। ज्यादा से ज्यादा कमाई के लिए राज्यों और केंद्र सरकारों ने पेट्रो पदार्थों को जीएसटी के दायरे से बाहर रखने पर सहमति दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स 32250 के स्तर पर, नई ऊंचाई पर निफ्टी, साल के सबसे निचले स्तर पर दिखा रुपया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-record-high-rupee-on-a-record-low-on-thursday-14-september/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 10:05:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-record-high-rupee-on-a-record-low-on-thursday-14-september/</guid>
      <description>गुरुवार को शेयर बाजार में एक बार फिर से बढ़त दिखाई दी और सेंसेक्स व निफ्टी दोनों ने एक नई ऊंचाई का स्तर का छुआ। सेंसेक्स जहां 32250 के स्तर खुला तो निफ्टी भी 10100 के नए स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया।   मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी अच्छी खरीदारी आई है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.9 फीसदी तक उछला है, जबकि निफ्टी के मिडकैप 100 इंडेक्स में 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेशी फंड पाने वाले 1222 NGO पर गृह मंत्रालय ने कसा शिंकजा, बैंक अकाउंट की मांगी डिटेल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/home-ministry-asks-1222-ngo-to-furnish-details-of-their-bank-account-under-fcra-regulations/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 09:35:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/home-ministry-asks-1222-ngo-to-furnish-details-of-their-bank-account-under-fcra-regulations/</guid>
      <description>गृह मंत्रालय ने विदेश से फंडिंग पाने वाले 1222 पर अपना शिकंजा कसते हुए उनसे बैंक अकाउंट की डिटेल्स मांगी है। साथ जो एनजीओ अपने बैंक अकाउंट की डिटेल को नहीं देगा, उसके खिलाफ FCRA, 2010 के तहत कार्यवाही की जाएगी।   पढ़ें-   इन एनजीओ पर गिरी गाज टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, जिन एनजीओ से सरकार ने उनकी बैंक डिटेल मांगी हैं उनमें श्री रामकृष्ण मठ, रामकृष्ण मिशन, इंदौर कैंसर फाउंडेशन चेरिटेबिल ट्रस्ट, कोयंबटूर ईसाई चेरिटेबिल ट्रस्ट, दिल्ली स्कूल ऑफ सोशल वर्क सोसाइटी, हिंदु अनाथ आश्रम, मदानी दारूत तर्बियत, रहमत-ए- आलम अस्पताल ट्रस्ट अनंतनाग, रोटरी क्लब ऑफ मुंबई मिडवेस्ट, जेके ट्रस्ट, गूंज, मदीना एजुकेशन सोसाइटी, नागालैंड बाइबल कॉलेज, भारतीय नेचर और पर्यावरण संस्थान शामिल हैं।   मंत्रालय ने कहा कि जो एनजीओ एफसीआरए के तहत रजिस्टर्ड हैं, उनको विदेश से मिलने वाली डोनेशन केवल एक ही बैंक अकाउंट में लेनी चाहिए। लेकिन ज्यादातर एनजीओ सरकार के इस नियम का पालन नहीं कर रहे हैं। वो अपने अलग-अलग बैंक अकाउंट में विदेशों से डोनेशन ले रहे हैं। इससे बैंकों को काफी दिक्कतों का सामना करना पड़ रहा है।   ये डिटेल भेजनी होगी सरकार को  एनजीओ को जो डिटेल गृह मंत्रालय भेजनी होगी, उसमें अकाउंट नंबर के साथ-साथ बैंक की ब्रांच, बैंक कोड, IFSC को एफसी 6 फॉर्म में भरकर भेजना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काले धन पर इनकम टैक्स ने कसा शिकंजा, नोटबंदी से पहले जमा कैश पर भी हो रही है पूछताछ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/cash-deposits-before-demonetisation-will-be-on-income-tax-scrutiny/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 08:51:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/cash-deposits-before-demonetisation-will-be-on-income-tax-scrutiny/</guid>
      <description>अगर आपने पिछले साल 8 नवंबर से पहले कैश जमा किया है तो भी पूछताछ कर सकता है। पर इनकम टैक्स विभाग ने शिकंजा कसते हुए अब टैक्सपेयर से 2011 से लेकर के अक्टूबर 2016 तक का हिसाब मांगा जा रहा है।   पढ़ें-   होम बॉयर्स पर भी कसा शिकंजा डिपार्टमेंट ने होम बॉयर्स पर भी शिकंजा कस दिया है। ऐसे लोगों से भी पूछताछ की जा रही है, जिन्होंने अपने मकान की वैल्यू को काफी कम बता रखा है। टैक्स डिपार्टमेंट ने इसके लिए केसों को दो कैटेगिरी में डाला है।   हाई रिस्क और लो रिस्क की कैटेगिरी  डिपार्टमेंट ने दो कैटेगिरी बनाई हैं, जिनमें हाई रिस्क वालों से पहले नोटिस भेजकर जवाब मांगा जा रहा है। अगर अधिकारी जवाब से संतुष्ट नहीं होगा तो वो आपसे आगे की पूछताछ करेगा।   इसके लिए लोगों से पैन कार्ड नंबर और फाइल किए गए इनकम टैक्स रिटर्न की डिटेल्स मांगी जा रही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट्रोलियम मंत्री बोले- GST से ही पेट्रोल-डीजल की बढ़ी कीमतों पर लग सकती है लगाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/dharmendra-pradhan-says-goverment-wants-petrol-and-diesel-to-be-included-under-gst/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 20:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/dharmendra-pradhan-says-goverment-wants-petrol-and-diesel-to-be-included-under-gst/</guid>
      <description>पेट्रोल-डीजल की बढ़ती कीमतों के बीच पेट्रोलियम मंत्री धर्मेंद्र प्रधान ने कहा है कि जीएसटी से ही कीमतों पर लगाम लग सकती है। उन्होंने कहा कि पेट्रोलियम पदार्थों को भी जीएसटी के अंतर्गत लाया जाना चाहिए। Govt wants it to come under GST. It will bring predictability to cost: Union MinDharmendra Pradhan on petrol&amp;amp;diesel to be included under GST — ANI (@ANI)   प्रधान ने कहा कि इस सिलसिले में वित्त मंत्री राज्य सरकारों से बात भी कर चुके हैं। अगर के अतंगर्त इसे लाया जाता है तो कीमतों का पूर्वानुमान किया जाना संभव है। उन्होंने कहा कि हमने जीएसटी काउंसिल से मांग की है कि को भी जीएसटी के तहत लाया जाए, जिसे आम लोगों को राहत मिल सके।  प्रधान ने तेल के दामों में रोजाना संशोधन के नियम में बदलाव से इनकार किया है। जुलाई से डीजल की कीमत प्रति लीटर 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 साल बाद भारत में दौड़ने लगेगी बुलेट ट्रेन, आपको मिलेंगी ये छह सुविधाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/after-5-years-india-will-finally-gets-its-first-bullet-train-here-are-6-points-to-take-away/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 15:25:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/after-5-years-india-will-finally-gets-its-first-bullet-train-here-are-6-points-to-take-away/</guid>
      <description>देश की पहली पांच साल बाद दौड़ने लगेगी। केंद्र सरकार ने अहमदाबाद-मुंबई के बीच बन रही इस रेलवे लाइन के शुरू होने की डेडलाइन भी तय कर दी है।की तरफ से कहा गया है कि 15 अगस्त 2022 को देश की पहली बुलेट ट्रेन को हरी झंडी दिखाई जाएगी। 2022 में देश आजादी की 75वीं वर्षगांठ मना रहा होगा। हम आपको बताने जा रहे हैं इस प्रोजेक्ट से जुड़ी छह अहम बातें, जिनका आम जनता से सीधा पाला पड़ेगा।   पढ़ें-   फ्लाइट से सस्ता होगा किराया रेलवे अधिकारियों की माने तो बुलेट ट्रेन का किराया एक फ्लाइट के किराये से काफी सस्ता होगा। इसका किराया राजधानी एक्सप्रेस के एसी टू टियर कोच के बराबर होगा।   शुरू में बैठ सकेंगे पूरी ट्रेन में 750 यात्री जब पहली बुलेट ट्रेन शुरू होगी तो उसमें एक साथ 750 यात्री बैठ कर यात्रा कर सकेंगे। जापान की शिनकानसेन ई5 सीरिज बुलेट ट्रेन को इस प्रोजेक्ट के लिए तय किया गया है। इस ट्रेन में एग्जिक्यूटिव और इकोनॉमी कोच मिलाकर के 10 कोच हैं।  लेकिन रेलवे इसको भविष्य में 16 कोच का करेगा, जिससे 1250 यात्री इस ट्रेन से सफर कर सकेंगे। शुरुआत में 35 बुलेट ट्रेन को चलाया जाएगा, जिसको 2053 तक 105 ट्रेन चलाने की प्लानिंग है।  ट्रेन में होगीं ये खूबियां ट्रेन में दिव्यांगों, बीमारी से ग्रसित लोगों और महिलाओं व बच्चों के लिए खास ध्यान रखा गया है। इस ट्रेन में जहां दिव्यांगों के लिए पूरी ट्रेन में दो टॉयलेट होंगे, वहीं बीमारी से ग्रसित लोगों के लिए अलग से जगह बनाई जाएगी।  इसी तरह महिलाओं के लिए अलग कक्ष होगा जहां पर अपने बच्चों को दूध पिला सकें। ट्रेन में दीवार पर माउंट किए गए टॉयलेट होंगे। ट्रेन के अंदर बच्चों के लिए भी अलग से टॉयलेट होगा।   110 हजार करोड़ की लागत इस प्रोजेक्ट पर 110 हजार करोड़ की लागत आएगी, जिसमें से 88 हजार करोड़ रुपये जापान सरकार की तरफ से लोन मिलेगा। इस लोन पर 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दो सिम होने पर आधार से ऐसे करे लिंक, नहीं तो बाद में हो सकती है परेशानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-you-can-update-easily-two-different-sim-with-same-aadhaar-number-here-is-the-process/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 13:21:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-you-can-update-easily-two-different-sim-with-same-aadhaar-number-here-is-the-process/</guid>
      <description>एक ही नाम से अगर आपके पास दो अलग-अलग कंपनियों या फिर एक ही कंपनी की है तो भी आप उसको कार्ड से लिंक करा सकते हैं। इसके लिए आपके पास केवल फरवरी 2018 तक का समय है।  पढ़ें-   तब तक आपको अपना मोबाइल सिम आधार कार्ड से लिंक करवाना होगा। वर्ना आपके एक या दोनों सिम ब्लॉक कर दिए जाएंगे। अगर आपके पास एक ही सिम है और उसको आधार कार्ड से लिंक करवा रखा है तो उसके लिए केवल आपको आधार की वेबसाइट पर जाकर के वैरिफाई करवाना होगा।   यह कदम धोखाधड़ी संबंधी जानकारी के साथ मोबाइल कनेक्शन प्राप्त करने को रोकने के लिए बनाया गया है। सुप्रीम कोर्ट ने फरवरी 2017 में ये आदेश, लोकनीति फाउंडेशन एनजीओ द्वारा दायर एक जनहित याचिका पर सुनवाई करते हुए दिया था। फाउंडेशन की मांग थी कि सभी मोबाइल नंबरों का उनकी पहचान और पते के साथ सत्यापन होना चाहिए।  इसके लिए नंबर को आधार कार्ड से लिंक किया जा सकता है। इस कदम से गलत जानकारी देकर मोबाइल कनेक्शन हासिल करने पर रोक लगेगी। इस पर सरकार ने यह आश्वासन दिया कि ग्राहकों की बायोमीट्रिक जानकारी को मोबाइल ऑपरेटर्स जमा नहीं करेंगे और न ही उनकी पहुंच ग्राहकों के अन्य निजी डाटा तक होगी। अगर आपके पास दो अलग-अलग सिम है तो फिर आपको इसे संबंधित कंपनी के आउटलेट या फिर रिटेलर के पास जाना होगा। प्रीपेड सिम के लिए आपको रिटेलर के पास जाकर के अपना आधार नंबर देना होगा। इसके बाद वो आपके बॉयोमेट्रिक डिटेल्स लेगा, जिसको आधार से वैरिफाई करने के बाद आपका सिम लिंक हो जाएगा। अगर आप पोस्टपेड कस्टमर हैं तो फिर कंपनी के आउटलेट पर जाकर के ये ही प्रोसेस करना होगा। फिलहाल अभी केवल जियो, एयरटेल और आइडिया ने मोबाइल सिम को आधार से लिंक करना शुरू कर दिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone 8, X की लॉन्चिंग के बाद फिर गिरे Apple के शेयर, चौथी बार हुए धड़ाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/iphone-launching-shows-fourth-time-share-slide-to-new-low/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 12:05:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/iphone-launching-shows-fourth-time-share-slide-to-new-low/</guid>
      <description>एक बार फिर से को शेयर मार्केट में झटका देखने को मिला है। X, 8 और 8 प्लस की लॉन्चिंग के पहले कंपनी के शेयर काफी तेजी से चढ़े, लेकिन इसके बाद जैसे-जैसे इन तीन फोन के बारे में एप्पल के सीईओ टिम कुक द्वारा जानकारी दी जाने लगी, वैसे-वैसे शेयर गिरते चले गए और 0.40 फीसदी तक धड़ाम हो गए।   पढ़ें-   हालांकि यह पहली बार नहीं है कि एप्पल के शेयर गिरे हैं। अब तक चार बार ऐसा हो चुका है, जब शेयर बाजार में आईफोन की लॉन्चिंग के बाद शेयरों में गिरावट देखने को मिली है।   आईफोन X की मार्केट में देर से लॉन्चिंग बनी बड़ी वजह एप्पल के शेयर गिरने में आईफोन X को कंपनी द्वारा नवंबर में लॉन्च करने की वजह सबसे बड़ी वजह बना है। कंपनी इस फोन की लॉन्चिंग सबसे देर में कर रही है, जो कि पहली बार हो रहा है। अभी तक एप्पल ने जितने भी आईफोन लॉन्च किए हैं उनको सितंबर में मार्केट उतार दिया गया था।   इवेंट अमेरिका के समयनुसार दिन में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब विदेश से यह सामान मंगवाना बच्चों का खेल नहीं, सरकार ने कड़े किए नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-tightens-norms-for-importing-toys-will-be-a-setback-for-china/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 10:13:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-tightens-norms-for-importing-toys-will-be-a-setback-for-china/</guid>
      <description>अब विदेश से इंपोर्ट करना बच्चों का खेल नहीं रह गया है। ने ऐसे खिलौनों के लिए क्वालिटी नियमों को काफी कड़ा कर दिया है। सरकार ने यह कदम इसलिए उठाया है ताकि चीनी खिलौनों के आयात को कम करके देशी खिलौना उत्पादकों को बढ़ावा दिया जाए।   1 सितंबर को जारी किये नए नियम इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक, डायरेक्टर जनरल ऑफ फॉरेन ट्रेड की तरफ से 1 सितंबर को जारी किए गए नोटिफिकेशन के अनुसार, केवल वो ही खिलौने अब इंपोर्ट हो सकेंगे जो भारतीय मानक ब्यूरो (बीआईएस) के तय मानकों पर खरे उतरेंगे।   इन खिलौनों पर हुई सख्ती  जिन खिलौनों के इंपोर्ट पर सख्ती की गई है उनमें इलेक्ट्रिक टॉय, स्लाइड्स, झूले और एक्टिविटी वाले टॉयज शामिल किए गए हैं। नोटिफिकेशन के अनुसार खिलौनों की फीजिकल व मेकेनिकल प्रॉपर्टी, केमिकल कांटेट, ज्वलनशीलता और टेस्टिंग पर नए मानक तय किए गए हैं।  जो भी खिलौना इन मानकों पर खरा उतरेगा, केवल उसी को देश भर में बेचने की अनुमति प्रदान की जाएगी। कंपनियों या फिर इंपोर्टर को ऐसे खिलौनों के लिए स्वतंत्र लैबोट्ररी से सर्टिफिकेट भी लेना होगा।   चीनी खिलौनों पर लगेगी लगाम देश में इस वक्त 70 फीसदी से अधिक खिलौने चीन से इंपोर्ट होते हैं। सरकार को इन पर कस्टम ड्यूटी भी मिलती थी। लेकिन सरकार बच्चों की सेहत से किसी तरह का समझौता नहीं कर सकती है।  हालांकि फेस्टिव सीजन के शुरू होने से पहले सरकार के इस कदम से खिलौना बेचने वालों में मायूसी छा गई है। ज्यादतर दुकानदारों ने चीन से खिलौने मंगाने का ऑर्डर दे रखा है, जिसकी कीमत 5 हजार करोड़ रुपये से ज्यादा है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेस्टोरेंट ने लिया सर्विस चार्ज तो देना होगा टैक्स, पासवान ने दिया CBDT को प्रस्ताव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-restaurant-asks-for-service-charge-than-get-ready-to-pay-tax-on-this-ramvilas-paswan-to-cbdt/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 08:57:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-restaurant-asks-for-service-charge-than-get-ready-to-pay-tax-on-this-ramvilas-paswan-to-cbdt/</guid>
      <description>रेस्टोरेंट खाने के बिल के साथ लेने के लिए बाध्य नहीं हैं। अगर वो ऐसा करते हैं, तो उनको सर्विस चार्ज पर टैक्स भी देना पड़ सकता है। केंद्र सरकार के उपभोक्ता मंत्रालय ने सेंट्रल बोर्ड ऑफ डायरेक्ट टैक्स (सीबीडीटी) को पत्र लिखकर के ऐसा करने के लिए कहा है। सरकार ने यह कदम इसलिए उठाया है क्योंकि अभी भी इस तरह की शिकायतें मंत्रालय के पास आ रही है कि सर्विस चार्ज की वसूली कर रहे हैं।   पढ़ें-   रामविलास पासवान ने ट्वीट करके दी जानकारी उपभोक्ता मामलों के मंत्री रामविलास पासवान ने कई सारे ट्वीट करते हुए जानकारी दी। उन्होंने कहा कि देश में कई रेस्टोरेंट ने सर्विस चार्ज को स्वैच्छिक कर दिया है। लेकिन इसके बाद ऐसे रेस्टोरेंट की संख्या भी है, जो सर्विस चार्ज को ग्राहकों से जबरदस्ती वसूल रहे हैं।  उपभोक्‍ताओं से सर्विस चार्ज जबरदस्‍ती वसूल किए जाने की शिकायतें NCH के माध्‍यम से प्राप्‍त होने लगी हैं और मीडिया में भी प्रकाशित हो रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब 100 का नया सिक्का लाएगी सरकार, वित्त मंत्रालय ने लिया फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/centre-government-set-to-introduce-rs-100-coins-soon/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 22:41:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/centre-government-set-to-introduce-rs-100-coins-soon/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद 500, 200 और 50 के नए नोट जारी करने के बाद अब आरबीआई नए सिक्के जारी करने वाला है। समाचार एजेंसी एएनआई के मुताबिकजल्द ही आरबीआई 100 और 5 रुपये के नए सिक्के जारी करेगा। Finance Ministry issued notification about introduction of Rs 100 coin &amp;amp; Rs 5 coin to commemorate birth centenary of Dr MG Ramachandaran
— ANI (@ANI)    100 और 5 के नए सिक्के जारी करने के लिए वित्त मंत्रालय ने अधिसूचना जारी की है। तमिलनाडु के पूर्व मुख्यमंत्री और साउथ के स्टार अभिनेता रहे एमजी रामचंद्रन की जन्म शताब्दी के मौके पर वित्त मंत्रालय ने 100 का नया सिक्का लाने का फैसला किया।  बता दें कि अभी हाल ही में आरबीआई ने 200 और 50 रुपये का नया नोट जारी किया है।   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केन्द्र सरकार का तोहफा, कर्मचारियों का एडिशनल महंगाई भत्ता एक प्रतिशत बढ़ा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/cabinet-approves-release-of-additional-one-percent-da-to-central-govt-employees/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 19:57:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/cabinet-approves-release-of-additional-one-percent-da-to-central-govt-employees/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने 50 लाख कर्मचारियों और 61 लाख पेंशनभोगियों को बढ़े हुए महंगाई भत्ते का तोहफा दिया है। मंगलवार को केंद्रीय कैबिनेट द्वारा पारित प्रस्ताव के मुताबिक उन्हें बेसिक वेतन पर अब चार के बजाय पांच फीसदी महंगाई भत्ता मिलेगा।  नया भत्ता एक जुलाई से लागू माना जाएगा। केंद्र सरकार पर इस मद में हर साल 3068.26 करोड़ रुपये का बोझ बढ़ेगा। वित्त वर्ष 2017-18 (जुलाई, 2017 से फरवरी, 2018) तक बढ़े हुए महंगाई भत्ते के भुगतान पर 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश के कई हिस्सों में 80 रुपये तक पहुंचा पेट्रोल, महाराष्ट्र-MP में सबसे ज्यादा मार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-being-sold-at-rupees-80-rupees-per-litre-in-states-like-maharashtra-and-mp/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 13:17:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-being-sold-at-rupees-80-rupees-per-litre-in-states-like-maharashtra-and-mp/</guid>
      <description>सितंबर महीने को शुरू हुए महज 12 दिन हुए हैं और देश के हिस्सों में का दाम 80 रुपये के करीब पहुंच गए हैं। सबसे बड़ी मार महाराष्ट्र और मध्य प्रदेश के निवासियों पर पड़ रही है, जहां पर सबसे ज्यादा वैट लगने से पेट्रोल और के दाम पूरे देश की तुलना में उच्चतम शिखर पर हैं।  पढ़ें-   चार महानगरों में 70 के पार पेट्रोल अगर देश के चार महानगरों की तुलना करें तो 12 सितंबर को दिल्ली में पेट्रोल का दाम 70.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में एयरलाइंस कंपनियों में प्राइस वॉर, Air Asia और इंडिगो दे रहे हैं ये ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/air-asia-indigo-launches-new-sale-offer-during-festive-season-to-lure-customers/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 12:56:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/air-asia-indigo-launches-new-sale-offer-during-festive-season-to-lure-customers/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन शुरू होने से पहले कंपनियों में प्राइस वॉर दिखने लगा है। और ने इस सीजन को भुनाने के लिए अलग-अलग तरह के ऑफर निकाले हुए हैं। जहां एयर एशिया 1000 रुपये में घरेलू यात्राओं के लिए टिकट ऑफर कर रहा है, वहीं इंडिगो ने जो ऑफर लॉन्च किया है उसे इंडिगो अर्ली नाम दिया है।  पढ़ें-   Air Asia के ऑफर में 1100 रुपये से लेकर के यात्री 1920 रुपये अदा करके कुछ चुनिंदा सेक्टर्स पर यात्रा कर सकेंगे। अब हम आपको बताते हैं, क्या है एयर एशिया के खास ऑफर के बारे में।  एयरएशिया ने निकाला बिग सेल ऑफर एयर एशिया ने बिग सेल ऑफर निकाला हुआ है। इस ऑफर के तहत 17 सितंबर तक लोग टिकट बुक कर सकते हैं। यात्रा की अवधि 1 मार्च 2018 से लेकर के 21 नवम्बर 2018 तक के बीच होगी। एयर एशिया ने अपनी वेबसाइट पर कहा है कि जितनी जल्दी लोग टिकट बुक करेंगे, उतना ही बढ़िया सरप्राइज उनको मिलेगा।   999 में कोलकाता-बगडोगरा का टिकट कंपनी 999 रुपये में कोलकाता से बगडोगरा का टिकट दे रही है। वहीं 1099 में कोच्चि-बंगलुरू, गोवा-बंगलुरू, भुवनेश्वर-कोलकाता, गुवाहाटी-इंफाल और हैदराबाद-बंगलुरू के बीच यात्रा की जा सकती है। इसके अलावा 1399 में रांची-कोलकाता, 1499 में पुणे-बंगलुरू, 1699 में दिल्ली-श्रीनगर, 1999 में जयपुर-हैदराबाद और 3199 में चंडीगढ़-बंगलुरू का टिकट बुक कराया जा सकता है। इसके अलावा विदेश यात्रा करने वाले यात्रियों के लिए 1999 से लेकर के 2999 तक का टिकट भी कंपनी दे रही है। यह ऑफर केवल सलेक्ट रूट पर उपलब्ध है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आर्मी, BSF के लिए नाइट विजन डिवाइस बनाने वाली कंपनी Tonbo में हुआ 120 करोड़ का निवेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/tonbo-imaging-gets-fresh-funding-from-foreign-investors-makes-night-vision-devices-for-army-and-bsf/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 11:53:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/tonbo-imaging-gets-fresh-funding-from-foreign-investors-makes-night-vision-devices-for-army-and-bsf/</guid>
      <description>आर्मी, बीएसफ, सीआरपीएफ और यूएस नेवी सील के लिए नाइट विजन डिवाइस बनाने वाली कंपनी टोनबो इमेजिंग में विदेशी कंपनियों ने 120 करोड़ रुपये का निवेश किया है। बंगलुरू स्थित इस स्टार्टअप कंपनी में WRV कैपिटल ने सीरिज बी के तहत अब तक का सबसे बड़ा निवेश किया है। टोनबो की सालाना कमाई 100 करोड़ रुपये से ज्यादा है, जबकि इसकी वैल्यू 400 करोड़ रुपये से ज्यादा है।   मोबाइल के लिए चिप बनाने वाली कंपनी क्वालकॉम और इडेलवाइस प्राइवेट इक्विटी ने भी टोनबो में निवेश किया है। टोनबो के सीईओ और संस्थापक अरविंद लक्ष्मीकुमार ने निवेश होने के बाद कहा कि इसको वो इंटरनेशनल ऑपरेशन को बढ़ाने में प्रयोग करेंगे, जिससे 70 फीसदी से अधिक रेवेन्यू आता है। इसके अलावा इस फंड का इस्तेमाल ऐसी कंपनियों का अधिग्रहण करने में करेगी, जो कि लेजर और फोटोनिक्स में एक्सपर्ट हैं।  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>