<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Feb 2018 13:10:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>PNB फ्रॉडः विनोद राय के रिटायर के बाद खत्म होगा बैंक बोर्ड ब्यूरो, सरकार ने किया इशारा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-dissolve-bank-board-of-bureau-after-pnb-scam/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 13:10:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-dissolve-bank-board-of-bureau-after-pnb-scam/</guid>
      <description>पंजाब नेशनल बैंक में हुए 114 अरब के के बाद केंद्र सरकार पूर्व सीएजी की अगुवाई में बने बैंक बोर्ड ऑफ ब्यूरो (बीबीबी) को खत्म कर सकती है। इसके ऊपर सरकार अगले महीने मार्च में फैसला ले सकती है।   मार्च में राय होंगे रिटायर मार्च में विनोद राय भी बीबीबी के चेयरमैन पद से रिटायर होंगे। सरकार इसके बाद किसी और व्यक्ति को इस पद पर नियुक्त करेगी, ऐसा होने की संभावना काफी मुश्किल है। बीबीबी को महाघोटाला पकड़ने में नाकाम रहने के बाद सरकार इस तरह का कदम उठा सकती है।   राय को सरकारी बैंकों में प्रबंधन स्तर के अधिकारियों में कार्यशैली विकसित करने के लिए सरकार को सलाह देने का जिम्मा सौंपा गया था। दरअसल ब्यूरो सरकारी बैंकों में कर्मचारियों की गुणवत्ता सुधारने की अपेक्षाओं पर खरा नहीं उतर पाया।  पिछले हफ्ते के अंत में पंजाब नेशनल बैंक (पीएनबी) ने अपने जीएम (एचआर) को जिम्मेदारी से मुक्त कर दिया था। उसके फौरन बाद ब्यूरो को समाप्त करने का फैसला दर्शाता है कि नीरव मोदी जैसे लोग बार-बार बैंकों में सेंध कैसे लगा जाते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PNB Scam: रेटिंग एजेंसी फिच ने घटाई बैंक की साख, लोन की रिकवरी में होगी मुश्किल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rating-agency-fitch-downgrades-rating-of-pnb-loan-recovery-is-tough/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 11:58:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rating-agency-fitch-downgrades-rating-of-pnb-loan-recovery-is-tough/</guid>
      <description>114 अरब के महाघोटाले के बाद की साख पर असर पड़ गया है। ग्लोबल रेटिंग एजेंसी ने मंगलवार को बैंक की रेटिंग को पॉजिटिव से निगेटिव कर दिया है।  फिच के इस कदम से अन्य रेटिंग कंपनियां भी बैंक की साख को कम कर सकते हैं।   लोन की रिकवरी होना मुश्किल ग्लोबल एजेंसी ने कहा है कि बैंक 114 अरब रुपये के लोन की रिकवरी होना मुश्किल है। अगर वाकई में लोन की रिकवरी नहीं होती है तो फिच इस रेटिंग को और घटा सकता है। रेटिंग घटने से बैंक की विश्वस्तर पर बनी साख पर असर पड़ेगा।   फिच ने जारी किया बयान फिच ने अपने बयान में कहा है कि जब तक पीएनबी की वित्‍तीय स्थिति और सिस्‍टम को लेकर स्थिति साफ नहीं होती तब यह रेटिंग रहेगी। स्थिति साफ होने के बाद ही फिच अपनी रेटिंग पर फिर से विचार करेगा। इस महाघोटाले से बैंक की साख को बट्टा लगा है, जिसके कारण मार्केट को पैसे लेने में दिक्कतों का सामना करना पड़ेगा।  इसके साथ ही बैंकिंग सेक्टर पर भी इसका विपरीत प्रभाव देखने को मिलेगा। फिच ने कहा है कि हम पीएनबी की पूरी लायबिलिटी, संभावित रिकवरी और बैंक आंतरिक ओर बाहरी स्रोत से कितनी नई पूंजी जुटा सकता है इन सभी चीजों की निगरानी करेंगे। इसके आधार पर फैसला किया जाएगा कि बैंक की मौजूदा वायबिलिटी रेटिंग जारी रखने लायक है या नहीं।   केंद्र सरकार के भरोसे लोन की रिकवरी फिच ने कहा है कि पीएनबी एक सरकारी बैंक है, इसलिए केंद्र सरकार को इसकी भरपाई करनी होगी। बिना केंद्र सरकार की मदद के बैंक को इस संकट से उबारना मुश्किल है। बैंक को अपने कस्टमर और अन्य वित्तीय संस्थानों के सामने अपनी स्थिति को मजबूत करना होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PNB Scam: 2017 में ही पता चल जाता मेहुल चोकसी का फ्रॉड, चकाचौंध में आ गए थे बैंक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-have-known-the-pnb-fraud-in-2017-if-acted-on-a-confidential-report/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 11:32:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-have-known-the-pnb-fraud-in-2017-if-acted-on-a-confidential-report/</guid>
      <description>गीतांजलि जेम्स के मालिक के फ्रॉड का खुलासा शायद मई 2017 में ही हो जाता, अगर देशभर के एक गोपनीय रिपोर्ट के आधार पर कार्यवाही कर लेते।  लेकिन बैंक हीरे-जवाहरात की चमक और चोकसी के रुतबे से इतने अधिक प्रभावित हो गए थे, कि इस बात का पता चलने के बाद भी आंख पर पट्टी बांधे रहे।   बैंकों ने बाहर से तैयार कराई थी गोपनीय रिपोर्ट देश भर के सभी बैंकों ने मई 2017 में गीतांजलि जेम्स और उसकी सहायोगी कंपनियों के मालिक मेहुल चोकसी के बारे में बाहर की कंपनी से एक गोपनीय रिपोर्ट तैयार कराई थी। इस रिपोर्ट में साफ तौर पर कंपनी और चौकसी के कारोबार करने के तरीकों पर सवालिया निशान उठाए गए थे।  इस गोपनीय रिपोर्ट का नाम प्रोजेक्ट ज्वेल्स है और इसे कंसल्टेंसी फर्म अर्नेस्ट एंड यंग (ईवाई) ने सौंपा था। इसमें गीतांजलि जेम्स और ग्रुप कंपनियों की डीलिंग, लिस्टेड कंपनी के जरूरी रिकॉर्ड्स नहीं रखने, डूबने की आशंका वाले कर्ज के लिए पर्याप्त प्रोविजनिंग नहीं करने और बकाया रकम वसूल करने में देरी का जिक्र है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में बढ़त के साथ शुरुआत, पीएसयू बैंकों में दिखी गिरावट, अभी दिखेगा पीएनबी महाघोटाले का असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-opens-on-falt-note-psu-bank-shares-in-red-zone/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 09:47:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-opens-on-falt-note-psu-bank-shares-in-red-zone/</guid>
      <description>मंगलवार को की बढ़त के साथ शुरुआत हुई, लेकिन का असर आज भी देखने को मिल सकता है।में जहां 139 अंकों की तेजी देखने को मिली, लेकिन पीएसयू बैंकों के शेयर लाल निशान के साथ खुले। शुरुआती कारोबार में सेंसेक्स 33838 और निफ्टी 10390 पर खुला।   मिडकैप शेयरों में दिखा दबाव मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में हल्का दबाव नजर आ रहा है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.2 फीसदी गिरा है, जबकि निफ्टी के मिडकैप 100 इंडेक्स में 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीनाजोरी पर उतरा नीरव, कहा- PNB ने खुलासा कर वसूली के सारे रास्ते किए बंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pnb-did-not-support-neerav-modi-told-why-he-could-not-pay-the-loan/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 06:53:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pnb-did-not-support-neerav-modi-told-why-he-could-not-pay-the-loan/</guid>
      <description>के बाद एक तरफ छापेमारी जोरों पर है तो वहीं इस 11,400 करोड़ के घोटाले में आरोपी नीरव मोदी भी इस घोटाले के विवाद को रह-रहकर नया मोड़ दे रहे हैं। अभी हाल ही में 15/16 फरवरी को लिखी अपनी चिट्ठी के बाद नीरव ने फिर एक ऐसी बात कह दी है जिससे घोटाले का पेंच और उलझ गया है।   11,400 करोड़ रुपये के देश के सबसे बड़े बैंकिंग घोटाले को अंजाम देने वाला अरबपति ज्वेलरी डिजाइनर अब सीना जोरी पर उतर आया है। नीरव का पंजाब नेशनल बैंक प्रबंधन को 15/16 फरवरी को लिखा खत सामने आया है, जिसमें उसने कहा कि अति उत्साह में इस मामले को सार्वजनिक कर पीएनबी ने बकाया वसूली को चुकाने की उसकी क्षमताओं के सारे रास्ते बंद कर दिए हैं। साथ ही दावा किया कि बैंक जितने की धोखाधड़ी की बात कह रही है, रकम उससे बहुत कम है।   कहा- जितने रकम का दावा किया जा रहा, बकाया उससे बहुत कम का है  उसका कहना है कि उसकी कंपनियों पर 5000 करोड़ से भी कम की राशि बकाया है। जनवरी के पहले हफ्ते में परिवार के साथ देश से फरार हो चुके मोदी ने लिखा कि मीडिया में उसके बकाये के बढ़ा चढ़ाकर कर पेश करने का परिणाम तलाशी और जब्ती की कार्रवाई के रूप में सामने आई है। इससे फायरस्टार इंटरनेशनल और फायरस्टार डायमंड इंटरनेशनल की साख पर गहरा असर पड़ा।   घोटाले के सामने आने के बाद 15/16 फरवरी को पीएनबी प्रबंधन को लिखा खत  इसने बैंकों का कर्ज चुकाने की हमारी क्षमताओं को खतरे में डाल दिया है। 13 और 15 फरवरी के हमारे प्रस्ताव के बावजूद बकाये की तत्काल वसूली करने की आपकी उत्सुकता ने हमारे ब्रांड और बिजनेस को बर्बाद कर दिया।   कंपनियों को बेचकर बकाया चुकाने का दिया था प्रस्ताव  मोदी ने अपने पत्र में लिखा है कि पीएनबी द्वारा बताई जा रही बकाये की रकम गलत है और समूह पर बहुत कम बकाया है। उसने लिखा है कि आपकी शिकायत के बावजूद हमने फायरस्टार समूह समेत तीन कंपनियों को बेचने की अनुमति मांगी ताकि बकाया चुका सकें। मेरे घरेलू बिजनेस की कीमत करीब 6500 करोड़ बैठती है। यह बैंकों के बकाये को चुकाने में मदद करती लेकिन सारे बैंक खाते और संपत्तियों को जब्त करने से यह संभव नहीं हो सका। उसने बैंक अधिकारियों और कंपनी के प्रतिनिधियों के बीच चर्चा को आगे बढ़ाने का भी जिक्र किया है।  पीएनबी ने 11 फरवरी को स्टॉक मार्केट को अपनी ब्रैडी हाउस शाखा से नीरव मोदी और उसके मामा मेहुल चोकसी के गीतांजलि समूह और अन्य संदिग्धों द्वारा 11400 करोड़ की धोखाधड़ी की जानकारी दी थी। साथ ही बैंक ने सीबीआई और ईडी में आपराधिक शिकायत भी दर्ज कराई थी। उसने नीरव मोदी के भाई नीशाल, पत्नी एमी के खिलाफ भी मामला दर्ज कराया।    कर्मचारियों का वेतन चुकाने की मांगी अनुमति  नीरव मोदी ने अपने खत में लिखा है कि उसकी पत्नी का किसी भी बिजनेस से कोई लेनादेना नहीं है। पीएनबी ने अपनी शिकायत में बेवजह उसके भाई, पत्नी और मामा को घसीटा है। मामा मेहुल चोकसी का अपना स्वतंत्र बिजनेस है और उनका हमसे कोई संबंध नहीं है। इनमें से कोई भी आपकी बैंक के साथ हमारे लेनदेन से अवगत नहीं है। अंत में अपने पत्र में आरोपी ने बैंक से अपने कंपनी के 2200 कर्मचारियों का वेतन चालू खाते से देने की अनुमति मांगी थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alert: अगर बैंक में जमा है एक लाख से ज्यादा तो भूल जाइये पैसा, यह है आरबीआई का नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-deposited-more-than-1-lakh-rupees-in-bank-than-your-money-can-be-lost-says-rbi/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 17:49:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-deposited-more-than-1-lakh-rupees-in-bank-than-your-money-can-be-lost-says-rbi/</guid>
      <description>पंजाब नेशनल बैंक में हुए 114 अरब के के बाद इसकी भरपाई करने में सभी बैंकों (जो इस घोटाले से बेहाल हो गई हैं) की कमर टूट जाएगी, अगर अपनी तरफ से बेलआउट करने से मना कर देती है।  भविष्य में अगर पंजाब नेशनल बैंक आपकी जमा रकम से इस घोटाले की भरपाई करता है तो फिर एक लाख रुपये से ज्यादा की रकम को आपको भूलना होगा। ऐसा रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया की तरफ से बनाए गए नियमों के अनुसार है।   यह है आरबीआई का नियम आरबीआई की तरफ से जमाकर्ताओं को उनके जमा धन पर मिलने वाले इन्श्योरेंस कवर पर कुछ नियम बनाए हैं। डिपॉजिट इन्श्योरेंस एंड क्रेडिट गारंटी कॉर्पोरेशन (डीआईसीजीसी) के नाम से बने इन नियमों के अनुसार बैंकों में आपके द्वारा जमा किए गए रकम में से केवल 1 लाख रुपये का इन्श्योरेंस कवर है। यह कवर सभी तरह के खातों पर लागू है। हम आपको आरबीआई की पर लिखे नियम को भी यहां दे रहे हैं।   What is the maximum deposit amount insured by the DICGC?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीएनबी महाघोटाले से टूटा शेयर बाजार, सेंसेक्स में 236 अंकों की गिरावट, 10400 के नीचे बंद हुआ निफ्टी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-slides-by-236-points-due-to-pnb-scam/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 16:06:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-slides-by-236-points-due-to-pnb-scam/</guid>
      <description>पंजाब नेशनल बैंक में हुए के असर से संभलता हुआ नहीं दिख रहा है। हफ्ते के पहले कारोबारी दिन शेयर बाजार में भारी गिरावट देखने को मिली।  इस गिरावट का प्रमुख कारण बैंकिंग शेयरों की पिटाई होना था। आज अपने ऊपरी स्तर से करीब 568 अंक टूट गया, वहीं निफ्टी भी 181 अंक गिर गया। आखिर में सेंसेक्स 236 अंक और निफ्टी 74 अंक गिरकर 33775 व 10378 पर बंद हुए।   निफ्टी ने लगाया 10302 अंकों का गोता आज के कारोबार में निफ्टी ने 10,302.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PNB फ्रॉडः बैंकों का रहा बुरा हाल, गीतांजलि का शेयर 10 फीसदी गिरा, निवेशकों के डूबे 344 करोड़</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bank-shares-on-slide-as-investors-3-44-lakh-crore-duped-by-pnb-scam/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 13:54:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bank-shares-on-slide-as-investors-3-44-lakh-crore-duped-by-pnb-scam/</guid>
      <description>पीएनबी घोटाले की आंच अब ज्वेलरी कंपनियों पर भी पहुंच गई है। में लगातार चौथे दिन के शेयरों में गिरावट देखने को मिली। वहीं बैंकिंग शेयरों का भी बुरा हाल रहा। गीतांजलि के शेयरों में लोअर सर्किट लगने की वजह से निवेशकों के 344 करोड़ डूब गए।   जांच एजेंसियों की हिट लिस्ट में कई ज्वेलर्स वहीं हीरा कारोबारी और ज्वेलर्स जांच एजेंसियों की कड़ी निगरानी में हैं और बैंक कई ज्वेलर्स के खातों की जांच कर रहे हैं। इसके चलते आज सुबह से ही त्रिभुवनदास भीमजी जवेरी, पीसी ज्वेलर्स जैसी कंपनियों के शेयर भी गिरावट के साथ कारोबार कर रहे हैं। 200 शेल कंपनियां भी जांच के दायरे में हैं। घोटाले की जांच में ईडी, एफआईयू, आईटी और सीबीआई जुटी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक जगह पर तीन साल से ज्यादा नहीं रहेंगे बैंक अफसर, सीवीसी ने जारी किए बैंकों को निर्देश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/after-pnb-scam-cvc-order-to-transfer-bank-employees-who-stayed-in-branch-for-more-than-3-years/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 13:22:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/after-pnb-scam-cvc-order-to-transfer-bank-employees-who-stayed-in-branch-for-more-than-3-years/</guid>
      <description>पंजाब नेशनल बैंक में हुए के बाद अब सभी पीएसयू और प्राइवेट बैंकों को केंद्रीय सतर्कता आयोग () ने नए निर्देश जारी किए हैं। अब से सभी बैंकों की ब्रांचों में तीन साल से अधिक समय से टिके अफसरों का ट्रांसफर किया जाएगा। आदेश को सभी बैंकों में तत्काल प्रभाव से लागू कर दिया गया है।  Central Vigilance Commission issues advisory to all public sector banks to transfer all officers who have completed 3 years as on 31st Dec 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जनरल टिकट की जगह फोन में मैसेज दिखाकर होगा सफर, रेलवे स्टेशन पर नहीं बनेगा मोबाइल ऐप से टिकट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/instead-of-general-ticket-mobile-message-will-help-railway-passengers-for-travel/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 12:42:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/instead-of-general-ticket-mobile-message-will-help-railway-passengers-for-travel/</guid>
      <description>मोबाइल ऐप से बुक कराने के बाद अब स्टेशन जाकर प्रिंट लेने की जरूरत नहीं होगी। फोन पर आए मैसेज को दिखाकर ही सफर किया जा सकेगा। इसके अलावा अब स्टेशन परिसर और सफर के दौरान जनरल टिकट नहीं बनाए जा सकेंगे। जालसाजी रोकने के लिए मोबाइल ऐप की तकनीक में फेरबदल कर रेलवे जल्द ही नई व्यवस्था लागू करने की तैयारी में है।   सेंटर ऑफ रेलवे इन्फार्मेशन सिस्टम (क्रिस) की ओर से शुरू पूर्वोत्तर रेलवे के पांच स्टेशनों पर छह फरवरी से ‘यूटीएस ऑनलाइन ऐप’ लांच किया गया है। इस व्यवस्था के तहत यात्री घर बैठे टिकट बना सकते हैं।  भुगतान करने की सुविधा भी डेबिट व क्रेडिट कार्ड से दी गई है। यहां टिकट बुक कराने के बाद स्टेशन पर एटीवीएम (ऑटोमेटिक टिकट वेंडिंग मशीन) और काउंटर घर से प्रिंट लेने की अनिवार्यता से यात्रियों को दिक्कतें हो रही है। इसी का नतीजा है कि इस सुविधा की ओर यात्रियों का रुझान अभी कम है। इसे देखते हुए मैसेज पर यात्रा की सुविधा देने की तैयारी है।   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीएनबी स्कैम से ज्वेलरी, डायमंड बेचने वाले कारोबारियों पर नई मुसीबत, बैंकों से लोन मिलने में परेशानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jwellery-diamond-industry-faces-problem-in-getting-loan-after-pnb-scam/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 11:41:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jwellery-diamond-industry-faces-problem-in-getting-loan-after-pnb-scam/</guid>
      <description>पंजाब नेशनल बैंक में हुए 114 अरब के के बाद ज्वेलरी, डायमंड का कारोबार करने वाले कारोबारियों पर एक नई मुसीबत आ खड़ी हुई है। अब ऐसे कारोबारियों को लोन देने के प्रोसेस में नियमों को कड़ा कर दिया है। वहीं लोन के एवज में संपत्ति या फिर अन्य वस्तुओं को ज्यादा राशि में गिरवी रखना पड़ेगा।   लोन मिलना होगा मुश्किल नीरवगेट के बाद से बैंकों ने ऐसे कारोबारियों को लोन देने पर फिलहाल अस्थायी रोक सी लगा दी है। इससे इन कारोबारियों को आगे व्यापार करने में काफी परेशानी हो रही है। ऐसा इसलिए क्योंकि इस इंडस्ट्री में उधार पर सामान मिलता नहीं है।  नकद पर गोल्ड, सिल्वर और अन्य हीरे व जवाराहत मिलते हैं। सेनको गोल्ड के चेयरमैन शंकर सेन ने कहा कि बैंक से पैसा मिलना मुश्किल होगा। यह एक हाई वैल्यू प्रोडक्ट इंडस्ट्री है। फाइनेंसरों के लिए इसके स्टॉक को ट्रैक करना भी मुश्किल होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फोर्टिस और रेलिगेयर पर गंभीर फ्रॉड के मामले, सेबी ने दिए जांच के आदेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-has-ordered-a-investigation-against-fortis-and-religare/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 11:23:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-has-ordered-a-investigation-against-fortis-and-religare/</guid>
      <description>सरकार ने हेल्थकेयर और रेलिगेयर इंटरप्राइजेज के खिलाफ जांच के आदेश दिये हैं। यह कंपनियों के प्रमोटर्स मलविंदर और शिवेन्द्र सिंह के दुर्व्यवहार के आरोपों से जुड़ा मामला है। फोर्टिस ने शनिवार को कहा कि सिक्योरिटी एक्सचेंज बोर्ड ऑफ इंडिया() ने उनके खिलाफ जांच के आदेश दिये थे और उनसे सूचना और दस्तावेज प्रस्तुत करने के लिए कहा था।   सिंह ब्रदर्स दो कंपनियों के बोर्ड से हाल ही में बाहर हुए थे। रेलिगेयर के प्रवक्ता ने कहा कि कंपनी को लिखित या किसी और तरीके से जांच से संबंधित आदेश नहीं मिले हैं। कंपनी के मुताबिक उन्हें इस बात की कोई जानकारी नहीं है कि उनके खिलाफ किसी भी तरह की जांच की जा रही है।   वहीं रविवार को फोर्टिस से जुड़े सूत्र ने बताया कि SFIO ने उन्हें ऐसी कोई जानकारी नहीं दी है कि उनके खिलाफ जांच की जा रही है। सूत्रों के मुताबिक SFIO को जांच के आदेश कुछ दिन पहले ही दिये गए हैं। आरोप है कि प्रमोटर्स ने फोर्टिस के फंड का दुरुपयोग किया। आपको बता दें कि शनिवार को रेलिगेयर तीन नए डायरेक्टर्स और नए सीईओ अशोक मेहता के नाम का ऐलान किया था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में बढ़त के बाद दिखी गिरावट, 100 अंक लुढ़का सेंसेक्स, 10413 के निचले स्तर पर निफ्टी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-in-early-trade-on-monday-19-feb/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 09:49:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-in-early-trade-on-monday-19-feb/</guid>
      <description>सोमवार को हफ्ते के पहले कारोबारी दिन में शुरुआती बढ़त के बाद गिरावट देखने को मिली और 43 अंक तेजी के साथ खुलने के बाद करीब 100 अंक लुढ़क गया। वहीं निफ्टी भी 10413 के निचले स्तर पर खुला।   पीएनबी महाघोटाले का अभी भी दिख रहा है असर पिछले सप्ताह उजागर हुए पीएनबी महाघोटाले का असर अभी भी देखने को मिल रहा है। सरकारी बैंकों के शेयरों में बिकवाली बढ़ने से बाजार में गिरावट बढ़ गई। ज्यादातर सरकारी बैंक लाल निशान के साथ कारोबार करते हुए देखे गए।   ऑटो, आईटी, मेटल, पीएसयू बैंक, रियल्टी, कैपिटल गुड्स और ऑयल एंड गैस शेयरों में बिकवाली देखने को मिल रही है। बैंक निफ्टी सपाट होकर 25,170 के स्तर पर नजर आ रहा है।पिछले हफ्ते के कारोबार में सेंसेक्स 286.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PNB फ्रॉडः बैंकों को लगेगी 176 अरब से ज्यादा की चपत, I-T डिपार्टमेंट ने जब्त किए 105 बैंक खाते</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-says-pnb-fraud-is-off-more-than-3-billion-dollar/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 18:05:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-says-pnb-fraud-is-off-more-than-3-billion-dollar/</guid>
      <description>पंजाब नेशनल बैंक में हुए से देश की सभी को कुल मिला कर 176 अरब रुपये से ज्यादा की चपत लगने की आशंका है। डिपार्टमेंट ने कहा है कि उसने महाघोटाले के खुलासे के बाद से अब तक नीरव मोदी, मेहुल चोकसी के 105 से अधिक बैंक खाते और 29 प्रॉपर्टी को सील कर दिया है।   सीवीसी ने किया तलब केंद्रीय सतर्कता आयोग ने महाघोटाले के बाद वित्त मंत्रालय और पीएनबी के मैनेजमेंट को तलब किया है। सूत्रों के मुताबिक बैंक के एमडी और सीईओ सुनील मेहता बैंक के चीफ विजिलेंस ऑफिसर के साथ सोमवार को 11 बजे उपस्थित होंगे।  वहीं इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ने कहा है कि मार्च 2017 तक देश की समस्त बैंकों ने नीरव मोदी, मेहुल चोकसी की कंपनियों को करीब 176 अरब रुपये की बैंक गारंटी और लोन दे रखा था। अब इसका इससे ज्यादा बढ़ सकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर नहीं चुका पा रहे हैं लोन तो न हों परेशान, यहां पढ़ें अपने ये अधिकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1enm0kf/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 15:53:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1enm0kf/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PNB फ्रॉडः म्यूचुअल फंड में निवेश करने वालों के डूबे 800 करोड़, 117 स्कीम में लगा है बैंक का पैसा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/mutual-fund-investors-duped-800-crore-rupees-due-to-pnb-fraud/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 14:46:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/mutual-fund-investors-duped-800-crore-rupees-due-to-pnb-fraud/</guid>
      <description>पंजाब नेशनल बैंक में हुए 114 अरब के के बाद सबसे ज्यादा मार में निवेश करने वालों पर सबसे ज्यादा मार पड़ी है। एसआईपी के जरिए एमएफ कंपनियों की अलग-अलग स्कीम में निवेश करने वाले निवेशकों के करीब 800 करोड़ रुपये से अधिक की रकम डूब चुकी है।   117 स्कीम्स में लगा है बैंक का पैसा महाघोटाला उजागर होने के बाद से के शेयर में काफी गिरावट देखने को मिली है। इस वजह से निवेशकों को पहले से ही 10 हजार करोड़ रुपये का नुकसान हो चुका है। म्यूचुअल फंड स्कीम सीधे तौर पर शेयर बाजार से लिंक होती हैं। इसलिए इन स्कीम में भी गिरावट देखने को मिल रही है।   वहीं दूसरी सबसे बड़ी वजह यह है कि देश में चल रही करीब 117 म्यूचुअल फंड ने पीएनबी में अपना पैसा लगा रखा है। सबसे ज्यादा नुकसान एचडीएफसी, बिड़ला सन लाइफ, डीएसपी ब्लैकरॉक और कोटक महिन्द्रा को हुआ है।   पीएनबी ने लगाया है 1722 करोड़ रुपये  देश की टॉप 5 एमएफ स्कीम में पीएनबी ने 1722 करोड़ रुपये का निवेश कर रखा है। जिन स्कीम में बैंक ने निवेश कर रखा है उसमें 728 करोड़ रुपये एचडीएफसी प्रूडेंस फंड में, 409 करोड़ रुपये एचडीएफसी इक्विटी फंड में, रिलायंस टैक्स सेवर फंड में 262 करोड़ रुपये, एचडीएफसी 200 फंड में 182 करोड़ रुपये और फ्रैंकलिन इंडिया फंड में 141 करोड़ रुपये लगाए हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यह शख्स है दूसरा नीरव मोदी, 3600 करोड़ का है बकाया, सलमान खान करते थे इसकी कंपनी का विज्ञापन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rotomac-group-vikaram-kothari-is-another-nirav-modi-in-indian-banking-sector/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 12:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rotomac-group-vikaram-kothari-is-another-nirav-modi-in-indian-banking-sector/</guid>
      <description>पंजाब नेशनल बैंक में हुए 114 अरब के घोटाले का आरोपी और मेहुल चौकसी ही ऐसे शख्स नहीं हैं, जिन्होंने किया है। यूपी के कानपुर में स्थित पैन बनाने वाली विश्व की मश्हूर कंपनी रोटोमैक के मालिक भी इस लिस्ट में शामिल हो गए हैं।  कोठारी पर शहर की विभिन्न बैंकों का 3600 करोड़ रुपये से अधिक का बकाया है। वहीं चेक बाउंस का केस भी दर्ज है, जिसमें पुलिस काफी लंबे समय से उनकी तलाश कर रही है। एक समय रोटोमैक का विज्ञापन मश्हूर फिल्म अभिनेता सलमान खान करते थे। वहीं कुछ मीडिया रिपोर्ट के मुताबिक यह करीब 5 हजार करोड़ रुपये का घोटाला है।  शहर के जाने माने उद्यमी व रोटोमैक ग्रुप के मालिक विक्रम कोठारी सिर्फ इलाहाबाद बैंक के 352 करोड़ रुपये के ही कर्जदार नहीं हैं। इन पर बैंक ऑफ इंडिया का भी करीब 1395 करोड़ रुपये का कर्ज है। विक्रम कोठारी की चार कंपनियों के नाम से शहर की बिरहाना रोड स्थित बैंक ऑफ इंडिया ब्रांच में चार अलग-अलग खाते हैं।  ये सभी खाते वर्ष 2015 में एनपीए (नॉन परफार्मिंग एसेट) हो चुके हैं। बैंक लगातार विक्रम कोठारी और फर्म के डायरेक्टरों से पत्राचार कर रहा है, लेकिन कर्ज की रकम नहीं चुकाई जा रही। बैंक ऑफ इंडिया की ओर से भेजे गए सामान्य नोटिसों का भी जवाब नहीं दिया जा रहा है।   सरफेसी एक्ट के तहत भेजा जाएगा नोटिस सामान्य नोटिसों का निर्धारित समय पूरा होने के बाद खातों में सुधार न होने पर बैंक के सेंट्रल ऑफिस ने आपत्ति जताई है। बैंक विक्रम कोठारी को अब सरफेसी एक्ट के तहत नोटिस भेजने की तैयारी कर रहा है। जल्द ही उद्यमी ने अपने एनपीए खातों में कर्ज की रकम जमा नहीं कराई तो बैंक बंधक संपत्तियों को कब्जे में ले लेगा।   अब तक कुल कर्ज बैंक कर्जा फिलहाल, इंडियन ओवरसीज बैंक ने रोटोमैक ग्रुप के मालिक विक्रम कोठारी के करीब 650 करोड़ रुपये के डिपॉजिट (एफडीआर) जब्त कर लिए हैं। बैंक ने यह कार्रवाई 1400 करोड़ रुपये का कर्ज न चुका पाने की वजह से की है। विक्रम कोठारी का इसी बैंक पर अब भी 750 करोड़ रुपये बकाया है। रकम की वसूली के लिए अब बैंक डेब्ट रिकवरी ट्रिब्यूनल (ऋण वसूली अधिकरण) जाने की तैयारी कर रहा है। बैंक ने कई नोटिस भेजे, लेकिन निर्धारित समय पर निर्धारित रकम जमा न होने पर बैंक ने लोन की सिक्योरिटी के लिए बंधक डिपॉजिट जब्त कर लिए। सभी डिपॉजिट करीब 650 करोड़ के ही निकले। बैंक अब अपने 750 करोड़ रुपये की वसूली के लिए परेशान है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेलवे ने बढ़ाया गतिमान एक्सप्रेस का रूट, अब कर सकेंगे ग्वालियर, झांसी तक इससे सफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-extend-gatimaan-express-route-to-gwalior-and-jhansi/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 11:32:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-extend-gatimaan-express-route-to-gwalior-and-jhansi/</guid>
      <description>देश की सबसे तेज स्पीड वाली ट्रेन के रूट को रेलवे ने बढ़ा दिया है। अब ट्रेन जहां फरवरी से में रुकेगी, वहीं अप्रैल से इसको झांसी जंक्शन तक बढ़ा दिया जाएगा। अभी यह ट्रेन दिल्ली के हजरत निजामुद्दीन से चलकर ताजनगरी आगरा तक जाती है।   आगरा के बाद स्पीड हो जाएगी कम अभी दिल्ली से लेकर के आगरा कैंट स्टेशन तक ट्रेन की स्पीड 160 किलोमीटर प्रति घंटे होती है। वहीं आगरा कैंट से ग्वालियर और झांसी के बीच यह 130 किलोमीटर प्रति घंटे की रफ्तार रहेगी। रेलवे की तरफ से जारी की गई प्रेस रिलीज के अनुसार सोमवार 19 फरवरी से ट्रेन संख्या 12049/50 हजरत निजामुद्दीन- आगरा कैंट गतिमान एक्सप्रेस ग्वालियर तक जाएगी। शुक्रवार के अलावा ट्रेन हफ्ते के 6 दिन दौड़ेगी। शुक्रवार को ट्रेन नहीं चलेगी।   जारी हुआ नया टाइम टेबल रेलवे ने सोमवार से गतिमान एक्सप्रेस के लिए नया टाइम टेबल भी जारी कर दिया है। नए टाइम टेबल के अनुसार गतिमान एक्सप्रेस सुबह 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PNB घोटालाः दो दिन में 14 फीसदी गिरा शेयर, डायमंड कंपनियों में भी गिरावट, डूबे 6 हजार करोड़ रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-price-of-pnb-down-by-14-percent-in-two-days-diamond-companies-too-in-the-net/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 12:41:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-price-of-pnb-down-by-14-percent-in-two-days-diamond-companies-too-in-the-net/</guid>
      <description>पंजाब नेशनल बैंक में 11400 करोड़ रुपये के का पता चलने के बाद में का शेयर करीब 14 फीसदी गिर गया है। बुधवार को घोटाले के सामने आने के बाद निवेशकों को करीब 3400 करोड़ रुपये का नुकसान हुआ था। घोटाले में कई प्रमुख डायमंड कंपनियों के शामिल होने का पता चलने के बाद इनके शेयर भी गुरुवार को गिरावट देखने को मिली।   8 फीसदी गिरा शेयर गुरुवार को बैंक का शेयर करीब 8 फीसदी गिर गया। बुधवार को यह 6 फीसदी गिरा था। घोटाले के बाद से अब तक बैंक के शेयर में 14 फीसदी की गिरावट हो चुकी है, जिसके कारण बैंक के मार्केट कैप में करीब 6000 करोड़ का नुकसान देखने को मिला।   4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PNB घोटाला: तीन बड़ी डायमंड कंपनियां भी जांच के घेरे में, &#39;बड़ी मछलियों&#39; पर सरकार की टेढ़ी नजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pnb-scam-daimond-companies-in-the-net-of-enforcement-agencies-big-fish-wont-be-spared-off/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 12:07:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pnb-scam-daimond-companies-in-the-net-of-enforcement-agencies-big-fish-wont-be-spared-off/</guid>
      <description>पंजाब नेशनल बैंक में करीब 11400 करोड़ के की घोषणा के बाद प्रमुख ज्वेलर्स कंपनियां गीतांजलि, गिन्नी और नक्षत्र भी विभिन्न एजेंसियों की जांच के घेरे में आ गई हैं। पीएनबी घोटाले में कथित रूप से अरबपति ज्वेलर्स नीरव मोदी पर आरोप लग रहे हैं।   नहीं बचनी चाहिए बड़ी मछलियां सरकारी बैंक के एक वरिष्ठ अधिकारी ने बताया कि और प्रवर्तन निदेशालय इन कंपनियों के विभिन्न बैंकों के साथ संबंधों और पैसों के इस्तेमाल की जांच कर रहे हैं। हालांकि इस बारे में इन कंपनियों से अभी कोई टिप्पणी नहीं मिल सकी है।   अधिकारी ने कहा कि वित्त मंत्रालय की ओर से सभी बैंकों को सख्त निर्देश दिए गए हैं कि कोई भी बड़ी मछली बचनी नहीं चाहिए और किसी ईमानदार का उत्पीड़न नहीं होना चाहिए। सभी बैंक अब अपनी प्रणाली और सिस्टम को जांच रहे हैं ताकि ऐसे घोटाले फिर से न हो सकें। सभी बैंकों को जल्द से जल्द अपनी स्टेट्स रिपोर्ट पेश करने को कहा गया है।   2015 में बैंक ऑफ बड़ौदा में बैंक घोटाले में शामिल वर्ष 2015 में एक और सरकारी बैंक बैंक ऑफ बड़ौदा में बड़ा घोटाला सामने आया था। दिल्ली के दो बिजनेसमैन ने बैंक से 6000 करोड़ रुपये की धोखाधड़ी की थी। जांच में कई गड़बड़ियों का खुलासा हुआ था।  प्रवर्तन निदेशालय ने मनी लॉन्ड्रिंग के तहत बिजनेसमैन को गिरफ्तार किया था। जांच में पता चला था कि नए खोले गए करंट अकाउंट से भारी कैश का लेनदेन हुआ। साथ ही कभी कभी तो एक दिन में चार से पांच बार पैसा बाहर भेजा गया।   नीरव मोदी और एक ज्वेलरी कंपनी के खिलाफ मंगलवार को सीबीआई को दो शिकायतें सौंपी हैं, जिसके बाद सीबीआई ने जांच शुरू कर दी है। भारत में जन्मे और विश्व की डायमंड कैपिटल कहे जाने वाले बेल्जियम के एंटवर्प शहर में पले-बढ़े नीरव मोदी की डिजाइन की गई ज्वेलरी दुनिया भर की सेलिब्रिटीज के बीच काफी लोकप्रिय है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दो अधिकारियों की मिलीभगत से 2011 से चल रहा था PNB में फर्जीवाड़ा, हांगकांग-साउथ अफ्रीका से जुड़े तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pnb-scam-link-to-hongkong-and-south-africa-two-bank-officers-in-the-net/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 12:06:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pnb-scam-link-to-hongkong-and-south-africa-two-bank-officers-in-the-net/</guid>
      <description>देश के दूसरे सबसे बड़े सरकारी बैंक में 114 अरब रुपये का घोटाला सामने आया है। पीएनबी का आरोप है कि अरबपति ज्वेलरी डिजाइनर नीरव मोदी ने बैंक की मुंबई स्थित एक शाखा से फर्जी तरीके से शपथ पत्र हासिल कर अन्य भारतीय बैंकों से विदेशों में पैसा ले लिया।  देश का सबसे बड़ा बैंकिंग घोटाला कहे जा रहे इस मामले में पीएनबी ने दस अधिकारियों को निलंबित कर दिया है और सीबीआई से शिकायत की है। खुलासे के बाद बुधवार को पीएनबी के शेयरों में करीब दस फीसदी की गिरावट आई, जिससे निवेशकों के 4000 करोड़ रुपये डूब गए।  2011 से चल रहा था फर्जीवाड़ा सूत्रों के मुताबिक यह फर्जीवाड़ा 2011 से चल रहा था और इसमें बैंक के वरिष्ठ अधिकारियों की संलिप्तता थी। पीएनबी ने एक बयान में कहा है कि मुंबई स्थित उसकी एक ब्रांच में फर्जी तरीके से ट्रांजेक्शन कर कुछ खाताधारकों को लाभ पहुंचाया गया।  नीरव मोदी के भाई निशाल, पत्नी एमी और मेहुल चीनभाई चोकसी की ओर से किए इन ट्रांजेक्शन के आधार पर आरोपियों ने विदेश में अन्य भारतीय बैंकों से लोन हासिल कर लिया। चोकसी ज्वेलरी चेन गीतांजलि के मालिक हैं।  मोदी पर 10 दिन पहले ही पीएनबी ने 280 करोड़ रुपये की घोखाधड़ी का केस दर्ज कराया है। इसमें बैंक कर्मचारियों की मिलीभगत भी सामने आई है। सीबीआई इसकी जांच कर रही है। मोदी के अलावा इसमें उसके भाई निशाल, पत्नी और पार्टनर चोकसी को भी आरोपी बनाया गया है।  देश का सबसे बड़ा बैंकिंग घोटाला  सीबीआई अधिकारियों ने पीएनबी से मिली ताजा शिकायतों के आधार पर भावी कार्रवाई को लेकर कोई भी ब्यौरा नहीं दिया लेकिन इतना जरूर बताया कि शिकायतों की जांच के बाद नीरव मोदी एवं ज्वेलरी कंपनी के खिलाफ उचित कानूनी कार्रवाई की जाएगी। इसे देश का सबसे बड़ा बैंकिंग घोटाला कहा जा रहा है। इससे पहले सत्यम कंप्यूटर्स के मामले 9000 करोड़ रुपये का घोटाला सामने आया था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में बढ़त के साथ शुरुआत, रुपये में 14 पैसे की तेजी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-rises-on-thursday-opening-15-feb/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 09:48:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-rises-on-thursday-opening-15-feb/</guid>
      <description>गुरुवार को में बढ़त के साथ शुरुआत हुई। 34300 और निफ्टी 10550 के पार चला गया। पीएनबी घोटाले से शेयर बाजार उबरता हुआ दिखाई दिया। वहीं रुपये में भी 14 पैसे की तेजी देखी गई।   बाजार में कारोबार के इस दौरान दिग्गज शेयरों में भारती इंफ्राटेल, अदानी पोर्ट्स, वेदांता, आईसीआईसीआई बैंक, इंफोसिस, एचडीएफसी और टाटा मोटर्स 2.3-0.8 फीसदी तक बढ़े हैं। इससे सेंसेक्स 148 अंकों की बढ़ोतरी के साथ 34304 पर और निफ्टी 44 अंकों की उछाल के साथ 10544 पर कारोबार करते हुए देखा गया।   रुपये में 14 पैसे की तेजी सप्ताह के चौथे कारोबारी दिन गुरूवार को रुपये की मजबूत शुरुआत हुई। डॉलर के मुकाबले रुपया 14 पैसे की मजबूती के साथ 63.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LTCG का एनपीएस पर असर नहीं, मिलती रहेगी इनकम टैक्स में छूटः  पीएफआरडीए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/no-impact-of-ltcg-tax-on-nps-says-pfrda-chairman/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 17:17:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/no-impact-of-ltcg-tax-on-nps-says-pfrda-chairman/</guid>
      <description>प्रस्तावित दीर्घकालिक पूंजीगत लाभ कर का राष्ट्रीय पेंशन योजना पर खास असर नहीं पड़ेगा। पेंशन फंड रेगुलेटरी एंड डेवलपमेंट अथॉरिटी ( के एक वरिष्ठ अधिकारी ने यह बात कही।  एनपीएस नियामक पीएफआरडीए के चेयरमैन हेमंत कॉन्ट्रैक्टर ने यहां मंगलवार को स्टॉक होल्डिंग कॉरपोरेशन के सहयोग से एनपीएस पर एक सम्मेलन से इतर कहा कि इसका हम पर खास असर नहीं पड़ेगा। राष्ट्रीय पेंशन प्रणाली में निवेश हमारे न्यास (एनपीएस ट्रस्ट) द्वारा किया जाता है, जिसे कर से छूट प्राप्त है। जहां तक पेंशन के निवेश की बात है, तो इसपर एलटीसीजी का असर नहीं पडे़गा।   केवल टियर 2 अकाउंट पर पड़ेगा असर उन्होंने कहा कि हालांकि इसका असर टीयर2 अकाउंट पर पड़ेगा, जिसे गैर-पेंशन खाते के रूप में जाना जाता है। एनपीएस में दो तरह के खातों-टीयर1 तथा टीयर2 का प्रबंधन किया जाता है। कॉन्ट्रैक्टर ने कहा कि टीयर2 खातों को कर से छूट नहीं है। टीयर2 खाते पर असर पड़ेगा, लेकिन टीयर2 खाते में निवेश की राशि बहुत कम होती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्थानीय डिमांड न होने से सोना-चांदी रहा स्थिर, 74 हजार रही चांदी के 100 सिक्कों की कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bullion-market-remain-flat-due-to-no-buying-from-local-jwellers/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 16:59:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bullion-market-remain-flat-due-to-no-buying-from-local-jwellers/</guid>
      <description>बुधवार को मार्केट में स्थानीय ज्वैलर्स से डिमांड न होने के कारण और की कीमतों में स्थिरता बनी रही। उधर चांदी के 100 सिक्के 74 हजार रुपये में बिके।   यह रहा आज का भाव बुधवार को सोने की कीमत 31300 रुपये प्रति ग्राम रहीं। वहीं चांदी के दाम भी 40 हजार रुपये प्रति किलो के स्तर से 750 रुपये कम रहे। चांदी का बाजार में दाम 39250 रुपये प्रति किलो रहा। वहीं शिवरात्रि की छुट्टी होने के कारण कमोडिटी मार्केट बंद रहा।   दिल्ली में यह रहा भाव दिल्ली बुलियन मार्केट के अनुसार 99.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>150 अंकों के करीब टूटा सेंसेक्स, पीएनबी के शेयरों में 8 फीसदी की गिरावट, डूबे 3400 करोड़ रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-red-pnb-investor-duped-by-3400-cr-as-share-down-by-8-percent/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 15:56:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-red-pnb-investor-duped-by-3400-cr-as-share-down-by-8-percent/</guid>
      <description>शेयर बाजार में बुधवार को शुरुआत तो काफी अच्छी रही लेकिन पंजाब नेशनल बैंक () द्वारा 177 करोड़ डॉलर का फ्रॉड पता लगाने के बाद मार्केट काफी टूट गया। का सेंसेक्स करीब 150 अंक टूट गया। उधर पीएनबी का शेयर 8 फीसदी से अधिक टूटने से निवेशकों के 3400 करोड़ रुपये डूब गए।   पीएनबी से बैंकिंग इंडेक्स में दिखी गिरावट पीएनबी का शेयर दोपहर बाद 8.77 फीसदी गिरकर 174.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टेलिकॉम सेक्टर में धूम मचाने के बाद मुकेश अंबानी का नया प्लान, देश  में बनेगा Jio टीवी, सेटटॉप बॉक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/mukesh-ambani-reliance-industries-to-setup-tv-set-top-box-factory-in-andhra-pradesh/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 15:22:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/mukesh-ambani-reliance-industries-to-setup-tv-set-top-box-factory-in-andhra-pradesh/</guid>
      <description>टेलिकॉम सेक्टर में धूम मचाने के बाद की कंपनी अब टीवी, सेट टॉप बॉक्स और स्मार्टफोन बनाकर मार्केट में बेचेगी। इसके लिए कंपनी ने अपनी सभी तरह की तैयारियों को पूरा कर लिया है।   आंध्र प्रदेश के इस शहर में बनेगी फ्रैक्ट्री  मुकेश अंबानी इसके लिए आंध्र प्रदेश के तिरुपति शहर में एक इलेक्ट्रोनिक्स पार्क बनाने जा रही है। यह पार्क 150 एकड़ में बनेगा। हालांकि रिलायंस इस पार्क पर कितना इन्वेस्टमेंट करेगा, इसका खुलासा नहीं किया गया है।   जियो ब्रांड नेम का होगा इस्तेमाल कंपनी ने कहा कि रिलायंस जो भी टीवी, सेट टॉप बॉक्स और स्मार्टफोन बनाएगा, उनको जियो के ब्रांड नेम से ही बेचा जाएगा। कंपनी अपने इन नए उत्पादों को किसी अन्य नाम से बेचेगी। स्मार्टफोन और टीवी के लिए चिप, बैटरी भी इसी नई फैक्ट्री में बनेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंजाब नेशनल बैंक में हुआ 1.77 बिलियन डॉलर का फ्रॉड, कुछ खास लोगों को पहुंचाया गया फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/fraud-reported-in-mumbai-branch-of-pnb-worth-1-77-billion-dollar/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 12:09:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/fraud-reported-in-mumbai-branch-of-pnb-worth-1-77-billion-dollar/</guid>
      <description>देश के दूसरे सबसे बड़े सरकारी बैंक, ने खुलासा किया है कि उसकी मुंबई स्थित एक शाखा में कुछ खास लोगों को फायदा पहुंचाने के मकसद से अरबों रुपये का फ्रॉड हुआ है। में बैंक की तरफ से दी गई जानकारी के मुताबिक यह फ्रॉड करीब 1.77 बिलियन डॉलर का हुआ है।   &amp;lt;blockquote class=&amp;ldquo;twitter-tweet&amp;rdquo; data-lang=&amp;ldquo;en&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;p lang=&amp;ldquo;en&amp;rdquo; dir=&amp;ldquo;ltr&amp;rdquo;&amp;gt;Bank detected some fraudulent &amp;amp;amp; unauthorised transactions in one of its branch in Mumbai for benefit of few select account holders with their apparent connivance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HUL करेगा ऑनलाइन विज्ञापनों में कटौती, इस वजह से उठाया यह बड़ा कदम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/hul-to-cut-online-advertisement-spend-due-to-this-big-reason/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 11:32:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/hul-to-cut-online-advertisement-spend-due-to-this-big-reason/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी फॉस्ट मूविंग कंज्यूमर गुड्स (एफएमसीजी) कंपनी हिंदुस्तान यूनिलीवर ने ऑनलाइन पोस्ट होने वाले अपने विज्ञापनों में कटौती करने का ऐलान किया है। कंपनी ने यह कदम अपनी मूल कंपनी की नई ग्लोबल पॉलिसी के तहत इस कदम को उठाया है।   फेसबुक, गूगल पर देती है सबसे ज्यादा विज्ञापन कंपनी सोशल मीडिया वेबसाइट फेसबुक और सर्च इंजन गूगल पर सबसे ज्यादा अपने ऑनलाइन विज्ञापन देती है। कंपनी ने कहा है कि अगर ऑनलाइन कंपनियां विज्ञापनों के साथ में ऐसा कंटेंट दिखाएंगे जो लोगों की धार्मिक भावनाएं भड़काता है या फिर बच्चों का शोषण करता है।   यूनिलीवर करता है हर साल 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में दिखी 120 अंकों की मजबूती, 10570 के पार हुआ निफ्टी, अमेरिकी बाजार बढ़त के साथ हुए बंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-a-strong-note-wednesday-14-feb/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 09:54:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-a-strong-note-wednesday-14-feb/</guid>
      <description>बुधवार को हफ्ते के दूसरे कारोबारी दिन में में एक बार फिर से मजबूती देखने को मिली। और निफ्टी दोनों ही बढ़त के साथ खुले, वहीं दूसरी तरफ अमेरिकी बाजार भी तेजी के साथ बंद हुए।   बीएसई का सेंसेक्स 121 अंक बढ़ोतरी के साथ 34421 पर खुला, वहीं निफ्टी भी 35 अंक चढ़कर 10575 पर कारोबार करते हुए देखा गया। वहीं अमेरिकी बाजार भी तेजी के साथ बंद हुए। नैस्डेक, डाओ जोंस और एसएंडपी 500 में भी तेजी देखने को मिली।   मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी खरीदारी दिख रही है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अप्रैल से इनकम टैक्स के नियमों में होंगे ये बड़े बदलाव, आपके लिए जानना है जरूरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/these-big-changes-to-happen-from-april-1-regarding-income-tax/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 17:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/these-big-changes-to-happen-from-april-1-regarding-income-tax/</guid>
      <description>वित्त वर्ष 2018-19 से इनकम टैक्स के नियमों में कई बड़े बदलाव होने जा रहे हैं। वित्त मंत्री अरुण जेटली ने अपने 1 फरवरी को पेश किए गए भाषण में टैक्स स्लैब में तो किसी तरह का कोई बदलाव नहीं किया है। हालांकि ऐसे बहुत से नियमों में बदलाव की घोषणा की है, जिसका असर आम करदाता पर पड़ेगा। इससे शेयर बाजार में निवेश करने वालों पर भी असर पड़ेगा, जिनको अगले साल से लांग टर्म कैपिटल गेन टैक्स देना होगा। वित्त मंत्री ने कहा कि धारा 80डी के अंतर्गत स्वास्थ्य बीमा प्रीमियम या चिकित्सा व्यय हेतु कटौती सीमा को 30 हजार रुपये से बढ़ाकर 50 हजार रुपए कर दिया गया है। अब सभी वरिष्ठ नागरिक किसी स्वास्थ्य बीमा प्रीमियम या किसी चिकित्सा के संदर्भ में 50 हजार रुपये प्रतिवर्ष तक कटौती के लाभ का दावा कर सकेंगे। वित्त मंत्री ने धारा 80डीडीबी के अंतर्गत गंभीर बीमारी से संदर्भ में चिकित्सा खर्च के लिए कटौती सीमा को वरिष्ठ नागरिकों के मामले में 60 हजार रुपये से और अति वरिष्ठ नागरिकों के मामले में 80 हजार रुपये से बढ़ाकर सभी वरिष्ठ नागरिकों के लिए एक लाख रुपए का प्रस्ताव किया। इन रियायतों से वरिष्ठ नागरिकों को 4 हजार करोड़ रुपए का अतिरिक्त कर लाभ प्राप्त होगा। नए टैक्स प्रस्तावों के अनुसार प्रत्येक टैक्सपेयर को इस बार रिटर्न फाइल करते वक्त 40 हजार रुपये की छूट मिलेगी। हालांकि इसका सबसे ज्यादा फायदा कम टैक्स देने वालों को मिलेगा। इससे प्रत्येक व्यक्ति की टैक्सेबल इनकम में कम से कम 5800 रुपये की बचत होगी। नए नियमों के हिसाब से अब किसी भी टैक्सपेयर को मेडिकल और ट्रांसपोर्ट अलाउंस का बिल सबमिट नहीं करना पड़ेगा। इससे हेल्थ इन्श्योरेंस अथवा टैक्सी का बिल आदि वित्त वर्ष के आखिर में संभाल के नहीं रखना पड़ेगा। इससे काफी करदाताओं को राहत मिली है।  व्यक्तिगत एवं कॉरपोरेट टैक्स पर शिक्षा एवं स्वास्थ्य सेस को 3 से बढ़ाकर चार फीसदी कर दिया गया है। जबकि 50 लाख रुपये से ज्यादा की आय पर 10 फीसदी और एक करोड़ रुपये से ज्यादा की आय पर 15 फीसदी का सरचार्ज जारी रहेगा। प्रधानमंत्री वय वंदना योजना को मार्च 2020 तक बढ़ाया गया है। इस योजना के तहत भारतीय जीवन बीमा निगम द्वारा 8 प्रतिशत निश्चित प्रतिलाभ प्रदान किया जाता है। इस योजना के तहत प्रति वरिष्ठ नागरिक 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर दस्तक नहीं देंगे इनकम टैक्स अधिकारी, CBDT ने दी टैक्सपेयर्स को यह बड़ी राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-gives-relief-to-taxpayers-by-e-assessment/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 15:57:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-gives-relief-to-taxpayers-by-e-assessment/</guid>
      <description>अब से इनकम टैक्स अधिकारी आपके घर पर दस्तक नहीं देंगे। केंद्रीय प्रत्यक्ष कर बोर्ड () ने को बड़ी राहत देते हुए कहा है कि अब से विभाग द्वारा भेजे गए किसी भी नोटिस का जवाब टैक्सपेयर्स को ऑनलाइन ही देना होगा।   छोटे करदाताओं को मिलेगी राहत सीबीडीटी के इस फैसले से छोटे करदाताओं को राहत मिलेगी जिनको नोटिस मिलने के बाद टैक्सपेयर घर या ऑफिस में जाकर के पूछताछ करते थे। अब छोटे करदाताओं को केवल ई-मेल या फिर अन्य ऑनलाइन माध्यमों से नोटिस भेजा जाएगा और उसका जवाब भी उन्हें जवाब देना होगा।   बड़े करदाताओं को नहीं मिलेगी छूट हालांकि बड़े करदाताओं को इस नियम से छूट नहीं मिलेगी। जिन मामलों में इनकम टैक्स अधिकारियों को लगेगा कि यहां पर जांच जरूरी है, वहां पर वो छापा मार सकते हैं। इसके लिए विभाग ने इनकम टैक्स एक्ट में भी संशोधन कर दिया है।   वित्त मंत्री ने की थी घोषणा वित्त मंत्री अरुण जेटली ने अपने बजट भाषण में कहा था कि जून 1, 2016 से प्रभावी फाइनेंस एक्ट 2016 के अनुसार अब से केवल ई-असेसमेंट होगा। ई-असेसमेंट में ईमेल, एसएमएस और इनकम टैक्स डिपार्टमेंट की साइट पर ही करदाताओं को नोटिस दिया जाएगा, जिसका उन्हें वहीं पर जवाब दाखिल करना होगा। विभाग द्वारा जो भी डॉक्यूमेंट मांगे जाएंगे, उनकी सॉफ्ट कॉपी को अपलोड करना होगा। इसके बाद विभाग जांच करने के बाद आगे की प्रक्रिया को पूरा करेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश में बढ़ा डिजिटल पेमेंट का कारोबार, IMPS में दिखी 86 फीसदी की बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/imps-transaction-hits-a-new-record-see-86-percent-growth/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:58:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/imps-transaction-hits-a-new-record-see-86-percent-growth/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद सरकार द्वारा को बढ़ावा देने के बाद से इसके कारोबार में इजाफा दिख रहा है। इसको बढ़ाने के लिए अपनी कोशिश कर रही है। हालांकि डेबिट-क्रेडिट कार्ड से होने वाले भुगतान के प्रतिशत में कमी देखने को मिली है।   IMPS में दिखी 86 फीसदी की बढ़ोतरी द्वारा जारी की गई एक रिपोर्ट के अनुसार, फंड ट्रांसफर के लिए लोग सबसे ज्यादा भरोसा आईएमपीएस पर करते हैं। इमिडिएट पेमेंट सर्विस के नाम से मश्हूर इस सर्विस में एक साल में 86 फीसदी की बढ़ोतरी देखी गई। एक साल की अवधि में करीब 98 मिलियन ट्रांजेक्शन हुए जिनकी वैल्यू 87106 करोड़ रुपये रही।   74 गुणा बढ़े यूपीआई ट्रांजेक्शन वहीं दूसरे नंबर पर केंद्र सरकार की तरफ से लॉन्च की गई यूनिफाइड पेमेंट इंटरफेस (BHIM)ऐप के द्वारा होने वाले ट्रांजेक्शन में 74 गुणा बढ़ोतरी देखी गई। इस सर्विस में लोगों को अपना वर्चुअल पेमेंट एड्रेस बनाना होता है, जिसके बाद वो फोन नंबर के जरिए बैंक खाते से लिंक हो जाता है। इस तरह के पमेंट करने पर किसी तरह का कोई चार्ज भी नहीं लगता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिटक्वाइन में निवेश करने वालों का पैन-आधार के जरिए सरकार कसेगी नकेल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bitcoin-exchange-draft-proposal-for-trading-through-pan-aadhaar/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 11:41:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bitcoin-exchange-draft-proposal-for-trading-through-pan-aadhaar/</guid>
      <description>वर्चुअल करेंसी के कारोबार को द्वारा अवैध करार दिए जाने के बाद इसको वैध करने की तैयारी में इंडस्ट्री लग गई है। बिटक्वाइन एक्सचेंज द्वारा इंटरनेट और मोबाइल एसोसिएशन पर ब्लॉकचेन-क्रिप्टोकरेंसी पर बनाई गई कमेटी ने इसके लिए एक प्रस्ताव तैयार किया है।   आधार, पैन से तैयार होगा डाटा प्रस्ताव के अनुसार, जो भी व्यक्ति बिटक्वाइन को खरीदेगा या फिर बेचेगा उसके लिए एक केंद्रीय रिपॉसिटरी बनाई जाएगी, जिसको रियल टाइम पर अपडेट किया जाएगा। इस डाटा को तैयार करने में खरीददारी करने वाले व्यक्ति का आधार कार्ड अथवा पैन कार्ड मांगा जाएगा।   यह होगी जानकारी इस डाटा में व्यक्ति के पास कितनी क्रिप्टोकरेंसी है, उसकी वैल्यू और कितनी बार खरीदा व बेचा गया है इसकी जानकारी होगी। कमेटी के अध्यक्ष अजीत खुराना ने कहा कि वो सरकार को एक हफ्ते भीतर यह प्रस्ताव देंगे। सरकार की तरफ से आर्थिक मामलों के सचिव एससी गर्ग की अध्यक्षता में एक कमेटी गठित की गई है। यह कमेटी मार्च में अपनी रिपोर्ट सौंपेगी। सरकार भी क्रिप्टोकरेंसी को मॉनिटर करने के लिए एक रेग्यूलेटर को जल्द नियुक्त कर सकती है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EPFO ब्याज दर को रख सकता है स्थिर, 15 हजार से कम वेतन तो पीएफ पर मिलेगी सब्सिडी  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-to-keep-interest-rates-unchanged-will-get-subsidy-on-salary/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 10:13:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-to-keep-interest-rates-unchanged-will-get-subsidy-on-salary/</guid>
      <description>वित्त वर्ष 2017-18 में पर में बदलाव की कोई उम्मीद नहीं है और यह 8.65 फीसदी ही बनी रह सकती है। कर्मचारी भविष्य निधि संगठन (ईपीएफओ) के ट्रस्टी की 21 फरवरी को होने वाली बैठक में इस पर मुहर लग सकती है।   5 करोड़ से अधिक अंशधारक ईपीएफओ के अभी करीब 5 करोड़ सदस्य हैं। सूत्रों का कहना है कि ईपीएफओ ने इस वित्त वर्ष के लिए मौजूदा ब्याज दर को बरकरार रखने के लिए इस महीने की शुरुआत में 2886 करोड़ की कीमत के ईटीएफ को बेच चुका है। संगठन ने 2016-17 के लिए 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में दिखी 295 अंकों की मजबूती, 10500 के पार हुआ निफ्टी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-by-295-points-up-on-12-febraury/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 16:22:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-by-295-points-up-on-12-febraury/</guid>
      <description>सोमवार को हफ्ते के पहले कारोबारी दिन में तेजी देखने को मिली और 295 अंकों की मजबूती के साथ बंद हुआ। वहीं निफ्टी भी 10500 के पार चला गया। जहां सेंसेक्स 34300 पर बंद हुआ, वहीं निफ्टी में 85 अंकों की बढ़ोतरी देखने को मिली।  बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 1.3 फीसदी उछलकर 16,852.5 के स्तर पर बंद हुआ है। निफ्टी का मिडकैप 100 इंडेक्स 1.4 फीसदी की मजबूती के साथ 20,150 के स्तर पर बंद हुआ है। बीएसई का स्मॉलकैप इंडेक्स 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valentine Day: महिलाओं के मुकाबले पुरुष करते हैं ज्यादा खर्च, गिफ्ट में सबसे टॉप पर हैं यह आइटम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/men-tops-in-spending-most-on-valentine-day-jwellery-is-number-one-gift/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 15:45:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/men-tops-in-spending-most-on-valentine-day-jwellery-is-number-one-gift/</guid>
      <description>दो दिन बाद पूरे विश्व में प्रेम का त्योहार मनाया जाएगा। हालांकि यह पूरा हफ्ता ही के तौर पर मनाया जा रहा है। इस दिवस के मौके पर किए गए एक सर्वे के अनुसार ज्यादातर पुरुष इस दिन को यादगार बनाने के लिए सबसे ज्यादा पैसा खर्च करते हैं। वहीं महिलाएं सबसे कम पैसा खर्च करती हैं। यह सर्वे पूरे देश में किया गया था और 2 हजार लोगों ने अपनी राय व्यक्त की थी।   गिफ्ट देने के मामलें में पुरुष आगे सर्वे के मुताबिक जहां पुरुष औसतन 4 हजार रुपये खर्च करते हैं, वहीं महिलाएं केवल 2 हजार रुपये का बमुश्किल खर्च करते हैं। लड़के अपनी गर्लफ्रेंड को रिझाने के लिए इस अवसर पर कई तरह की गिफ्ट देते हैं, ताकि वो खुश रहें।   23 फीसदी लोग देते हैं ज्वैलरी सर्वे के मुताबिक 23 फीसदी पुरुष अपनी गर्लफ्रेंड को गिफ्ट के तौर पर ज्वैलरी देते हैं। वहीं 20 फीसदी रेस्टोरेंट में डिनर या फिर लंच डेट पर ले जाते हैं। 14 फीसदी लोग गिफ्ट में कार्ड देते हैं, वहीं 12 फीसदी चॉकलेट देकर इस दिन अपनी प्रेमिका को खुश करते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रियल स्टेट का हब बना देहरादून, हर साल बढ़ रही निवशकों की संख्या</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/every-year-real-estate-investment-is-increase-in-dehradun/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 13:03:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/every-year-real-estate-investment-is-increase-in-dehradun/</guid>
      <description>देहरादून हमेशा एक पर्यटक स्थल के रूप में लोकप्रिय रहा है जो हमेशा से तीर्थयात्रियों और घूमने का शौक रखने वाले लोगों को आकर्षित करता आया है। इसकी खूबसूरत पर्वत श्रृंखला और मनोहर दृश्य देखने लोग फुरसत से आते हैं। पूरे भारत में आध्यात्मिक, धार्मिक और साहसिक स्थलों के साथ-साथ शांत वातावरण का मेल कहीं मिलेगा तो वह जगह देहरादून है।  इसके अलावा यह जगह प्रमुख शैक्षिक संस्थानों का घर है एवं विभिन्न प्रतिष्ठित क्षेत्र जैसे फार्मास्यूटिकल्स, प्लास्टिक और एफएमसीजी जैसे उद्योग यहाँ विकसित किये गए हैं। जब से यह शहर उत्तराखंड राज्य की राजधानी के रूप में घोषित हुआ है उसके बाद से अब तक यहाँ आवासीय और वाणिज्यिक में काफी वृद्धि दिखाई दे रही है।   देहरादून शहर देश की राजधानी दिल्ली से केवल 243 किलोमीटर की दूरी पर है। जिन लोगों को हरियाली, खूबसूरत वादियों,पर्वत, झीलों का आनंद लेना है उनके लिए देहरादून एक आदर्श गंतव्य प्रदान करता है। अगर कोई व्यक्ति अपनी सेवानिवृत्ति के बाद एक शांत, सुकून देने वाला हरा भरा पर्यावरण के साथ रहना चाहता है तो यह शहर एक आदर्श स्थान साबित होगा। इसकी जलवायु प्रमुख कारकों में से एक है जो निवेशकों को शहर की ओर आकर्षित कर रही है।  शहर के पर्यटन क्षेत्र में भी काफी वृद्धि देखी जा रही है , जिसका मूल कारण तेजी से बढ़ते तकनीकी क्षेत्र और शैक्षणिक केंद्र है। बढ़ती आबादी और पर्यटकों एवं छात्रों के प्रवाह में वृद्धि, देहरादून को खुदरा और रियल एस्टेट में निवेश के लिए एक आकर्षक गंतव्य बनाते जा रहा हैं।   शहर की क्षमता को बढ़ते देखते एवं समझते हुए मसूरी देहरादून विकास प्राधिकरण ने शहर के आस-पास ग्रेटर देहरादून को विकसित करने की योजना बनाई है, जो कि शहर में पर्यटन को बढ़ावा देने के लिए लक्षित होगा, जिससे क्षेत्र में मौजूद अर्थव्यवस्था एवं रियल एस्टेट में तेजी आएगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 महीने में 9 रुपये महंगा होने के बाद सस्ता होने लगा पेट्रोल, कच्चे तेल में गिरावट बनी बड़ी वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/after-seven-months-nine-rupees-increased-petrol-diesel-sees-rate-cut/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 12:47:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/after-seven-months-nine-rupees-increased-petrol-diesel-sees-rate-cut/</guid>
      <description>पेट्रोल और की बढ़ती कीमतों के बीच एक राहत भरी खबर आई है। लगातार 7 महीने कीमतों में 9 रुपये की बढ़ोतरी होने के बाद अब देश भर में और डीजल की कीमतों में गिरावट शुरू हो गई है।   सोमवार से शुरू हुई कटौती पेट्रोल और डीजल के रेट में सोमवार से कटौती होना शुरू हो गई है। हालांकि जो कटौती फिलहाल की गई है वो नाकाफी है, लेकिन उम्मीद है कि आने वाले दिनों में पेट्रोल-डीजल के दाम और गिरेंगे।   21 पैसे गिरे पेट्रोल के दाम पेट्रोल की कीमतों में 21 पैसे और डीजल में 28 पैसे प्रति लीटर की कटौती हुई है। इस कटौती के बाद देश की राजधानी दिल्ली में सोमवार को पेट्रोल का भाव 73.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्मॉल सेविंग स्कीम के खातों को खाताधारक कभी भी कर सकेंगे बंद, सरकार देने जा रही है तोहफा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-easliy-close-small-saving-account-as-government-is-going-to-offer-this-gift/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 12:07:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-easliy-close-small-saving-account-as-government-is-going-to-offer-this-gift/</guid>
      <description>केंद्र सरकार उन लोगों को जल्द ही एक बड़ा तोहफा देने जा रही हैं, जिन्होंने लघु बचत योजना () में निवेश कर रखा है। सरकार ने में इस तरह का प्रस्ताव खाताधारकों के लिए रखा है। अगर संसद इन प्रस्तावों को पास कर देती है तो फिर इन बचत योजनाओं के खाताधारक कभी भी अपना खाता बंद कर सकेंगे।   अभी होता है लॉक-इन पीरियड अभी इन सभी बचत योजनाओं में अलग-अलग लॉक-इन पीरियड है, जिसके कारण लोगों को तय अवधि तक निवेश करना होता है और उसके बाद वो अपनी जमा राशि निकाल सकते हैं। हालांकि सरकार पीपीएफ सहित सभी योजनाओं के लिए कानून में बदलाव करने भी जा रही है, जिसके कारण इस तरह के सभी लघु बचत खाते बैंकों में चलने वाले आम बचत खाते में तब्दील हो जाएंगे।   इमरजेंसी के वक्त निकाल सकेंगे पैसा सरकार जो नया कानून लेकर के आएगी उसके मुताबिक खाताधारक किसी भी इमरजेंसी के वक्त खाते से पैसा या फिर उसको बंद कर सकेंगे। सरकार का मानना है कि ऐसा करने से ज्यादा से ज्यादा लोग इन लघु बचत योजनाओं में निवेश करेंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वास्थ्य के लिए घटाया बजट, मेडिकल कॉलेज, एड्स, NHRM के लिए आवंटन राशि में की कटौती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-trims-budget-allocation-for-key-health-scheme/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 11:10:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-trims-budget-allocation-for-key-health-scheme/</guid>
      <description>वित्त मंत्री द्वारा बजट भाषण में जैसी राष्ट्रीय स्वास्थ्य बीमा की घोषणा के साथ यह लगने लगा था कि केंद्र सरकार लोगों के स्वास्थ्य के प्रति काफी गंभीर हो गई है, लेकिन हकीकत इसके काफी उलट है। वित्त मंत्री ने वित्त वर्ष 2018-19 के लिए स्वास्थय सेवाओं को मिलने वाली आवंटन राशि में काफी कटौती की है।   नए मेडिकल कॉलेज खोलने पर पड़ी सबसे ज्यादा मार जेटली ने सबसे ज्यादा मार नए मेडिकल कॉलेज खोलने और पहले से मौजूद जिला अस्पतालों को अपग्रेड करने की धनराशि पर मार मारी है। जहां जेटली ने एक तरफ 24 नए मेडिकल कॉलेज खोलने की घोषणा की थी, वहीं आवंटन राशि में 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टैक्स न चुकाने वाले हो जाएं सावधान, सरकार ने वसूले 26500 करोड़ रुपये </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-received-26500-crore-from-those-who-didnot-file-tax-returns/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 08:46:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-received-26500-crore-from-those-who-didnot-file-tax-returns/</guid>
      <description>टैक्स न चुकाने वालों के लिए सरकार एक ऐसा मॉनिटरिंग सिस्टम चला रही है जिससे उन लोगों को चिन्ह्ति किया जा सकेगा जो बड़े लेन-देन करते हैं लेकिन बदले में पर्याप्त टैक्स नहीं देते। ऐसे लोगों पर सरकार ने दवाब बनाकर 1.7 करोड़ का अतिरिक्त टैक्स जमा करवाया है और ऐसा करके केंद्र सरकार को दिसंबर तक 26500 करोड़ अर्जित करने में मदद मिली।  वित्त मंत्री ने शुक्रवार को संसद में लिखित जवाब में कहा कि पिछले कुछ सालों से ऐसे लोगों को चिन्हित कर रहा था। उनके घर और जरूरी डाटा की जांच की जा रही थी।  उन्होंने कहा कि 2 लाख से ऊपर के किसी भी लेन-देन के लिए PAN नंबर अनिवार्य कर दिया गया है, जिससे लोगों के अवैध लेन-देन की जानकारी मिलेगी। परिणामस्वरूप पिछले साल ऐसे 35 लाख लोगों को चिन्हित किया गया जिन पर टैक्स डिपार्टमेंट को शक था कि उन्होंने टैक्स नहीं चुकाया है। ऐसा करने के बाद बहुत से लोगों ने टैक्स जमा किया।   जेटली ने कहा कि हमारा लक्ष्य है कि हम 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्मी में आइसक्रीम दिलाएगी पसीने, कंपनियां बढ़ाने जा रही है इसके दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ice-cream-set-to-become-costlier-in-this-summer-season/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 20:40:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ice-cream-set-to-become-costlier-in-this-summer-season/</guid>
      <description>इस बार के गर्मी के सीजन में आइसक्रीम खाना आपको पसीने दिला देगा। कई नामी-गिरामी ब्रांड्स इस बार इनकी कीमतों में बढ़ोतरी करने का मन बना चुकी हैं। ऐसे में आइसक्रीम का स्वाद भी कई लोगों को कड़वा लगने वाला है।   ये कंपनियां बढ़ाने जा रही हैं दाम आइसक्रीम के प्रोडक्शन में लगी दो बड़ी कंपनिया-- वाडीलाल और क्रीम बेल ने इसके लिए अपना मन पूरी तरह से बना लिया है। इन कंपनियों का कहना है कि लागत बढ़ने से आइसक्रीम का दाम बढ़ाना उनकी मजबूरी है। आइसक्रीम के अलग- अलग फ्लेवर और पैकेजिंग के मुताबिक कीमतों में 5 से लेकर के 10 फीसदी तक वृद्धि की जाएगी।   डीजल की बढ़ती कीमतें भी बनी बड़ी वजह कंपनियों का तर्क है कि हाल के महीनों में डीजल के दाम लगातार बढ़ रहे हैं, जिसके कारण आइसक्रीम को ट्रांसपोर्ट करने की कॉस्ट भी काफी बढ़ गई है। क्रीमबेल के सीईओ नितिन अरोड़ा ने कहा, &#39;पिछले छह महीनों में डीजल की कीमतें 23 प्रतिशत, वेतन-मजदूरी 10 प्रतिशत और पैकेजिंग मटीरियल की कीमत 8 से 10 प्रतिशत तक बढ़ी है। इससे आइसक्रीम की कीमतें बढ़नी तय है।&#39; उन्होंने कहा, &#39;इस वक्त 2018 में कीमत वृद्धि को 5 प्रतिशत तक रोकने की कोशिश हो रही है। यह वृद्धि आनेवाली गर्मियों में की जाएगी।&#39;   अमूल, मदर डेयरी ने नहीं बढ़ाई कीमतें एक ओर अमूल का कहना है कि वह अभी कीमत नहीं बढ़ा रहा है तो दूसरी ओर मदर डेयरी ने कहा कि वह मौजूदा स्थिति का आकलन कर रहा है। इधर, क्वालिटी वॉल्स ने मामले पर टिप्पणी करने से इनकार कर दिया।   5 वाली ऑरेंज बार हो जाएगी 10 की कंपनियों के हवाले से कहा गया है कि 5 वाली ऑरेंज बार अब 10 रुपये की हो जाएगी। वहीं 20 रुपये वाला कप 25 का हो जाएगा। इस हिसाब से हर पैक की कीमत में कम से कम 5 से लेकर के 10 रुपये की बढ़ोतरी होगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदीः इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ने जारी किया नया आदेश, 31 मार्च तक नहीं किया यह काम तो पड़ेगा पछताना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/before-31st-march-file-your-itr-if-deposited-bulk-cash-during-demonetisation/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 18:48:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/before-31st-march-file-your-itr-if-deposited-bulk-cash-during-demonetisation/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद 2016-17 में जिन लोगों ने उस वक्त में सबसे ज्यादा जमा किया, उनके लिए ने नया आदेश जारी किया है। डिपार्टमेंट ने कहा है कि ऐसे व्यक्तियों और कंपनियों को 31 मार्च 2018 तक हर हाल में अपना ITR भरना होगा। ऐसा नहीं करने वालों को जुर्माने के साथ-साथ सजा भी भुगतनी होगी।   इनको भी होना पड़ेगा साफ-सुथरा यह आदेश व्यक्तियों, कंपनियों के अलावा पॉलिटिकल पार्टी, ट्रस्ट और रजिस्टर्ड संगठनों पर भी लागू होगा और उनको भी साफ-सुथरा होकर के आना होगा। डिपार्टमेंट ने आम जनता के लिए विज्ञापन जारी कर 2016-17 और 2017-18 असेसमेंट इयर के लिए रिटर्न फाइल करने की आखिरी तारीख की घोषणा कर दी है। डिपार्टमेंट ने कहा कि लोग आखिरी तारीख का इंतजार करने के बजाए उससे पहले ही आईटीआर को फाइल कर लें।   इन लोगों को भरना होगा रिटर्न  जिन लोगों की सालाना आय 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लोन के लिए किया है अप्लाई तो ठीक कर लें अपना सोशल मीडिया प्रोफाइल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/social-media-profile-is-now-must-for-applying-and-getting-loan-from-companies/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 17:48:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/social-media-profile-is-now-must-for-applying-and-getting-loan-from-companies/</guid>
      <description>अगर आपने हाल के दिनों में किसी भी या फिर कंपनी में लोन के लिए अप्लाई किया है और वो रिजेक्ट हो गया है तो उसका बड़ा कारण सोशल मीडिया प्रोफाइल हो सकता है। सोशल मीडिया के अलावा बैंक फोन के जीपीएस, एसएमएस और ऑनलाइन शॉपिंग के इतिहास को भी खंगाल रही है।   सीबिल स्कोर हुआ बेमानी जहां बैंक आज से एक साल पहले तक व्यक्तियों के सीबिल स्कोर पर नजर रखी जाती थी। वहीं अब लोगों का सोशल मीडिया प्रोफाइल देखकर लोन की ऐप्लीकेशन को मंजूर किया जा रहा है। ऑनलाइन किसी का पीछा करना या ट्रोल करना आपको पर्सनल लोन मिलने के मौके कम करता है।  साथ ही अगर आप किसी को ऑनलाइन स्पेस में परेशान करते हैं और आप लोन लेते हैं तो इससे ही यह तय होगा कि आपको मार्केट रेट के मुकाबले कितना ज्यादा ब्याज देना पड़ेगा।  नए दौर के ऑनलाइन कंपनियां जैसे कि इंस्टापैसा, गो पे सेंस, फेयरसेंट, कैशकेयर और वोटफोरकैश या फिर क्रेडिट मार्केट प्लेस जैसे क्रेडिटमंत्री और बैंकबाजारडॉटकॉम लोन देने से पहले न केवल आपकी पे स्लिप, बैंक स्टेटमेंट पर नजर दौड़ाते हैं, बल्कि आपका फोन लोकेशन डेटा, एसएमएस अलर्ट और आपका सोशल मीडिया बिहेवियर भी जांचते हैं। ये प्लेटफॉर्म इसी के आधार पर किसी को लेन देने से पहले उसकी विश्वसनीयता जांचते हैं।   क्रेडिटमंत्री और बैंक बाजार डॉट कॉम रियायती दरों पर लोन उपलब्ध कराने के लिए ग्राहक और बैंक के बीच पुल के तौर पर काम करते हैं। इंस्टापैसा के सीआईओ निशिल सामा कहते हैं, &amp;lsquo;हम गूगल की वर्ड की हिस्ट्री और ग्राहक द्वारा विजिट की गई वेबसाइट के डेटा के आधार पर उसकी पर्सेनेलिटी का अध्ययन करते हैं। हमारा अल्गोरिदम भावनात्मक अध्ययन पर आधारित है। ट्विटर आदि पर यूजर्स का व्यवहार भी हम देखते हैं।&amp;rsquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fortis के मालिकों पर कंपनी से 500 करोड़ निकालने का आरोप, ऑडिटर ने नहीं साइन की बैलेंस शीट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/fortis-promoter-sigh-brothers-taken-out-500-crore-rupees-without-board-approval/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 16:52:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/fortis-promoter-sigh-brothers-taken-out-500-crore-rupees-without-board-approval/</guid>
      <description>फोर्टिस हेल्थकेयर के प्रोमोटर मलविंदर सिंह और शिविंदर सिंह फिर विवादों में घिरते नजर आ रहे हैं। सिंह बंधुओं पर से एक साल पहले 7.8 करोड़ डॉलर निकालने का आरोप लग रहा है। हालांकि गुरुवार को दोनों भाइयों ने अपने-अपने पदों से इस्तीफा दे दिया है।   बैलेंस शीट में इसका जिक्र कंपनी की बैलेंस शीट में इस 500 करोड़ रुपये का जिक्र है, लेकिन इस पैसे का इस्तेमाल दूसरी कंपनियों को फंड डायवर्ट कर दिया। यही नहीं कंपनी के ऑडिटर डेलॉयट ने दूसरी तिमाही के नतीजों को मंजूरी नहीं दी है।   बोर्ड से नहीं ली मंजूरी इतनी बड़ी रकम को निकालने के लिए दोनों भाइयों ने कंपनी के बोर्ड से भी मंजूरी नहीं ली। इस मामले से जुड़े लोगों का कहना है कि यह अभी तक साफ नहीं है कि इस फंड का क्‍या हुआ। हालांकि जानकारों का कहना है कि दोनों सिंह भाई इस पैसे को लौटाने जा रहे हैं। इसके बाद ही फोर्टिस का रिजल्‍ट जारी किया जा सकेगा।  फोर्टिस: लोन दिया हालांकि फोर्टिस के प्रवक्‍ता का कहना है कि कंपनी ने 473 करोड़ रुपए किसी कॉरपोरेट को लोन के रूप में दिया था। ट्रेजरी ऑपरेशन के तहत ऐसा लोन देना एक आमबात है। यह लोन जुलाई 2017 को दिया गया था। तीसरी तिमाही तक यह कंपनियां सिंह ब्रदर्स से जुड़ी रहीं। प्रवक्‍ता के अनुसार यह लोन रिलेटिड पार्टी ट्रांजैक्‍शन के रूप में दिखाया गया है और यह इसकी वापसी हो रही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रियल एस्टेट के लिए देहरादून सबसे शानदार जगह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/dehradun-structure-of-current-real-estate/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 16:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/dehradun-structure-of-current-real-estate/</guid>
      <description>रियल एस्टेट बाजार के विश्लेषण के अनुसार कुछ मूलभूत खंड होते हैं जो किसी रीयल एस्टेट निवेश के मूल्यांकन और वित्तीय व्यवहार्यता के विश्लेषण के लिए महत्वपूर्ण जानकारी प्रदान करते हैं। पहला खंड उस स्थान का वर्णन करता है जो आम आदमी के बुनियादी जरूरतों को ध्यान में रखता है और होम बायर्स की जरूरतों से अच्छी तरह जुड़ा हुआ होता है। यह एक ऐसा कारण है जिससे पूरी रियल एस्टेट बाजार की उत्पादकता बढ़ सकती है। प्रमुख महानगर एवं शहरों के बीच, जो उनके बेजोड़ विकास और आधुनिकता के लिए जाना जाता है, वहां कुछ उभरते हुए क्षेत्र हैं जो पर्यटक स्थलों के रूप में जाने जाते हैं। देहरादून जैसे गंतव्य अपनी शांत, सुंदर, खूबसूरत वादियां, पर्वत श्रृंखला, झील एवं हरे भरे ट्रेल्स के लिए जाना जाता है। हालांकि, इस प्रसिद्ध हिल स्टेशन को हाल ही में स्मार्ट सिटी मिशन की तीसरी और अंतिम सूची में वर्ष 2017 के जून माह में नई दिल्ली के नेशनल वर्कशॉप ऑन अर्बन ट्रांसफॉर्मेशन कार्यशाला में घोषित किया गया था।  देहरादून की रेल, वायु और सड़क संपर्क से जुड़े रहना एक खास वजह है जो इसे अन्य पर्यटन स्थलों से अलग होने में महत्वपूर्ण कारक प्रदान करता है। सेवानिवृत्ति स्थलों के बारे में अगर बात करें तो देहरादून को सर्वश्रेष्ठ माना गया है। शांत माहौल और अनुकूल जलवायु ने न केवल सेवानिवृत्त लोगों को अपनी ओर अपील किया है बल्कि रियल एस्टेट बाजार में शहर के विकास के अवसरों को भी बढ़ावा दिया है। देहरादून अभी के समय में लोगों का पसंदीदा स्थान बना हुआ है इस स्थान को कई निवेशकों ने कब्जा कर लिया है, जो अपना दूसरा घर बनाना चाहते है ताकि छुट्टियों में वह यहाँ आ सके। यह कहना गलत नहीं होगा की देहरादून एक हॉटस्पॉट के रूप में देखा जा रहा है। शायद यही वजह है जो पैसिफिक समूह जैसे डेवलपर्स ने पैसिफिक गोल्फ एस्टेट और पैसिफिक हिल्स जैसे परियोजनाओं की स्थापना की है, जो कि सभी नवीनतम सुविधाओं की एवं उससे जुड़ी आवश्यकता की पूर्ति करता है, जो एक वांछित आवासीय क्षेत्र में आवश्यक हैं। पैसिफिक हिल्स और पैसिफिक गोल्फ एस्टेट दोनों परियोजनाएं खूबसूरत हिमालय पर्वतमाला का एक मोहक दृश्य प्रदान करती हैं। इसके अलावा, पैसिफिक हिल्स द्वारा शानदार कम वृद्धि वाले घरों के साथ साथ एक एन्क्लेव प्रदान किया गया है जो सुंदर एवं योजनाबद्ध और विश्व-स्तरीय सुविधाओं का दावा करता है, जिससे आप आज के आधुनिक समय में शाही आकर्षण का अनुभव कर सकेंगे। आवासीय परियोजनाओं के अलावा, वाणिज्यिक का भी रियल एस्टेट क्षेत्र में शहर पर असर देखा जा सकता है।   राजपुर रोड पर स्थित पैसिफिक मॉल, देहरादून की शान बढ़ता है यह आकांक्षी ब्रांडों के साथ, खरीदारी के अनुभव के प्रतिमान को परिभाषित कर रहा है। एक बड़े पैमाने पर फूड कोर्ट -व्यंजनों की काफी उच्च एवं मनोरम रेंज, फाइव स्क्रीन पीवीआर मल्टीप्लेक्स, बच्चों के खेल का क्षेत्र और बहुत कुछ, मॉल अपने संरक्षकों के खुशी के अधिक समय बनाने का आग्रह करता है । उभरते हुए रियल एस्टेट परियोजनाओं और स्मार्ट शहरों की सूची में शहर का समावेश निश्चित रूप से विकास के नए रास्ते दिखाएगा जो इस क्षेत्र में पर्यटन को और बढ़ावा दे सकेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सावधान! RBI की इस &#39;ऑफिशियल वेबसाइट&#39; पर ना करें अपना बैंक खाता वेरिफाई, हो सकता है बड़ा नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-cautions-bank-customers-on-fake-official-website/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 13:50:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-cautions-bank-customers-on-fake-official-website/</guid>
      <description>रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया ने आम जनता को आगाह किया है कि वो ऐसे किसी भी मैसेज पर गौर न करें जिसमें यह कहा जाए कि की इस पर जाकर के अपने बैंक खाते को वेरिफाई करें।   इस नाम से बनी है बनी है फर्जी वेबसाइट सेंट्रल बैंक के अनुसार जो लिंक लोगों के पास मैसेज में जा रहा है वो www.indiareserveban.org है। एक नजर देखने में यह वेबसाइट रिजर्व बैंक की सही वेबसाइट https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गिरावट के साथ आज खुला बाजार, सेंसेक्स 500 अंक लुढ़का, निफ्टी भी कमजोर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-share-bazar-american-market-sensex-nifty-rupees/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 13:46:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-share-bazar-american-market-sensex-nifty-rupees/</guid>
      <description>अमेरिकी बाजार की धीमी रफ्तार का असर भारतीय शेयर मार्केट पर शुक्रवार को भी दिखा। पिछले हफ्ते 35 हजार के स्तर पहुंचने वाला शुक्रवार को 33 हजार पर पहुंच गया। सेंसेक्स करीब 500 अंकों की गिरावट के साथ 33,930 के स्तर पर खुला है।  हालांकि, 50 शेयरों वाला 10 हजार के स्तर पर बरकार है, लेकिन उसमें भी कमजोरी आंकी गई। निफ्टी में 145 अंकों की गिरावट के साथ 10,431 के स्तर पर खुला।  बाजार में छाई मायूसी शेयर बाजार में ऐसी मायूसी छाई है कि ज्यादातर स्टॉक्ल लाल निशान पर टिके हुए हैं। रिपोर्ट्स के मुताबिक 10 में से 8 स्टॉक्स का यहीं हाल है और बताया जा रहा है कि करीब 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फोर्ब्स ने जारी की क्रिप्टो अमीरों की पहली लिस्ट, क्रिस लार्सेन पहले स्थान पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/forbes-releases-first-list-of-the-cryptocurrency-rich-chris-larsen-is-richest/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 20:47:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/forbes-releases-first-list-of-the-cryptocurrency-rich-chris-larsen-is-richest/</guid>
      <description>मशहूर फोर्ब्स पत्रिका ने इस साल क्रिप्टोकरेंसी रखने वाले अमीरों की पहली सूची जारी की है। इस सूची में पहले स्थान पर रिपल के सह-संस्थापक क्रिस लार्सेन हैं। उनकी कुल क्रिप्टो राशि की कीमत 7.5 से 8 अरब डॉलर है।  बिना नियमन वाली क्रिप्टोकरंसी के मूल्य में हाल के समय में जोरदार तेजी आई है। यह ब्लॉकचेन तकनीक के आधार पर गोपनीय एल्गोरिदम के हिसाब से काम करती है।   के अनुसार क्रिप्टो मुद्राओं बिटकॉइन, एथेरियम और एक्सआरपी के औसत मूल्य में 2017 में 14,409 प्रतिशत का जोरदार उछाल आया है। करीब 1,500 क्रिप्टो मुद्राएं इस समय चलन में हैं, जिनका कुल मूल्य 550 अरब डॉलर है। 2017 की शुरुआत से इनके मूल्य में 31 गुना का इजाफा हुआ है। फोर्ब्स के संपादक रैंडल लेन ने कहा कि इस तरह की संपदा को सामने लाया जाना चाहिए।  इस सूची में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: आम जनता को मिलेगा अब तक का सबसे बड़ा झटका, सरकार खत्म करने जा रही है PPF स्कीम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-set-to-give-big-blow-planning-to-repeal-ppf-act/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 17:16:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-set-to-give-big-blow-planning-to-repeal-ppf-act/</guid>
      <description>वित्त मंत्री ने वित्तीय वर्ष 2018-19 के लिए जो प्रस्ताव संसद में पेश किया है, उसके अनुसार केंद्र सरकार आम जनता को अब तक का सबसे बड़ा झटका देने जा रही है। 2018 के अनुसार सरकार एक्ट को खत्म करने जा रही है। इसके स्थान पर जितनी भी 10 प्रमुख सेविंग योजनाएं सरकार चला रही है वो सभी की सभी सेविंग अकाउंट में तब्दील हो जाएंगी।   आम जनता को नहीं होगा फायदा  इस एक्ट के खत्म हो जाने के बाद उन लोगों को ज्यादा ब्याज का फायदा नहीं मिलेगा, जो कि नया इन्वेस्टमेंट करेंगे। सभी नए इन्वेस्टमेंट सेविंग बैंक एक्ट 1873 के अनुसार होंगे। हालांकि उन लोगों को ज्यादा ब्याज का फायदा मिलेगा, जिन्होंने फाइनेंस एक्ट 2018 के लागू होने से पहले का इन्वेस्टमेंट कर रखा है।   इन अकाउंट्स पर पड़ेगा असर पीपीएफ एक्ट के खत्म होने से जिन अकाउंट्स पर सर्वाधिक असर पड़ेगा, उनमें पोस्ट ऑफिस सेविंग बैंक अकाउंट, नेशनल सेविंग मंथली इनकम, नेशनल सेविंग आरडी अकाउंट, सुकन्या समृद्धि अकाउंट, नेशनल सेविंग टाइम डिपॉजिट (1,2,3 और 5 साल), सीनियर सिटीजंस सेविंग स्कीम, एनएससी, पीपीएफऔर किसान विकास पत्र शामिल हैं। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>