<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Nov 2017 08:34:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>नोटबंदी का एक साल: लगातार बढ़ रहा कैशलेस ट्रांजेक्शन, इन ऐप्स से आप भी दूर करें कैश की दिक्कत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/one-year-of-demonetisation-digital-payments-cashless-transactions-grow-in-september/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 08:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/one-year-of-demonetisation-digital-payments-cashless-transactions-grow-in-september/</guid>
      <description>सरकार द्वारा की गई नोटबंदी को आज (8 नवंबर) एक साल पूरा हो गया। इस एक साल में काफी कुछ बदला है, लोग अब पहले के मुकाबले ज्यादा कर रहे हैं। इससे जुड़े आंकड़े बताते हैं कि डिजिटल पेमेंट धीरे-धीरे रफ्तार पकड़ रही है।    रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया द्वारा जारी की गई रिपोर्ट के मुताबिक, सितंबर में डिजिटल पेमेंट का डाटा अगस्त के मुकाबले 13.5 प्रतिशत बढ़ा। अगस्त में यह 109.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी के बाद ई-रिटर्न फाइल करने में 17 फीसदी की बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/17-percent-itr-e-filings-has-increased-after-demonetization/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 01:42:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/17-percent-itr-e-filings-has-increased-after-demonetization/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद आयकर रिटर्न (आईटीआर) की ई-फाइलिंग में 17 फीसदी की बढ़ोतरी हुई है। वहीं रिटर्न फाइल करने वालो की व्यक्तिगत श्रेणी में यह बढ़ोतरी 23 फीसदी से अधिक की है। यह जानकारी आधिकारिक आंकड़ों के आधार पर सामने आई है।   वर्षवार आंकड़ों के अनुसार वित्त वर्ष 2016-17 में 31 अक्तूबर तक 3.21 करोड़ ई-रिटर्न फाइल की गई थी जबकि इस वित्त वर्ष में अक्तूबर अंत तक यह संख्या 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेटली बोले- नोटबंदी ऐतिहासिक कदम लेकिन हर मर्ज की दवा नहीं जो सबकुछ ठीक कर दे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitley-press-confrence-on-demonetisation-eve/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 16:10:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitley-press-confrence-on-demonetisation-eve/</guid>
      <description>वित्त मंत्री अरुण जेटली ने के एक साल पूरा होने की पूर्व संध्या पर प्रेस कांफ्रेस करते हुए कहा कि इसका विरोध और लूट बताने वाले यह बताएं कि 2जी औरक्या था।   जेटली ने कहा कि नोटबंदी के बाद कई लोग नोटबंदी को हर मर्ज की दवा मानने लगे थे, लेकिन ऐसा नहीं है। हां इससे कई समस्याओं का निदान हुआ है जो अर्थव्यवस्था को खाए जा रही थीं। An anti-black money drive is a moral step, loot toh vo hoti hai jo 2G, CWG mein huyi, coal block allocation mein huyi: FM Jaitley</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>500-1000 के पुराने नोट हुए महंगे, ध्यान रहे कहीं शौक जेल न पहुंचा दे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1ebzdys/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 15:18:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1ebzdys/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेलवे ने बढ़ाया इन ट्रेनों का किराया, देने होंगे 75 रुपये तक अतिरिक्त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railway-hike-fares-for-these-trains-will-have-to-shell-out-75-rupees-more/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 14:16:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railway-hike-fares-for-these-trains-will-have-to-shell-out-75-rupees-more/</guid>
      <description>अब ट्रेन में सफर करने के लिए ज्यादा पैसे खर्च करने पड़ेंगे। 1 नवंबर से ने शताब्दी, और दूरंतो ट्रेनों को छोड़कर के करीब 48 ट्रेन का किराया बढ़ा दिया है। इन ट्रेनों का किराया बढ़ाने के साथ ही औसत स्पीड में भी बढ़ोतरी की गई है।   सुविधाओं में नहीं किया गया है बदलाव किराया बढ़ाने के अलावा रेलवे ने किसी प्रकार की कोई सुविधा में बदलाव नहीं किया है। इसके साथ ही पैसा ज्यादा देने पर भी आपकी ट्रेन लेट होगी या नहीं इस बात की गारंटी नहीं है।  पढ़ें-   रेलवे ने कई मेल, एक्सप्रेस ट्रेनों को सुपरफास्ट का दर्जा दे दिया है। अभी रेलवे की ज्यादातर प्रीमियम ट्रेन भी लेट होती हैं। इन ट्रेनों की स्पीड में महज 5 किलोमीटर की बढ़ोतरी कर 50 किलोमीटर प्रतिघंटा कर दी गई है।   सर्दियों में 24 घंटे बाद पहुंचती है ट्रेन सर्दियों के सीजन में उत्तर भारत में पड़ने वाले कोहरे के चलते ज्यादातर ट्रेनें 10 से 24 घंटे तक लेट होती हैं। जिन ट्रेनों को सुपरफास्ट एक्सप्रेस में तब्दील किया गया वो भी आगे चलकर लेट हो सकती हैं। किराया बढ़ाने से केवल फायदा रेलवे को होगा, क्योंकि इससे उसकी अतिरिक्त कमाई होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी की वर्षगांठ पर फिर से चौंका सकते हैं PM, तैयारियों में जुटा PMO और वित्त मंत्रालय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pm-modi-may-announce-one-more-hard-decision-on-demonetiasation-anniversay/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 12:58:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pm-modi-may-announce-one-more-hard-decision-on-demonetiasation-anniversay/</guid>
      <description>बीते साल 8 नवंबर के नोटबंदी की घोषणा कर पूरी दुनिया को चौंकाने वाले नरेंद्र मोदी इस फैसले की पहली वर्षगांठ पर फिर से देश-दुनिया को चौंका सकते हैं। घोषणा संभवत: कालाधन से जुड़े हर स्रोत पर चोट करने की हो सकती है।  चूंकि गुजरात और हिमाचल प्रदेश में विधानसभा चुनाव जारी है, ऐसे में और वित्त मंत्रालय इस मामले में बीच का रास्ता निकालने के लिए माथापच्ची में जुटा है। सूत्रों ने बताया की नोटबंदी की पहली वर्षगांठ पर पीएम मोदी कालाधन, बेनामी संपत्ति और भ्रष्टाचार पर नकेल लगाने के लिए किसी बड़े फैसले की घोषणा करेंगे।  पढ़ें-   इस घोषणा के जरिए न सिर्फ नोटबंदी के फैसले के साथ डट कर खड़ा रहने का संदेश जाएगा, बल्कि यह भी संदेश जाएगा कि मोदी सरकार भ्रष्टाचार और कालाधन के मामले में किसी भी सूरत में रत्ती भर समझौता करने के लिए तैयार नहीं है।  इस घोषणा से आदर्श आचार संहिता का उल्लंघन न हो इसका रास्ता तलाशा जा रहा है। इस दिन पीएम मोदी राष्ट्र को भी संबोधित कर सकते हैं। हालांकि इस पर अभी अंतिम फैसला नहीं हुआ है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HDFC बैंक ने RTGS-NEFT ट्रांजेक्‍शन किया फ्री, चेक बुक का इस्तेमाल करना हुआ महंगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/hdfc-bank-revised-cheque-book-issuance-norms-free-online-rtgs-and-neft-transactions/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 12:04:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/hdfc-bank-revised-cheque-book-issuance-norms-free-online-rtgs-and-neft-transactions/</guid>
      <description>प्राइवेट सेक्टर में देश के दूसरे सबसे बैंक में शुमार ने नोटबंदी का एक साल पूरा होने पर अपने ग्राहकों को सौगात दी है। बैंक ने को बढ़ावा देने के लिए ऑनलाइन करना फ्री कर दिया है। बैंक अब अपने ग्राहकों से ऑनलाइन NEFT और RTGS ट्रांजेक्शन करने पर किसी तरह कोई चार्ज नहीं लेगा।   बैंक में ट्रांजेक्शन करने पर बढ़ेगा चार्ज हालांकि बैंक ने कहा है कि वो ब्रांच में जाकर के ट्रांजेक्शन करने वालों पर पहले की तरह चार्ज लेता रहेगा। पहले बैंक 2-5 लाख रुपये का आरटीजीएस ट्रांजेक्शन करने पर 25 रुपये चार्ज लगता था। वहीं 5 लाख से ऊपर के ट्रांजेक्शन पर 50 रुपये चार्ज लिया जाता है।   पढ़ें-   ऑनलाइन NEFT पर लगता था यह चार्ज बैंक ऑनलाइन एनईएफटी पर 10 हजार रुपये तक 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मंगलमय हुआ शेयर मार्केट, पहली बार सेंसेक्स 33850 के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-on-a-record-high-for-the-first-time/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 10:36:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-on-a-record-high-for-the-first-time/</guid>
      <description>भारतीय शेयर बाजार में मंगलवार को शुरुआत काफी मंगलमय रही। बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज का पहली बार 33850 के पार चला गया। वहीं का निफ्टी 10500 के स्तर पर चल रहा है। सुबह कारोबार के शुरू होते वक्त सेंसेक्स में 85 अंक की बढ़ोतरी देखी गई और यह 33815 पर खुला था।   मिडकैप शेयरों में टोरेंट पावर, एसजेवीएन, यूनाइटेड ब्रुअरीज, पेट्रोनेट एलएनजी और बायोकॉन 4.2-1.5 फीसदी तक मजबूत हुए हैं। मिडकैप शेयरों में इंडियन बैंक, 3एम इंडिया, एलएंडटी फाइनेंस और यूनियन बैंक 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी का एक सालः डिजिटल भुगतान से फिर कैश पर आया बाजार, छोटे बाजारों में बढ़ा इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/cash-again-becomes-the-king-in-small-markets-after-a-year-of-demonetisation/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 10:18:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/cash-again-becomes-the-king-in-small-markets-after-a-year-of-demonetisation/</guid>
      <description>पिछले साल 8 नवंबर को हुई नोटबंदी के बाद बाजार की तरफ बढ़ गया था। छोटे दुकानदार भी कैश की कमी की वजह से , स्वाइप मशीन का इस्तेमाल करने लगे थे।  यहां तक कि रेहड़ी-पटरी पर सामान बेचने वाले भी मोबाइल वॉलेट से पेमेंट ले रहे थे। जैसे ही नकदी की उपलब्धता बढ़ी, डिजिटल पेमेंट का दौर फिर खत्म होने लगा। अब छोटे बाजारों में 90 प्रतिशत तक कारोबार कैश में ही हो रहा है। हालांकि 2 हजार के नोट को खुले करने में अब भी दुकानदार आनाकानी करते हैं।  पढ़ें-   नोटबंदी के बाद नोएडा के हरौला मार्केट, भंगेल आदि बाजारों में सब्जी वाली रेहड़ियों पर मोबाइल वॉलेट के बोर्ड लगे दिखते थे। धीरे-धीरे सब गायब हो गए हैं। यहां तक कि डिजिटल पेमेंट में होने वाली दिक्कतों को देखते हुए लोगों ने दुकानदारों से स्वाइप मशीन तक हटवा दी हैं।  वहीं कार्ड से पेमेंट करने पर दुकानदार 2 पर्सेंट अतिरिक्त लेते हैं। ऐसे में लोग ज्यादा पैसे देने की बजाय कैश देने को ही तवज्जो दे रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑनलाइन बिक रहे 500 और हजार के पुराने नोट, कीमत इतनी की उड़ जाएंगे होश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/old-500-and-1000-rupees-note-selling-like-a-hot-cake-online-market/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 09:20:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/old-500-and-1000-rupees-note-selling-like-a-hot-cake-online-market/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने पिछले साल 8 नवंबर को 500 और 1000 रुपये के नोटों के चलन पर लगा दी थी। इसके बाद सभी लोगों को बैंक जाकर इन को बदलवाना अनिवार्य था। कई ऐसे लोग भी थे, जो समय से अपने सभी पुराने नोट बदल नहीं सके।  ये अब अपने पुराने नोट उसकी वास्तविक कीमत से ज्यादा मूल्य पर ऑनलाइन नीलाम कर रहे हैं। इस काम के लिए वे ‘ई-बे’ जैसी साइट का इस्तेमाल करते हैं। पुराने नोटों का कलेक्शन करने के शौकीन इन नोटों के खरीदार बनते हैं।  पढ़ें-  कई लोगों को एंटीक चीजें सहेजने का शौक होता है। ये पुरानी कार, पुरानी करेंसी आदि को पास रखते हैं। ऐसे में कई वेबसाइट हैं, जो ऐसी चीजों की ऑनलाइन नीलामी करती हैं। ऐसी ही साइटों पर 500 और 1000 के पुराने नोट उपलब्ध हैं। वैसे पुरानी चीजों को सहजने की प्रवति नई नहीं है। ऐसा नोटबंदी से पहले भी होता रहा है।   कलेक्शन करने वालों के लिए बूम प्रचलन से हट गए नोटों को लोग अपनी रुचि के अनुसार संग्रहालय या घर के किसी कोने में सहेजकर रखते थे। देश ही नहीं, ऐसा विदेश में भी होता है। नोट जितना पुराना होता जाता है, उसकी कीमत उतनी ही बढ़ती जाती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदल सकते हैं जीएसटी रिटर्न भरने के नियम, इस हफ्ते काउंसिल लेगा फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-return-filing-to-become-easier-as-gst-council-to-announce-this-in-week/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 09:10:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-return-filing-to-become-easier-as-gst-council-to-announce-this-in-week/</guid>
      <description>करदाताओं पर अनुपालन का बोझ कम करने के मद्देनजर सरकार हर महीने कम से कम तीन दाखिल करने की अनिवार्यता की समीक्षा कर सकती है। यह बात अधिकारियों ने कही।  अभी कंपनियों को हर महीने के लिए जीएसटीआर-1, जीएसटीआर-2 और जीएसटीआर-3 फॉर्म में रिटर्न दाखिल करना पड़ता है। इन फॉर्मों में कर योग्य वस्तुओं एवं/या सेवाओं की दूसरों को की जाने वाली आपूर्ति, इनपुट टैक्स क्रेडिट का दावा करने के लिए दूसरों से ली जाने वाली आपूर्ति और मासिक रिटर्न के विवरण भरे जाते हैं।  पढ़ें-   कारोबारियों ने जुलाई महीने का रिटर्न दाखिल करने के दौरान इनवॉयस मिलान करने में समस्या आने की शिकायतें की हैं। एक वरिष्ठ सरकारी अधिकारी ने कहा कि जीएसटीआर-1, 2 और 3 दाखिल करने के नियमों की समीक्षा होगी।  कारोबारियों ने जीएसटीआर-2 दाखिल करने के दौरान इनवॉयस मिलान करने में समस्या आने की शिकायतें की हैं। यह समीक्षा की जाएगी कि क्या इनवॉयस मैचिंग को आने वाले महीनों में भी जारी रखा जाएगा।  एक जुलाई से लागू जीएसटी प्रणाली के तहत सरकार ने कारोबारियों को अगले महीने की 20 तारीख तक प्रारंभिक रिटर्न दाखिल करने और कर का भुगतान करने के लिए जीएसटीआर-3बी फॉर्म दाखिल करने की इजाजत दी है। यह फॉर्म सिर्फ जुलाई से दिसंबर तक के लिए वैध है और जनवरी से इसका उपयोग बंद हो जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रांडेड कपड़ों को बेचने वाली यह वेबसाइट हो रही है बंद, मिल रहा है 70 फीसदी तक का डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-website-is-going-to-close-soon-so-offering-70-percent-discount-on-branded-clothes/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 15:28:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-website-is-going-to-close-soon-so-offering-70-percent-discount-on-branded-clothes/</guid>
      <description>अगर आपने के वक्त अपने लिए कपड़ों से लेकर के जूतों तक की नहीं की थी, तो घबराने की बात नहीं है। जल्द ही रिटेल सेक्टर में ब्रांडेड कपड़ों को बेचने वाली बड़ी वेबसाइट्स में शुमार आदित्य बिड़ला समूह की abof.com बंद होने वाली है।  इसके मद्देनजर कंपनी ने फिलहाल अपनी साइट पर सेल शुरू कर दी है, जिसके बाद आप 70 फीसदी डिस्काउंट पर कपड़े खरीद सकते हैं।   पढ़ें-   कपड़ों के अलावा इन पर है 60 फीसदी डिस्काउंट कपड़ों के अलावा वेबसाइट पर जूते, पर्स, बेल्ट पर 60 फीसदी तक का डिस्काउंट मिल रहा है। सेल पीरियड में महिलाओं और पुरुषों दोनों के लिए खरीददारी पर डिस्काउंट दिया जा रहा है। कंपनी हालांकि बच्चों के कपड़े नहीं बेचती है, जिससे ऐसे लोगों को निराशा हाथ लगेगी, जो इस कैटेगिरी में खरीददारी करने का प्लान कर रहे थे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फूड प्रोसेसिंग कंपनियों को खेत तक लाने की सरकार ने की तैयारी: हरसिमरत कौर बादल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/food-processing-companies-to-come-directly-to-farmers-says-harsimrat-kaur-badal/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 14:47:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/food-processing-companies-to-come-directly-to-farmers-says-harsimrat-kaur-badal/</guid>
      <description>फूड प्रोसेसिंग यानी खाद्य प्रसंस्करण मंत्रालय कोई नया मंत्रालय नहीं है, पहले यह यह का हिस्सा हुआ करता था। लेकिन क्षेत्र की महत्ता और इसमें किए जाने वाले काम के आकार को देखते हुए सरकार ने इसे एक अलग मंत्रालय बना दिया।  इस मंत्रालय के सामने सबसे बड़ा लक्ष्य है प्रधानमंत्री की किसानों की आय को दोगुना करने की चाहत को पूरा करना। राह की चुनौतियां हैं प्रोसेसिंग के अभाव में उपज की बर्बादी को रोकना, किसानों के दरवाजे पर उद्योग को लाना और फूड पार्क, कोल्ड चेन के जरिए रोजगार के साथ कृषि तंत्र को विकसित करना।  इन सभी मुद्दों पर उमेश्वर कुमार की केंद्रीय खाद्य प्रसंस्करण मंत्री हरसिमरत कौर बादल से विशेष बातचीत हुई। पेश हैं इसके मुख्य अंश :  प्रश्न - अपने फोकस के तहत यह मंत्रालय क्या-क्या कर रहा है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैराडाइज पेपर्सः 119 साल पुरानी बरमुडा की इस लॉ फर्म ने कराई है ज्यादातर देशों में टैक्स चोरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-119-year-old-law-firm-is-behind-all-off-shore-companies-revealed-in-paradise-papers/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 13:57:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-119-year-old-law-firm-is-behind-all-off-shore-companies-revealed-in-paradise-papers/</guid>
      <description>पैराडाइज पेपर्स केस में जिस कंपनी के डॉक्यूमेंट्स की सबसे ज्यादा जांच की गई है वो की एक लॉ फर्म है जो कि 119 साल पुरानी है। इस लॉ फर्म से पूरे विश्व के वकील, अकाउंटेंट, बैंकर्स और अन्य लोग जुड़े हुए हैं, जिनका मुख्य काम ऐसे देशों में को सेटअप व अकाउंट को मेनटेन करने का है, जो टैक्स की चोरी करना चाहते हैं या फिर अपने पैसे को छुपाना चाहते हैं।   भारत में नहीं है ऑफिस जिस लॉ फर्म का नाम आ रहा है उसका भारत के किसी भी शहर में कोई ऑफिस भी नहीं है। हालांकि एप्पलबाई के कई अधिकारियों ने मुंबई, दिल्ली समेत देश के कई प्रमुख शहरों में बिजनेस ट्रिप की, ताकि ऐसे लोगों के साथ नेटवर्किंग की जाए और टैक्स चोरी करने के लिए कंपनियों की स्थापना की जाती थी।   पढ़ें-   एप्पलबाई का यह है मुख्य काम एप्पलबाई का मुख्य काम ऐसे लोगों का अकाउंट मेनटेन करने का है जो टैक्स की चोरी करते हैं, रियल एस्टेट संपत्तियों को मैनेज करना, एस्क्रो अकाउंट खोलना, कम टैक्स देकर के हवाई जहाज या फिर याचट्स खरीदना और दो नंबर के पैसे को दुनिया भर में घुमाना।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वर्ण शताब्दी के बाद राजधानी ट्रेनों का होगा कायाकल्प, 25 करोड़ रुपये होंगे खर्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/these-are-top-features-of-new-gold-standard-rajdhani-and-shatabdi-train/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 12:33:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/these-are-top-features-of-new-gold-standard-rajdhani-and-shatabdi-train/</guid>
      <description>रेलवे अपनी स्वर्ण शताब्दी और ट्रेनों का कायाकल्प करने जा रहा है। अब स्वर्ण शताब्दी के बाद स्वर्ण राजधानी ट्रेन भी चलाई जाएंगी, जिन पर 25 करोड़ रुपये का खर्च आएगा।   आज से शुरू होगी स्कीम कुछ चुनिंदा राजधानी और शताब्दी ट्रेनों को अपग्रेड करेगा। प्रत्येक ट्रेन के अपग्रेडशन पर 50 लाख रुपये खर्च किए जाएंगे। इसकी शुरुआत नई दिल्ली-काठगोदाम शताब्दी एक्सप्रेस से की जाएगी। इसको गोल्ड स्टैंडर्ड ट्रेन के नाम से जाना जाएगा। रेलवे का जोर मुख्‍य रूप से तीन क्षेत्रों पर होगा, जो सौंदर्य, स्‍वच्‍छता और मनोरंजन हैं।  मिलेगी यह सुविधा - इन ट्रेन में यात्रियों को उच्च स्तर की कैटरिंग सुविधा मिलेगी।  - कैटरिंग के लिए ट्रॉली सर्विस शुरू की जाएगी।  - वाई-फाई के जरिए हाई स्पीड इंटरनेट की सुविधा यात्रियों को पूरे रूट पर दी जाएगी। इसके अलावा एचडी इंटरटेनमेंट की सुविधा दी जाएगी।   - यात्रियों को ऑनबोर्ड मनोरंजन की सुविधा  - टॉयलेट्स में ऑटोमेटिक दरवाजे लगाए गए हैं।   - यात्रियों की सुरक्षा के लिए प्रत्येक कोच में सीसीटीवी कैमरा और अतिरिक्त आरपीएफ जवानों की तैनाती की जाएगी।  - फ्लोरेसेंट स्ट्रिप फर्श पर लगाई गई हैं, ताकि रात के अंधेरे में यात्रियों को आने-जाने में सुविधा रहे।   - टॉयलेट्स में डस्टबिन और पर्सनल कवर होंगे।   - कोच के अंदर बदबू रोकने के लिए ऑटोमेटिक सिस्टम लगाया गया है।   - दृष्टिहीन लोगों के लिए ब्रेल लिपि में साइन सिस्टम लगाये गये हैं।   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर्ज लेकर के अपने सपने पूरे करने की होड़ में लगे हैं युवा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/with-taking-loan-people-are-fulfilling-their-dreams-says-narayana-krishnamurthi/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 12:10:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/with-taking-loan-people-are-fulfilling-their-dreams-says-narayana-krishnamurthi/</guid>
      <description>अपने भविष्य निर्माण के लिए सामाजिक एवं वित्तीय संकट के दौरान युवाओं में लेने की प्रवृत्ति बढ़ी है। इस तरह हम एक बचतकर्ता से एक करने वाले देश में तब्दील हो रहे हैं।  हम एक दिलचस्प समय में रह रहे हैं, देश की आबादी का साठ फीसदी हिस्सा युवा है और उनकी संख्या बढ़ रही है। इस युवा भारत ने जनसांख्यिकीय लाभांश को कई गुना बढ़ा दिया है और यह तब और विश्वसनीय लगता है, जब कोई कहता है कि यह किस तरह से हमें बढ़ती और विकसित अर्थव्यवस्थाओं के बीच पहुंचाएगा।  इसके साथ ही हम कई वित्तीय समस्याओं से जूझ रहे युवाओं से रूबरू होते हैं-बेरोजगारी और रोजगार सृजन की धीमी गति बताते हैं कि हमारे युवा एक चुनौतीपूर्ण और कठिन भविष्य का सामना कर रहे हैं।  भौतिकवादी सुख-साधनों की तीव्र इच्छा के साथ युवाओं की बेचैनी स्पष्ट है। वर्ष 2000 से पहले के युवा अपनी पहली कार तब खरीदते थे, जब वे तीस वर्ष की उम्र के करीब होते थे, लेकिन 2010 के बाद के युवा पच्चीस वर्ष की उम्र से पहले कार चाहते हैं।  आसान कर्ज के विकल्प ने घर और कार खरीदना आसान बना दिया है। छोटी उम्र में वित्तीय लक्ष्यों एवं सपनों को साकार करने के लिए व्यक्तिगत कर्ज लेना एक वास्तविकता है। वित्तीय लक्ष्यों को साकार करने के लिए कर्ज लेने में कोई बुराई नहीं है, अगर यह आवश्यक एवं जरूरी हो।  लेकिन मोबाइल फोन, बाइक, कार का लगातार उन्नयन और उसके लिए तुरंत कर्ज लेना चिंता का कारण जरूर है। एक बचतकर्ता से हम एक खर्च करने वाले देश में तब्दील हो रहे हैैं।   केंद्रीय सांख्यिकी संगठन द्वारा जारी आंकड़े के मुताबिक, वर्ष 2016-17 में घरेलू बचत सकल घरेलू उत्पाद का 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैराडाइज पेपर मामलाः ये भारतीय जिन्होंने गैर कानूनी ढंग से विदेश में पैसा किया डायवर्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/these-indians-names-also-figure-in-paradise-papers-shown-directors-in-various-shell-firms/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 09:42:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/these-indians-names-also-figure-in-paradise-papers-shown-directors-in-various-shell-firms/</guid>
      <description>पनामा पेपर मामले की तरह में भी कई नामी-गिरामी के अलावा कुछ ऐसे नाम भी सामने आए हैं जो छोटे शहरों में रहते हैं और उन्होंने विदेश में स्थित फर्जी कंपनियों में पैसा डायवर्ट किया है।  जिन कंपनियों के जरिए ऐसा किया गया उनका रजिस्टर्ड पता इन शहरों का दिया गया है। इन शहरों में गाजियाबाद, कोटा, जालंधर, पटना और मुजफ्फरपुर शामिल हैं।   पढ़ें-   जालंधर के रियल एस्टेट डेवलपर का नाम  इंडियन एक्सप्रेस द्वारा लीक किए दस्तावेजों के अनुसार, इस लिस्ट में जालंधर के रियल इस्टेट डेवलपर पवितार सिंह उप्पल का नाम शामिल है। पैराडाइज पेपर के अनुसार, उप्पल ने अगस्त 2016 में सिल्वरलाइन एस्टेट लिमिटेड के नाम से डोमीनिका में एक कंपनी को रजिस्टर्ड किया।  इस कंपनी को प्रॉफिट कंपनी के तौर पर दिखाया गया और केवल उप्पल ही इस कंपनी के डायरेक्टर हैं। उप्पल ने कहा कि यह कंपनी उनके रिश्तेदार की है, जो डोमीनिका में रहता है और उसे हाई रैंकिंग डिप्लोमेट के तौर पर नियुक्त किया गया है।  हालांकि उन्होंने अपने रिश्तेदार का नाम बताने से इंकार कर दिया।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेलवे कर्मचारियों को अब तभी मिलेगी सैलरी, जब बायोमेट्रिक मशीन पर लगाएंगे अंगूठा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-railways-employee-to-get-salary-only-getting-punched-in-biometric-machine/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 15:50:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-railways-employee-to-get-salary-only-getting-punched-in-biometric-machine/</guid>
      <description>अगले साल जनवरी से कर्मचारियों को तभी सैलरी मिलेगी, जब वो अपना अटेंडेंस बायोमेट्रिक सिस्टम से लगाएंगे। इसके लिए रेलवे कर्मचारियों का डाटा उनके से मैप किया जाएगा, जिसके जरिए कर्मचारियों की अटेंडेंस लिया जाएगा।   मौजूदा समय में रेलवे में यह व्यवस्था रेलवे बोर्ड, जोनल हेडक्वार्टर और कुछ चुनिंदा संस्थानों में ही उपलब्ध है।   पढ़ें-   इन कर्मचारियों का भी होगा आधार से अटेंडेंस रेलवे में स्थाई तौर पर काम कर रहे गैंगमैन से लेकर के स्टेशन अधीक्षक, ड्राइवर और गार्ड तक सभी लोगों को ड्यूटी पर आने पर सबसे पहले बायोमेट्रिक मशीन पर अंगूठा या फिर कार्ड स्वाइप करना होगा। इसके बाद ही वो ड्यूटी कर पाएंगे। अभी रेलवे के ज्यादातर कर्मचारी हाजिरी रजिस्टर पर साइन करते हैं, जिसके बाद ही उनकी तनख्वाह मिलती है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Air India एसबीआई को बेचेगा मुंबई की दो प्रॉपर्टी, 50 हजार करोड़ का है लोन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/air-india-to-sell-its-2-properties-worth-50-crore-to-sbi/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 14:53:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/air-india-to-sell-its-2-properties-worth-50-crore-to-sbi/</guid>
      <description>50 हजार करोड़ से अधिक के लोन से ऊबरने के लिए जल्द ही मुंबई में स्थित दो प्रॉपर्टी को बेचने जा रही है। इससे उसको 50 करोड़ रुपये मिलेंगे। एयर इंडिया अपनी ये दोनों प्रॉपर्टी को बेचने जा रहा है, जिसके लिए बातचीत पूरी हो गई है।   एयर इंडिया को जल्द बेचेगी सरकार जहां एक तरफ एयर इंडिया को बेचने के लिए सरकार ने अपनी तैयारी कर ली है, वहीं कंपनी भी अपनी ऐसी संपत्तियां बेच रही है, जो कि लंबे समय से खाली पड़ी हैं। लेकिन अभी तक एयर इंडिया इस तरह से मात्र 90 करोड़ रुपये जुटा सकी है।  पढ़ें-   मुंबई में कंपनी ने अपने चार फ्लैट एसबीआई को बेच दिए हैं। ये प्रॉपर्टी दक्षिण मुंबई के पेद्दार रोड पर स्थित हैं। कंपनी के पास देश और विदेश में कई सारी आवासीय और कमर्शियल प्रॉपर्टी खाली पड़ी हैं।   वित्त मंत्रालय के डिपार्टमेंट ऑफ इन्वेस्टमेंट एंड पब्लिक असेट मैनेजमेंट (डीआईपीएएम) ने अखबार में विज्ञापन देकर के सलाहकार नियुक्त करने के लिए आवेदन मांगे थे। इन आवेदन को जमा करने की आखिरी तारीख 12 अक्टूबर थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moody&#39;s ने दिया रिलायंस इंडस्ट्रीज को झटका, जियो की वजह से 18 महीने के लिए घटाई रेटिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/credit-rating-agency-moodys-downgrade-reliance-industries-rating-due-to-jio/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 13:04:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/credit-rating-agency-moodys-downgrade-reliance-industries-rating-due-to-jio/</guid>
      <description>इंटरनेशनल क्रेडिट रेटिंग एजेंसी ने देश की सबसे बड़ी कंपनी को झटका देते हुए अगले 18 महीनों के लिए उसकी साख(रेटिंग) को जियो की वजह से घटा दिया है। एजेंसी ने शार्ट टर्म के लिए रेटिंग को पॉजिटिव से स्टेबल कर दिया है, लेकिन लांग टर्म के लिए उसने बीएए2 रेटिंग को बरकरार रखा है।   इस वजह से घटाई रेटिंग एजेंसी ने रिलायंस इंडस्ट्रीज की जो रेटिंग घटाई है, उसका कारण बताते हुए कहा है कि कंपनी अगले डेढ़ साल में बहुत ज्यादा कैश का आउटफ्लो करेगी, क्योंकि उसने काफी कंपनियों से अरबों डॉलर का उधार ले रखा है। इस पैसे का इस्तेमाल कंपनी ने अपने टेलिकॉम (जियो) और पेट्रोलियम बिजनेस को बढ़ाने के लिए लिया था।   पढ़ें-   214 लाख करोड़ का है लोन कंपनी के पास फिलहाल 214 लाख करोड़ रुपये का लोन है, जो कि पहले 196 लाख करोड़ रुपये था। इस पैसे में इंटरेस्ट अमाउंट भी शामिल है। रिलायंस का फिलहा 6 ट्रिलियन रुपये का मार्केट कैप है।   जियो में किया है 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक घंटे से अधिक लेट हुई राजधानी-शताब्दी तो रेलवे देगा यह सर्विस फ्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-rajdhani-shatabdi-trains-get-late-for-more-than-hour-than-railway-to-give-this-service-free/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 12:20:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-rajdhani-shatabdi-trains-get-late-for-more-than-hour-than-railway-to-give-this-service-free/</guid>
      <description>अगर आप शताब्दी और ट्रेन में यात्रा करने जा रहे हैं, तो ने ट्रेन के एक घंटे से अधिक लेट होने पर एक नई सर्विस शुरू की है। इस सर्विस के लिए यात्रियों को किसी तरह का पैसा नहीं देना होगा। रेलवे अब यात्रियों को ट्रेन के लेट होने पर SMS भेजकर ट्रेन की नई टाइमिंग के बारे में जानकारी देगा।   फिलहाल भेजा जाता है वेटिंग लिस्ट वालों को SMS रेलवे फिलहाल वेंटिंग लिस्ट वाले यात्रियों को टिकट कंफर्म होने पर एसएमएस भेजता है। इसके अलावा रेलवे चार्ट बन जाने के बाद भी सभी क्लास में सफर करने वाले यात्रियों को मैसेज भेजता है। लेकिन ट्रेन के लेट होने पर किसी भी तरह का मैसेज रेलवे नहीं भेजता है। अब रेलवे ने देश भर में चल रही शताब्दी और राजधानी ट्रेनों में यह सर्विस शनिवार से शुरू कर दी है।  पढ़ें-   यात्रियों को देना होगा अपना मोबाइल नंबर टिकट बुक कराने गए यात्रियों को अपना मोबाइल नंबर भी देना होगा, जिस पर एसएमएस भेजा जाएगा। पूरे देश में 25 राजधानी और 26 शताब्दी जोड़ी ट्रेनें चलाई जा रही हैं। समय की बचत के लिए रेलवे द्वारा 1 नवंबर से कई ट्रेनों की गति बढ़ाई है, इसके बावजूद भी कुछ ट्रेनें विलंब से चल रही हैं। ट्रैक के मरम्मत कार्य की भी वजह से देरी हो रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple में बोलेगा भारतीय छात्रों का जादू, इस कॉलेज से करेगा कैंपस प्लेसमेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/apple-set-to-hire-indian-students-through-campus-placement-from-this-college/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 11:31:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/apple-set-to-hire-indian-students-through-campus-placement-from-this-college/</guid>
      <description>आईफोन और मैक बनाने वाली विश्व की नामी कंपनी में अब भारत के एक कॉलेज में पढ़ाई पूरी कर चुके इंजीनियरिंग छात्रों का जादू बोलेगा। अभी तक एप्पल ने देश के किसी भी कॉलेज में नहीं किया है। यह पहला मौका है कि जब एप्पल भारत के किसी कॉलेज में पढ़ाई कर चुके स्नातक छात्रों को अपने यहां काम करने का मौका देने जा रहा है।   इस कॉलेज को किया लिस्ट में शामिल एप्पल ने हैदराबाद और बंगलूरू स्थित इंटरनेशनल इंस्टीट्यूट ऑफ इन्फोर्मेशन टेक्नोलॉजी (आईआईआईटी) के छात्रों को कैंपस प्लेसमेंट के जरिए सलेक्ट करने के लिए रजिस्ट्रेशन करवाया है। हालांकि अभी एप्पल की तरफ से इस बात का खुलासा नहीं किया गया कि कौन सी प्रोफाइल के लिए छात्रों का चयन किया जाएगा।   पढ़ें-   इन कंपनियों ने भी किया रजिस्ट्रेशन एप्पल के अलावा जिन और कंपनियों ने कॉलेज में कैंपस प्लेसमेंट के लिए आवेदन किया है उनमें गूगल, माइक्रोसॉफ्ट और फिलिप्स भी शामिल हैं। कॉलेज के कैंपस प्लेसमेंट हैड टी वी देवीप्रसाद ने बताया कि छात्रों को एप्पल के प्रतिनिधियों को अपने स्किल दिखाने का मौका मिलेगा। यह प्लेसमेंट कंपनी कॉलेज के हैदराबाद और बेंगलूरू कैंपस से करेगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खरीदने जा रहे हैं गोल्ड तो अभी करिए इंतजार, ज्वैलर्स बेचने पर ले रहे हैं 3 फीसदी प्रीमियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-planning-for-buying-gold-than-wait-for-another-few-days-as-jwellers-charging-premium/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 09:02:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-planning-for-buying-gold-than-wait-for-another-few-days-as-jwellers-charging-premium/</guid>
      <description>देश भर में शादियों का सीजन एक हफ्ते पहले शुरू हो चुका है। शादियों में सबसे पहले खरीदने के लिए ही लोगों की भीड़ रहती है। लेकिन इस बार ऐसा देखने को नहीं मिल रहा है। पिछले हफ्ते डिमांड न होने के कारण मार्केट सुस्त पड़ा हुआ है। ऐसा इसलिए क्योंकि ज्वैलर्स डिमांड न होने के बावजूद ज्वैलरी पर प्रीमियम चार्ज कर रहे हैं।   फेस्टिव सीजन की शुरुआत में ही गोल्ड के दाम 29 हजार रुपये के स्तर पर आ गए हैं, हालांकि खुदरा बाजार में सोना अभी भी 30 हजार के स्तर पर चल रहा है।  बढ़ाई लीमिट, लेकिन जोश नहीं गोल्ड ज्वैलरी के बिजनेस से जुड़े लोगों का कहना है कि सरकार ने ज्वैलरी खरीदने पर पैन कार्ड देने की सीमा को 50 हजार रुपये से दो लाख रुपये करने से इसमें उछाल आने की संभावना थी, लेकिन फिलहाल ऐसा दिख नहीं रहा है।  पढ़ें-   दिल्ली बुलियन एंड ज्वेलर्स वेलफेयर एसोसिएशन के अध्यक्ष विमल गोयल के मुताबिक जीएसटी से पहले दिल्ली के बुलियन बाजार में हर रोज 200 करोड़ रुपये तक का कारोबार होता था। जीएसटी के बाद इसमें 75 फीसदी की गिरावट आई थी।  आयात बढ़ा, लेकिन सोने की डिमांड कम गोल्ड कारोबारी तरुण जैन ने amarujala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी के बाद डिजिटल पेमेंट में तेजी, 2017-18 में 80 प्रतिशत की बढ़त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/one-year-of-demonetisation-80-rise-in-digital-payments-in-2017-18/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2017 08:57:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/one-year-of-demonetisation-80-rise-in-digital-payments-in-2017-18/</guid>
      <description>पिछले साल नवंबर में हुई के बाद से में भारी इजाफा हुआ है। इससे जुड़े आंकड़ों की मानें तो यह उछाल 2017-18 में 80 प्रतिशत के करीब रहेगा। सरकार के मुताबिक, वित्त वर्ष 2016-17 में कुल एक हजार करोड़ रुपए की पेमेंट डिजिटल रूप से की गई थी, लेकिन इस साल यह आंकड़ा अक्टूबर तक ही छू लिया गया है। ऐसे में उम्मीद है कि इस वित्त वर्ष के खत्म होने तक यह 1,800 करोड़ रुपए तक पहुंच जाएगा।    टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक, सूचना प्रौद्योगिकी मंत्रालय ने बताया है कि जून, जुलाई और अगस्त में औसतन 136-138 करोड़ रुपए की पेमेंट ऑनलाइन की गई। संसद की फाइनेंस स्टेंडिंग कमेटी ने जो रिपोर्ट दी है उसके मुताबिक नोटबंदी के बाद से भीम, आईएमपीस, एम वॉलेट, डेबिट कार्ड सबके जरिए होने वाली पेमेंट में लगातार बढ़त देखने को मिली है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेशों में काम कर रहे भारतीयों को भी मिलेगा EPFO कवरेज- CPFC </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/indians-working-abroad-will-also-get-the-epfo-coverage/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2017 04:36:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/indians-working-abroad-will-also-get-the-epfo-coverage/</guid>
      <description>विदेशों में काम कर रहे भारतीय कामगार अब उस संबंधित की सामाजिक सुरक्षा योजनाओं के दायरे से बच सकते हैं। वे इसके बजाय घरेलू कर्मचारी भविष्य निधि संगठन की योजनाओं को चुन सकेंगे। केंद्रीय भविष्य निधि आयुक्त (सीपीएफसी) वीपी जॉय ने शुक्रवार को इसकी जानकारी दी।  पढ़ें:   जॉय ने ‘धोखाधड़ी जोखिम प्रबंधन-नई पहलें’ विषय पर राष्ट्रीय सम्मेलन को संबोधित करते हुए कहा कि इसके लिए एक ऑनलाइन सुविधा की शुरुआत की गई है। यह योजना भारतीय कामगारों को उनके काम के देश की सामाजिक सुरक्षा योजनाओं से बचाती है।   पढ़ें:   इसके साथ ही यह रोजगार प्रदाताओं को सामाजिक सुरक्षा योजनाओं में दोहरा योगदान वहन करने से भी बचाती है। ईपीएफओ ने इसके लिए 18 देशों के साथ समझौता किया है। उन्होंने कहा, ‘हमने पूरी प्रक्रिया को कर्मचारियों के अनुकूल बना दिया है। विदेश काम करने जा रहे कामगार कवरेज का प्रमाणपत्र पा सकते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paytm ने शुरू की चैट सर्विस, अब मैसेज से कर सकेंगे ट्रांजेक्शन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-start-chat-service-on-its-wallet-to-beat-whatsapp/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 12:48:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-start-chat-service-on-its-wallet-to-beat-whatsapp/</guid>
      <description>मोबाइल वॉलेट कंपनी ने अपने मोबाइल ऐप पर चैट सर्विस की सुविधा शुरू करने की घोषणा की है, जिसके जरिए कस्टमर अब मैसेज के जरिए भी अपने दोस्तों के साथ ट्रांजेक्शन कर सकेंगे। कंपनी ने अपनी इस सर्विस को इनबॉक्स का नाम दिया है। व्हॉट्सऐप को टक्कर देने के लिए कंपनी ने यह कदम उठाया है। व्हॉट्सऐप भी भारत में अपनी यूपीआई सर्विस को जल्द ही लॉन्च करने जा रहा है।   व्हॉट्सऐप के इस फीचर को भी किया शामिल पेटीएम ने दुनिया की सबसे बड़ी मैसेजिंग सर्विस की तर्ज पर लाइव लोकेशन फीचर शुरू किया है। यूं तो आप व्हॉट्सऐप पर पहले भी अपनी वर्तमान लोकेशन भेज सकते थे, लेकिन वह लाइव अपडेट नहीं होती थी। अब नए फीचर्स के जरिए आप किसी को भी अपनी लाइव लोकेशन भेज सकते हैं, जो लगातार आपकी लोकेशन के बारे में दोस्त को बताता रहेगा। Introducing , that lets users chat with each other, and send and request money within the app.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ईज ऑफ डूइंग बिजनेसः टॉप 50 में आने की कोशिश, केंद्र ने राज्यों के बीच ऐसे की साझेदारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-plans-to-coordinates-between-state-for-ease-of-doing-business-rank-in-top-50/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 11:39:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-plans-to-coordinates-between-state-for-ease-of-doing-business-rank-in-top-50/</guid>
      <description>2018 में विश्व बैंक की तरफ से जारी होने वाली रैंकिंग में टॉप 50 रैंक हासिल करने के लिए ने अभी से कमर कस ली है। इस साल आई रैंकिंग में 30 पायदान का उछाल मिलने के बाद केंद्र ने राज्यों के बीच अनोखी तरह की पार्टनरशिप की है। इसके तहत कमजोर रैंकिंग राज्यों को टॉप पर आने वाले राज्यों के द्वारा मदद की जाएगी।   लालफीता शाही पर लगेगी लगाम केंद्र सरकार का मकसद है कि इससे राज्यों के बीच लालफीताशाही पर लगाम लगेगी। केंद्र सरकार और वित्त मंत्रालय के आधीन काम करने वाले डिपार्टमेंट ऑफ इंडस्ट्रियल पॉलिसी एंड प्रमोशन (डीआईपीपी) के सचिव रमेश अभिषेक ने कहा कि इससे राज्यों के बीच रैंकिंग को सुधारने के लिए प्रतिस्पर्धा बढ़ेगी और कमजोर राज्यों में भी निवेशक बिजनेस शुरू करने के लिए आगे आएंगे।   पढ़ें-   यह बनाया है प्लान पिछले साल की रैंकिंग में टॉप पर आने वाले तेलंगाना को त्रिपुरा की मदद करने के लिए कहा गया है, जो 26वीं रैंक पर था। इसी तरह आंध्र प्रदेश को केरल की मदद करने के लिए कहा गया है। तीसरे नंबर पर आए गुजरात को केंद्र शासित प्रदेश दादरा-नागर हवेली व अंडमान-निकोबार की मदद करने को कहा गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स 33650 के पार, निफ्टी में दिखी 23 अंकों की बढ़त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-up-by-23-points-on-friday-3-november/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 10:03:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-up-by-23-points-on-friday-3-november/</guid>
      <description>शुक्रवार को हफ्ते के आखिरी कारोबारी दिन में शेयर बाजार में एक बार फिर से तेजी देखने को मिली और यह बढ़त के साथ खुला। सेंसेक्स और निफ्टी दोनों में तेजी देखने को मिल रही है।   बीएसई का सेंसेक्स 85 अंकों की तेजी के साथ 33658 पर खुला और एनएसई का निफ्टी 23 अंक की बढ़त के साथ 10447 पर कारोबार करते हुए देखा गया।   इन शेयरों में दिखी तेजी मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी खरीदारी आई है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IRCTC ने दिया तोहफाः अब बुक कर सकेंगे महीने में 6 से ज्यादा टिकट, आधार से करना होगा लिंक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rail-passengers-can-book-more-than-6-tickets-in-month-have-to-link-irctc-account-by-aadhaar/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 09:10:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rail-passengers-can-book-more-than-6-tickets-in-month-have-to-link-irctc-account-by-aadhaar/</guid>
      <description>अब आप हर महीने रेल यात्रा के लिए 6 से ज्यादा कर सकेंगे। इंडियन रेलवे कैटरिंग एंड टूरिज्म ऑर्गेनाइजेशन () ने इस सुविधा की घोषणा कर दी है। हालांकि ऐसा करने के लिए अपने आईआरसीटीसी अकाउंट को आधार से लिंक करना होगा।  लेकिन अगर आधार से आपने अपना अकाउंट लिंक नहीं किया तो फिर अभी मिल रही 6 टिकट बुक करने की सुविधा जारी रहेगी। यह सुविधा 1 नवंबर से शुरू हो गई है।   ट्वीट करके दी जानकारी आईआरसीटीसी ने कहा है कि आधार से लिंक कराने के बाद भी यूजर एक महीने में 12 से ज्यादा टिकट बुक नहीं करा सकेंगे। गौरतलब है कि इस समय सरकार की ओर से आधार को कल्याणकारी योजनाओं में जरूरी करने के अलावा सिम कार्ड, बैंक खाता समेत तमाम चीजों में आधार को जरूरी बनाने का अभियान चलाया जा रहा है।   &amp;lt;blockquote class=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI ने सस्ता किया होम लोन, 0.05 प्रतिशत कम किये रेट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-home-loan-rate-reduced-by-0-05-percent/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 03:13:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-home-loan-rate-reduced-by-0-05-percent/</guid>
      <description>सार्वजनिक क्षेत्र के सबसे बड़े बैंक भारतीय स्टेट बैंक () ने बृहस्पतिवार को की दर 0.05 फीसदी घटाकर 8.30 फीसदी कर दी, जो बैंकिंग उद्योग में सबसे कम है। बैंक ने ऑटो लोन की दरों में भी कटौती की है। ऑटो लोन को 0.05 फीसदी घटाकर 8.70 फीसदी कर दिया है।  पढ़ें:   एसबीआई द्वारा खुदरा ऋण की दरों में कटौती से अन्य बैंक भी अपने ऋण की दरों में कटौती कर सकते हैं। एसबीआई ने एक बयान में कहा कि इस कटौती के साथ ही एसबीआई बाजार में सबसे कम दर पर होम लोन दे रहा है। नई दरें एक नवंबर से ही प्रभावी हो जाएंगी।   ऋण दरों में यह कमी दो दिन पहले एमसीएलआर में कटौती और 10 महीनों के अंतराल के बाद हुई है। बैंक ने दर में अंतिम कटौती एक जनवरी को की थी। ऋण दर में कटौती पर एसबीआई के प्रबंध निदेशक (खुदरा बैकिंग) पीके गुप्ता ने कहा कि दरों में इस कटौती के साथ ही हम खुदरा ऋण के क्षेत्र में अपने उत्पादों पर सबसे कम दर पर ऋण मुहैया करा रहे हैं।  पढ़ें:   कस्टमर एक्सपीरियंस बढ़ाने के लिए कम ऋण दर के साथ विस्तृत वितरण नेटवर्क एवं डिजिटल तकनीक का इस्तेमाल किसी भी खुदरा ऋण ग्राहक के लिए शानदार पैकेज है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>80 रुपये के पार जा सकती है पेट्रोल की कीमत, 60 डॉलर हुआ कच्चा तेल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-prices-can-shoot-up-to-80-rupees-as-crude-oil-rose-to-60-dollar-per-barrel/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 14:40:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-prices-can-shoot-up-to-80-rupees-as-crude-oil-rose-to-60-dollar-per-barrel/</guid>
      <description>केंद्र सरकार और कुछ राज्यों की सरकारों द्वारा दिवाली से पहले -डीजल पर लगने वाले में कटौती करने के बाद भी लोगों को फिलहाल राहत मिलने की उम्मीद नहीं है। ऐसा इसलिए क्योंकि कच्चा तेल दो साल के अपने सबसे उच्चतम स्तर पर पहुंच गया है।  इससे आने वाले दिनों पेट्रोल के दाम एक बार फिर से 80 रुपये के पार पहुंच सकता है। डीजल के दाम भी 70 रुपये को पार कर सकते हैं।   पढ़ें-   60 डॉलर के पार हुआ कच्चा तेल विश्व में कच्चे तेल की कीमतें 60 डॉलर प्रति बैरल के पार पहुंच गया है। एक बैरल में करीब पांच लीटर कच्चा तेल आता है। इससे पहले जुलाई 2015 में कच्चा तेल इस कीमत पर पहुंचा था। इससे पहले इस साल की शुरुआत में कच्चा तेल 55 डॉलर प्रति बैरल था, जो कि जून में 44 डॉलर तक आ गया था।   ओपेक देशों ने घटाया उत्पादन ओपेक देशों ने कच्चे तेल का उत्पादन 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दो दिन बाद रेलवे ने लिया यू-टर्न, अब बताया मुंबई-अहमदाबाद बुलेट ट्रेन को फायदे का सौदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-takes-u-turn-on-mumbai-ahmadabad-bullet-train-as-a-profitable-venture/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 12:36:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-takes-u-turn-on-mumbai-ahmadabad-bullet-train-as-a-profitable-venture/</guid>
      <description>रेलवे ने अहमदाबाद-मुंबई रूट पर चलने वाली पर अपने दो दिन पहले दी गई जानकारी से यू-टर्न ले लिया है। ने तब कहा था कि बीते तीन महीने के दौरान इस रूट पर चलने वाली रेलगाड़ियों में सफर करने वाले मुसाफिरों के आंकड़े पर गौर करें तो पर्याप्त यात्री ही नहीं मिल रहे हैं। ऐसे में महंगे बुलेट ट्रेन को यात्री कहां मिलेंगे।   बुक रहती हैं 100 फीसदी सींटे अब पश्चिम रेलवे ने कहा है कि इस रूट पर ऑफ सीजन में भी 100 फीसदी सीटें बुक रहती हैं। इसलिए बुलेट ट्रेन को चलाना भी फायदे का सौदा रहेगा। पश्चिम रेलवे के सीपीआरओ रविंद्र भाकर ने कहा कि फिलहाल रेलवे अहमदाबाद के लिए नौ डायरेक्ट ट्रेनों का परिचालन करता है।  पढ़ें-  इसके अलावा 25 ऐसी ट्रेनें हैं जो मुंबई से चलती हैं और अहमदाबाद होकर के देश के अन्य भागों में जाती हैं।   233 करोड़ रुपये की हुई कमाई भाकर ने कहा कि इस रूट से रेलवे को अकेले जुलाई और सितंबर के बीच 233 करोड़ रुपये की कमाई हुई है, जो कि 30 करोड़ के नुकसान के मुकाबले काफी ज्यादा है। भाकर ने कहा कि आरटीआई में पहले जो जानकारी दी गई थी, उसमें इस बात की जानकारी नहीं दी गई थी कि कितने यात्री बीच में चढ़ते या उतरते हैं। इस वजह से पहले वाली आरटीआई में यात्रियों की संख्या कम दर्शायी गई थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुरुग्राम में इस कंपनी ने खरीदी अब तक की सबसे महंगी जमीन, हर स्टोर में करेगी 500 करोड़ का निवेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/furniture-company-ikea-buys-costliest-land-in-gurugram-to-invest-500-crore-in-each-store/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 11:42:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/furniture-company-ikea-buys-costliest-land-in-gurugram-to-invest-500-crore-in-each-store/</guid>
      <description>दिल्ली-एनसीआर में अब तक की सबसे महंगी लैंड डील हुई है। विश्व की जानी-मानी फर्नीचर कंपनी ने गुरुग्राम में 10 एकड़ की जमीन खरीदने के लिए 800 करोड़ रुपये खर्च किए हैं। कंपनी इस जमीन पर अपना का शोरूम खोलने जा रही है।   नीलामी में खरीदी इस पॉश इलाके में जमीन आइकिया ने नीलामी के जरिए गुरुग्राम के सबसे महंगे और पॉश इलाके में शुमार सेक्टर 47 में इसे खरीदा है। नीलामी हरियाणा अर्बन डेवलपमेंट अथॉरिटी द्वारा की गई थी,जिसके बाद सबसे ज्यादा बोली आइकिया ने लगाई थी। इस डील से हुडा को 842 करोड़ रुपये का फायदा हुआ है।   पढ़ें-   रेडी टू असेंबल फर्नीचर बनाती है कंपनी स्वीडिश फर्नीचर स्टोर आईकिया रेडी टू असेंबल फर्नीचर की डिजाइन बनाती है और अपने स्टोर के जरिए बेचती है। भारत में यह करीब 10,500 करोड़ रुपये का निवेश करेगी। एफडीआई प्रस्ताव को विदेशी निवेश संवर्धन बोर्ड (एफआईपीबी) ने देश में इसे स्टोर खोलने की अनुमति दे दी थी।  आइकिया को एफआईपीबी ने रिटेल स्टोर के साथ कैफेटेरिया के ग्लोबल मॉडल की इजाजत दी है। कंपनी की योजना भारत में कुल 25 स्टोर खोलने की है जिसमें से 10 स्टोर अगले दस साल में खोले जाएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुधवार की तेजी के बाद सेंसेक्स में दिखी सुस्त चाल, निफ्टी की हल्की शुरुआत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-a-flat-trade-on-thursday-2-november/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 10:06:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-a-flat-trade-on-thursday-2-november/</guid>
      <description>भारतीय शेयर बाजार में बुधवार के मुकाबले कमजोर शुरुआत देखने को मिली। का सेंसेक्स और एनएसई के निफ्टी में ज्यादा बढ़त देखने को नहीं मिली। , विश्व बैंक की रिपोर्ट आने के बाद बुधवार को अपने उच्चतम स्तर पर बंद हुआ था।   गुरुवार को बीएसई का सेंसेक्स 13 अंकों की बढ़त के साथ 33614 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया। वहीं निफ्टी में मात्र 2 अंकों की तेजी के साथ 10443 पर कारोबार करते हुए देखा गया।   मिडकैप शेयरों में दिखी तेजी बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1300 रुपये में करिए गोवा का सफर, इस एयरलाइंस कंपनी ने निकाला यह खास ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/in-just-1300-rupees-you-can-travel-to-goa-as-this-airlines-launches-offer/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:50:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/in-just-1300-rupees-you-can-travel-to-goa-as-this-airlines-launches-offer/</guid>
      <description>अब आप गोवा तक का सफर मात्र 1300 रुपये में कर सकते हैं। देश की सबसे बड़ी लो कॉस्ट एयरलाइंस कंपनियों में शुमार इंडिगो ने एक खास ऑफर निकाला है, जिसके तहत कुछ सलेक्ट रूट पर किराया 1120 रुपये से शुरू होगा।   पढ़ें-  1120 में यहां की कीजिए यात्रा
अब हवाई यात्री 1120 रुपये खर्च करके चेन्नई-बंगलूरू रूट पर यात्रा कर सकेंगे। इंडिगो के स्पेशल फेयर स्कीम में सबसे सस्ता किराया यहां का ही है। इसी के साथ बंगलूरू से गोवा की यात्रा करने पर 1300 रुपये खर्च करने होंगे। अन्य सेक्टर पर यह है किराया</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशिया के सबसे अमीर शख्स बने मुकेश अंबानी, रिलायंस की मार्केट कैप 6 लाख करोड़ के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/mukesh-ambani-becomes-asia-richest-person-market-cap-of-reliance-crosses-6-lakh-crore/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 08:17:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/mukesh-ambani-becomes-asia-richest-person-market-cap-of-reliance-crosses-6-lakh-crore/</guid>
      <description>रिलायंस इंडस्ट्रीज के चेयरमैन एशिया के सबसे अमीर शख्स बन गए हैं। बुधवार को सेंसेक्स के बंद होने के बाद की मार्केट कैप 6 लाख करोड़ रुपये के पार पहुंच गई थी, जिसके चलते मुकेश अंबानी की नेटवर्थ में करीब 2.73 करोड़ रुपये हो गई।   चीन के इस शख्स को पछाड़ा फोर्ब्स की ओर से रियल टाइम बिलियनर्स की लिस्ट में 42.1 अरब डॉलर यानी करीब 27,18,20,33,40000 रुपये (2718अरब 20 करोड़ 33 लाख 40हजार) की संपत्ति के साथ चीन के हुइ का यान को पछाड़कर एशिया में अमीरों की लिस्ट में टॉप पर पहुंच गए हैं।   पढ़ें-   दुनिया के 14वें सबसे अमीर शख्स चीन के एवरग्रैंडे ग्रुप के चेयरमैन हुइ का यान की संपत्ति 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व बैंक की रिपोर्ट से उछला शेयर बाजार, सेसेंक्स अपने शिखर पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-a-record-high-of-33600-points-nifty-at-10440/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 19:57:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-on-a-record-high-of-33600-points-nifty-at-10440/</guid>
      <description>विश्व बैंक द्वारा मंगलवार को जारी की गई रैंकिंग में भारत के 30 पायदान बढ़त पाने के बाद इसका असर बुधवार को भारतीय बाजार में भी देखने को मिला।  बीएसई का सेंसेक्स अभी तक के अपने सबसे उच्चतम स्तर 33600 पर बुधवार को बंद हुआ। पूरे दिन के कारोबार में सेंसेक्स में 387.14 अंकों की बढ़ोतरी देखी गई।  पढ़ें-   वहीं नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का निफ्टी भी इससे अछूता नहीं रहा और 105.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिसंबर में रिटेलर्स ला सकते हैं मेगा सेल, जीएसटी की वजह से मिलेगा हैवी डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/retailers-can-bring-mega-sale-on-various-goods-with-heavy-discount-due-to-gst/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 15:41:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/retailers-can-bring-mega-sale-on-various-goods-with-heavy-discount-due-to-gst/</guid>
      <description>अगले महीने देश भर के प्रमुख और छोटे अपना सामान बेचने के लिए मेगा सेल शुरू कर सकते हैं। इस सेल के तहत ब्रांडेड कपड़ों, गैजेट्स, कंज्यूमर गुड्स और खिलौनों पर 50 फीसदी तक डिस्काउंट मिलेगा। इस सेल की वजह है, जिससे रिटेलर्स 30 जून तक खरीदे गए सामान को बेचेंगे।   सरकार ने दिया था 6 महीने का समय केंद्र सरकार ने व्यापारियों को 30 जून तक खरीदे गए सामान को बेचने के लिए 6 महीने का समय दिया था, जिसके लिए समय सीमा 31 दिसंबर को खत्म हो रही है। ये वो सामान था, जिसे व्यापारियों ने बिना किसी इनवॉयस के खरीदा था और उस पर नियम के अनुसार, ट्रांसिशनल क्रेडिट नहीं मिलेगा।   पढ़ें-   6500 करोड़ का व्यापारियों ने किया क्लेम इकोनॉमिक टाइम्स के अनुसार, पूरे देश भर के व्यापारियों ने करीब 6500 करोड़ रुपये का क्लेम मांगा था। अगर सरकार ने यह क्लेम नहीं दिया तो व्यापारियों को मजबूरन अपना सामान आधे दाम में बेचना पड़ेगा। व्यापारियों की माने तो दिवाली में भी पुराना स्टॉक नहीं बिक पाया और काफी माल बचा हुआ, जिसको उन्हें बेचना है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसी, फ्रिज जैसे इलेक्ट्रोनिक उत्पादों पर जल्द घट सकता है GST, 10 फीसदी तक कम होंगे दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-might-decrease-tax-on-various-products-included-in-28-percent-slab/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 14:13:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-might-decrease-tax-on-various-products-included-in-28-percent-slab/</guid>
      <description>अगले हफ्ते देशवासियों को की तरफ से गिफ्ट मिल सकता है। जीएसटी काउंसिल 28 फीसदी स्लैब के अंदर आने वाले कई गैर लक्जरी वस्तुओं पर को कम करने पर विचार कर सकती है। इसके लिए केंद्र सरकार की तरफ से डिपार्टमेंट ऑफ इंडस्ट्रियल पॉलिसी एंड प्रमोशन बोर्ड (डीआईपीपी) ने अपनी तरफ से पहल कर दी है।   10 फीसदी घट सकता है स्लैब अगर जीएसटी काउंसिल डीआईपीपी की मांग को स्वीकार कर लेता है, तो फिर कई सारी वस्तुओं की कीमतों में गिरावट हो जाएगी। इनमें से कई वस्तुओं को 18 फीसदी स्लैब में लाया जा सकता है।  डीआईपीपी ऐसा इसलिए चाहता है ताकि छोटे उद्योगों को बल मिले और ज्यादा से ज्यादा नौकरियां लोगों को मिलें। एक वरिष्ठ अधिकारी के मुताबिक 28 फीसदी स्लैब में शामिल वस्तुओं पर समीक्षा करने का वक्त आ गया है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना सब्सिडी वाला सिलेंडर 93 रुपये तक हुआ महंगा, पेट्रोल-डीजल फिर काटने लगे जेब</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/non-subsidy-lpg-price-shoot-up-by-93-rupees-petrol-diesel-price-too-at-high-level/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 13:22:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/non-subsidy-lpg-price-shoot-up-by-93-rupees-petrol-diesel-price-too-at-high-level/</guid>
      <description>महीने की शुरुआत के साथ ही कंपनियों ने लोगों को एक बार फिर से झटका दे दिया है। पहली नवंबर से जहां एक झटके में बिना सब्सिडी वाले सिलेंडर के दामों में 93 रुपये तक की बढ़ोतरी कर दी गई है, वहीं महीनेभर में पेट्रोल-डीजल के दाम उछलकर फिर पुरानी कीमतों को छूने लगे हैं।  चार बड़े शहरों में हुआ एलपीजी सिलेंडर का यह प्राइस इंडियन ऑयल ने अपनी वेबसाइट पर चार बड़े शहरों में बिना सब्सिडी वाले सिलेंडर के नए रेट की घोषणा कर दी है। वेबसाइट के अनुसार, दिल्ली में अब यह सिलेंडर 742 रुपये, कोलकाता में 759.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI सहित इन बैंकों ने दी खुशखबरी, होम व अन्य लोन पर घटाई ब्याज दरें  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-and-two-others-bank-reduce-interest-rates-on-home-car-loan/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 11:07:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-and-two-others-bank-reduce-interest-rates-on-home-car-loan/</guid>
      <description>देश के सबसे बड़े बैंक सहित दो अन्य बैंकों ने अपने सभी तरह के लोन पर ब्याज दरों को घटा दिया है। एसबीआई ने सभी तरह की में 0.05 फीसदी की कटौती कर दी है।  वहीं इलाहाबाद बैंक ने सभी अवधि की लेंडिंग दर (एमसीएलआर) में 0.15 फीसदी की कमी की है। कर्नाटक बैंक ने भी एक साल के लिए बेंचमार्क लेंडिंग दरों में 0.10 फीसदी की कटौती करने का ऐलान किया है।   पढ़ें-   आज से लागू हुई नई दरें एसबीआई की वेबसाइट के अनुसार नई दर एक नवंबर से लागू हो जाएगी। इस फैसले के बाद एक दिन के लिए लिए गए कर्ज पर एमसीएलआर अब 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह एक साल में भारत ने ईज ऑफ डूइंग बिजनेस में पाई 30 पायदान की बढ़त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-is-how-india-gets-30-steps-ahead-ranking-in-ease-of-doing-business-ranking/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 10:53:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-is-how-india-gets-30-steps-ahead-ranking-in-ease-of-doing-business-ranking/</guid>
      <description>कारोबार करने में सहूलियत &#39;&#39; पर की रिपोर्ट में भारत की रैंकिंग में जबरदस्त 30 पायदान का सुधार हुआ है। इस साल की रिपोर्ट में भारत दुनिया भर के 189 देशों में 100वां स्थान हासिल किया है।  इस सूची में पिछले वर्ष भारत का स्थान 130वां था। विश्व बैंक ने यह रिपोर्ट मंगलवार को जारी की थी। इसके लिए केंद्र और राज्य सरकारों के विभागों के अलावा लोकल बॉडी (नगर निगम, महापालिका) ने भी कई तरह के पुराने चल रहे नियमों में बदलाव किए, जिससे किसी को भी नया बिजनेस खोलने में परेशानी न हो।   पढ़ें-   विश्व बैंक को किया राजी केंद्र सरकार ने सबसे पहले सर्वे के लिए मुंबई के अलावा दिल्ली को शामिल करने के लिए राजी किया। 2016 से पहले सर्वे में केवल मुंबई को शामिल किया जाता था।   डीआईपीपी ने उठाए ये कदम तीन साल पहले पीएम नरेंद्र मोदी के निर्देश पर डिपार्टमेंट ऑफ इंडस्ट्रियल पॉलिसी एंड प्रमोशन के सचिव रहे अमिताभ कांत ने रैंकिंग को सुधारने का बीड़ा उठाया था। पीएम का सपना है कि भारत इस रैंकिंग में विश्व के 50 टॉप देशों में शामिल हो जाए।   ऑनलाइन किया बिजली कनेक्शन का आवेदन अभिताभ कांत के बाद सचिव बने रमेश अभिषेक ने इस प्रोसेस को आगे बढ़ाया। इसके लिए सबसे पहले दिल्ली और मुंबई में मौजूद बिजली कंपनियों को मनाया कि वो कनेक्शन लेने की प्रक्रिया को ऑनलाइन करें। इसके साथ ही बिजली बिल का भुगतान करना भी ऑनलाइन किया गया।  केवल इतना करने भर से बिजली लेने की कैटेगिरी में 2015 जहां 170 रैंकिंग थी, वो 2017 में घटकर 26 रह गई। इसके बाद जल बोर्ड को पानी का बिल कम करने के लिए कहा गया, लेकिन इसे विश्व बैंक ने अभी तक अपनी रैंकिंग में शामिल नहीं किया है।  हालांकि 2016-17 की इस रैंकिंग के लिए जीएसटी लागू होने के बाद के बिजनेस माहौल का आकलन नहीं किया गया है। पिछले दो साल से भारत इज ऑफ डुइंग बिजनेस रैंकिंग में 130वीं रैंक पर अटका हुआ था। 2014 में यह 142वें पायदान पर था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वर्ल्ड बैंक की रैंकिंग में 100वें नंबर पर पहुंचा भारत, पीएम बोले-आर्थिक सुधारों से मिली कामयाबी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/india-secures-100th-position-amongst-world-s-top-economies/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 07:17:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/india-secures-100th-position-amongst-world-s-top-economies/</guid>
      <description>कारोबार करने में सहूलियत &#39;ईज ऑफ डूइंग बिजनेस&#39; पर की रिपोर्ट में भारत की रैंकिंग में जबरदस्त 30 पायदान का सुधार हुआ है। इस साल की रिपोर्ट में दुनिया भर के 189 देशों में हासिल किया है। इस सूची में पिछले वर्ष भारत का स्थान 130वां था। विश्व बैंक ने यह रिपोर्ट मंगलवार को जारी की।  विश्व बैंक की ईज ऑफ डूइंग बिजनेस रिपोर्ट जारी होने के बाद केन्द्रीय वित्त मंत्री ने संवाददाताओं से बातचीत में इसे ऐतिहासिक बताया और कहा कि इस समय भारत में कुछ और सुधार हो रहे हैं, इसलिए मान रहे हैं कि आने वाले वर्षों में स्थिति में इसी तरह का सुधार दिखेगा।  सरकार ने कुछ महत्वपूर्ण फैसले ले लिया है जबकि कुछ पर काम चल रहा है। इसलिए आने वाले साल में इसमें और सुधार दिखेगा। जेटली के मुताबिक 2014 की रिपोर्ट में भारत का स्थान 142 वां था। इस तरह से अब तक भारत का स्थान 42 पायदान ऊपर हो चुका है।  उन्होंने कहा कि विश्व बैंक की रिपोर्ट में उन्हीं मसलों को शामिल किया जाता है, जिस पर एक जून तक न सिर्फ फैसला हो जाता है बल्कि अर्थव्यवस्व्था में उसका असर भी दिखने लगता है।  विश्व बैंक ने इस वर्ष की रिपोर्ट में भारत का विशेष रूप से उल्लेख किया है कि यहां महत्वपूर्ण स्ट्रक्चरल रिफार्म हुए हैं। उन्होंने कहा कि इस रिपोर्ट में तो एक जून से पहले हुए काम को शामिल करने की की परंपरा है और उनका मूल्यांकन इतना कठिन है कि सिर्फ सुधार ही नहीं देखते बल्कि उसका असर भी देखते हैं।  इस वर्ष एक जुलाई से जीएसटी लागू हुआ है और इसका असर बाद में दिखना शुरू हुआ है। इसलिए माना जा रहा है कि अगले साल रैंकिंग में और सुधार होगा।  जेटली ने बताया कि इस साल छोटे अंशधारकों के हित की रक्षा के मामले में भारत का स्थान चौथा रहा है। कारोबारियों को क्रेडिट दिलाने में भारत का स्थान 29वां रहा है जबकि बिजली कनेक्शन दिलवाने में भी भारत का स्थान 29वां रहा है।  सबसे बड़ी छलांग कराधान के मसले पर सुधार में रहा है। पिछले वर्ष भारत 189 देशों में 172वें स्थान पर था जबकि इस वर्ष 53 पायदान चढ़ कर 119वें स्थान पर आ गए। अगले वर्ष और सुधार होगा क्योंकि जीएसटी लागू हो गया है।    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटे करदाताओं को तगड़ा झटका, IT डिपार्टमेंट खोलेगा बंद हुए पुराने केस की फाइल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bad-news-for-small-tax-payers-as-income-tax-department-to-reopen-closed-small-cases/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 15:42:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bad-news-for-small-tax-payers-as-income-tax-department-to-reopen-closed-small-cases/</guid>
      <description>इनकम टैक्स डिपार्टमेंट जल्द ही छोटे पर अपनी गाज गिराने जा रहा है, जिनके पुराने लंबित मामलों को बंद कर दिया गया था। द्वारा डिपार्टमेंट को दिए गए आदेश के बाद अब ऐसा होगा।   ये मामले खुलेंगे दुबारा डिपार्टमेंट अब उन मामलों को खोलेगा, जिनको कई साल पहले लीमिट से नीचे टैक्स डिमांड होने के कारण बंद कर दिया गया था। इसके लिए तर्क दिया गया था कि राशि छोटी होने के कारण इनको कोर्ट में नहीं ले जाएगा।  पढ़ें-   डिपार्टमेंट ने फरवरी 2011 और दिसंबर 2015 टैक्स लीमिट फिक्सड की थी। चार लाख से लेकर के 10 लाख रुपये तक के बीच टैक्स डिमांड को फिक्स कर दिया था।   सुप्रीम कोर्ट ने किया सर्कुलर को खारिज सुप्रीम कोर्ट ने सेंट्रल बोर्ड ऑफ डायरेक्ट टैक्स (सीबीडीटी) द्वारा जारी उस सर्कुलर को रद्द कर दिया है, जिसमें छोटी राशि वाले लंबित केसों को बंद करने की बात कही गई थी। इस आदेश के बाद अब डिपार्टमेंट फिर से उन बंद हुए केसों को ट्रिब्यूनल के पास भेजेगा, जिनको खारिज कर दिया गया था। इससे टैक्सपेयर का कानूनी खर्चा काफी बढ़ जाएगा।   इन नोटिफिकेशंस से टैक्सपेयर्स को इनकम टैक्स डिपार्टमेंट के साथ अपने विवादों को लेकर पिछली तारीख से राहत मिली थी, लेकिन अब उनके मामले दोबारा खुल सकते हैं। आशंका है कि इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ऑर्डर को लागू करने के लिए कोर्ट में बड़ी संख्या में अपील दायर कर सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज आएगी वर्ल्ड बैंक की यह रिपोर्ट, भारत की रैंकिंग में सुधार होने की उम्मीद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/world-bank-to-issue-ease-of-doing-business-ranking-report-today/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 13:15:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/world-bank-to-issue-ease-of-doing-business-ranking-report-today/</guid>
      <description>वर्ल्ड बैंक मंगलवार देर शाम को अपनी एक जारी करने वाला है, जिस पर भारत की पूरी निगाह लगी हुई है। यह रिपोर्ट विश्व के ईज ऑफ डूईंग बिजनेस रैंकिंग के बारे में है। को उम्मीद है कि अबकी बार भारत कई पायदान उछल कर डबल डिजिट में ग्रोथ लेगा।   2017 में थी 130 रैंकिंग पिछले साल वर्ल्ड बैंक द्वारा जारी की गई रिपोर्ट में भारत की 190 देशों में 130वीं रैंकिंग थी। केंद्र सरकार का प्रयास है कि वो इस बार टॉप 50 में अपना स्थान बना ले। इस बार इसका टाइटिल ‘वर्ल्‍ड बैंक ग्रुप डूईंग बिजनेस 2018 : रिफार्म्‍स टू क्रियेट जॉब्‍स’ है। यह रिपोर्ट 10 मानकों को आधार बना कर तैयार की जाती है।  पढ़ें- ​  इन 3 मानकों में होगा सुधार तभी मिलेगी जगह केंद्र सरकार 10 में से 3 मानकों पर अपनी नजर गड़ाकर बैठी है, जिसमें उसे काफी सुधार होने की उम्मीद है। ये तीन मानक हैं बिजनेस शुरू करना, कंस्ट्रक्शन परमिट से डील करना और दिवालिया हुई कंपनी का सुधार करना। पिछले साल 2017 में भारत इन तीन मानकों में क्रमशः 155,185 और 136 रैंकिंग थी।  जीएसटी को नहीं किया जाएगा शामिल इस रैंकिंग में केंद्र सरकार के अब तक के सबसे बड़े टैक्स रिफॉर्म जीएसटी को शामिल नहीं किया जाएगा। भारत की टैक्स सही से अदा करने वाले देशों की रैंकिंग में 172वां स्थान है। अगले साल सरकार को इसके चलते रैंकिंग में और बढ़ोतरी की उम्मीद है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MRP के नाम पर नहीं होगा धोखा, देनी होगी GST की जानकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1e9qpv5/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:54:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1e9qpv5/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश के 6 टॉप शहरों में 100 फीसदी बढ़ा रियल इस्टेट में निवेश, मुंबई पहले स्थान पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/mumbai-tops-the-rank-in-real-estate-investment-in-india-says-global-survey/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:15:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/mumbai-tops-the-rank-in-real-estate-investment-in-india-says-global-survey/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद भी देश भर के 6 बड़े शहरों में में इन्वेस्टमेंट 100 फीसदी तक बढ़ गया है। इसमें भी पहले स्थान पर है, जहां पर देश के साथ-साथ विदेशी निवेशकों ने भी काफी पैसा प्रॉपर्टी खरीदने में लगाया है।  रियल इस्टेट बाजार पर निगाह रखने वाली कुशमैन एंड वेकफील्ड की तरफ से जारी की गई एक सर्वे रिपोर्ट में सामने आई है, जिसने पूरे विश्व में इसे किया था।   पढ़ें-   भारत में हुआ एक साल में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिसंबर में सस्ती हो सकती है आपके लोन की EMI, आरबीआई घटा सकता है रेपो रेट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/your-loan-emi-would-decrease-in-december-says-bank-of-america-report/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 10:55:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/your-loan-emi-would-decrease-in-december-says-bank-of-america-report/</guid>
      <description>बैंक ऑफ अमेरिका मेरिल लिंच (बोफाएमएल) ने एक रिसर्च नोट में कहा कि हम की मौद्रिक नीति समिति से छह दिसंबर को में 25 आधार अंकों की कटौती की उम्मीद कर रहे हैं।   मुख्य उपभोक्ता मूल्य सूचकांक (सीपीआई) आधारित मुद्रास्फीति को सातवें वेतन आयोग के बाद मकान किराया भत्ते (एचआरए) के लिए समायोजित किया गया था, जो अब नीचे आ रहा है और एचआरए का प्रभाव काफी हद तक सांख्यिकीय दृष्टि से ही रह गया है।     अक्तूबर में यथावत रहेगा सीपीआई मुद्रास्फीति का आंकड़ा बोफाएमएल ने कहा कि हमें उम्मीद है कि अक्तूबर में सीपीआई मुद्रास्फीति दर सितंबर की तरह ही 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश भर में रह जाएंगे 5-6 बड़े बैंक, मर्जर के लिए सरकार ने किया पैनल का गठन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-forms-panel-to-look-into-merger-of-banks/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 10:14:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-forms-panel-to-look-into-merger-of-banks/</guid>
      <description>सार्वजनिक क्षेत्र के के क्षेत्र में सुधारों को आगे बढ़ाते हुए केंद्र सरकार ने केंद्रीय वित्त मंत्री की अध्यक्षता में एक मंत्री पैनल का गठन किया है, जो सरकारी बैंकों के मर्जर प्रस्तावों पर विचार करेगा।  पैनल के अन्य सदस्यों में रेल एवं कोयला मंत्री पीयूष गोयल तथा रक्षा मंत्री निर्मला सीमारमण शामिल हैं। सरकार का इरादा केवल 5-6 बड़े बैंक रखने का है, बाकी सभी बैंक बड़े बैंकों में विलय कर दिए जाएंगे।   पढ़ें-   केंद्रीय वित्त सचिव राजीव कुमार ने ट्वीट किया कि सरकार बैंकिंग सुधारों को अंजाम देगी। सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों के विलय के लिए एक वैकल्पिक तंत्र का गठन किया गया है, जिसकी अध्यक्षता केंद्रीय वित्त मंत्री करेंगे।   पिछले सप्ताह बैंकों की पूंजी 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>76 फीसदी LED बल्ब लगाना खतरे से खाली नहीं, सेहत के लिए हानिकारक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-led-bulb-is-dangerous-for-your-life-says-nilsen-survey/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 10:05:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-led-bulb-is-dangerous-for-your-life-says-nilsen-survey/</guid>
      <description>अगर आप घर में बिजली बचाने के लिए का इस्तेमाल करते हैं तो थोड़ा सा सावधान हो जाइये। ऐसा इसलिए क्योंकि में बिकने वाले 76 फीसदी एलईडी बल्ब को लगाना खतरे से खाली नहीं है। इससे आपके परिवार को स्वास्थ्य संबंधी शिकायत हो सकती है।   तीन चौथाई बल्ब नहीं करते मानकों को पूरा नीलसन द्वारा किए गए एक सर्वे के अनुसार, देश भर में बिकने वाले तीन चौथाई से अधिक एलईडी बल्ब सरकार की तरफ से जारी ग्राहक सुरक्षा मानकों को पूरा नहीं करते हैं। इससे लोगों की जान का खतरा लगातार बढ़ता जा रहा है। एलईडी बल्ब से निकलने वाली गैस कई लोगों का स्वास्थ्य बिगाड़ रही है।     दिल्ली में सबसे ज्यादा बुरा हाल सर्वे में देश भर के 200 से अधिक रिटेल आउटलेट्स पर मुंबई, हैदराबाद, अहमदाबाद और दिल्ली में किए गए सर्वे के अनुसार, ज्यादातर बल्ब मानकों पर खरे नहीं उतरे हैं। सबसे ज्यादा बुरा हाल राजधानी दिल्ली में है, जहां पर ऐसे बल्ब बड़ी संख्या में बिकते हैं, जो कि मानकों को पूरा नहीं करते हैं।   नॉन ब्रांडेड एलईडी बल्ब का बिकने से सरकार के मेक इन इंडिया को झटका लग रहा है, क्योंकि सस्ते बल्ब के बिकने से आर्थिक नुकसान भी हो रहा है।   अगस्त में जारी किए गए थे मानक भारतीय मानक ब्यूरो ने अगस्त में एलईडी बल्ब बनाने वाली सभी कंपनियों को आदेश दिया था कि वो अपने उत्पाद को ब्यूरो के साथ रजिस्टर करें, ताकि उनका सेफ्टी चेक किया जा सके। देश भर में चीन से चोर रास्ते से मंगाए गए सस्ते बल्ब ज्यादा बिक रहे हैं।   चीन के बल्ब सबसे ज्यादा हानिकारक चीन में बने एलईडी बल्ब सबसे ज्यादा हानिकारक हैं, क्योंकि इनके उत्पादन में किसी प्रकार के मानकों का ध्यान नहीं रखा जाता है। इससे सरकार को टैक्स भी नहीं मिलता है। सर्वे में पता चला है कि 48 फीसदी बल्ब में बनाने वाली कंपनी का पता नहीं था, तो 31 फीसदी में बल्ब बनाने वाली कंपनी का नाम ही नहीं था।  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>