<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Oct 2017 16:27:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>बड़ा झटकाः पोस्ट ऑफिस में तत्काल प्रभाव से बंद हुए पीपीएफ-NSC अकाउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-closes-post-office-saving-schemes-with-immediate-effect/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 16:27:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-closes-post-office-saving-schemes-with-immediate-effect/</guid>
      <description>अगर आपने पोस्ट ऑफिस द्वारा संचालित नेशनल सेविंग सर्टिफिकेट और पब्लिक प्रोवीडेंट फंड जैसी स्कीम में खाता खोल रखा है, तो ये बंद हो गए हैं। सरकार ने इसके लिए अधिसूचना इस महीने की शुरुआत में जारी कर दी थी।  इनके अकाउंट हो जाएंगे बंद
केंद्र सरकार की तरफ से जारी अधिसूचना के अनुसार ऐसे लोगों के पीपीएफ अकाउंट तत्काल प्रभाव से बंद कर दिए गए हैं, जिनका स्टेटस अप्रवासी भारतीय (एनआरआई) का हो गया है। इसमें वो लोग भी शामिल हैं, जिनके अकाउंट का टर्म खत्म होने में भी समय बचा हुआ है। इस अकाउंट में तभी तक इंटरेस्ट मिलेगा, जिस तारीख को यह बंद किया गया है।  इन लोगों की आई आफत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुप्रीम कोर्ट का यूनिटेक को आदेश, 31 दिसंबर तक जमा करें 750 करोड़ रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-ask-real-estate-company-unitech-to-deposit-750-crore-rupees-by-31-december/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 16:05:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-ask-real-estate-company-unitech-to-deposit-750-crore-rupees-by-31-december/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट ने सोमवार को रियल इस्टेट कंपनी को आदेश देते हुए कहा है कि वो 31 दिसंबर तक की रजिस्ट्री में 750 करोड़ रुपये जमा कर दें, ताकि घर खरीदने वाले बायर्स को पैसा रिफंड किया जा सके।   इसके साथ ही कोर्ट ने कहा है कि वो इस मामले की अगली सुनवाई अगले साल जनवरी महीने के दूसरे हफ्ते में करेगा।  Unitech matter: The Apex Court fixed the matter for further hearing to second week of January.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहीं करवाया है अपनी गाड़ी का थर्ड पार्टी इंश्योरेंस तो आने वाली है ये बड़ी मुश्किल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-not-done-third-party-insurance-than-ready-to-face-consequences/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 13:37:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-not-done-third-party-insurance-than-ready-to-face-consequences/</guid>
      <description>अगर आपके पास किसी भी तरह की कोई गाड़ी है और उसका नहीं करवाया है तो जल्दी से इसको करा लीजिए, क्योंकि आने वाले दिनों में इसके लिए काफी सख्त नियम बनने जा रहे हैं।   सरकार ने दिया इंश्योरेंस कंपनियों को आदेश सड़क परिवहन मंत्रालय ने सभी कंपनियों को आदेश दिया है कि वो हर उस गाड़ी की डिटेल को शेयर करें जिसका इंश्योरेंस (साधारण व थर्ड पार्टी) उन्होंने किया है। इससे सरकार ऐसे वाहन मालिकों को आसानी से पकड़ सकेंगी, जिन्होंने अपनी गाड़ी का इंश्योरेंस नहीं कराया है।  पढ़ें-   इंश्योरेंस इंफोर्मेशन ब्यूरो के मुताबिक अभी देश भर में केवल 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST: एसी रेस्टोरेंट में देना होगा केवल इतना टैक्स, छोटे कारोबारियों को भी मिलेगी बड़ी राहत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/eating-in-ac-restaurant-set-to-be-cheaper-as-panel-suggests-flat-12-percent-gst/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 10:20:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/eating-in-ac-restaurant-set-to-be-cheaper-as-panel-suggests-flat-12-percent-gst/</guid>
      <description>एसी रेस्टोरेंट में खाना खाने वालों को अब ज्यादा नहीं देना पड़ेगा। इसके साथ ही छोटे कारोबारियों को जल्द ही टैक्स में राहत मिलने वाली है। राज्यों के वित्त मंत्रियों के एक पैनल ने काउंसिल से सिफारिश की है कि रेस्टोरेंट की दरों को सामान किया जाए।   सभी रेस्टोरेंट में लगेगा एक समान जीएसटी टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, पांच राज्यों के वित्तमंत्रियों के पैनल ने सिफारिश की है कि सभी प्रकार के रेस्टोरेंट में एक समान जीएसटी लगाया जाए और इसे 12 फीसदी के स्लैब पर फिक्स किया जाए।  पढ़ें-   अभी एसी रेस्टोरेंट में खाने के बिल पर 18 फीसदी जीएसटी लगता है। वहीं नॉन एसी रेस्टोरेंट में 12 फीसदी जीएसटी लगता है। सूत्रों के मुताबिक ज्यादातर राज्य एसी रेस्टोरेंट पर जीएसटी 18 फीसदी से घटाकर 12 फीसदी करने के पक्ष में हैं। इस पर नवंबर में जीएसटी काउंसिल की बैठक में अंतिम फैसला संभव है।   नहीं मिलेगा इनपुट टैक्स क्रेडिट का फायदा नवंबर के बाद से एसी रेस्टोरेंट मालिकों को इनपुट टैक्स क्रेडिट का लाभ भी नहीं मिलेगा। इसका नाम लेकर भी रेस्टोरेंट मालिक ग्राहकों की जेब लूट रहे थे। वित्त मंत्रालय के वरिष्ठ अधिकारी के मुताबिक, इस सेगमेंट में ही सबसे ज्यादा बेनेफिट कस्टमर को नहीं मिल रहा है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST नहीं, इन तीन कारणों से बढ़ जाएगा फ्रिज, एसी और वॉशिंग मशीन का प्राइस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ac-fridge-and-washing-machine-to-go-upward-from-next-month-but-not-due-to-gst/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:29:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ac-fridge-and-washing-machine-to-go-upward-from-next-month-but-not-due-to-gst/</guid>
      <description>अगले महीने से फ्रिज, वॉशिंग मशीन और एसी खरीदना महंगा हो जाएगा। इन को बनाने और बेचने वाली देश की ज्यादातर बड़ी कंपनियों ने इसके लिए नए रेट तय कर दिए हैं।  ज्यादातर लोग फिलहाल शादी की खरीददारी में जुट गए हैं। कंपनियों की माने तो नहीं बल्कि तीन अन्य कारण हैं, जिनकी वजह से उन्हें दाम बढ़ाने पर मजबूर होना पड़ रहा है। हालांकि इसमें एक राहत की खबर भी उपभोक्ताओं के लिए है।   5 फीसदी तक बढ़ेंगे प्राइस इन गुड्स के दाम तो नवंबर से बढ़ जाएंगे पर उपभोक्ताओं पर इसका असर दिसंबर से देखने को मिलेगा। ऐसा इसलिए, क्योंकि अभी कई रिटेलर्स के पास दिवाली के वक्त मंगाया गया काफी पुराना स्टॉक पड़ा हुआ है, जो कि बिकना बाकी है।  पढ़ें-   यह स्टॉक भी कल से शुरू हो रहे शादियों के सीजन में बिकने लगेगा, जिसके बाद ही अगले महीने तक रिटेलर्स नए बढ़े हुए रेट पर अपना माल मंगाएंगे। नए और पुराने रेट में 3 से लेकर के 5 फीसदी तक का अंतर होगा।   बढ़ गई है इनपुट कॉस्ट फ्रिज, एसी और वॉशिंग मशीन बनाने के लिए प्रयुक्त होने वाले रॉ मैटेरियल की इनपुट कॉस्ट में इस साल जनवरी से लेकर के अभी तक 30 से 50 फीसदी का इजाफा हो गया है। जहां स्टील के दाम 40 फीसदी तक बढ़ गए हैं, वहीं कॉपर के प्राइस में 50 फीसदी की बढ़ोतरी हो गई है।  इसके अलावा फ्रिज में लगने वाले फोम को बनाने वाले केमिकल MDI की पूरे विश्व में किल्लत हो गई है और इसके दाम दोगुने हो गए हैं।   सबसे पहले बढ़ेंगे फ्रिज के दाम कंपनियां सबसे पहले फ्रिज, उसके बाद वॉशिंग मशीन और सबसे आखिर में एसी के प्राइस को बढ़ाने जा रही हैं। फोर और 5 स्टार रेटिंग वाले एसी के दाम सबसे ज्यादा बढ़ने की उम्मीद है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी की सालगिरह करीब नोटों की जांच का काम अधूरा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/reserve-bank-of-india-says-still-verifying-old-currency-notes/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 21:22:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/reserve-bank-of-india-says-still-verifying-old-currency-notes/</guid>
      <description>एक साल पहले देश भर में किए गए 500 और हजार रुपये के नोटों का वेरिफिकेशन द्वारा अभी भी किया जा रहा है। एक आरटीआई का जवाब देते हुए आरबीआई ने कहा कि अभी तक नोटों की केवल गिनती पूरी हुई है। अभी तक केवल 10 लाख करोड़ रुपये की वैल्यू के नोट को सिस्टम में वेरिफाई किया जा चुका है।  बैंक में आए हैं 1134 करोड़ के 500 रुपये के नोट आरबीआई ने कहा है कि बैंक में 30 सितंबर तक 1134 करोड़ 500 रुपये के नोट और 524.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाईवे के लिए जमीन अधिग्रहण होगा आसान, डिजिटल रिकॉर्ड से घटेगा वेरिफिकेशन का समय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/land-acquisition-to-be-digitalised-will-cut-verification-time-for-nhai/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 15:24:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/land-acquisition-to-be-digitalised-will-cut-verification-time-for-nhai/</guid>
      <description>अगले महीने से बनाने के लिए जमीन अधिग्रहण के रिकॉर्ड की जानकारी करना आसान हो जाएगा। इससे जुड़े सभी कार्य ऑनलाइन हो जाएंगे, जिसके चलते समय की काफी बचत होगी। अभी हाईवे या फिर गांवों में सड़क बनाने के लिए सरकार को एक साल से अधिक का वक्त लग जाता है। अब इसमें तीन से चार महीने का समय कम लगेगा।   नहीं होगी किसी भी तरह की गलती  रिकॉर्ड डिजिटल होने से इनको वैरिफाई करने में भी काफी आसानी होगी और कानूनी अधिकारियों को इसका सत्यापन करने के लिए जगह-जगह नहीं जाना पड़ेगा। इसके साथ ही कोई भी नोटिफिकेशन भेजने के लिए गलतियां भी काफी कम होंगी।   पढ़ें-   सड़क व परिवहन मंत्रालय को होगी आसानी सड़क व परिवहन मंत्रालय के आधीन काम करने वाला राष्ट्रीय राजमार्ग प्राधिकरण सबसे ज्यादा इस वक्त जमीन का अधिग्रहण कर रहा है। हर साल यह करीब 9 हजार हेक्टेयर की जमीन का अधिग्रहण कर रहा है और इसके लिए 8-9 हजार करोड़ रुपये का मुआवजा जमीन मालिकों को दे रहा है।   अभी लगता है डेढ़ साल का समय अभी एनएचएआई को जमीन का अधिग्रहण करने में एक से डेढ़ साल का समय लगता है। इससे हाईवे के प्रोजेक्ट पूरा होने में बेमतलब का समय लगता है और पूरे देश में इस तरह की समस्या है।   भूमिराशि नाम से बनाई वेबसाइट एनआईसी ने इसके लिए भूमिराशि के नाम से एक नई वेबसाइट बनाई है, जिस पर देश भर की सभी जमीनों के रिकॉर्ड की डिजिटल डिटेल है। इसके लिए 668 जिलों के 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>426 करोड़ की है रोजाना कमाई, बिल गेट्स को पछाड़ बना सबसे अमीर शख्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/amazon-founder-jeff-bejos-once-again-become-world-richest-person/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 14:15:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/amazon-founder-jeff-bejos-once-again-become-world-richest-person/</guid>
      <description>विश्व की जानी-मानी ई-कॉमर्स कंपनी के संस्थापक जेफ बेजोस एक बार फिर से दुनिया के सबसे अमीर शख्स बन गए हैं। उन्होंने माइक्रोसॉफ्ट के संस्थापक को एक बार फिर से पछाड़ दिया है।   फोर्ब्स ने जारी की लिस्ट फोर्ब्स की ताजा लिस्ट के अनुसार जेफ बेजोस और बिल गेट्स की कुल संपत्ति में 2 फीसदी का अंतर है। उनकी संपत्ति बढ़कर 90.6 अरब डॉलर हो गई है, जो कि बिल गेट्स की संपत्ति (90.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;तेज&#39; की लॉन्चिंग से खुश हैं गूगल के सीईओ सुंदर पिचाई, भारत में बढ़ाएंगे अपना इन्वेस्टमेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/google-ceo-sundar-pichai-is-happy-with-tej-app-launching-will-invest-more-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 12:10:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/google-ceo-sundar-pichai-is-happy-with-tej-app-launching-will-invest-more-in-india/</guid>
      <description>गूगल द्वारा भारत में हाल ही में लॉन्च किए गए पेमेंट ऐप &#39;तेज&#39; की बढ़ती लोकप्रियता से के सीईओ काफी खुश हैं। पिचाई ने कहा कि अब गूगल भारत सहित एशिया के अन्य देशों में अपना इन्वेस्टमेंट बढ़ाने जा रही है। ऐसा पहली बार है कि विश्व की सबसे बड़ी इंटरनेट सर्च इंजन कंपनी ने भारत को भी अपनी निवेश करने की प्राथमिकता में रखा है।   तेज पर हुए 30 मिलियन से अधिक ट्रांजेक्शन पिचाई ने कहा कि भारत में पिछले महीने गूगल ने अपना मोबाइल पेमेंट ऐप तेज लॉन्च किया है। इसको अभी तक 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मद्रास HC का आदेश,  सड़क दुर्घटनाओं में घायलों को मिले 15 लाख का मुआवजा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/madras-highcourt-directs-irdai-to-enhance-personal-accident-insurance-cover/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 09:48:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/madras-highcourt-directs-irdai-to-enhance-personal-accident-insurance-cover/</guid>
      <description>सड़क दुर्घटनाओं के वक्त मिलने वाले पर्सनल एक्सीडेंट इन्श्योरेंस में मिलने वाली राशि में जल्द ही इजाफा होने वाला है। द्वारा इन्श्योरेंस रेग्युलेटरी एंड डेवलपमेंट अथॉरिटी को दिए गए आदेश के अनुसार, अब इसको 15 लाख रुपये किया जाएगा। इससे सड़क दुघर्टना में घायल या फिर मृतक के आश्रितों को कम से कम इतना अमाउंट मिलेगा।   जस्टिस आर सुब्बैया और एडी जगदीश चंद्रा की बेंच ने आदेश देते हुए कहा कि जितनी राशि फिलहाल मिलती है वो काफी कम है।   पढ़ें-   2002 में तय की गई थी एक लाख रुपये की राशि इरडा ने 2002 में वाहन चालकों को मिलने वाले पर्सनल एक्सीडेंट इन्श्योरेंस कवर में एक लाख रुपये की राशि तय की गई थी। उस समय इतनी राशि किसी भी घायल के इलाज के लिए पर्याप्त थी। लेकिन अब 15 साल बाद इलाज कराने का खर्च काफी बढ़ गया है, जिससे इस राशि में बदलाव करने की आवश्यकता महसूस की जा रही है।   बढ़ जाएगा वाहनों का प्रीमियम हाईकोर्ट ने इरडा से कहा है कि वो इसके लिए वाहनों के इन्श्योरेंस प्रीमियम में भी बढ़ोतरी कर सकती है, अगर इससे जुड़े सभी स्टेकहोल्डर राजी हो जाएं। इसको लागू करने के लिए इरडा को छह महीने का समय दिया गया है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.1 लाख फर्जी कंपनियों की संपत्तियों पर केंद्र की नजर, राज्यों से मांगी जानकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/centre-ask-states-to-give-details-of-properties-of-2-1-lakh-shell-companies-soon/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 15:37:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/centre-ask-states-to-give-details-of-properties-of-2-1-lakh-shell-companies-soon/</guid>
      <description>केंद्र सरकार द्वारा 2.1 लाख फर्जी कंपनियों की जानकारी सार्वजनिक करने के बाद अब देश भर में मौजूद इनकी पर नजर है। केंद्र ने राज्य सरकारों से अपील की है कि वह  पर नकेल कसे।  इसके तहत सरकार ने राज्यों से उन 2.1 लाख से ज्यादा कंपनियों की की पहचान करने के लिए कहा है जिनका पंजीकरण रद्द किया जा चुका है।  कॉरपोरेट अफेयर्स मंत्रालय में राज्यमंत्री पीपी चौधरी ने बताया कि ऐसी संपत्तियों की पहचान की प्रक्रिया को जल्द से जल्द पूरा करने की जरूरत है और जानकारी कॉर्पोरेट मामलों के मंत्रालय के साथ समयबद्ध तरीके से साझा की जानी चाहिए।  पढ़ें-   उन्होंने आगे बताया क्योंकि देश की सभी जमीन का ब्योरा कंप्यूटराइज्ड है इसलिए इन कंपनियों से निदेशकों और हितधारकों की जानकारी एकत्रित करने में देरी नहीं होनी चाहिए और इन जानकारियों को जिला प्रशासन या फिर केंद्र से साझा करना चाहिए।  बता दें कि कॉर्पोरेट मामलों के मंत्रालय ने इन 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स-निफ्टी ऑल टाइम हाई पर, ऐसे करें इन्वेस्टमेंट की प्लानिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-a-all-time-high-do-investment-planning-like-this/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 13:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-on-a-all-time-high-do-investment-planning-like-this/</guid>
      <description>अक्तूबर महीने के आखिरी शुक्रवार को भारतीय अपने ऑल टाइम हाई पर पहुंच गया है। ऐसे में अगर आप शेयर मार्केट में निवेश करना चाहते हैं तो अपने की प्लानिंग कर लीजिए। मार्केट एक्सपर्ट के मुताबिक यह शेयर मार्केट में निवेश करने का उपयुक्त समय है। खास कर ऐसे लोगों के लिए जो मीडियम और लांग टर्म में रिस्क ले सकते हैं।   33 हजार के पार हुआ सेंसेक्स शुक्रवार को बीएसई का सेंसेक्स 33 हजार के पार चला गया। वहीं नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का निफ्टी भी 10 हजार के पार चल रहा है। फिलहाल खबर लिखे जाने तक सेंसेक्स 90 अंक चढ़कर 33237 के स्तर पर था, वहीं निफ्टी 4 अंकों की बढ़ोतरी के साथ 10348 पर है।   इन चार कंपनियों के रिजल्ट तय करेंगे मार्केट की दिशा  शुक्रवार को देश की चार सबसे बड़ी कंपनियों के दूसरी तिमाही के नतीजे आएंगे। इन कंपनियों का नतीजा मार्केट की अगले महीने की दिशा और दशा तय करेंगे। यह चार कंपनियां हैं आईसीआईसीआई बैंक, आईटीसी, इंडियन ऑयल, मारूति।   यस बैंक ने दर्ज की सबसे बड़ी गिरावट यस बैंक ने अपने दूसरी तिमाही के नतीजे जारी किए, जिसके बाद निफ्टी पर सबसे तेज गिरावट दर्ज की गई। हालांकि बैंक ने अपने प्रॉफिट में 25 फीसदी की ग्रोथ दिखाई, लेकिन एनपीए 6355 करोड़ के पार चले जाने पर ऐसा हुआ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुबई फेवरिट डेस्टिनेशन, डेढ़ साल में भारतीयों ने खरीदी 42 हजार करोड़ की संपत्ति</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/dubai-becomes-favorite-property-destination-for-indians-invested-42-thousand-crore/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 12:39:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/dubai-becomes-favorite-property-destination-for-indians-invested-42-thousand-crore/</guid>
      <description>दुबई भारतीयों के लिए खरीदने के मामले में पहली पसंद बनता जा रहा है। पिछले डेढ़ साल में यहां पर करीब 42 हजार करोड़ मूल्य की संपत्ति भारतीयों ने खरीदी है। के लैंड डिपार्टमेंट की तरफ से जारी एक रिपोर्ट के अनुसार, दुबई में निवेश करने वाले विदेशियों में भारतीय टॉप पर हैं।   2014 से 12 हजार करोड़ की बढ़ोतरी रिपोर्ट के अनुसार 2014 से इसमें 12 हजार करोड़ रुपये की बढ़ोतरी हो चुकी है। हर साल भारतीय दुबई में प्रॉपर्टी खरीदने के लिए 30 हजार करोड़ का निवेश करते हैं। जबकि दुबई में कुल बिक्री एक लाख करोड़ रुपये के आसपास है।  पढ़ें-   दुबई प्रॉपर्टी शो की तरफ से जारी स्टेटमेंट के अनुसार, जनवरी 2016 से जून 2017 के बीच भारतीयों ने 42 हजार करोड़ की संपत्ति खरीदी थी।  इनमें किया है भारतीयों ने निवेश 33 फीसदी भारतीयों ने अपना निवेश अपार्टमेंट खरीदने में किया है। वहीं विला में 17 फीसदी, कमर्शियल प्रॉपर्टी में 9 फीसदी, जमीन में 6 फीसदी और बाकी का 35 फीसदी अन्य जगह है। जिन भारतीयों ने यहां पर निवेश किया है वो ज्यादातर मुंबई, पुणे, अहमदाबाद और नवी मुंबई के रहने वाले हैं।   इतना है बजट 88 फीसदी लोगों ने 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चार साल में डीजल इंजन बन जाएगा इतिहास, रेलवे ने बनाया नया प्लान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/diesel-engine-in-railways-would-become-history-as-it-plans-to-fully-electrify-its-track/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 10:32:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/diesel-engine-in-railways-would-become-history-as-it-plans-to-fully-electrify-its-track/</guid>
      <description>अगले चार सालों में डीजल इंजन से चलने वाली देश भर में इतिहास बन जाएंगी। 2021 तक अपने पूरे नेटवर्क पर डीजल इंजन के परिचालन को पूरी तरह से बंद कर देगा। इसके लिए रेलवे ने एक प्लान तैयार किया है।   रेलवे को हर साल बचेंगे 10500 करोड़ रुपये रेलवे ने जो प्लान तैयार किया है उसके मुताबिक हर साल डीजल इंजन के न होने से 10 हजार 500 करोड़ रुपये की बचत होगी। रेलवे ने इसके लिए 35 हजार करोड़ का बजट बनाया है। रेलवे का अभी 66 हजार किलोमीटर का नेटवर्क है जिस पर डीजल इंजन से ट्रेन चलती है।   पढ़ें-   एक किलोमीटर ट्रैक पर आएगी इतनी कॉस्ट रेलवे को एक किलोमीटर का ट्रैक तैयार करने पर 1 करोड़ रुपये से अधिक की लागत आएगी। अभी केवल आधे से ज्यादा रेलवे ट्रैक का विद्युतीकरण किया जा चुका है। अभी रेलवे का हर साल डीजल पर 26500 करोड़ रुपये खर्च होता है। चार साल बाद इसमें 16 हजार करोड़ रुपये का खर्चा आएगा।   रेलवे कर रही है इसके लिए कॉन्फ्रेंस का आयोजन अपनी इस योजना को अमली जामा पहनाने के लिए रेलवे आज एक कॉन्फ्रेंस का आयोजन कर रही है, जिसको रेल मंत्री पीयूष गोयल भी संबोधित करेंगे। इस कॉन्फ्रेंस में विश्व की कंपनियां भाग लेंगी।   बिजलीघरों से डायरेक्ट लेगी बिजली इसके अलावा रेलवे अपने बिजली के बिल में कटौती करने के लिए सीधे बिजलीघरों से बिजली खरीदेगी। अभी रेलवे पॉवर डिस्ट्रीब्यूशन कंपनियों से बिजली खरीदती है। इससे रेलवे को सालाना 2500 करोड़ की बचत होगी। हर साल रेलवे 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर इस देश का है पासपोर्ट तो बिना वीजा के घूमिये 160 देशों में </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-asian-country-passport-is-most-strongest-in-the-world-india-lags-behind-african-countries/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 15:20:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-asian-country-passport-is-most-strongest-in-the-world-india-lags-behind-african-countries/</guid>
      <description>विश्व के किसी भी देश में यात्रा करने के लिए पासपोर्ट और वीजा होना बहुत ही जरूरी डॉक्यूमेंट है। कई देशों में यात्रा करने के लिए वीजा की भी आवश्यकता नहीं पड़ती है, लेकिन पासपोर्ट होना चाहिए। पूरे विश्व में कई ऐसे देश हैं जिनका केवल पासपोर्ट होने भर से आप विश्व के 160 देशों में बिना वीजा के यात्रा कर सकते हैं। ऐसे पासपोर्ट को काफी मजबूत माना जाता है। हम आज आपको बताने जा रहे है कि कौन सा पासपोर्ट सबसे ज्यादा मजबूत है और भारत की क्या रैकिंग है। कैसे होती है पासपोर्ट की रैंकिंग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हजार रुपये में कर सकेंगे इस पेंशन स्कीम में निवेश, हुए 5 जरूरी बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/investment-in-national-pension-system-made-easier-by-pfrda/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 13:32:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/investment-in-national-pension-system-made-easier-by-pfrda/</guid>
      <description>अब से नेशनल पेंशन सिस्टम में निवेश करना आसान हो गया है। पेंशन फंड रेग्यूलेटरी एंड डेवलपमेंट फंड (पीएफआरडीए) ने निवेश करने के तरीकों को काफी सरल कर दिया है, जिससे अब कोई भी व्यक्ति इसमें खाता खोल सकेगा। इसके साथ ही पीएफआरडीए ने अब मिनिमम बैलेंस रखने के अमाउंट को भी काफी कम कर दिया है। वहीं अब खाताधारक मोबाइल ऐप के जरिए भी कई सारे काम कर सकेंगे।   हम आपको बताने जा रहे हैं वो 5 जरूरी बदलाव, जो पीएफआरडीए ने हाल ही में लागू किए हैं।  हजार रुपये का कर सकते हैं निवेश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्रीय कर्मचारियों को GPF पर मिलेगा 7.8 फीसदी ब्याज, सरकार ने नहीं घटाई दर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-employees-to-get-gpf-at-7-8-percent-till-december-end/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 11:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-employees-to-get-gpf-at-7-8-percent-till-december-end/</guid>
      <description>सरकार ने जनरल प्रॉविडेंट फंड यानी और इसी तरह की अन्य संबंधित स्कीमों के लिए अक्टूबर-दिसंबर तिमाही की ब्याज दर 7.8 फीसदी बरकरार रखी है। की तरह ही इसकी ब्याज दर स्थिर रखी गई है। जुलाई-सिंतबर तिमाही की अवधि में जीपीएफ में योगदान पर ब्याज दर 7.8 फीसदी थी।  केंद्र सरकार की अधिसूचना में कहा गया है कि वित्त वर्ष 2017-18 के दौरान जीपीएफ और ऐसे ही अन्य फंड में योगदान करने वाले लोगों की राशि पर ब्याज दर 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI ने दी अपने ग्राहकों को सौगात, इस सर्विस पर लगने वाले चार्ज में की 80 फीसदी की छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-waives-off-service-charge-on-fund-transfer-service-by-eighty-percent/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 10:43:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-waives-off-service-charge-on-fund-transfer-service-by-eighty-percent/</guid>
      <description>अगर आप के कस्टमर हैं तो यह खबर आपको खुश कर देगी। बैंक ने के बाद अपने ग्राहकों को सौगात दी है, जो इसकी नेट बैंकिंग सर्विस का इस्तेमाल करते हैं। केंद्र सरकार की कैशलेस मुहिम को आगे बढ़ाते हुए बैंक ने फंड ट्रांसफर पर लगने वाले सर्विस चार्ज में 80 फीसदी तक की छूट देने की घोषणा की है।   15 अक्टूबर से घटा सर्विस चार्ज बैंक ने अपने ट्विटर अकाउंट पर घोषणा करते हुए कहा कि सर्विस चार्ज 15 अक्टूबर से घटा दिया गया है।  &amp;lt;blockquote class=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुप नहीं बेच पाएगा यमुना एक्सप्रेसवे, SC ने रोक के साथ ही बढ़ाई पैसा जमा करने की डेडलाइन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jaypee-group-can-t-sell-yamuna-expressway-as-supreme-court-says-no-extend-deadline-to-deposit-money/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 09:38:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jaypee-group-can-t-sell-yamuna-expressway-as-supreme-court-says-no-extend-deadline-to-deposit-money/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट ने को 2000 करोड़ रुपये जमा करने की डेडलाइन 27 अक्तूबर से बढ़ा कर 5 नवंबर कर दी है। वहीं ने जेपी एसोसिएट को यमुना एक्सप्रेसवे को बेचने की अनुमति देने से इनकार कर दिया है। कंपनी ने इसे बेचने की अनुमति मांगी थी।   रिफंड चाहने वाले खरीददारों को मिलेगा रिफंड वहीं सुप्रीम कोर्ट ने फिर कहा कि रिफंड चाहने वाले फ्लैट खरीदारों को रिफंड मिलेगा। चीफ जस्टिस दीपक मिश्रा की अध्यक्षता वाली तीन सदस्यीय पीठ ने 11 सितंबर के अपने उस आदेश में बदलाव करने से इनकार कर दिया है, जिसमें जेपी एसोसिएट को 2000 करोड़ रुपये जमा करने का आदेश दिया गया था।  पढ़ें-   हालांकि पीठ ने 2000 करोड़ रुपये जमा करने की मोहलत बढ़ाकर 5 नवंबर कर दी है। जेपी एसोसिएट का कहना है कि सिंगापुर की एक कंपनी यमुना एक्सप्रेस को लीज पर खरीदने के लिए तैयार है।  इसे बेचने से उसे करीब 2500 करोड़ रुपये मिल जाएंगे। उसने यह भी कहा कि जो फ्लैट खरीदार रकम वापस चाहते हैं उन्हें पैसा मिलेगा, जो फ्लैट चाहते हैं उन्हें फ्लैट मिलेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RCom  करेगी अपने 7 हजार कर्मचारियों की छुट्टी, एक महीने पहले थमाया नोटिस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rcom-gives-its-seven-thousand-employees-one-month-notice-will-sale-stake-in-tower-business-too/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 08:58:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rcom-gives-its-seven-thousand-employees-one-month-notice-will-sale-stake-in-tower-business-too/</guid>
      <description>अनिल अंबानी के स्वामित्व वाली अपने 7 हजार से अधिक कर्मचारियों की छुट्टी करने जा रही है। सूत्रों के मुताबिक इसके लिए कंपनी ने अपनी तरफ से सभी कर्मचारियों को एक महीने का नोटिस थमा दिया है। इससे पहले कंपनी ने अपनी 2जी और डीटीएच सर्विस को बंद करने की घोषणा की थी।   रिलायंस कम्यूनिकेशन () घाटे के कारण 2जी मोबाइल सर्विस बंद करने जा रही है, हालांकि कंपनी की 3जी और 4जी सर्विस चालू रहेगी। बताया जा रहा है कि आरकॉम की 3जी और 4जी सर्विस मुनाफे में है।  पढ़ें-   रिलायंस टेलीकॉम के एक्जिक्यूटिव डायरेक्टर गुरदीप सिंह ने अपने एक बयान में कहा है, &#39;हम एक स्थिति में हैं कि हमें वायरलेस बिजनेस को बंद करना पड़ रहा है। हम वायरलेस सर्विस को 30 दिनों से ज्यादा चालू नहीं रख सकते हैं।&#39;   गुरदीप ने इसके साथ ही सभी कर्मचारियों से कहा है कि 30 नवंबर हमारा काम करने का आखिरी दिन होगा। गुरदीप खुद पिछले 6 सालों से कंपनी के साथ जुड़े हुए हैं।   बेचेगा अपना टॉवर बिजनेस भी कंपनी अपना टॉवर बिजनेस भी बेचने की तैयारी में है। इसके लिए कनाडा की कंपनी ब्रुकफील्ड से बात चल रही है। हालांकि अभी कंपनी का टॉवर बिजनेस काफी अच्छा प्रॉफिट दे रहा है, लेकिन इसमें रिलायंस अपनी हिस्सेदारी बेचने पर लगा हुआ है। जियो के कारण अनिल अंबानी की कंपनी को काफी नुकसान उठाना पड़ रहा है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकारी बैंकों के शेयरों में जबरदस्त उछाल, BSE पहली बार पहुंचा 33 हजार के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/hike-in-psu-banks-share-sensex-breaches-33-thousand-mark/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 13:05:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/hike-in-psu-banks-share-sensex-breaches-33-thousand-mark/</guid>
      <description>सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों के लिए सरकार की 2.1 लाख करोड़ की सहायता की घोषणा के बाद बुधवार कोतेजी के सा‌थ खुला। बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज (बीएसई) का सेंसेक्स 305.88 अंकों की बढ़त के साथ 32,913.22 के स्तर पर खुला है। वहीं नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का  भी ऊपर है।   सेंसेक्स और निफ्टी दोनों ही बुधवार को तेजी के साथ खुले हैं। सेंसेक्स खुलने के बाद से लगातार ऊपर ही चल रहा है और यह 33,000 के आंकड़े को पार करके 33,117.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खो गई है आधार कार्ड की Enrollment स्लिप, तो ऐसे पता लगाएं अपना आधार नंबर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-your-enrollment-id-of-aadhaar-is-lost-than-follow-these-steps-to-retrive/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 15:17:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-your-enrollment-id-of-aadhaar-is-lost-than-follow-these-steps-to-retrive/</guid>
      <description>आधार कार्ड आज के दौर में बहुत ही जरूरी डॉक्यूमेंट है। अगर आपके पास आधार कार्ड नहीं है तो फिर इसको बनवा लीजिए, क्योंकि अब आगे चलकर यह इकलौता ऐसा डॉक्यूमेंट बनेगा जो कि अन्य सभी डॉक्यूमेंट्स जैसे कि पैन, वोटर आईडी, पासपोर्ट बनवाने और बैंक में खाता खुलवाने के लिए पहले मांगा जाएगा।   अगर आपने आधार कार्ड बनवाने की प्रक्रिया शुरू कर दी है और उसका एनरोलमेंट आईडी खो गया है तो घबराने की जरूरत नहीं है। अब आप आसानी से अपनी खोई हुई एनरोलमेंट आईडी स्लिप को पा सकते हैं। इसके लिए अगली स्लाइड में बताए जा रहे निम्नलिखित प्रोसेस को फॉलो करना होगा।  जाना होगा आधार की वेबसाइट पर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजधानी में टिकट नहीं हुआ कंफर्म तो हवाई जहाज से यात्रा कराएगा रेलवे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-ticket-not-confirmed-in-rajdhani-than-you-can-fly-with-air-india/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 14:03:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-ticket-not-confirmed-in-rajdhani-than-you-can-fly-with-air-india/</guid>
      <description>अगर आपने में अपना टिकट बुक कराया है और वो चार्ट तैयार होने तक वेटिंग में रहा है तो घबराने की बात नहीं है। जल्द ही अपने इन यात्रियों को से यात्रा पूरी करने की सुविधा देगा।  हालांकि इस तरह का प्रस्ताव पिछले साल भी रेलवे को मिला था, लेकिन उस पर अमल नहीं हो पाया है। तब एयर इंडिया ने अपनी तरफ से ऑफर चलाया था। अब रेलवे बोर्ड के नए चेयरमैन बनने के बाद अश्विनी लोहानी फिर से इस योजना को अमली जामा पहनाने पर काम कर रहे हैं।   पढ़ें-   एयर इंडिया ने पहले दी थी ये है स्कीम पिछले साल राजधानी एक्सप्रेस ट्रेनों के वातानुकूलित प्रथम श्रेणी और सेकंड एसी के वेटिंग टिकट वाले यात्रियों को एयर इंडिया में उड़ान भरने का मौका मिला था। सरकारी विमानन कंपनी सीमित समय के लिए यात्रियों को यह सुविधा दी थी।  एयर इंडिया सूत्रों के मुताबिक राजधानी एक्सप्रेस की प्रतीक्षा सूची वाले यात्री फ्लाइट के चार घंटे पहले तक टिकट बुक करा सकते थे। उन्हें एसी प्रथम श्रेणी के किराये के बराबर वाली श्रेणी में हवाई यात्रा की सुविधा मिली थी। ‘सुपर सेवर’ योजना के तहत एयर इंडिया अपनी घरेलू उड़ानों में इकॉनोमी क्लास में 26 जून से 30 सितंबर, 2016 तक यात्रियों को यह सुविधा दी थी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन बैंक खातों को आधार से लिंक कराना जरूरी नहीं, क्या आप भी आते हैं इस दायरे में?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/these-bank-accounts-does-not-need-aadhaar-linking-as-rbi-made-rules-easier/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 12:48:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/these-bank-accounts-does-not-need-aadhaar-linking-as-rbi-made-rules-easier/</guid>
      <description>वित्त मंत्रालय और रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया (आरबीआई) ने बैंक खातों को आधार से लिंक करने के लिए 31 दिसंबर तक की समय सीमा तय की है। लेकिन इसके साथ ही कुछ खाताधारकों को ऐसा करने से छूट दी है। रिजर्व बैंक के इस नियम से ढील देने से लाखों लोगों को फायदा होने की उम्मीद है।  आरबीआई ने जारी किया था स्पष्टीकरण
रिजर्व बैंक ने स्पष्ट किया है कि बैंक खाते को बायोमीट्रिक पहचान संख्या आधार से जोड़ना अनिवार्य है। रिजर्व बैंक ने कहा है कि 1 जून, 2017 को सरकारी गजट में प्रकाशित प्रिवेंशन ऑफ मनी लॉन्ड्रिंग रूल्स, 2017 के अनुसार बैंक खाते को आधार से साथ जोड़ना जरूरी है। ये नियम वैधानिक हैं, इसलिए बैंकों को उन्हें लागू करने से पहले किसी तरह के निर्देश की जरूरत नहीं है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ने शुरू की ऑनलाइन चैट सर्विस, समस्याओं का होगा समाधान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-launches-new-chat-service-for-tax-payers/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 11:01:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-launches-new-chat-service-for-tax-payers/</guid>
      <description>टैक्सपेयर को आने वाली समस्याओं को देखते हुए ने ऑनलाइन चैट की सुविधा शुरू की है। इसके तहत इनकम टैक्स डिपार्टमेंट की वेबसाइट पर जाकर के अपनी परेशानी को बताकर के हल पा सकते हैं।   वेबसाइट पर लॉन्च की सर्विस डिपार्टमेंट ने अपनी वेबसाइट www.incometaxindia.gov.in पर लाइव चैट ऑनलाइन का ऑप्शन शुरू किया है। इस लिंक पर क्लिक करने के बाद कोई भी टैक्सपेयर अपनी टैक्स संबंघी परेशानी को लेकर के सवाल पूछ सकता है।  पढ़ें-   डिपार्टमेंट ने इसके लिए अपने एक्सपर्ट के साथ-साथ सीए की एक टीम का गठन किया है, जो सभी सवालों का जवाब देगी। इस सिस्टम को आगे लोगों द्वारा मिलने वाले फीडबैक के अनुसार अपग्रेड किया जाएगा।   सवाल पूछने के लिए ई-मेल आईडी जरूरी टैक्सपेयर के पास अपनी ई-मेल आईडी होना जरूरी है, जिसके बाद वो अपने सवाल पूछ सकता है। इस ई-मेल आईडी का इस्तेमाल पूरी चैट भेजने के लिए किया जाएगा। लोग गेस्ट के तौर पर भी चैट ऑप्शन का इस्तेमाल कर सकेंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी: फर्जी कंपनियों पर और कसेगा शिकंजा, मौजूदा कानून में बदलाव की तैयारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/shell-firms-can-face-criminal-action-new-companies-act-deposit-black-money-demonetization/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 10:07:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/shell-firms-can-face-criminal-action-new-companies-act-deposit-black-money-demonetization/</guid>
      <description>के दौरान काला धन सफेद करने के लिए इस्तेमाल की गईं पर सरकार अपना शिकंजा और कसने की तैयारियों में है। इसके लिए सरकार मौजूदा कानूनों में बदलाव करने वाली है जिसके बाद ऐसी कंपनियों पर क्रिमिनल एक्शन लिया जा सकेगा।  टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक, मिनिस्ट्री ऑप कॉर्पोरेट अफेयर्स (MCA) जिसने पहले दो लाख से ज्यादा रिटर्न ना भरने वाली कंपनियों का रजिस्ट्रेशन रद्द कर दिया था अब वह &#39;न्यू कंपनी एक्ट&#39; के सेक्शन 447 में एक प्रावधान जोड़ने की तैयारी कर रही है। इसके लागू होने के बाद फ्रॉड के किसी केस में तीन से 10 साल की सजा दी जा सकेगी। किसी तरह की चूक और छिपाने को फ्रॉड की श्रेणी में रखा जाएगा।    शैल कंपनियों के फैले जाल पर नकेल कसने के लिए MCA और राजस्व विभाग मिलकर काम कर रहे हैं। सरकार को आशंका है कि नोटबंदी के दौरान बहुत सारी शैल कंपनियों के जरिए ही लोगों ने काला धन जमा किया और बाद में निकाल लिया। नोटबंदी के बाद कर विभाग को जो शुरुआती आंकड़े मिले थे उसके मुताबिक 4,600 करोड़ रुपए तो कुल छह हजार कंपनियों ने जमा किए थे।  कुछ कंपनी तो ऐसी हैं जिनके 900 से ज्यादा बैंक अकाउंट निकले थे। कर अधिकारी के मुताबिक, ज्यादा खाते रखना जुर्म नहीं है लेकिन यह पता किया जाएगा कि पैसे बताए गए स्त्रोतों से प्राप्त हुए हैं या नहीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विजय माल्या देगा यूबी ग्रुप से इस्तीफा, तय किया अपना उत्तराधिकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/vijay-mallya-to-resign-from-ub-group-chairman-nominates-his-successor/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 08:39:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/vijay-mallya-to-resign-from-ub-group-chairman-nominates-his-successor/</guid>
      <description>भगोड़े शराब कारोबारी अपने कंपनी के सभी पदों से इस्तीफा देने जा रहा है। इसके साथ ही माल्या ने अपने उत्तराधिकारी का चयन भी कर लिया है। इसके साथ ही माल्या के खुद से देश वापसी की उम्मीदों पर भी लगाम लग गया है। विलफुल डिफॉल्टर घोषित होने के बाद माल्या लंदन में निर्वासित जीवन व्यतीत कर रहा है।   सेबी के इस फैसले से लगी मुहर बाजार नियामक सेबी ने माल्या को शेयर मार्केट में लिस्टेड किसी भी कंपनी का निदेशक होने पर रोक लगा दी थी। सेबी ने अपना फैसला तब लिया था जब एसबीआई द्वारा बनाए गए बैंकों के कंशोर्सियम ने माल्या को सभी लिस्टेड कंपनियों के निदेशक, चेयरमैन आदि पद से हटाने का आग्रह किया था।   पढ़ें:   सीवाई पाल को बनाया एक्टिंग चेयरमैन यूबी ग्रुप ने माल्या की जगह सी वाई पाल को कंपनी का एक्टिंग चेयरमैन बनाया है। फिलहाल पाल कंपनी में निदेशक हैं। उस वक्त जेट की यह डील 293 करोड़ रुपए में हुई थी जिसके लिए ब्रिटेन की एक कंपनी के जरिए लीज एंग्रीमेंट तैयार करवाया गया था। जांच में सामने आया है कि VT-VJM को पैसेंजर सर्विस के लिए कभी इस्तेमाल ही नहीं किया बल्कि वह सिर्फ माल्या का पर्सनल प्लेन बनकर रह गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब 50000 से ज्यादा के नकद लेनदेन पर आईडी जरूरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/new-rule-by-modi-govt-original-id-must-for-transactions-over-rs-50-000/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 21:26:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/new-rule-by-modi-govt-original-id-must-for-transactions-over-rs-50-000/</guid>
      <description>ने बैंक और वित्तीय संस्थानों के लिए निर्धारित सीमा से ज्यादा कैश लेनदेन पर मूल पहचान पत्र की जांच अनिवार्य कर दी है। सरकार का कहना है कि लोग जाली फोटोकॉपी की मदद से फर्जीवाड़ा कर लेते हैं। इसी को देखते हुए नियम में बदलाव किया गया है।   के राजस्व विभाग ने एक अधिसूचना जारी कर मनी लॉन्ड्रिंग रोक कानून में बदलाव करने को कहा है। नए कानून के तहत 50000 या उससे ज्यादा के नकद लेनदेन या नया खाता खुलवाने के लिए फोटोकॉपी के साथ आधार कार्ड सहित मूल पहचान पत्र प्रस्तुत करना होगा।   पढ़ें-   इसी तरह दस लाख से ज्यादा या इसके बराबर विदेशी मुद्रा के  पर मूल दस्तावेज प्रस्तुत करना जरूरी होगा। सीमा पार के पांच लाख से ज्यादा विदेशी मुद्रा के सभी डिजिटल लेन-देन और 50 लाख तक की अचल संपत्ति की खरीद फरोख्त भी इसी कानून की श्रेणी में आएगा।  अधिसूचना में कहा गया है कि यदि वैध दस्तावेज में पता अपडेट नहीं है तो, कोई भी बिल जैसे बिजली, टेलीफोन, पोस्टपेड मोबाइल फोन पीएनजी या पानी के ज्यादा से ज्यादा दो माह पुराने बिल को पते का प्रमाण माना जाएगा। इसके साथ ही संपत्ति कर पेंशन रसीद या नियोक्ता द्वारा अलॉटमेंट लेटर को भी सबूत के तौर पर विचार किया जा सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आखिरकार सरकार ने भी माना, GST की टैक्स दरों में पूरी तरह से बदलाव की जरूरत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-rate-structure-is-now-required-complete-overhaul-says-hasmukh-adhia/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 18:33:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-rate-structure-is-now-required-complete-overhaul-says-hasmukh-adhia/</guid>
      <description>राजस्व सचिव  का कहना है कि छोटे और मध्यम व्यापारियों पर जीएसटी का दबाव कम करने के लिए में इसकी कर दरों को नए सिरे से व्यवस्थित किए जाने की जरूरत है।  अढिया ने एक इंटरव्यू में कहा कि जीएसटी जिसमें एक दर्जन से अधिक केंद्र और राज्य कर शामिल हैं, जिन्हें स्थिर होने में करीब एक साल लगेगा। लागू होने के करीब चार महीने में नई अप्रत्यक्ष कर प्रणाली में समस्याएं और अनुपालन से जुड़े मुद्दे सामने आए हैं। इस संबंध में नई प्रणाली से जुड़े निर्णय लेने वाली सर्वोच्च संस्था जीएसटी काउंसिल ने कई बदलाव किए हैं।  जीएसटी रिटर्न फाइल करने और करों का भुगतान करने में छोटे और मझोले व्यवसायियों की परेशानियों को हल करने और नई कर प्रणाली को इंडस्ट्री फ्रेंडली बनाने के लिए विभिन्न पक्षों में सुधार किया जा रहा है। जीएसटी काउंसिल ने 100 से अधिक वस्तुओं पर कर दरों को युक्तिसंगत बनाया है और निर्यातकों को रिफंड की प्रक्रिया को आसान बनाया जा रहा है।  पढ़ें-   राजस्व सचिव ने कहा, ‘इसमें पूरी तरह से बदलाव की जरूरत है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आप रद्द करवा सकते हैं किसी भी पेट्रोल पंप का लाइसेंस, अगर नहीं मिलीं ये सेवाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/general-public-having-power-to-cancel-licence-of-any-petrol-pump-if-not-given-these-5-services/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 15:25:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/general-public-having-power-to-cancel-licence-of-any-petrol-pump-if-not-given-these-5-services/</guid>
      <description>पेट्रोल पंप हर खास और आम की जिंदगी से जुड़ा हुआ है। ऐसा कोई व्यक्ति नहीं जो पेट्रोल-डीजल भरवाने के लिए पेट्रोल पंप पर गया न हो। पेट्रोल-डीजल भरवाने के लिए आपकी जेब में पैसा होना चाहिए, क्योंकि यह फ्री नहीं मिलता है। लेकिन क्या आपको मालूम है कि पेट्रोल पंप पर कुछ ऐसी सर्विस भी हैं, जो बिलकुल फ्री में मिलती है। अगर यह सर्विस देश के किसी भी पंप पर न मिले तो आप इसके लिए शिकायत कर सकते हैं। इतना ही नहीं अगर आपकी शिकायत सही पाई गई तो फिर उस पंप का लाइसेंस भी कैंसिल हो सकता है। गाड़ी के पहियों में हवा भरना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने आप बढ़ने लगेगा आपके पीएफ अकाउंट में बैलेंस, EPFO देने जा रहा है यह सौगात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/from-next-month-your-pf-balance-will-be-automatically-increased-as-epfo-giving-this-facility/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 13:15:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/from-next-month-your-pf-balance-will-be-automatically-increased-as-epfo-giving-this-facility/</guid>
      <description>कर्मचारी भविष्य निधि संगठन () द्वारा संचालित आपके अकाउंट में बैंक बैलेंस अब अपने आप बढ़ जाएगा। ईपीएफओ अगले महीने एक ऐसी सौगात देने जा रहा है, जिसके जरिए प्रत्येक व्यक्ति के अकाउंट बैलेंस में 15 फीसदी की बढ़ोतरी हो जाएगी। ईपीएफओ के 5 करोड़ से अधिक अंशधारक हैं।  अगले महीने होगा फैसला ईपीएफओ के सेंट्रल बोर्ड ऑफ ट्रस्टीज की नवंबर महीने में होने वाली बैठक में इस बात का फैसला लेगी, जिसमें वो एक्सचेंज ट्रेडड फंड (ईटीएफ) में निवेश की गई राशि का कुछ हिस्सा अंशधारकों के खाते में जमा करेंगे। ईटीएफ एक प्रकार का स्टॉक एक्सचेंज में निवेश है, जो कि बॉन्ड के जरिए किया जाता है।   पढ़ें-   कैग ने दी अपनी सैंद्धांतिक मंजूरी कैग ने ईपीएफओ के इस कदम को अपनी सैंद्धांतिक मंजूरी दे दी है। श्रम मंत्रालय के सूत्रों के मुताबिक, इससे पहले इस साल की शुरुआत में हुई सीबीटी की बैठक में इसे कैग के पास मंजूरी के लिए भेजने पर सहमति बनी थी। कैग ने हालांकि अपनी मंजूरी देने के साथ ही कुछ आपत्तियां जताई हैं, जिन पर अगली मीटिंग में विचार किया जाएगा।  ईटीएफ में हो जाएगा 45 हजार करोड़ का निवेश इस वित्त वर्ष की समाप्ति तक ईपीएफओ द्वारा ईटीएफ में किया गया निवेश 45 हजार करोड़ के पार चला जाएगा। ईपीएफओ ने ईटीएफ में अगस्त 2015 में निवेश करना शुरू किया था। पहले यह 5 फीसदी था, जिसे बढ़ाकर के 15 फीसदी कर दिया गया है।  ईटीएफ में किए गए अंशधारकों के निवेश को विथड्रॉल के वक्त पर निकाल सकेंगे। ईपीएफओ के पास अभी 10 लाख करोड़ का कॉर्पस फंड है।  अभी देश भर में 1 करोड़ से अधिक कंपनियां और फर्म काम कर रही हैं, लेकिन केवल 10 लाख कंपनियां ही ईपीएफओ से रजिस्टर्ड हैं। इसको बढ़ाकर के 20 लाख किया जाएगा। ईपीएफओ ऐसी कंपनियों को अपने से जोड़ेगा जिनके यहां 20 से अधिक कर्मचारी काम करते हैं। 40 करोड़ श्रमिकों को जल्द मिलेंगी ये सुविधाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पोस्ट ऑफिस ही नहीं, अब स्मॉल सेविंग स्कीम्स में निवेश के लिए जाएं यहां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-notifies-new-rule-regarding-small-saving-scheme-for-post-office/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 12:05:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-notifies-new-rule-regarding-small-saving-scheme-for-post-office/</guid>
      <description>केंद्र सरकार द्वारा देश भर में चलाई जा रही स्मॉल सेविंग स्कीम में निवेश करने के लिए डाकघर नहीं जाना पड़ेगा। लोगों में सेविंग की आदत को बढ़ावा देने के लिए सरकार ने अब पोस्ट ऑफिस के बाद बैंकों के जरिए इनमें निवेश करने की मंजूरी दे दी है। नहीं रहा पोस्ट ऑफिस का एकाधिकार
अब से स्मॉल सेविंग स्कीम पर डाकघरों का एकाधिकार नहीं रहा है। पब्लिक अब आसानी से अपने घर के पास मौजूद किसी भी राष्ट्रीयकृत और 3 बड़े प्राइवेट बैंकों की शाखाओं में जाकर के इन स्कीम में निवेश कर सकती है। सरकार ने जारी की अधिसूचना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साथी ने किया खुलासा, बर्खास्त किए जाने पर साइरस मिस्त्री ने पत्नी को किया था यह मैसेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/nirmalya-kumar-blog-on-cyrus-mistry-says-he-texted-wife-i-am-being-sacked/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 11:21:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/nirmalya-kumar-blog-on-cyrus-mistry-says-he-texted-wife-i-am-being-sacked/</guid>
      <description>टाटा ग्रुप के पूर्व चेयरमैन को जिस दिन हटाया गया उस दिन से जुड़ी कुछ बातें सामने आई हैं। 24 अक्टूबर 2016 को जब की बोर्ड मीटिंग में मिस्त्री को निकालने का फैसला लिया गया तो उन्होंने सबसे पहले अपनी पत्नी को मैसेज करके बताया था कि मुझे नौकरी से निकाल दिया गया है। यह बात निर्मलय कुमार ने शनिवार (21 अक्टूबर) को एक ब्लॉग लिखकर बताया है। वह मिस्त्री के वक्त में टाटा कंपनी में एक्जिक्यूटिव काउंसिल के सदस्य थे। कुमार को भी मिस्त्री के साथ ही निकाल दिया गया था।    कुमार ने लिखा है कि मिस्त्री को बाहर करने के लिए टाटा कोई और रास्ता भी चुन सकती थी। ब्लॉग में आगे लिखा गया है कि मिस्त्री का कॉन्ट्रेक्ट 31 मार्च 2017 को खत्म होने ही वाला था और ऐसे में टाटा पांच और महीने इंतजार करना चाहिए था। लिखा गया है कि मिस्त्री वाले पूरे प्रकरण से टाटा ग्रुप का नाम और ब्रांड भी काफी खराब हुआ है।   कुमार जो कि फिलहाल सिंगापुर की मैनेजमेंट कंपनी में मार्केटिंग के प्रोफेसर हैं, उन्होंने लिखा है कि टाटा ने आजतक मिस्त्री को निकालने का कोई सही और ठोस कारण नहीं बताया है। कुमार ने इस पूरे प्रकरण को टाटा के 148 साल के इतिहास में सबसे अजीब बताया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए क्या है आइडेंटिटी थेफ्ट, कैसे बचें पर्सनल डाटा चोरी से ?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1e5qfy10/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 15:23:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1e5qfy10/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस बैंक के एटीएम कार्ड से निकाल सकते 2 लाख रुपये रोजाना, 5 लाख तक का ऑनलाइन ट्रांजेक्शन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-withdraw-daily-2-lakh-rupees-with-this-bank-atm-card/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 13:23:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-withdraw-daily-2-lakh-rupees-with-this-bank-atm-card/</guid>
      <description>हर बैंक के एटीएम कार्ड से रोजाना पैसा निकालने की लिमिट तय है। ज्यादातर बैंकों ने अपने एटीएम से 50 हजार और अन्य बैंकों के एटीएम से 15 हजार तक की लिमिट रोजाना के लिए तय कर रखी है।  देश के सबसे बड़े बैंक एसबीआई ने अपने करोड़ों ग्राहकों को दिवाली का गिफ्ट दे दिया है। अब स्टेट बैंक ऑफ इंडिया के तमाम डेबिट कार्ड खाता धारक एटीएम से 2 लाख रुपये रोजाना निकाल सकते हैं। इसके अलावा ऑनलाइन ट्रांजेक्शन की लीमिट को भी बढ़ाकर के 5 लाख रुपये कर दिया गया है। डेली लीमिट अलग-अलग कार्ड के हिसाब से तय की गई है जो कम से कम 40 हजार रुपये से शुरू होती है। ये कार्ड लेने के लिए आपको फीस दी होनी होगी और रिन्युल पर भी चार्ज लगेगा। सभी तरह के चार्ज पर जीएसटी अतिरिक्त देय होगा। हम आपको आगे बताने जा रहे हैं इन डेबिट कार्ड्स के बारे में&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेलवे, एयरपोर्ट पर पब्लिक वाई-फाई इस्तेमाल करना हो सकता है खतरनाक, इस सरकारी एजेंसी ने चेताया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-uses-public-wifi-at-railway-station-airport-than-easy-target-for-hackers/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 12:09:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-uses-public-wifi-at-railway-station-airport-than-easy-target-for-hackers/</guid>
      <description>अगर आप रेलवे स्टेशन या फिर एयरपोर्ट पर इंटरनेट चलाने के लिए इस्तेमाल करते हैं, तो यह खतरे से खाली नहीं है। आपका स्मार्टफोन या फिर लैपटॉप पर आसानी से हो सकता है। सरकार की तरफ से भारतीय कंप्यूटर इमरजेंसी रिस्पांस टीम (सीईआरटी इन) ने इस तरह की चेतावनी जारी की है।   एजेंसी ने कहा कि पब्लिक वाई-फाई का इस्तेमाल करने वाले लोग की पर्सनल जानकारी को हैकर आसानी से हैक कर सकते हैं। जिन चीजों को हैकर हैक करने का प्रयास करते हैं उनमें, क्रेडिट कार्ड, पासवर्ड, चैट मैसेज, ईमेल,पैन, आधार नंबर की डिटेल सहित अन्य जानकारी शामिल हैं। इसे आम भाषा में आइडेंटिटी थेफ्ट कहते हैं।   पढ़ें-   क्या होता है आइडेंटिटी थेफ्ट आधार कार्ड, पैन कार्ड, वोटर आईडी कार्ड, ड्राइविंग लाइसेंस, ई-मेल, बैंक अकाउंट नंबर और क्रेडिट-डेबिट कार्ड की डिटेल्स आपकी पर्सनल आइडेंटिटी में शुमार होती है। इन चीजों को संभालकर रखना होता है, लेकिन कई बार ये डिटेल्स चोरी हो जाती हैं। ऐसे में इन डॉक्यूमेंट्स को सेफ रखना बेहद जरूरी है। इसे आइडेंटिटी थेफ्ट के नाम से जाना जाता है।  दुग्गल ने बताया कि गूगल पर ऐसे लोग अपने नाम को एलर्ट के रूप में सेव कर सकते हैं। इससे यह पता चल जाएगा कि आपके नाम का प्रयोग इंटरनेट पर कहीं कोई गलत तरीके से तो इस्तेमाल नहीं कर रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RSS से जुड़े संगठनों की सरकार से मांग, छोटे कारोबारियों को दी जाए जीएसटी में छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rss-small-traders-body-demand-relief-in-gst-met-arun-jaitely/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 10:10:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rss-small-traders-body-demand-relief-in-gst-met-arun-jaitely/</guid>
      <description>जीएसटी के लागू होने के बाद से को आ रही दिक्कतों पर (आरएसएस) से जुड़े संगठनों ने आवाज उठानी शुरू कर दी है। इन संगठनों ने केंद्र सरकार और जीएसटी काउंसिल से मांग की है कि वो इन्हें राहत प्रदान करें।   ये आ रही है परेशानी सूत्रों के मुताबिक, छोटे कारोबारियों को जीएसटी के लागू होने के बाद से कई तरह की परेशानियों का सामना करना पड़ रहा है। अभी ऐसे कारोबारियों के लिए कंपोजिशन स्कीम 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए संवत का मुहूर्त कारोबार शाम 6.30 बजे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/new-samvat-muscat-trading-at-6-30-pm/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 01:48:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/new-samvat-muscat-trading-at-6-30-pm/</guid>
      <description>दीपों के त्योहार दिवाली के मौके पर बृहस्पतिवार को (बीएसई) तथा (एनएसई) में मुहूर्त कारोबार क्रमश: शाम 6.30 बजे तथा शाम 7.30 बजे किया जाएगा।  त्योहार से एक दिन पहले बुधवार को 24.81 अंकों की गिरावट के साथ 32,584.35 के स्तर पर बंद हुआ, जबकि 23.60 अंकों की गिरावट के साथ 10,210.85 के स्तर पर बंद हुआ।   ब्रोकरों ने कहा कि दिवाली से पहले निवेशकों ने एहतियात बरता, जबकि रुपये में कमजोरी ने भी रुझान को प्रभावित किया। दिवाली बलिप्रतिपदा के मौके पर शुक्रवार को बाजार बंद रहेंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चंडीगढ़ में लोगों को मिला दिवाली गिफ्ट, पेट्रोल-डीजल पर घटे 3 रुपये प्रति लीटर तक दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/chandigarh-gets-diwali-gift-as-petrol-diesel-prices-slashed-by-3-rupees-per-litre/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 16:19:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/chandigarh-gets-diwali-gift-as-petrol-diesel-prices-slashed-by-3-rupees-per-litre/</guid>
      <description>हिमाचल प्रदेश, गुजरात, महाराष्ट्र और मध्य प्रदेश के बाद केंद्र शासित प्रदेश के लोगों को का गिफ्ट मिल गया है। यूटी प्रशासन ने पेट्रोल-डीजल पर वैट में 5 फीसदी कटौती कर दी है। इससे पेट्रोल के प्राइस में 2.74 रुपये प्रति लीटर और डीजल 2.47 रुपये प्रति लीटर सस्ता हो गया है।  वैट घटाने संबंधी अधिसूचना पंजाब के गवर्नर व चंडीगढ़ के प्रशासक वीपी सिंह बदनौर की मंजूरी के बाद जारी कर दी गई। यूटी के वित्त सचिव एके सिन्हा ने बताया कि मंगलवार मध्यरात्रि से चंडीगढ़ में पेट्रोल व डीजल के दाम घटा दिए जाएंगे।   पढ़ें-   हरियाणा और पंजाब से सस्ता होगा  चंडीगढ़ में पेट्रोल और डीजल के दाम हरियाणा और पंजाब से काफी कम हो गए हैं, क्योंकि इन दोनों राज्यों ने अभी पेट्रोल-डीजल पर लगने वाले वैट में किसी तरह की कोई कटौती नहीं की है।   एमपी में इतना घटा वैट मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान ने इस बात की घोषणा करते हुए कहा कि घटी हुई कीमतें आज मध्य रात्रि से लागू होंगी। राज्य सरकार ने पेट्रोल पर 3 फीसदी और डीजल पर 5 फीसदी वैट को घटा दिया है।  पूरे देश में सबसे ज्यादा वैट भी मध्य प्रदेश में लगता है। अभी वैट की दर 49 फीसदी है, जिसमें आज रात से कटौती हो जाएगी। अब पेट्रोल 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोबाइल नंबर की तरह बदल सकेंगे बिजली कंपनी, जल्द पेश होगा संसद में विधेयक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/will-be-able-to-port-electricity-company-as-government-plans-to-introduce-bill-in-parliament/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 14:53:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/will-be-able-to-port-electricity-company-as-government-plans-to-introduce-bill-in-parliament/</guid>
      <description>अगर आप अपनी की सेवाओं या बढ़ते बिल से खुश नहीं है, तो फिर इसको आने वाले कुछ सालों में बदल सकेंगे। जल्द ही एक नया कानून बनाने की तैयारी कर रही है, जिसके बाद ऐसा कर पाना आसान हो जाएगा, जैसे आप अपने मोबाइल ऑपरेटर को बदल लेते हैं।   शीतकालीन सत्र में लेकर आएगी सरकार विधेयक टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, केंद्र सरकार संसद के शीतकालीन सत्र में इसके लिए एक विधेयक लेकर आएगी। शीतकालीन सत्र नवंबर के तीसरे हफ्ते में शुरू होगा। सरकार के इस कदम का कई निवेशकों ने स्वागत किया है।   पढ़ें-   राज्य कर रहे हैं विरोध हालांकि कई राज्य, केंद्र सरकार के इस कदम का विरोध कर रहे हैं। ज्यादातर राज्यों के बिजली बोर्ड को आशंका है कि इससे उनका एकाधिकार खत्म हो जाएगा। अभी बिजली का वितरण देश के ज्यादातर राज्यों में बिजली बोर्ड के आधीन है, जिसको कोई बदल नहीं सकता है।  कुछ राज्यों और शहरों में बिजली कनेक्शन देना और सप्लाई सही रखने का काम प्राइवेट कंपनियों के पास है। इस फील्ड से जुड़े एक्सपर्ट का कहना है कि इससे उपभोक्ताओं को अफोर्डेबल रेट्स पर बिजली मिल सकेगी, नुकसान कम होगा और साथ ही निवेशक भी आकर्षित होंगे।  मिलेगी सस्ती बिजली और 24 घंटे आपूर्ति अगर बिल कानून की शक्ल लेता है तो फिर कई सारी प्राइवेट कंपनियों को बिजली कनेक्शन देने का मौका मिल सकेगा। हालांकि राज्यों को 5 साल का वक्त दिया जाएगा, जिससे वो अपने यहां पर नई कंपनियों को आने का मौका दे।  फिलहाल बिजली का डिस्ट्रीब्यूशन और लाइन, ट्रांसफॉर्मर आदि की मेंटिनेंस को अलग करने और एक ही एरिया में कई लाइसेंस देने के प्रस्ताव पर कई वर्षों से काम चल रहा है। इसके लिए इलेक्ट्रिसिटी एक्ट 2003 में संशोधन करना होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हजार रुपये से कम में लीजिए हजारों  फेसबुक &#39;लाइक्स&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/get-facebook-likes-in-just-less-than-thousand-rupees/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 14:23:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/get-facebook-likes-in-just-less-than-thousand-rupees/</guid>
      <description>अगर आपको पर सही तरीके से या शेयर नहीं मिल रहे हैं, तो परेशान होने की जरुरत नहीं है। आपको मात्र एक हजार रुपये से भी कम का खर्चा करना होगा। इसके लिए कंपनियां क्लिक फॉर्म नाम की एक टेक्नोलॉजी का प्रयोग धड़ल्ले से कर रही हैं, जिसकी मदद से वो किसी भी संस्थान या फिर व्यक्ति द्वारा सोशल मीडिया पर पोस्ट किए फोटो अथवा वीडियो पर लाइक्स और शेयर की संख्या को अप्रत्याशित तरीके से बढ़ा सकता है।   ये लोग कर रहे हैं इस तकनीक का इस्तेमाल क्लिक फॉर्म तकनीक का इस्तेमाल प्रसिद्ध गायक, फिल्म स्टार, स्टार्टअप, राजनीतिक दल और पब्लिकेशन कंपनियां कर रही हैं। इसके जरिए वो फेसबुक, इंस्टाग्राम और यूट्यूब पर लाइक्स को खरीद रहे हैं।   पढ़ें-   10 हजार लाइक्स पाने के लिए इतना खर्च सोशल मीडिया पर 10 हजार लाइक्स या फिर शेयर पाने के लिए क्लिक फॉर्म तकनीक के जरिए 130 रुपये से लेकर के खर्च करना पड़ेगा। इतने शेयर या फिर लाइक्स मात्र दो दिन में आ जाएंगे। अगर आप इससे ज्यादा शेयर या फिर लाइक्स अपने पोस्ट, वीडियो पर पाना चाहते हैं, तो फिर ज्यादा पैसा खर्च करना होगा।   क्या है क्लिक फॉर्म तकनीक इस तकनीक में पोस्ट पर दिन-रात काम करनेवाले लोगों के अलावा सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म पर फर्जी प्रोफाइल बनाने के लिए लोगों (बॉट्स) का भी इस्तेमाल करते हैं, जो कई बार पोस्ट को लाइक और शेयर करते हैं। अभी फिलहाल इसको आउटसोर्स किया जा रहा है। वहीं फेसबुक, गूगल इस तकनीक पर लगाम लगाने के लिए काम कर रही है, लेकिन पूरी तरह से प्रयास में सफल नहीं हो पा रहे हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब AC रेस्टोरेंट में खाना होगा सस्ता, कम होगा GST</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1e4jn1o/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 13:40:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1e4jn1o/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए साल में ऑनलाइन मिलने लगेगा डीजल, किसानों और थोक उपभोक्ताओं पर फोकस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/in-new-year-you-will-get-pre-booking-of-diesel-oil-marketing-companies-clear-the-plan/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 11:38:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/in-new-year-you-will-get-pre-booking-of-diesel-oil-marketing-companies-clear-the-plan/</guid>
      <description>नए साल में सरकारी कंपनियां डीजल की ऑनलाइन की सुविधा शुरू करने जा रही है। ऑनलाइन और ई-कॉमर्स कंपनियों का बूम होने के बाद तेल कंपनियां भी इसी तरह प्लान कर रही है। सेफ्टी क्लियरेंस मिलने के बाद दिसंबर से इस सेवा को शुरू किया जाएगा।   किसानों और कमर्शियल उपभोक्ताओं को होगा फायदा तेल कंपनियों की इस नई सर्विस का लाभ सबसे ज्यादा किसानों और कमर्शियल उपभोक्ताओं को होगा, जिनके पास डीजल की सबसे ज्यादा खपत होती है।   पढ़ें-   इस तरह से होगी डीजल की डिलीवरी तेल कंपनियां डीजल की डिलीवरी एलपीजी सिलेंडर की तरह करेगी। इसके लिए नए तरह के टैंकर का प्रयोग होगा, जिनमें नोजल और हौजपाइप फिट होंगे। किसी भी तरह के भीड़भाड़ और आवासीय इलाकों में डीजल की आपूर्ति नहीं की जाएगी। गांव, देहात में रहने वाले और फैक्ट्री एरिया को प्राथमिकता दी जाएगी।   कुछ मसलों पर अटकी है योजना मंत्रालय के ही एक अन्य अधिकारी ने बताया कि डीजल की होम डिलीवरी पर दो मसले मुख्य रूप से चिंतित कर रहे हैं। पहला, इसमें सुरक्षा कैसे सुनिश्चित की जाएगी और दूसरा कि इसमें भी घटतौली हो गई तो उससे निबटने के लिए क्या किया जाएगा। उनके मुताबिक डीजल बेहद ज्वलनशील ईंधन हैं और इन्हें किस तरह के वाहन में होम डिलीवरी के लिए भेजा जाए, इसके लिए कई विकल्पों पर विचार हो रहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> AC रेस्टोरेंट्स में खाना होगा सस्ता, GST में 6 प्रतिशत की कटौती करेगी सरकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-ac-restaurant-have-similar-gst-as-non-ac-one-gst-council-to-take-decision-by-november/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 10:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-ac-restaurant-have-similar-gst-as-non-ac-one-gst-council-to-take-decision-by-november/</guid>
      <description>अब एसी में खाना खाने पर आपको कम टैक्स देना पड़ेगा। एसी रेस्टोरेंट में लगने वाले टैक्स को 18 फीसदी से घटाकर के 12 फीसदी करने जा रहा है। इस हिसाब से अब रेस्टोरेंट के खाने के बिल में सीधे-सीधे 6 फीसदी का लाभ लोगों को जल्द मिलने लगेगा।   एसी और नॉन एसी रेस्टोरेंट में टैक्स लगेगा बराबर नॉन-एसी और एसी रेस्टोरेंट के बीच टैक्स का अंतर खत्म हो जाएगा।रविवार को मंत्रियों के समूह में जीएसटी घटाने पर सहमति बनी थी। सूत्रों के मुताबिक ज्यादातर राज्य एसी रेस्टोरेंट पर जीएसटी 18 फीसदी से घटाकर 12 फीसदी करने के पक्ष में हैं।  पढ़ें-   मंत्रियों के समूह की एक और बैठक जल्द होगी। फाइव स्टार या इससे ऊंची कैटेगरी के होटल में 18 फीसदी जीएसटी जारी रह सकता है। इस पर नवंबर में जीएसटी काउंसिल की बैठक में अंतिम फैसला संभव है।   नहीं मिलेगा इनपुट टैक्स क्रेडिट का फायदा नवंबर के बाद से एसी रेस्टोरेंट मालिकों को इनपुट टैक्स क्रेडिट का लाभ भी नहीं मिलेगा। इसका नाम लेकर भी रेस्टोरेंट मालिक ग्राहकों की जेब लूट रहे थे। वित्त मंत्रालय के वरिष्ठ अधिकारी के मुताबिक, इस सेगमेंट में ही सबसे ज्यादा बेनेफिट कस्टमर को नहीं मिल रहा है।   रेस्टोरेंट में कम हो सकती है जीएसटी की दरें केंद्र सरकार ने राज्यों के वित्तमंत्रियों का एक पैनल बनाया है जो रेस्टोरेंट में जीएसटी दरों के स्लैब को कम कर सकता है। अगर कोई व्यक्ति होटल में खाना खाने जाता है तो उसको रेस्टोरेंट के हिसाब से 12 से लेकर के 28 फीसदी तक जीएसटी देना पड़ रहा है। इनमें 28 फीसदी जीएसटी 5 स्टार होटल के रेस्टोरेंट पर लगता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनतेरस पर प्रमुख शहरों में सोने-चांदी का ये है भाव, इस समय खरीदना होगा शुभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/buying-gold-and-silver-on-dhanteras-is-auspicious-know-the-time-for-purchasing/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:17:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/buying-gold-and-silver-on-dhanteras-is-auspicious-know-the-time-for-purchasing/</guid>
      <description>दिवाली के त्योहार की आज मंगलवार से धनतेरस की शुरुआत हो गई है। आज के दिन सोना-चांदी खरीदना काफी शुभ माना जाता है। साल में केवल दो दिन ही होते हैं जब इनकी सबसे ज्यादा बिक्री होती है। पहला अक्षय तृतीया और दूसरा धनतेरस।   सोना 30 हजार, चांदी 40 हजार के पार जीएसटी के लागू होने के बाद सोना-चांदी के रेट में पहले से काफी उछाल आ गया है। देश भर में पिछले साल के मुकाबले सोने और चांदी के रेट में 4 हजार का अंतर आ गया है। पिछले साल दिवाली पर सोना 26 हजार रुपये प्रति 10 ग्राम पर बिका था।   ये है आज सोने का प्रमुख शहरों में भाव शहर 22 कैरट सोना 24 कैरट सोना  चेन्नई 28,370 30,949 मुंबई 29,200 31,854 नई दिल्ली 29,700 32,400 कोलकाता 29,360 32,029 बंगलूरू 27,700 30,218 हैदराबाद 28,370 30,949 पुणे 29,360 32,029 बड़ौदा 29,310 31,974 अहमदाबाद 29,310 31,974 जयपुर 29,250 31,909 लखनऊ 29,250 31,909   एक घंटे का है शुभ मुहूर्त  धनतेरस के दिन सोने-चांदी की खरीदारी करने का शुभ मुहूर्त शाम 7 बजकर 19 मिनट से 8 बजकर 17 मिनट तक रहेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए साल तक नहीं मिलेगा एटीएम से 200 का नोट, इस कारण से हो रही है देरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/atm-to-dispense-200-rupee-note-in-new-year-as-banks-cites-this-major-problem/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 13:20:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/atm-to-dispense-200-rupee-note-in-new-year-as-banks-cites-this-major-problem/</guid>
      <description>रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया ने का नोट अगस्त में जारी किया था। तब ने कहा था कि नया नोट नवंबर से एटीएम में मिलने लगेगा, लेकिन अब इसकी डेडलाइन बढ़ गई है। अब 200 का नोट नए साल से पहले एटीएम में लोगों को नहीं मिलेगा।   बैंकों में मिल रहा है नोट आरबीआई द्वारा जारी किया गया 200 रुपये का नोट फिलहाल बैंकों की ब्रांच में मिल रहा है। कोई भी व्यक्ति एक बार में 2000 रुपये के कुल मूल्य के 10 नोट ले सकता है। फिलहाल इस नोट को लेने का ये ही एक तरीका है।   पढ़ें-   इस वजह से हो रही है देरी एटीएम के जरिए इस नोट को मिलने में इसलिए देरी हो रही है, क्योंकि बैंकों के पास पहले से ही इसकी कमी है, जिसकी वजह से एटीएम में पैसा डालने वाली एजेंसी के पास यह नहीं पहुंच रहा है। दूसरा कारण है कि बैंकों ने अभी तक एटीएम सर्विस प्रोवाइडर को भी मशीन में बदलाव करने के लिए नहीं कहा है।   आसान नहीं मशीन में बदलाव करने की प्रक्रिया टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, बैंकों का कहना है कि एटीएम में बदलाव करने की प्रक्रिया आसान नहीं है। एनसीआर कॉर्पोरेशन के एमडी नवरोज दस्तूर ने कहा कि अभी हमने कुछ मशीनों में बदलाव कर दिया है। एनसीआर कॉर्पोरेशन की देश भर में 1 लाख से अधिक एटीएम मशीन लगी हुई हैं।  हालांकि बैंकों की तरफ से उनको मशीनों में बदलाव करने के लिए अभी तक नहीं कहा गया है। कैनरा बैंक के चेयरमैन राकेश शर्मा का कहना है कि नोटबंदी के बाद से लोगों के मन में यह धारणा बन गई है कि एटीएम में नए नोट के लिए आसानी से जगह बनाई जा सकती है, लेकिन ऐसा है नहीं।  यह एक बहुत ही जाटिल और समय लेने वाली प्रक्रिया है। नोटबंदी के वक्त भी सभी एटीएम मशीन में बदलाव करने के लिए दो हफ्ते से अधिक का वक्त लग गया था। फिलहाल बैंकों को किसी प्रकार की कोई जल्दबाजी नहीं है, जैसी नोटबंदी के बाद थी।   500, 2000 के नोट की भी कमी एटीएम के लिए बैंकों के पास 500 और 2 हजार का नोट भी पहले से कम संख्या में सप्लाई हो रहा है। इसमें 30 से 40 फीसदी की गिरावट देखी गई है। वहीं व्हाइट लेबल एटीएम में भी सप्लाई 50 फीसदी तक गिर गई है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑनलाइन शॉपिंग करते समय क्रेडिट कार्ड यूजर्स बरतें ये सावधानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1e4lqiq/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 12:57:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1e4lqiq/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनतेरस पर इंडिगो ने निकाला 999 का ऑफर, अब छोटे शहरों में भी भर सकेंगे उड़ान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/indigo-launches-new-offer-of-999-rupees-in-festive-season-for-small-town-and-cities/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 12:31:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/indigo-launches-new-offer-of-999-rupees-in-festive-season-for-small-town-and-cities/</guid>
      <description>बजट एयरलाइंस ने धनतेरस और दिवाली का शुरू होने पर 999 का ऑफर निकाला है। इसके साथ ही कंपनी छोटे शहरों के लिए भी अपनी उड़ान शुरू करने जा रही है। 21 दिसंबर से यात्री बड़े शहरों से छोटे शहरों में यात्रा कर सकेंगे।   शुरुआत होगी दक्षिण के शहरों से  इंडिगो फिलहाल अपनी एटीआर सर्विस की शुरुआत दक्षिण के शहरों से करेगा। इसके लिए कंपनी ने 50 एटीआर एयरक्राफ्ट की फ्लीट तैयार की है। जिन शहरों में यह सर्विस दी जाएगी उनमें हैदराबाद, चेन्नई, बंगलूरू, मंगलौर, मदूरै, नागपुर, तिरुपति और राजामुंदरै शामिल हैं।   पढ़ें-   999 में शुरू हुई बुकिंग कंपनी ने इन शहरों में यात्रा करने के लिए 999 में ऑफर निकाला है। इसके लिए कंपनी ने अपनी वेबसाइट पर बुकिंग भी शुरू कर दी है। इंडिगो के प्रेसीडेंट और डायरेक्टर आदित्य घोष ने कहा कि इस नई सर्विस के साथ ही हम लोगों को एयर ट्रेवल करने के लिए नई पसंद देने जा रहे हैं।   सरकार की उड़ान स्कीम में शामिल होने की कोशिश इंडिगो इसके साथ ही केंद्र सरकार द्वारा शुरू की गई उड़ान स्कीम में शामिल होने के लिए नीलामी प्रक्रिया में हिस्सा लेगा। उड़ान स्कीम में 2500 प्रति घंटा की दर पर यात्री छोटे शहरों में हवाई सफर करते हैं, जहां पर अभी तक फ्लाइट की कोई कनेक्टिविटी नहीं थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली-NCR: पटाखों पर SC के बैन का लोगों ने निकाला तोड़, यहां धड़ल्ले से हो रही है बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-you-can-buy-these-crackers-if-living-in-delhi-ncr-causes-no-polution/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 10:07:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-you-can-buy-these-crackers-if-living-in-delhi-ncr-causes-no-polution/</guid>
      <description>दिल्ली-एनसीआर में के मौके पर प्रदूषण नियंत्रण के मद्देनजर की बिक्री पर सुप्रीम कोर्ट के प्रतिबंध के बाद चाईनीज ई-पटाखों से बाजार गर्म है। पटाखों पर रोक के कारण भारतीय बाजार में इन पटाखों की मांग भी तेजी से बढ़ रही है।  ई-पटाखों की बढ़ती मांग से जाहिर है कि लोग दीपावाली पर पटाखे चलाने की परम्परा को लेकर काफी संजीदा हैं। ई-पटाखों की खरीदारी के लिए दिल्ली के बाजारों में पटाखा प्रेमियों की भारी भीड़ उमड़ रही है। इन पटाखों की खासियत यह है कि ये बिजली के प्रयोग से चलाए जाने वाले पटाखे हैं, जिन्हें एक वायरलैस रिमोट कंट्रोल के जरिए चलाया जाता है।   पढ़ें-   पटाखों पर सुप्रीम कोर्ट के प्रतिबंध के बाद अस्तित्व में आए ई-पटाखों की यह नई तकनीक है। हालांकि इससे पहले भी ई-पटाखे बाजारों में बिक्री के लिए मौजूद थे, लेकिन उनकी तकनीक पुरानी और बेहद साधारण थी, जिसके चलते इससे पहले बाजार में ई-पटाखों का चलन ना के बराबर ही था।   लालकिला स्थित भागीरथ पैलेस मार्केट में दीपावाली के मद्देनजर नई तकनीक से तैयार ई-पटाखों की बिक्री तेजी से हो रही है। इस मार्केट में ई-पटाखा खरीद रहे वरुण शर्मा ने बताया कि ई-पटाखे काफी खास हैं। उन्होंने बताया कि इनके प्रयोग से न तो आग लगने का खतरा होता है और न ही बच्चों द्वारा चलाने पर कोई खतरा होने की संभावना है। सबसे खास बात यह है कि इन पटाखों के प्रयोग से प्रदूषण भी नहीं फैलता।  हालांकि ई-पटाखे दिखने में बारूद वाले पटाखों की लड़ी जैसे ही दिखते हैं, लेकिन फटते नहीं। उधर दूसरी ओर कामकाजी महिला अर्चना साह अग्रवाल ने बताया कि दीपावाली के मौके पर उनके घर में पटाखे चलाने की परम्परा है और पटाखों की ब्रिकी बंद हो जाने से उनके बच्चों के लिए ई-पटाखे बेहतर विकल्प साबित हो रहे हैं।  इस बार ई-पटाखे चलाने का उनका अनुभव बिल्कुल नया होगा। हालांकि ये पटाखे बारूद वाले पटाखों की तुलना में महंगे जरूर हैं, लेकिन सबसे बड़े त्योहार पर इन पटाखों की खरीदारी से उनके बजट पर कोई फर्क नहीं पड़ेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनतेरस: कारोबारियों को 50 फीसदी तक बिक्री बढ़ने की आस, इनकी होगी ज्यादा बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/businessmen-thinks-sales-will-rise-to-50-percent-on-this-dhanteras/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 09:14:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/businessmen-thinks-sales-will-rise-to-50-percent-on-this-dhanteras/</guid>
      <description>पिछले साल हुई नोटबंदी और इस साल वस्तु एवं सेवा कर () के लागू होने के बाद सुस्त पड़े कारोबार में और दीपावली से रौनक लौट आई है। कार, मोटरसाइकिल से लेकर फर्नीचर, कंज्यूमर ड्यूरेबल, एफएमसीजी, सोना-चांदी तक के विक्रेता धनतेरस में हो रही बिक्री से काफी उत्साहित हैं। विशेषज्ञों का कहना है कि इस बार धनतेरस और दिवाली के दौरान बिक्री में 25 से 50 फीसदी तक का इजाफा होना तय है।  सोना-चांदी की खरीद पर जीरो मेकिंग चार्ज धनतेरस पर पारंपरिक रूप से सोना या चांदी की खरीदारी बड़ी अहम मानी जाती है। इस बार धनतेरस पर खरीदारी को खास बनाने के लिए ज्वेलर्स ईएमआई पर खरीदारी से लेकर फ्री इंश्योरेंस और जीरो मेकिंग चार्ज जैसे शानदार ऑफर लेकर आए हैं।   पढ़ें-   नो कॉस्ट ईएमआई पर मिल रही है कार,बाइक मोटर वाहन बाजार में कार और बाइक की बंपर बुकिंग हो रही है ताकि इसकी डिलीवरी धनतेरस पर ली जा सके। ग्राहकों को रिझाने के लिए कंपनियां और डीलर दोनों ऑफर दे रहे हैं। कहीं वाहन पर छूट मिल रही है तो कहीं कोई सामान उपहार में। नो कॉस्ट या कंशेसनल ब्याज दर पर ईएमआई भी लगभग सभी कंपनियां उपलब्ध करा रही हैं। बीते नवरात्रों की बिक्री से उत्साहित मोटर वाहन बाजार ने धनतेरस के लिए भी पूरी तैयारी की है। कार बनाने वाली सभी बड़ी कंपनियों ने खुद या डीलरों के साथ मिलकर आकर्षक योजना बनाई है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>