<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2018 10:05:19 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>36200 पर खुला सेंसेक्स, मिडकैप शेयरों में दिखी तेजी, रुपये की हुई मजबूत शुरुआत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rises-on-wednesday-rupee-opens-on-4-paise-rise/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 10:05:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-rises-on-wednesday-rupee-opens-on-4-paise-rise/</guid>
      <description>बुधवार को में तेजी का दौर जारी रहा। और निफ्टी दोनों ही अच्छी बढ़त के साथ खुले। वहीं रुपया भी डॉलर के मुकाबले तेजी के साथ खुला। सेंसेक्स 100 अंक बढ़कर 36200 पर खुला तो निफ्टी 20 अंक की तेजी के साथ 1100 पर कारोबार करते हुए देखा गया।  कारोबार के दौरान दिग्गज शेयरों में गेल, एचडीएफसी, टीसीएस, ओएनजीसी, डॉ रेड्डीज, आईटीसी और डॉ रेड्डीज 3.5-1 फीसदी तक उछले हैं।मिडकैप शेयरों में बायोकॉन, पेट्रोनेट एलएनजी, एम्फैसिस, इंडियाबुल्स हाउसिंग और ओबेरॉय रियल्टी 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: रियल इस्टेट को हैं जेटली से यह उम्मीदें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-this-promises-to-be-fulfilled-by-fm-in-the-budget/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 17:31:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-this-promises-to-be-fulfilled-by-fm-in-the-budget/</guid>
      <description>इस बार के बजट से सेक्टर को काफी आशाएं हैं, जो फिलहाल काफी बदहाल स्थिति में है। रियल इस्टेट सेक्टर को उम्मीद है कि आने वाले में वित्त मंत्री अरुण जेटली उनकी अपेक्षाओं का ध्यान रखेंगे।   प्रोजेक्ट शुरू करने के लिए मिले सिंगल विंडो क्लीयरेंस  सेक्टर को उम्मीद है कि 2022 तक केंद्र सरकार के हाउसिंग फॉर ऑल के सपने को पूरा करने के लिए सिंगल विंडो क्लीयरेंस मिलना बहुत ही जरूरी हैं। लेकिन अभी तक इस तरह की मंजूरी नहीं मिली है।  रेरा कानून के लागू होने के बाद से इस तरह की बहुत आवश्यकता महसूस की जा रही है। अगर रियल इस्टेट प्रोजेक्ट्स को ऐसी क्लीयरेंस मिलती है तो फिर प्रोजेक्ट के पूरा होने में किसी तरह की कोई दिक्कत नहीं आएगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: एसबीआई को उम्मीद, इस बार इनकम टैक्स में मिलेगी 3 लाख की छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-wants-from-fm-to-increase-tax-exemption-limit-to-3-lakh-per-year/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 15:07:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-wants-from-fm-to-increase-tax-exemption-limit-to-3-lakh-per-year/</guid>
      <description>देश के सबसे बड़े बैंक ने माना है कि इस बार के में पर्सनल में कम से कम 3 लाख रुपये की छूट लोगों को मिलनी चाहिए। ऐसा होने से करीब 75 लाख टैक्सपेयर्स को फायदा होगा, जिनकी सैलरी सातवें वेतन आयोग के अनुसार काफी बढ़ गई है।   सरकार पर पड़ेगा 7500 करोड़ का भार एसबीआई की रिपोर्ट में कहा गया है कि अगर सरकार मौजूदा मकान खरीदारों के लिए ब्याज भुगतान की आयकर से छूट सीमा दो लाख से बढ़ाकर ढाई लाख करती है तो 75 लाख मकान खरीदारों को राहत मिलेगी और सरकार पर 7500 करोड़ रुपये का वित्तीय भार पड़ेगा।  गौरतलब है कि एनडीए सरकार का यह आखिरी पूर्णकालिक बजट है। इस बार 29 जनवरी को इकोनॉमिक सर्वे और एक फरवरी को आम बजट पेश किया जाएगा।  इस रिपोर्ट में बैंक डिपॉजिट के जरिये बचत को बढ़ावा देने की भी वकालत की गई है। वित्त मंत्री अरुण जेटली 1 फरवरी को मौजूदा सरकार का पांचवां और अंतिम पूरा बजट पेश करने जा रहे हैं। सरकार ने 1 990-92 से धीरे धीरे आयकर स्लैब को 22,000 रुपये से बढ़ाकर 2014-15 में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 में भारतीय इकोनॉमी सबसे तेजी से बढ़ेगी, पांचवे स्थान पर पहुंची इस मामले में रैंकिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-economy-will-see-a-fastest-rise-in-2018-says-survey-of-global-ceo/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 12:55:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-economy-will-see-a-fastest-rise-in-2018-says-survey-of-global-ceo/</guid>
      <description>2018 में भारत की सबसे तेजी से बढ़ेगी। द्वारा इस तरह का अनुमान करने के बाद अब ग्लोबल सीईओ द्वारा दी गई एक रैंकिंग से देश की अर्थव्यवस्था को बल मिलेगा।  नोटबंदी और के कारण बीते साल भारत की अर्थव्यवस्था सुस्त रही थी। अब भारत उभरती अर्थव्यवस्था वाले देशों की श्रेणी में सबसे तेजी से विकास कर रहा है। 2019 के लिए आईएमएफ ने भारत के लिए 7.8 फीसदी विकास दर का आकलन दिया है। आईएमएफ ने अपनी रिपोर्ट सोमवार को दावोस में जारी की।   बड़ी कंपनियों के सीईओ ने लगाया अनुमान विश्व की बड़ी कंपनियों के सीईओ ने अनुमान लगाया है कि देश सबसे तेजी से बढ़ेगा और इस साल ये जापान से भी आगे निकल जाएगा। ग्लोबल सीईओ के सर्वे में भारत को पांचवे स्थान पर रखा गया। प्राइसवाटर हाउस कूपर्स द्वारा किए गए इस सर्वे में अमेरिका को पहले, चीन को दूसरे , जर्मनी को तीसरे और यूके को चौथे स्थान पर रखा है।   दावोस में वर्ल्ड इकोनॉमिक फोरम के दौरान किए गए इस सर्वे के आने से पीएम नरेंद्र मोदी को काफी बल मिलेगा। पीएम मोदी मंगलवार और बुधवार को इंटरनेशनल इन्वेस्टर्स को संबोधित करेंगे।  रिपोर्ट को जारी करते हुए पीडब्लूसी के चेयरमैन श्यामल मुखर्जी ने कहा कि केंद्र सरकार ने पिछले एक साल में इन्फ्रास्ट्रकचर, उत्पादन और स्किल सेक्टर में बहुत ज्यादा काम किया है। हालांकि क्लाइमेट चेंज और साइबर सिक्युरिटी जैसे मामले पर सीईओ की चिंताएं काफी बढ़ गई हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हवाई जहाज में मिलेगी वाई-फाई की सुविधा, खर्च करने होंगे 1000 रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-use-wi-fi-on-airlines-but-have-to-shell-out-1000-rupees/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 11:22:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-use-wi-fi-on-airlines-but-have-to-shell-out-1000-rupees/</guid>
      <description>दूरसंचार नियामक प्राधिकरण () द्वारा में वाई-फाई सुविधा शुरू करने की सहमति के बाद अब देश में मौजूद हवाई कंपनियां भी इसके लिए तैयार हो गई हैं। हालांकि यह सुविधा यात्रियों को फ्री में नहीं मिलेगी, बल्कि उन्हें इसके लिए किराये का करीब 30 फीसदी पैसा अतिरिक्त तरीके से खर्च करना होगा।  ट्राई ने इसके साथ लाइसेंस देने के नियम-शर्तों को भी जारी कर दिया है। इसमें एंट्री फीस, लाइसेंस फीस, स्पेकट्रम फीस, यूजर से लिए जाने वाले चार्ज के बारे में भी विस्तार से बताया गया है।   बिजनेस क्लास वालों को होगा फायदा एयरलाइंस कंपनियों की इस सेवा का सबसे ज्यादा फायदा बिजनेस क्लास वालों को मिलेगा। लेकिन इकोनॉमी क्लास और लो कॉस्ट एयरलाइंस पर सफर करने वाले यात्री इस सर्विस का लाभ शायद ही लें, क्योंकि यह काफी महंगा पड़ेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिकॉर्ड स्तर पर बाजार, निफ्टी पहली बार 11 हजार के पार, सेंसेक्स ने छुआ 36 हजार का स्तर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/for-the-first-time-nifty-breaches-11k-mark-sensex-also-make-new-record/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 09:50:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/for-the-first-time-nifty-breaches-11k-mark-sensex-also-make-new-record/</guid>
      <description>मंगलवार को में एक नई तेजी देखने को मिली और पहली बार 11 हजार के पार चला गया। वहीं सेसेक्स भी 36 हजार के आगे कारोबार करते हुए देखा गया। शुरुआती कारोबार में निफ्टी ने 11,014 का नया रिकॉर्ड स्तर बनाया, वहीं सेंसेक्स 35,976.3 तक दस्तक दी। सेंसेक्स और निफ्टी में 0.5 फीसदी की मजबूती के साथ कारोबार देखने को मिल रहा है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.7 फीसदी तक उछला है, जबकि निफ्टी के मिडकैप 100 इंडेक्स में करीब 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: इस साल बढ़कर 11 लाख करोड़ हो सकता है कृषि ऋण बजट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-this-year-there-can-be-11-lakh-crore-agricultural-loan-budget/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 06:13:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-this-year-there-can-be-11-lakh-crore-agricultural-loan-budget/</guid>
      <description>कृषि क्षेत्र में ऋण बढ़ाने के लिए आगामी में कृषि ऋण का लक्ष्य एक लाख करोड़ रुपये बढ़ाकर रिकॉर्ड 11 लाख करोड़ रुपये किया जा सकता है। यह बात सूत्रों ने कही है। सरकारी आंकड़ों के मुताबिक चालू वित्त वर्ष के लिए कृषि ऋण का लक्ष्य 10 लाख करोड़ रुपये है। इसमें से पहली छमाही में यानी सितंबर 2017 तक 6.25 लाख करोड़ रुपये के ऋण जारी किए जा चुके हैं।  चालू वित्त वर्ष के लिए लक्ष्य 10 लाख करोड़ रुपये है  सूत्रों ने कहा कि सरकार की प्राथमिकता कृषि है। यह संभावना है कि कृषि क्षेत्र के लिए ऋण का लक्ष्य अगले वित्त वर्ष्र के लिए बढ़ाकर 11 लाख करोड़ रुपये कर दिया जाए। कृषि उत्पादन बढ़ाने के लिए ऋण एक आवश्यक इनपुट है। संस्थागत ऋण किसानों को गैर-संस्थागत कर्ज स्रोतों के चंगुल से बचाने में मदद करेगा, जहां ब्याज दर काफी ऊंचा होता है।  कृषि ऋण पर प्रभावी ब्याज दर 4 फीसदी  आम तौर पर कृषि ऋण पर नौ फीसदी ब्याज लगता है। लेकिन कृषि उत्पादन को बढ़ावा देने के मकसद से सस्ती दर पर लघु अवधि के लिए कृषि ऋण उपलब्ध कराने को सरकार ब्याज पर छूट देती रही है। सरकार किसानों को दो फीसदी ब्याज छूट देती है, ताकि किसानों को तीन लाख रुपये तक का लघु-अवधि ऋण सालाना सात फीसदी की प्रभावी दर पर मिले।   पहली छमाही में 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;उभरती हुई अर्थव्यवस्‍था&#39; के मामले में भारत 62 वें स्थान पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/wef-ranks-india-below-pakistan-and-nepal/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 18:20:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/wef-ranks-india-below-pakistan-and-nepal/</guid>
      <description>केंद्र सरकार अक्सर विकास के बड़े बड़े दावे करती रहती है, लेकिन असलियत के धरातल पर सच्चाई कुछ और ही है। की हालिया रिपोर्ट ने भारतीय अर्थव्यवस्था की पोल पट्टी खोल कर रख दी है। जी हां, समावेशी विकास सूचकांक पर उभरती हुई अर्थव्यवस्थाओं के बीच बीते शुक्रवार यानि 19 जनवरी को भारत 62 वें स्थान पर था। यह स्थान पड़ोसी देश चीन और पाकिस्तान से बहुत पीछे है। चीन जहां 26वें स्थान पर था वहीं पाकिस्तान भारत से आगे 47वें स्थान पर काबिज है।   वर्ल्ड इकोनॉमिक फोरम (डब्ल्यूईएफ) ने अपनी वार्षिक बैठक की शुरुआत से पहले ही यह वार्षिक सूचकांक जारी किया। इस बैठक में दुनिया के बड़े नेता जैसे प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और अमेरिकी प्रेसिडेंट डोनाल्ड ट्रंप भी शिरकत करेंगे। वर्ल्ड इकोनॉमिक फोरम इन देशों को कुछ मानकों के आधार पर ही इनका स्थान निर्धारित करती है। इन मानकों में देश के लोगों के रहने का तरीका, पर्यावरण में ठहराव और भविष्य की पीढ़ियों के आगे ऋणग्रस्तता से संरक्षण जैसी चीजें शामिल हैं। ऐसे में डब्ल्यूईएफ की रिपोर्ट में भारत का पाकिस्तान और नेपाल जैसे विकासशील देशों से भी पीछे रहना चिंता करने लायक है।   पिछले साल 79 विकासशील अर्थव्यवस्थाओं में भारत 60 वां स्थान पर रहा था, जबकि चीन 15 वें और पाकिस्तान 52 वें स्थान पर था। उभरती अर्थव्यवस्था के नाम पर बेहद कम स्कोर होने के बावजूद तेजी से विकास करने वाले दस देशों में भारत ने अपनी जगह बनाई है।   इन देशों की अर्थव्यवस्थाएं हैं टॉप पर- नॉर्वे आयरलैंड लक्जमबर्ग स्विट्जरलैंड डेनमार्क  भारत के पड़ोसी देश जिनकी अर्थव्यवस्था भारत से बेहतर है उनमें श्रीलंका 40वे स्थान पर, बांग्लादेश 34वे स्थान पर और नेपाल 22वे स्थान पर शामिल हैं। यही नहीं भारत से कहीं छोटे देश माली, युगांडा, रवांडा, बुरुंडी, घाना, यूक्रेन, सर्बिया, फिलीपींस, इंडोनेशिया, ईरान, मैसेडोनिया, मैक्सिको, थाईलैंड और मलेशिया भी अर्थव्यवस्था के नाम पर भारत से अमीर है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: सभी ट्रेन, स्टेशन पर लगेंगे सीसीटीवी कैमरे, रेलवे खर्च करेगा 3 हजार करोड़</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-plan-to-install-cctv-camera-in-all-trains-and-station-by-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 17:40:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-plan-to-install-cctv-camera-in-all-trains-and-station-by-2020/</guid>
      <description>वित्त वर्ष 2018-19 में भारतीय का पूरा फोकस यात्रियों की सुरक्षा पर रहेगा। इसके लिए रेलवे इस बार के में 3 हजार करोड़ रुपये का प्रस्ताव पेश करेगा, ताकि यात्रा करते वक्त यात्रियों को किसी तरह की कोई परेशानी न हो।   सभी ट्रेन, स्टेशन पर लगेंगे सीसीटीवी पर कैमरे रेलवे इसके लिए अपनी सभी 11 हजार ट्रेन और 8500 छोटे-बड़े स्टेशन पर सीसीटीवी लगाने जा रही है। सीसीटीवी की खरीद के लिए रेलवे जल्द ही टेंडर जारी करेगा। अभी देश के 395 स्टेशन और 50 ट्रेनों में सीसीटीवी कैमरा लगा हुआ है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहली बार 10950 के पार बंद हुआ निफ्टी, सेंसेक्स में दिखी 287 अंकों की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/nifty-closes-on-a-new-record-of-10950-sensex-up-by-287-points/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 16:13:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/nifty-closes-on-a-new-record-of-10950-sensex-up-by-287-points/</guid>
      <description>सोमवार को हफ्ते के पहले कारोबारी दिन एक नई ऊंचाई पर बंद हुआ। जहां एक तरफ नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का 10590 के पार पहली बार पहुंचा, वहीं बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज का भी 287 अंकों की मजबूती के साथ बंद हुआ। सेंसेक्स 35749.03 की नई ऊंचाई पर पहुंचा। वहीं निफ्टी ने 10,944.95 के नए लेवल को छुआ।  आईटी, बैंकिंग, रियल्टी, कैपिटल गुड्स, कंज्यूमर ड्युरेबल्स और ऑयल एंड गैस शेयरों में खरीदारी दिखी है। बैंक निफ्टी 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 फीसदी भारतीयों के पास है देश की 73 फीसदी कमाई, बढ़ी अमीरी-गरीबी के बीच खाई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/only-one-percent-indians-have-country-73-percent-wealth-says-survey-of-world-economic-forum/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 15:03:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/only-one-percent-indians-have-country-73-percent-wealth-says-survey-of-world-economic-forum/</guid>
      <description>देश के करीब 1 फीसदी अमीर के पास पिछले साल 73 फीसदी का हिस्सा रहा है। इससे देश में एक बार फिर से अमीर-गरीब के बीच बढ़ती खाई की बात सामने आई है। इससे लगता है कि केंद्र सरकार की तमाम कोशिशों के बाद भी इसमें किसी तरह की कोई कमी नहीं आई है।   नोटबंदी, जीएसटी ने तोड़ी आम आदमी की कमर पिछले एक साल में नोटबंदी और जीएसटी ने देश के आम आदमी की कमर को तोड़ के रख दिया है। ऊपर से पेट्रोल-डीजल के बढ़ते दाम से भी लोग परेशान हैं। दावोस में होने वाले वर्ल्ड इकोनॉमिक फोरम की बैठक से पहले ऑक्सफैम द्वारा जारी किए गए एक सर्वे में इस बात का खुलासा हुआ है।   67 करोड़ भारतीय गरीब 130 करोड़ की आबादी वाले देश में 67 करोड़ से अधिक लोग गरीबी रेखा से नीचे अपना जीवन व्यतीत कर रहे हैं और पिछले एक साल में उनकी आर्थिक हालत में किसी तरह का कोई सुधार नहीं आया है। इनमें से भी केवल एक फीसदी लोगों की हालत थोड़ी सी ठीक हुई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spicejet ने निकाला रिपब्लिक डे ऑफर, 769 रुपये के फेयर में कर सकेंगे देश में हवाई सफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/spicejet-unveils-republic-day-offer-fly-for-769-inclusive-fare/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 14:32:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/spicejet-unveils-republic-day-offer-fly-for-769-inclusive-fare/</guid>
      <description>रिपब्लिक डे को भुनाने में कंपनियां पीछे नहीं है। साल के पहले बड़े वीकेंड से पहले लगातार नए ऑफर लेकर के आ रही है, जिसके जरिए कम फेयर पर लोग यात्रा कर सकें। बजट एयरलाइंस कंपनी ने साल का पहला प्रमोशनल ऑफर निकाला है। इस ऑफर को कंपनी ने ग्रेट रिपब्लिक डे सेल ऑफर का नाम दिया है।   विदेश में भी कर सकेंगे यात्रा इस ऑफर के तहत लोग विदेश में भी यात्रा कर सकेंगे। इसके लिए उनको केवल 2469 रुपये खर्च करने पड़ेंगे। ऑफर के तहत 22 से 25 जनवरी के बीच लोग टिकट बुक करा सकेंगे। बुक कराए गए टिकट पर 12 दिसंबर 2018 तक यात्रा करनी होगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI देने जा रहा है बड़ी सौगात, 10 हजार लोगों को मिलेगी नौकरी, जूनियर लेवल पर होगी भर्ती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-to-induct-10k-people-at-junior-level-for-customer-support-and-sales-department/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 13:04:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-to-induct-10k-people-at-junior-level-for-customer-support-and-sales-department/</guid>
      <description>बैंकिंग सेक्टर में काम करने के इच्छुक लोगों के लिए एक खुशखबरी। देश का सबसे बड़ा बैंक जल्द ही 10 हजार लोगों को पर रखने जा रहा है। इसके लिए बैंक जूनियर लेवल पर लोगों को अपने यहां रखेगा। 2013 के बाद से बैंक की अब तक की यह सबसे बड़ी भर्ती होगी।  इन डिपार्टमेंट्स के लिए होगी भर्ती स्टेट बैंक ग्राहक सेवा और सेल्स डिपार्टमेंट के लिए यह भर्ती आयोजित करेगा। यह भर्ती तब आयोजित हो रही है जब बैंक से इस वित्त वर्ष में करीब इतने ही लोगों को नौकरी से निकाला गया अथवा कर्मियों ने एसोसिएट बैंकों के मर्जर के बाद वीआरएस ले लिया था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैशियरलेस स्टोर: आइए, चुनिए और ले जाइए, कुछ ऐसा है Amazon का GO स्टोर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/amazon-go-cashierless-convenience-store-opening-to-the-public/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 11:27:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/amazon-go-cashierless-convenience-store-opening-to-the-public/</guid>
      <description>आप जाते हैं, सामान खरीदते हैं और फिर पेमेंट करने के लिए लंबी लाइन में लग जाते हैं। लेकिन अब ऐसा नहीं होगा। Amazon के नए स्टोर में पेमेंट करने के लिए आपको लंबी कतारों में नहीं लगना पड़ेगा। आप सामान खरीदिए और उसका भुगतान ऑनलाइन हो जाएगा।   Amazon अपना एक बहुचर्चित प्रोजेक्ट दुनिया के सामने लाया है। अमेरिका के सीटल शहर में 1800 वर्ग फुट के क्षेत्रफल के अंदर गो स्टोर खोला गया है। इस स्टोर की खास बात यह है कि आप यहां जाइए सामान लीजिए और बाहर चले जाइए। सुबह सात बजे से शुरू हुए इस स्टोर को लेकर लोगों में काफी उत्साह है।   कैसे करेगा काम इस स्टोर में घुसने से पहले आपको अपना फोन स्कैन करवाना होगा, फिर अपनी पसंदीदा चीज उठाइए। आप जैसे ही अपना सामान लेंगे वो अपने आप अमेजन गो के एप के वर्चुअल कार्ट में जुड़ जाएगा और अगर आप सामान वापस रख देते हैं तो वह अपने आप वर्चुअल कार्ट से हट जाएगा। बस फिर क्या अपना सामान लीजिए और स्टोर से बाहर चले जाइए और अपने पसंदीदा पेमेंट मोड से खरीदी हुए आइटम का भुगतान कर दें।   चोरी की आशंका नहीं ट्रायल के दौरान चोरी होने की आशंका पर भी ध्यान दिया गया। जिसके चलते स्टोर में लगे कैमरे को ढक कर चुपके सामान ले लिया गया। लेकिन स्टोर से बाहर निकलते ही वो आइटम अपने आप कार्ट में जुड़ गया।   स्टोर कैशियरों में रोष अमेरिका में दूसरे सबसे बड़े रोजगार के रूप में कैशियर का जॉब देखा जाता है। ऐसे में, अमेजॉन गो की यह पहल कैशियरों के मन में रोष पैदा कर रही है। उनका कहना है कि ऐसा होने से उनके रोजगार पर असर पड़ेगा। इस बयान पर अपनी सफाई देते हुए Amazon गो ने कहा है कि भले ही इस स्टोर में कैशियर न हो लेकिन ऐसा नहीं है कि हमें इस स्टोर में काम करने वाले लोगों की जरुरत नहीं है। हम ग्राहकों की तकनीकी दुविधाओं को दूर करने के लिए कर्मचारी रखेंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में भारी उछाल से नई ऊंचाई पर पहुंचा सेंसेक्स, निफ्टी ने भी छुआ रिकॉर्ड स्तर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-at-recordbreaking-point/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 10:29:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-at-recordbreaking-point/</guid>
      <description>शेयर बाजारों में सोमवार भारी उछाल देखने को मिला है। 100 पॉइंट्स चढ़ गया तो ने भी 10910 का नया आंकड़ा छू लिया। का 30 शेयरों का सूचकांक सेंसेक्स 98.33 पॉइंट्स मजबूत होकर 35,609.91 पर खुला जबकि 50 शेयरों का एनएसई निफ्टी 16.90 अंक चढ़कर 10,911.60 पॉइंट्स पर पहुंच गया।  सोमवार को शुरुआती कारोबार में बीएसई में 821 शेयरों की बढ़त देखी गई। इस दौरान रिलायंस इंडस्ट्रीज 1.5%, ओएनजीसी 5% जबकि एचडीएफसी के शेयर 1% चढ़ गए। हालांकि, विप्रो, आईसीआईसीआई बैंक और एसबीआई जैसे शेयर लाल निशान कारोबार कर रहे थे। शुरुआती कारोबार में बढ़त बनानेवाले अन्य शेयरों में जुबिलंट फूडवर्क्स (4 प्रतिशत), जयप्रकाश असोसिएट्स (8 प्रतिशत) और ओमेक्स ऑटो (20 प्रतिशत) ने शानदार बढ़त हासिल की।   ऐसे में बजट से पहले सेंसेक्स में यह उछाल अपने आप में एक रिकॉर्ड कायम कर रहा है। नए सत्र की शुरुआत के साथ बाजारों में यह उछाल उत्साहपूर्ण है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डीजल 68 तो पेट्रोल 80 के पार, आम आदमी का बिगड़ेगा बजट, बढ़ेगी महंगाई दर, </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/diesel-crosses-68-rupees-and-petrol-at-80-will-have-effect-on-monthly-household-budget/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 10:20:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/diesel-crosses-68-rupees-and-petrol-at-80-will-have-effect-on-monthly-household-budget/</guid>
      <description>देश भर में और के दामों का बढ़ना जारी है। रविवार को देश में सबसे महंगा पेट्रोल में रहा जो कि 80 रुपये में मात्र 5 पैसे कम 79.95 रुपये प्रति लीटर पर पहुंच गया। वहीं डीजल भी 68 रुपये के पार चला गया है। सबसे महंगा डीजल देश भर में केरल की राजधानी त्रिवेंद्रम में रहा जो कि 68.21 रुपये रहा।   इन शहरों में यह रहा डीजल का दाम अगर बात करें देश के चार बड़े महानगरों की तो दिल्ली, कोलकाता, मुंबई और चेन्नई में डीजल 62.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार की महिलाओं के लिए खास स्कीम, बेटियों के लिए भी है कई सौगातें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-started-these-services-for-empowerment-of-women/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 17:58:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-started-these-services-for-empowerment-of-women/</guid>
      <description>केंद्र सरकार की तरफ से और बेटियों के स्वालंबन के लिए खास तरह की लॉन्च कर रखी हैं। गणतंत्र दिवस के मौके पर हम आपको ऐसी ही कुछ खास स्कीमों के बारे में बता रहे हैं, जो पूरे देश में चलाई जा रही हैं और महिलाओं की तरफ से इसका अच्छा रिस्पांस देखने को मिला है।   केंद्र व राज्य सरकार ने महिलाओं के लिए बहुत-सी सरकारी योजनाएं शुरू की है। सरकार ने महिलाओं के लिए पेंशन योजनाओं, कल्याणकारी योजनाएं, विधवा पेंशन योजनाएं व अन्य योजनाए शुरू की गई है। इन योजनाओं का लाभ सभी को प्राप्त हो सके, इसके लिए सभी योजनाओं को ऑनलाइन कर दिया गया है।  बेटी पढ़ाओ, बेटी बचाओ स्कीम केंद सरकार ने 2015 में इस योजना को शुरू किया था। इसके लिए शुरुआत में 100 करोड़ के बजट का प्रावधान रखा गया था। इस स्कीम के जरिए सरकार बच्चियों की सुरक्षा से लेकर के उनकी पढ़ाई पर ध्यान दे रही है। इसके साथ ही इस स्कीम के तहत बच्चियों की भ्रूण हत्या न हो इसके लिए भी खास प्रावधान किए गए हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हर बैंक में महिलाओं के लिए विशेष योजना, बिजनेस शुरू करने से लेकर सेविंग अकाउंट तक के बेस्ट ऑप्शन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/top-accounts-for-women-started-by-banks/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 13:44:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/top-accounts-for-women-started-by-banks/</guid>
      <description>देश को हुए इस बार 68 साल पूरे हो जाएंगे। ऐसे में देश भर में सशक्तीकरण के लिए आजादी के बाद से अभी तक बहुत सारे कार्य हुए हैं। महिलाओं को आर्थिक तौर पर आत्मनिर्भर बनाने के लिए बैंक भी पीछे नहीं है और उन्होंने भी कई तरह के सेविंग और लोन अकाउंट खोल रखे हैं। महिला शक्ति को बैंकों ने भी पहचाना है और खास अकाउंट से लेकर लोन देने के ऑफर देते रहे हैं।   बैंक ऑफ बड़ौदा ने शुरू की है वैभव लक्ष्मी योजना  यदि महिला कामकाजी नहीं है और खुद का काम शुरू करना चाहती है तो बैंक लोन की खास सुविधा मुहैया कराता है। प्रोजेक्ट के आधार पर बैंक लोन देता है। लोन की राशि प्रोजेक्ट के आधार पर ही तय की जाती है। बैंक लोन देने के लिए एक गारंटर मांगता है।  वैभव लक्ष्मी स्कीम के तहत बैंक महिलाओं को घर के जरूरी सामानों की खरीदारी लिए भी लोन देता है। यह लोन पर्सनल लोन की तरह होता है। इसका रेट फिलहाल 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चिदंबरम ने सरकार से पूछे 5 सवाल, कहा - क्यों नहीं पेट्रोल, डीजल को सरकार ला रही है GST के दायर में?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/former-finance-minister-p-chidambaram-ask-5-questions-to-central-government/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 13:12:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/former-finance-minister-p-chidambaram-ask-5-questions-to-central-government/</guid>
      <description>पेट्रोल-डीजल की बढ़ती कीमतों के बीच उपभोक्ताओं को राहत न मिलने पर केंद्र सरकार को घेरते हुए पूर्व वित्त मंत्री और कांग्रेस नेता पी चिदंबरम ने पांच सवाल पूछे हैं। इसके साथ ही तेल मार्केटिंग कंपनी हिंदुस्तान पेट्रोलियम को ओएनजीसी को बेचने के प्रोसेस पर भी सवाल उठाए हैं।   पब्लिक को लाभ नहीं दे रही सरकार चिदंबरम ने ट्विटर पर ट्वीट करते हुए पूछा कि पेट्रोल और डीजल के दाम देश भर में रिकॉर्ड स्तर पर पहुंच गए हैं। ऐसे में केंद्र सरकार क्यों नहीं उपभोक्ताओं को राहत दे रही है। यह पूरी तरह से उपभोक्ताओं के विरुद्ध है।  3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैसे बनती है 2 मिनट में चप्पल, आप भी देखिए...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1ed9asx/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 12:03:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1ed9asx/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज से शुरू हुई Flipkart, Amazon पर सेल, इन प्रोडक्ट्स पर मिलेगा 80 फीसदी तक डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/flipkart-amazon-sale-starts-from-today-customers-will-get-80-percent-discount/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 10:46:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/flipkart-amazon-sale-starts-from-today-customers-will-get-80-percent-discount/</guid>
      <description>आगामी के मौके पर देश की दो बड़ी ई-कॉमर्स कंपनियां और सेल ऑफर लेकर के आई हैं। इस सेल ऑफर में लोगों को कई प्रॉडक्ट्स पर 80 फीसदी तक का डिस्काउंट मिलेगा। सेल का लाभ आम जनता 24 जनवरी तक उठा सकेगी।   अमेजॉन की सेल 24 जनवरी तक  दोनों कंपनियों की सेल 21 जनवरी से शुरू होगी। अमेजॉन की सेल 21 से लेकर के 24 जनवरी तक चलेंगी, वहीं फ्लिपकार्ट पर यह सेल 21-23 जनवरी के बीच चलेगी। ऑनलाइन रिटेलर वेबसाइट फ्लिपकार्ट पर लैपटॉप, कैमरा, कपड़ों, फुटवियर, फर्निशिंग पर 80 फीसदी तक का डिस्काउंट मिलेगा। वहीं टीवी और अन्य उत्पादों की खरीद पर 70 फीसदी तक का डिस्काउंट मिलेगा।   इन स्मार्टफोन पर भी मिलेगा अच्छा डिस्काउंट इसके अलावा सैमसंग, एप्पल और गूगल के स्मार्टफोन पर बढ़िया डिस्काउंट मिलेगा। इन कंपनियों के अन्य प्रोडक्ट पर भी लोगों को डिस्काउंट मिलेगा। फ्लिपकार्ट रिपब्लिक डे सेल के दौरान कंपनी सिटी बैंक डेबिट और क्रेडिट कार्ड से खरीद पर 10% का कैशबैक देगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईटी विभाग ने बिटकॉइन में निवेश करने वाले 10,000 लोगों को भेजा नोटिस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-send-notice-to-10-000-investors-of-bitcoin-in-india/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 14:12:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-send-notice-to-10-000-investors-of-bitcoin-in-india/</guid>
      <description>पिछले काफी समय से बिटकॉइन ने लोगों का ध्यान अपनी तरफ खींचा है। यह एक वर्चुअल करेंसी है जिसे बेचकर बहुत से लोगों ने फायदा उठाया है। अब भारत के 10,000 लोगों को विभाग ने नोटिस भेजा है। विभाग ने देशभर में किए के आधार पर पता लगाया है कि 17 महीने के दौरान 3.5 बिलियन की ट्रांजेक्शन हुई हैं। जिसके बाद विभाग ने नोटिस भेजने का फैसला लिया है। पुणे, बेंगलुरु, मुंबई और दिल्ली सहित 9 एक्सचेंज से डेटा इकट्ठा करने के बाद नोटिस भेजे गए हैं।  टैक्स अधिकारियों ने बताया कि बिटकॉइन और दूसरी वर्चुअल करेंसी में निवेश करने वाले लोगों में युवा निवेशक, टेक-सेवी, रियल एस्टेट प्लेयर्स और ज्वैलर्स शामिल हैं। दुनियाभर की सरकारें इस क्रिप्टोकरेंसी पर लगाम लगाने की कोशिश कर रहे हैं। सरकारों का कहना है कि इसके जरिए कालेधन को सफेद करने के साथ ही टैक्स बचत करने के रास्ते तलाशे जा रहे हैं। मार्च में अर्जेंटिना में होने वाली जी20 बैठक में इस मुद्दे पर चर्चा हो सकती है।  भारत सरकार इस डिजिटल करेंसी में निवेश करने वाले लोगों को लगातार चेतावनी जारी कर रही है। सरकार का कहना है कि यह पोंजी स्कीम है जो शुरुआती निवेशकों को बहुत ज्यादा रिटर्न देने का वादा करता है। हालांकि सरकार की चेतावनी का कोई फायदा नहीं दिख रहा है क्योंकि हर महीने 20,00,00 लोग इसमें निवेश कर रहे हैं। इस जांच के महानिदेशक बीआर बालाकृष्ण ने कहा कि हम आंख बंद नहीं कर सकते। इसकी वैधता पर फैसला आने का इंतजार करना विनाशकारी हो सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार का शिकंजा, कंपनियां नहीं कर पाएंगी घोटाला, जनता रखेगी नजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/all-companies-data-become-online-jaitely-says-that-chances-of-fraud-becomes-minimal/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 17:21:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/all-companies-data-become-online-jaitely-says-that-chances-of-fraud-becomes-minimal/</guid>
      <description>अब देश में कार्यरत कोई भी बड़ी या छोटी किसी भी तरह का घोटाला आसानी से नहीं कर पायेगी। ऐसा इसलिए क्योंकि देश की सभी कंपनियों के आंकड़े शुक्रवार से ऑनलाइन कर दिए गए हैं। कॉरपोरेट कार्य मंत्रालय के राष्ट्रीय सीएसआर डेटा पोर्टल और कॉरपोरेट डेटा पोर्टल के उद्घाटन करते हुए वित्त मंत्री ने कहा कि जनता आसानी से किसी भी कंपनी द्वारा किए गए घोटाले को आसानी से पकड़ सकेगी।   उन्होंने कहा कि इस सुविधा ने सभी कंपनियों पर दबाव बनाया है कि वे नियम-कानूनों का अनुपालन ठीक से करें।  इसके हैं लाभ कॉरपोरेट मामलों के मंत्रालय का भी प्रभार संभाल रहे जेटली ने कहा इसका प्रमुख लाभ यह है कि इसने सभी पर दबाव बनाया है कि वे नियम-कानूनों का अनुपालन ठीक से करें। हर कोई अब यह जानता है कि यदि कुछ भी अनुचित हुआ तो उसके पकड़े जाने की संभावना बहुत बढ़ गई है।  उन्होंने कहा कि डाटा के ऑनलाइन उपलब्ध होने से किसी भी अनियमिता पर विरोध करना आसान हो गया है। इसमें मुखौटा कंपनियों के माध्यम से कोष को इधर-उधर करना भी शामिल है। जेटली ने कहा कि इसलिए यह पारदर्शिता पूरे तंत्र के लिये अच्छी है, भारतीय कॉरपोरेट के लिए भी अच्छी है। यह अच्छा है कि आपकी जितनी जानकारी जनता को मिलनी चाहिये वह जानकारी सार्वजनिक हो रही है।  देनी होगी सीएसआर की डिटेल्स कंपनियों के सामाजिक उत्तरदायित्व (सीएसआर) पर जेटली ने कहा कि कंपनी अधिनियम 2013 में किए गए संशोधन ने भारत में कंपनियों के कल्याणकारी कार्य को औपचारिक बना दिया है। उल्लेखनीय है कि कंपनी अधिनियम-2013 के तहत एक खास वर्ग की कंपनियों को अपने पिछले तीन साल के मुनाफे का दो प्रतिशत सीएसआर पर खर्च करना अनिवार्य बनाया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>निफ्टी पहली बार 10900 के पार, बैंक शेयर में उछाल से सेंसेक्स में 250 अंकों की बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/nifty-crosses-10900-mark-for-the-first-time/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 15:54:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/nifty-crosses-10900-mark-for-the-first-time/</guid>
      <description>शुक्रवार को हफ्ते के आखिरी कारोबारी दिन को में रिकॉर्ड बढ़त देखने को मिली और पहली बार 10900 के पार चला गया है। वहीं में भी 250 अंकों की बढ़ोतरी देखने को मिली।   सेंसेक्स 35512 पर तो निफ्टी 78 अंकों की उछाल के साथ 10895 पर बंद हुआ। बैंकिग, ऑटो, फार्मा, एफएमसीजी, आईटी, रियल्टी शेयरों में खरीदारी देखने को मिली थी। बैंकिंग शेयरों में आज खरीदारी देखने को मिल रही है जिसके चलते बैंक निफ्टी 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रीमियम ट्रेनों के बाद सभी ट्रेनों में भी जल्द लागू होगा डायनेमिक फेयर, पहले बुक कराना होगा सस्ता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-to-introduce-dynamic-fare-policy-in-all-trains-soon-early-booking-will-get-discountv/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 15:08:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-to-introduce-dynamic-fare-policy-in-all-trains-soon-early-booking-will-get-discountv/</guid>
      <description>भारतीय रेल जल्द ही टिकटों को महंगा करने जा रहा है। इसके लिए में एक पॉलिसी लाई जा रही है, जिसके बाद सभी मेल और एक्सप्रेस ट्रेनों में प्रणाली लागू हो जाएगी। इससे जहां जनता की जेब ज्यादा कटेगी, वहीं रेलवे को फायदा होगा। हालांकि जो लोग पहले टिकट बुक कराएंगे, उनको सस्ता मिलेगा।   हवाई जहाज की तरह होगा किराया रेलवे की फेयर रिव्यू कमेटी द्वारा दिए गए सुझावों पर अगर रेलवे बोर्ड अमल करता है तो फिर जैसे हवाई जहाज में टिकट के दाम बढ़ते रहते हैं, वैसे ही दिन पास आते-आते रेलवे में भी किराया बढ़ेगा। फिलहाल यह व्यवस्था केवल राजधानी, शताब्दी और दूरंतो ट्रेनों में लागू है।   महीनों पहले बुक कराने पर मिलेगा डिस्काउंट अगर यात्री एक से चार महीने पहले टिकट बुक कराएंगे तो उनको टिकट काफी सस्ता मिलेगा। इसके लिए खाली सीटों के आधार पर 20 से 50 फीसदी डिस्काउंट मिलेगा। कमेटी ने सुझाव दिया है कि चार्ट बनने के बाद भी टिकट बुक कराने पर डिस्काउंट मिलेगा। इसके लिए ट्रेन के प्रस्थान समय से दो घंटे से लेकर के दो दिन के बीच भी डिस्काउंट मिलेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST: जान लें  वो 11 सर्विस जिन पर देना होगा कम टैक्स, कालेज की एंट्रेस परीक्षा पर भी मिलेगी छूट </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/these-11-services-get-rebate-in-gst-now-no-tax-on-entrance-fees-exam/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 13:05:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/these-11-services-get-rebate-in-gst-now-no-tax-on-entrance-fees-exam/</guid>
      <description>केंद्रीय वित्त मंत्री की अध्यक्षता में बृहस्पतिवार को हुई की 25वीं बैठक में शैक्षणिक संस्थानों को बड़ी राहत दी गई। फैसले के अनुसार, सभी शैक्षणिक संस्थानों में दाखिले या परीक्षा के लिए दी जा रही सेवाओं को से छूट दी गई है।  उन्हें एंट्रेंस परीक्षा के लिए ली जाने वाली एंट्रेंस फीस पर भी जीएसटी नहीं देना होगा। छात्रों, फैकल्टी या स्टाफ को ट्रांसपोर्टेशन सेवाओं पर भी राहत दी गई है। हालांकि यह छूट हायर सेकेंडरी तक शैक्षणिक संस्थानों के लिए है।  घर खरीदने वालों को देना होगा कम टैक्स इसके अलावा प्रधानमंत्री आवास योजना (पीएमएवाई) के तहत ईडब्ल्यूएस, एलआईजी, एमआईजी वन और एमआईजी वन के लिए घोषित क्रेडिट लिंक सब्सिडी स्कीम के तहत घर के निर्माण पर जीएसटी का कंसेशनल दर लागू होगा।  क्षेत्रीय संपर्क योजना के तहत बन रहे एयरपोर्ट को मिलने वाली वाइबिलिटी गेप फंडिंग पर जीएसटी छूट की समय सीमा को बढ़ाकर तीन साल कर दिया गया है। पहले यह एक साल के लिए थी। सरकार को पेट्रोलियम से होने वाले लाभ को भी जीएसटी के दायरे से बाहर रखा गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्राइवेट बैंकों ने दिया जोर का झटका, बढ़ा दी होम व कार लोन की EMI</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/your-loan-emi-could-shoot-up-as-private-banks-raises-mclr/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 12:29:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/your-loan-emi-could-shoot-up-as-private-banks-raises-mclr/</guid>
      <description>अगर आपने किसी प्राइवेट बैंक से अथवा कार लोन लिया है, तो इसके लिए आपको अब ज्यादा देनी होगी। सभी ने अपने लोन के रेट में 5 से 10 बेसिस प्वाइंट की बढ़ोतरी कर दी है।  इन बैंकों ने बढ़ाया अपना एमसीएलआर जिन बैंकों ने अपना मॉर्जिनल कॉस्ट ऑफ लेंडिंग रेट (एमसीएलआर) बढ़ा दिया है, उनमें एक्सिस बैंक, कोटक महिंद्रा बैंक, इंडसइंड बैंक और यस बैंक शामिल हैं। इन बैंकों ने अपने एक दिन, महीना, तीन महीना, छमाह, एक साल, दो साल और तीन साल अवधि के सभी टेनोर के लोन रेट में इजाफा कर दिया है।   इस वजह से बढ़ाया एमसीएलआर इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक इन प्राइवेट बैंकों ने अपना रेट बढ़ाने के पीछे जो तर्क दिया है, उसमें कहा है कि डिपॉजिट रेट बढ़ने के कारण उनको अपने एमसीएलआर में तब्दीली करनी पड़ी। कोटक महिंद्रा बैंक के ज्वाइंट एमडी दीपक गुप्ता ने कहा कि डिपॉजिट रेट में करीब 50 बेसिस प्वाइंट की बढ़ोतरी हो गई है, जिसके बाद बैंकों को यह कदम उठाना पड़ा है।   वही यस बैंक के सीईओ राणा कपूर ने कहा कि छोटी अवधि के लिए लोन की दरें काफी बढ़ गई हैं, जिससे इंटरेस्ट रेट को जानना काफी मुश्किल हो गया है। हमारे अभी के रेट केवल मार्केट की कंडीशन को ब्यां कर रहे हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST: किन 49 वस्तुओं पर घटा टैक्स,  कौन सी 53 सेवाओं पर कम हुआ शुल्क, देखिए पूरी लिस्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/list-of-49-items-and-53-services-whose-prices-comes-down-after-gst/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:20:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/list-of-49-items-and-53-services-whose-prices-comes-down-after-gst/</guid>
      <description>जीएसटी परिषद की बैठक के बाद संवाददाताओं को संबोधित करते हुए ने बताया कि विभिन्न वर्गों से आए सुझाव पर विचार करने के बाद 49 वस्तुओं एवं 53 सेवाओं पर दरों में बदलाव का फैसला किया गया है।   सस्ता होगा हीरा, कीमती पत्थर अब हीरा एवं कीमती पत्थर सस्ता हो जाएगा क्योंकि इस पर जीएसटी की दरों को वर्तमान तीन फीसदी से घटा कर 0.25 फीसदी करने का निर्णय लिया गया है।   छोटी कारों पर लगेगा 18 फीसदी GST इसी तरह पुरानी मंझोली एवं बड़ी कारों पर 28 के बजाय 18 फीसदी की दर से जीएसटी लगेगा जबकि लेमनचूस, 20 रुपये प्रति लीटर तक के बोतलबंद पेय जल, कुछ कीटनाशी, बायोडीजल, ड्रिप और स्प्रिंकल सिंचाई के मशीनरी तथा स्प्रेयर पर 18 के बजाय 12 फीसदी की दर से जीएसटी वसूला जाएगा।  जेटली ने बताया कि जीएसटी की नई दरें आगामी 25 जनवरी से लागू करने का फैसला लिया गया है।उन्होंने बताया कि जीएसटी परिषद की अगली यानी 26 वीं बैठक वीडियो कॉन्फ्रेंसिग के जरिये होगी। पेट्रोलियम पदार्थों के बारे में पूछे जाने पर केंद्रीय वित्त मंत्री ने बताया कि जो आइटम जीएसटी से बाहर हैं उन पर बृहस्पतिवार की बैठक में चर्चा नहीं हुई है, जिसमें पेट्रोलियम प्रोडक्ट भी शामिल हैं।उन्होंने उम्मीद जताई कि अगली बैठक में पेट्रोलियम प्रोडक्ट पर भी चर्चा की जाएगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>29 आइटम पर खत्म हुआ टैक्स, 49 चीजें हुई सस्ती, पेट्रोल-डीजल पर नहीं बनी बात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/no-relief-on-rising-price-of-petrol-diesel-in-gst-council-25th-meeting/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 20:37:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/no-relief-on-rising-price-of-petrol-diesel-in-gst-council-25th-meeting/</guid>
      <description>जीएसटी परिषद की 25वीं बैठक में आम जनता को बड़ी राहत देते हुए करीब 29 वस्तुओं पर को शून्य कर दिया गया है। हालांकि पेट्रोल-डीजल पर किसी तरह का कोई फैसला नहीं हो सका। इसके साथ ही में जीएसटी रिर्टन फॉर्म को सरल करने पर भी किसी तरह की राहत नहीं दी गई है। उत्तराखंड के वित्त मंत्री प्रकाश पंत ने इस बात की जानकारी दी।  29 handicrafts items have been put in 0% slab and tax has been reduced on around 49 items.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट से पहले राज्यों के वित्त मंत्री से मिले अरुण जेटली, राज्यों की मांगों पर विचार का दिया आश्वासन </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/before-budget-arun-jaitely-meets-state-finance-ministers-to-give-suggestion/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 19:47:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/before-budget-arun-jaitely-meets-state-finance-ministers-to-give-suggestion/</guid>
      <description>आम बजट 2018-19 को अंतिम रूप देने से पहले केंद्रीय वित्त मंत्री ने बृहस्पतिवार को सभी राज्यों के से मुलाकात की। इस दौरान सभी ने अपनी-अपनी बातों को रखा। इस बैठक के बाद वित्त मंत्रालय के अधिकारियों ने बताया कि राज्यों की मांग को केंद्रीय वित्त मंत्री ने गंभीरतापूर्वक सुना है। बजट बनाने के दौरान सभी को उचित स्थान दिया जाएगा।  14 राज्यों के वित्त मंत्री हुए शामिल वित्त मंत्रालय से मिली जानकारी के अनुसार इस बैठक में दिल्ली, बिहार, गुजरात, मणिपुर और तमिलनाडु के उप मुख्यमंत्री, जबकि अन्य 14 राज्यों के वित्त मंत्री या वरिष्ठ अधिकारी शामिल हुए थे। इस दौरान जेटली ने कहा कि सभी के मांग पत्रों का अध्ययन कर बजट में यथा योग्य स्थान दिया जाएगा।  आयकर छूट बढ़ाने की मांग बैठक के बाद बिहार के उपमुख्यमंत्री सह वित्त मंत्री सुशील कुमार मोदी ने बताया कि उन्होंने केंद्र सरकार से आयकर छूट की सीमा न्यूनतम तीन लाख रुपये वार्षिक करने की मांग की है। इस समय यह सीमा ढाई लाख रुपये सालाना है।जेटली के संग बैठक के दौरान सुशील कुमार मोदी ने सुझाव दिया कि ग्रेच्युटी सीमा 10 लाख रुपये की जगह 20 लाख रुपये की जाए और वित्त वर्ष की शुरुआत एक अप्रैल के बजाय एक जनवरी से की जाए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वित्त मंत्री जेटली बोले - पेट्रोल पर अगली जीएसटी परिषद की मीटिंग में होगा फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-says-petrol-prices-will-be-taken-in-next-meeting/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 19:18:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-says-petrol-prices-will-be-taken-in-next-meeting/</guid>
      <description>जीएसटी परिषद की 25वीं बैठक के बाद वित्त मंत्री ने कहा कि पेट्रोल और पर अगली बैठक में फैसला लिया लाया जाएगा। इस बार की मीटिंग में इन पर किसी तरह की कोई चर्चा नहीं हुई है।   वित्त मंत्री अरुण जेटली ने कहा कि कारोबारियों के लिए 3बी रिटर्न फाइल करने का प्रोसेस फिलहाल चलता रहेगा। जीएसटीआर में रिटर्न फाइलिंग का प्रोसेस पहले की तरह चलता रहेगा। कारोबारियों को दोनों तरफ से इनवॉयस अपलोड करने होते हैं। अब केवल सप्लाई के इनवॉयस पर कारोबारियों को अपना रिटर्न फॉर्म फाइल करना होगा। इस पर सहमति बन गई है और अब इस पर 25 जनवरी को काउंसिल की अगली बैठक में फैसला लिया जाएगा।   जेटली ने 40 हैंडीक्रॉफ्ट आइटम के नए रेट के बारे में जल्द फैसला होने की जानकारी दी जाएगी। 29 गुड्स और 53 सर्विस पर टैक्स को शून्य कर दिया गया है। नया रेट 25 जनवरी से लागू होगा। जेटली ने कहा कि 15 राज्य ई-वे बिल लागू करने पर पूरी तरह से सहमत हो गए हैं। ई-वे बिल सिस्टम पूरी तरह से लागू हो गया है और इंटर स्टेट बिल 1 फरवरी से अपलोड करना जरूरी हो जाएगा।   जेटली ने कहा कि पेट्रोल और रियल इस्टेट पर जीएसटी रेट पर किसी तरह की कोई सहमति नहीं बन पाई है और इस पर अगली बैठक में चर्चा होगी। जल्द ही इनको भी जीएसटी के दायरे में लाने का फैसला लिया जाएगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होटल पांच सितारा है या नहीं, रिसेप्शन-वेबसाइट पर देनी होगी जानकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/hotel-to-give-information-regarding-star-rating-on-website-and-reception/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 18:11:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/hotel-to-give-information-regarding-star-rating-on-website-and-reception/</guid>
      <description>ग्राहकों को धोखे में रखने का काम करने वाले होटलों पर ने लगाम लगाने की तैयारी कर ली है। सभी को नये दिशानिर्देश जारी करते हुए पर्यटन मंत्रालय ने कहा है कि उन्हें रिसेप्शन तथा वेबसाइट पर साफ तौर पर इस बात की जानकारी देनी होगी कि उनके होटल का वर्गीकरण दर्जा क्या है?  अब से कोई होटल पांच सितारा है या एक सितारा इसे उन्हें रिसेप्शन पर लिखना होगा और अपनी वेबसाइट पर भी इसे डालना होगा। मंत्रालय के अधिकारियों ने कहा कि नए दिशानिर्देश होटलों को पारदर्शी और समय का पाबंद बनाने के लिए हैं।   देश में होटलों को एक से लेकर पांच सितारा तक की पांच श्रेणियों में उनके द्वारा दी जाने वाली सुविधाओं के हिसाब से वर्गीकृत किया जाता है। वहीं पहले वर्गीकरण की अर्जी के लिए डिमांड ड्राफ्ट से लेन-देन होता था लेकिन यह लेन-देन भी अब ऑनलाइन होगा। होटलों को ये नियम पूरा करने के लिए 3 महीने का समय दिया गया है।   बार के अलावा अगर होटल के परिसर में शराब की दुकान या स्टोर है तो उस होटल का वर्गीकरण अल्कोहल श्रेणी में नहीं होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: टूरिज्म इंडस्ट्री को मिलेगा बूस्ट, सरकार दे सकती है टैक्स में छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/torism-industry-to-get-boost-in-budget-tax-incentive-on-cards/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 17:12:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/torism-industry-to-get-boost-in-budget-tax-incentive-on-cards/</guid>
      <description>केंद्र सरकार इस बार के में को बढ़ावा देने के लिए कई तरह के टैक्स में छूट देने का ऐलान कर सकती है। इसके लिए इंसेंटिव, एयरलाइंस, टूर ऑपरेटर्स को बढ़ावा देने के लिए कई सारे ऐलान किए जाने की संभावना है।   हर साल 10 फीसदी की ग्रोथ से बढ़ रहा टूरिज्म सेक्टर वित्त मंत्रालय के अधिकारियों के मुताबिक, भारत में टूरिज्म सेक्टर हर साल 10 फीसदी की ग्रोथ से बढ़ रहा है। एयरलाइन रूट्स पर नए डेस्टिनेशन की घोषणा के बाद से इसके और बढ़ने की संभावना है। इस क्षेत्र से करीब 40 मिलियन लोग फिलहाल जुड़े हुए हैं और अगले 10 सालों में इसमें 10 मिलियन और लोगों के जुड़ने की संभावना है।   इन कंपनियों को होगा ज्यादा फायदा मंत्रालय के वरिष्ठ अधिकारियों के मुताबिक, बजट में सबसे ज्यादा फायदा इंडिगो, जेट एयरवेज, ताज महल होटल और ओबेरॉय होटल समूह को होगा। वित्त मंत्री अरुण जेटली टूरिज्म इंडस्ट्री को फायदा देने के लिए कॉर्पोरेट टैक्स, होटल के निर्माण पर टैक्स इंसेंटिव और नई टूरिस्ट ट्रेनों के लिए ज्यादा फंड देने के लिए घोषणा कर सकते हैं। इसके अलावा नए टूरिस्ट डेस्टिनेशन के लिए सड़कों के निर्माण के लिए भी ज्यादा फंड मिलने की संभावना है।   टूर ऑपरेटर्स को भी मिलेगा फायदा बजट में बड़े टूर ऑपरेटर्स में शुमार कॉक्स एंड किंग, थॉमस कुक आदि को भी फायदा मिलने की संभावना है। इसके साथ ही फाइव और सेवन स्टार होटल पर लगने वाले 28 फीसदी जीएसटी को भी कम किए जाने की घोषणा की जा सकती है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>178 अंकों की उछाल के साथ बंद हुआ सेंसेक्स, छुआ 35500 का नया स्तर, निफ्टी 10800 के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-by-178-points-touches-an-all-time-high-of-35500-points/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 16:04:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-by-178-points-touches-an-all-time-high-of-35500-points/</guid>
      <description>गुरुवार को भी में तेजी का दौर जारी रहा और 178 अंक बढ़कर बंद हुआ। निफ्टी भी पहली बार 10800 के पार चला गया । इसके साथ ही दिन के कारोबार में सेंसेक्स ने 35500 का स्तर भी छुआ।   बैंकों के लिए एफडीआई सीमा बढ़ने के साथ ही शेयर बाजार में तेजी देखने को मिली। सेंसेक्स 178 अंक बढ़कर 35,260 अंक पर जबकि निफ्टी 28 अंक की उछाल के साथ 10,817 अंक पर बंद हुआ।  इससे पहले बुधवार को भी सेंसेक्स ने 35 हजार का आंकड़ा पार कर लिया था। बुधवार को बंबई शेयर बाजार का सेंसेक्स 310 अंक उछलकर पहली बार 35,000 अंक के स्तर से ऊपर बंद हुआ। वहीं चौतरफा लिवाली से एनएसई निफ्टी भी अब तक के उच्चतम स्तर पर पहुंच गया।  सेंसेक्स ने 26 दिसंबर को 34,000 का मुकाम हासिल किया था और महज 17 कारोबारी सत्र के बाद ही वह 35,000 को पार कर गया। निफ्टी 88.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब तीन साल बाद निकाल सकते हैं NPS में जमा पैसा, 25 फीसदी की हो सकेगी निकासी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/nps-subscribers-can-withdraw-amount-after-3-years-for-various-purposes-pfrda-gives-green-signal/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 13:48:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/nps-subscribers-can-withdraw-amount-after-3-years-for-various-purposes-pfrda-gives-green-signal/</guid>
      <description>ईपीएफओ अंशधारकों के बाद अब में अपना पैसा जमा करने वाले अंशधारकों को भी अब की सुविधा मिल गई है। पेंशन फंड रेग्यूलेटरी एंड डेवलपमेंट अथॉरिटी (पीएफआरडीए) ने इसकी मंजूरी दे दी है।  निकाल सकेंगे 25 फीसदी रकम पीएफआरडीए के अनुसार, एनपीएस अंशधारक अपनी जमा रकम का 25 फीसदी हिस्से का विथड्रॉल कर सकेंगे। इसके लिए कुछ शर्तों का पालन करना पड़ेगा। इन शर्तों में रिहायशी मकान खरीदने के लिए, गंभीर बीमारी का इलाज, बच्चों की शिक्षा और शादी के लिए पैसे को निकाला जा सकेगा।   जारी किया सर्कुलर पीएफआरडीए ने एक परिपत्र में कहा कि जिन एनपीएस अंशधारकों ने तीन साल तक योगदान दिया है, वे कुछ निर्धारित खर्चों के लिए कुल कोष से 25 फीसदी राशि का निकास कर सकते हैं। इसमें कहा गया है, &amp;lsquo;अंशधारकों को अपने व्यक्तिगत खाते से कुल योगदान का अधिकतम 25 प्रतिशत निर्धारित उद्देश्य से निकालने की अनुमति होगी।&amp;rsquo; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में आज फिर उछाल, 35 हजार के पार हुआ सेंसेक्स, निफ्टी ने भी छुआ रिकॉर्ड स्तर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-sensex-nifty-open-at-fresh-record-high/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 10:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-sensex-nifty-open-at-fresh-record-high/</guid>
      <description>शेयर बाजार में गुरुवार को भी उछाल देखने को मिल रहा है। बाजार खुलते ही सेंसेक्स और निफ्टी दोनों ने रिकॉर्ड स्तर छुआ है। 353.69 प्वाइंट्स की उछाल के साथ सेंसेक्स 35 हजार के पार हो गया। इस तरह सेंसेक्स ने 35,435.51 का नया रिकॉर्ड ऊपरी स्तर बनाया है। वहीं, 89.35 प्वाइंट्स की बढ़त के साथ निफ्टी ने 10,877.90 का रिकॉर्ड स्तर छुआ।   इससे पहले बुधवार को भी सेंसेक्स ने 35 हजार का आंकड़ा पार कर लिया था। बुधवार को बंबई शेयर बाजार का सेंसेक्स 310 अंक उछलकर पहली बार 35,000 अंक के स्तर से ऊपर बंद हुआ। वहीं चौतरफा लिवाली से एनएसई निफ्टी भी अब तक के उच्चतम स्तर पर पहुंच गया। &amp;lt;blockquote class=&amp;ldquo;twitter-tweet&amp;rdquo; data-lang=&amp;ldquo;en&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;p lang=&amp;ldquo;en&amp;rdquo; dir=&amp;ldquo;ltr&amp;rdquo;&amp;gt;Sensex at 35,435.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 के सिक्के नकली हैं या असली? RBI ने दूर किया ये बड़ा कन्फ्यूजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-said-10-rupees-coins-of-different-designs-are-legal-tender/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 17:51:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-said-10-rupees-coins-of-different-designs-are-legal-tender/</guid>
      <description>रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया (आरबीआई) ने बुधवार को साफ कर दिया कि 10 रुपए के सिक्के के सभी 14 डिजाइन वैध और मान्य हैं। आरबीआई ने कहा कि व्यापारियों और नागरिकों के बीच 10 के सिक्कों पर संदेह की खबरें हैं लेकिन हम साफ करना चाहते हैं कि 10 के सिक्के के सभी 14 डिजाइन मान्य और वैध हैं।  दरअसल 10 रुपए के सिक्कों को लेकर व्यापारियों और जनता के बीच हमेशा से ही संदेह रहा है। राजधानी दिल्ली में कई ऐसी शिकायतें सामने आई जिसमें दुकानदार और ऑटो रिक्शा वाले 10 रुपए के सिक्के की जगह 10 का नोट मांग रहे थे। तेजी से बढ़ रहे इस भ्रम को दूर करने के लिए ही आरबीआई ने यह जानकारी दी।  यही नहीं शीर्ष बैंक ने सभी बैकों और शखाओं से 10 के सिक्कों के लेनदेन और एक्सचेंज स्वीकार करने के लिए कहा है। बता दें कि अबतक भारतीय रिजर्व बैंक 10 रुपये के सिक्कों के 14 डिजाइन जारी कर चुका है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहली बार सेंसेक्स 35 हजार के पार, निफ्टी ने छुआ 10780 का स्तर, केक काटकर मनाई गई खुशी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-crosses-35k-mark-for-the-first-time-nifty-rose-to-new-high/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 16:51:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-crosses-35k-mark-for-the-first-time-nifty-rose-to-new-high/</guid>
      <description>बुधवार को में अच्छी तेजी देखने को मिली और पहली बार 35 हजार के पार पहुंच गया। इसके साथ ही नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का भी 10760 के पार चला गया। सेंसेक्स 311 अंक बढ़कर 35,082 अंक पर बंद हुआ, जबकि निफ्टी 88 अंक की उछाल के साथ 10,789 अंक पर बंद हुआ। इस उपलब्धि पर बीएसई ने केक काटकर खुशियों का इजहार किया।   &amp;lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; data-lang=&#34;en&#34;&amp;gt;&amp;lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&amp;gt;Visuals of celebration from Bombay Stock Exchange after Sensex crossed 35,000 mark, today.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NRI भारतीय सीए को मिला प्रतिष्ठित हिंद रत्न अवॉर्ड, मल्टीनेशनल कंपनियों को देते हैं सेवा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/nri-ca-neeraj-bhatia-got-prestigious-hind-ratna-award/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 16:37:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/nri-ca-neeraj-bhatia-got-prestigious-hind-ratna-award/</guid>
      <description>अमेरिका के सेंटा क्लारा में कार्यरत भारतीय मूल के विश्वविख्यात सीए नीरज भाटिया को प्रवासी भारतीय दिवस में प्रतिष्ठित हिंद रत्न पुरस्कार से सम्मानित किया गिया है। यह पुरस्कार अप्रवासी भारतीय वेलफेयर सोसाइटी द्वारा हर साल दिया जाता है।   दुनिया भर में है डंका नीरज भाटिया पिछले 30 सालों से अमेरिका और भारत में कई नामी मल्टीनेशनल कंपनियों और स्टार्टअप को टैक्स से जुड़े मामलों में अपनी सेवाएं दे रहे हैं। अमेरिका की प्रसिद्ध सिलिकॉन वैली के अलावा इनका देश की राजधानी नई दिल्ली में भी इनका ऑफिस है।   इन मामलों में है महारत हासिल नीरज भाटिया को इंटरनेशनल टैक्स, ऑडिट, अकाउंटिंग, इमीग्रेशन सर्विस, क्रॉस बॉर्डर टैक्स प्लानिंग, ट्रांजेक्शन, कॉर्पोरेट स्ट्रक्चरिंग और ओवरसीज डिस्कलोजर प्रोगाम जैसे मामलों को सुलझाने में महारत हासिल है।  फिलहाल ये स्टार्टअप, सरकारी संस्थाओं, पीएसयू बैंक और ऑटो डीलरशिप कंपनियों को अपनी सेवाएं दे रहे हैं। भाटिया उन चुनिंदा टैक्स प्रोफेशनल में शुमार हैं, जिनकी अमेरिका और भारत की सभी टैक्स पेचीदगियों के बारे में पूरी तरह से वाकिफ हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रियल इस्टेट सेक्टर आएगा GST के दायरे में, बजट से पहले 80 जरूरी वस्तुओं पर घटेगा टैक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-to-come-under-gst-as-council-meets-tomorrow-to-reduce-tax-on-80-items/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 14:11:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-to-come-under-gst-as-council-meets-tomorrow-to-reduce-tax-on-80-items/</guid>
      <description>आम बजट के दो हफ्ते पहले ही लोगों को एक बड़ी खुशखबरी देने की तैयारी में है। की गुरुवार को होने वाली बैठक में जहां को लाने की घोषणा हो सकती है, वहीं दूसरी तरफ 80 से ज्यादा गुड्स एंड सर्विस पर टैक्स कम हो सकता है।   रियल इस्टेट पर लगेगा केवल 12 फीसदी टैक्स सूत्रों के मुताबिक जीएसटी काउंसिल रियल इस्टेट को भी जीएसटी के दायरे में लाने की घोषणा कर सकता है। इसके लिए 12 फीसदी टैक्स और स्टांप ड्यूटी व रजिस्ट्रेशन को भी इसी में शामिल किया जाएगा। इसको 1 अप्रैल से दायरे में लेने की घोषणा भी काउंसिल कर सकता है।   सिंगल रिटर्न फॉर्म को किया जाएगा शामिल इसके साथ ही व्यापारियों को सहूलियत देने के लिए काउंसिल अभी चल रहे तीन रिटर्न फॉर्म को खत्म करके एक सिंगल फॉर्म कर सकती है। अभी GSTR1, GSTR2 और GSTR3 तीन तरह के फॉर्म कारोबारियों को फाइल करने पड़ते हैं। अगर तीनों फॉर्म एक हो जाते हैं तो फिर व्यापारियों को 37 की जगह साल में केवल 12 बार रिटर्न फाइल करना होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>त्योहारी सीजन में निचली बर्थ का ज्यादा दाम वसूलेगा रेलवे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-plan-to-charge-more-money-for-lower-berth-seats/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 13:23:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-plan-to-charge-more-money-for-lower-berth-seats/</guid>
      <description>किराया समीक्षा समिति की सिफारिशों को यदि मंजूरी दे देता है तो के मौसम में यात्रा करने वाले रेल को निचले बर्थ के लिए ज्यादा कीमत चुकानी पड़ेगी। समिति ने सोमवार को बोर्ड को अपनी रिपोर्ट सौंप दी।  हर ट्रेन में लागू होगा फ्लेक्सी किराया सिस्टम सूत्रों ने बताया है कि प्रीमियम ट्रेनों में फ्लेक्सी किराया व्यवस्था की समीक्षा करने वाली समिति ने एयरलाइंस और होटलों के बदलते किराये की तर्ज पर ट्रेनों में भी किराया मॉडल लागू करने का सुझाव दिया है। सूत्रों का कहना है कि विमान में अगली कतार की सीट के लिए जैसे विमान यात्रियों को ज्यादा कीमत चुकानी पड़ती है वैसे ही रेल यात्रियों को भी मनपसंद सीट के लिए ज्यादा कीमत देनी चाहिए।   इनको मिल सकती है छूट समिति ने यह भी सुझाव दिया है कि एक समान किराये की जगह रेलवे को त्योहारी सीजन में किराया बढ़ा देना चाहिए और सामान्य दिनों में घटा देना चाहिए। समिति ने कहा है कि असुविधाजनक समय जैसे रात 12:00 बजे या सुबह 4:00 और दिन के एक बजे या शाम 5:00 बजे पहुंचने वाली ट्रेनों के लिए यात्रियों को छूट दी जानी चाहिए।  समिति में रेलवे बोर्ड के अधिकारियों के अलावा, नीति आयोग के सलाहकार रविंदर गोयल, एयर इंडिया के कार्यकारी निदेशक मीनाक्षी मलिक, प्रोफेसर एस सरीन और ली मेरीडियन होटल के राजस्व निदेशक इति मनी भी शामिल थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flipkart, Amazon पर शुरू हो रही है मेगा सेल, मिलेगा 80 फीसदी तक का डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/flipkart-and-amazon-to-start-sale-on-republic-day-will-get-80-percent-discount/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 13:02:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/flipkart-and-amazon-to-start-sale-on-republic-day-will-get-80-percent-discount/</guid>
      <description>आगामी गणतंत्र दिवस के मौके पर देश की दो बड़ी ई-कॉमर्स कंपनियां और सेल ऑफर लेकर के आई हैं। इस सेल ऑफर में लोगों को कई प्रॉडक्ट्स पर 80 फीसदी तक का डिस्काउंट मिलेगा।   21 जनवरी से शुरू होगी सेल दोनों कंपनियों की सेल 21 जनवरी से शुरू होगी। अमेजॉन की सेल 21 से लेकर के 24 जनवरी तक चलेंगी, वहीं फ्लिपकार्ट पर यह सेल 21-23 जनवरी के बीच चलेगी। ऑनलाइन रिटेलर वेबसाइट फ्लिपकार्ट पर लैपटॉप, कैमरा, कपड़ों, फुटवियर, फर्निशिंग पर 80 फीसदी तक का डिस्काउंट मिलेगा। वहीं टीवी और अन्य उत्पादों की खरीद पर 70 फीसदी तक का डिस्काउंट मिलेगा।   इन स्मार्टफोन पर भी मिलेगा अच्छा डिस्काउंट इसके अलावा सैमसंग, एप्पल और गूगल के स्मार्टफोन पर बढ़िया डिस्काउंट मिलेगा। इन कंपनियों के अन्य प्रोडक्ट पर भी लोगों को डिस्काउंट मिलेगा। फ्लिपकार्ट रिपब्लिक डे सेल के दौरान कंपनी सिटी बैंक डेबिट और क्रेडिट कार्ड से खरीद पर 10% का कैशबैक देगा। इ  10,000 रुपये का कैशबैक  21 से 23 जनवरी तक की सेल के दौरान फ्लिपकार्ट स्मार्टफोन्स पर डिस्काउंट देगा। इनमें सस्ते और मंहगे, दोनों तरह के स्मार्टफोन्स शामिल होंगे। प्रीमियम स्मार्टफोन सेगमेंट में फ्लिपकार्ट 48,999 रुपये में गूगल पिक्सल 2 XL फोन देगा। साथ ही, एचडीएफसी क्रेडिट कार्ड से ईएमआई पेमेंट करनेवालों को 10,000 रुपये का कैशबैक भी दिया जाएगा। सैमसंग गैलक्सी S7 26,990 रुपये में जबकि 29,999 रुपये में शाओमी का फोन भी फ्लिपकार्ट पर उपलब्ध होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget2018: सरकार दे सकती है प्रत्येक व्यक्ति को हेल्थ इन्श्योरेंस कवर, 5 लाख की होगी लिमिट </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-to-give-health-insurance-cover-to-every-individual-may-announce-this-in-budget/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 17:35:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-to-give-health-insurance-cover-to-every-individual-may-announce-this-in-budget/</guid>
      <description>इस बार के बजट में देश के प्रत्येक व्यक्ति को कवर का गिफ्ट दे सकती है। यह कवर वैसा ही होगा जैसा कि अमेरिका में पूर्व राष्ट्रपति ने ओबामा केयर के नाम से लोगों के लिए इस सुविधा को शुरू किया था।   इस बीमा योजना के स्थान पर मिलेगा कवर वित्त मंत्रालय को स्वास्थ्य मंत्रालय की तरफ से मिले प्रपोजल के अनुसार यह हेल्थ इन्श्योरेंस पॉलिसी राष्ट्रीय स्वास्थ्य बीमा योजना की जगह लेगी। इस स्कीम के तहत लोगों को 3 लाख रुपये से लेकर के पांच लाख रुपये का कवर मिलेगा।   तीन कैटेगिरी में मिलेगा लोगों को लाभ केंद्र सरकार इस योजना के तहत इनकम के हिसाब से तीन कैटेगिरी में लोगों को लाभ देगी। इस इन्श्योरेंस कवर को कल्याण, सौभाग्य और उदय कैटेगिरी में बांटा जाएगा और लाभ भी इसी के हिसाब से मिलेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: बढ़ सकती है इनकम टैक्स छूट की लिमिट, होगा 50 हजार तक का फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-exemption-limit-can-be-rise-to-50-thousand-rupees/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 15:37:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-exemption-limit-can-be-rise-to-50-thousand-rupees/</guid>
      <description>इस बार के अपने आखिरी आम बजट में टैक्सपेयर्स को इनकम टैक्स में मिलने वाली छूट की लिमिट को बढ़ा सकती है। इसके अलावा केंद्र सरकार के मौजूदा स्लैब में भी बदलाव कर सकती है। अगर टैक्स छूट में लिमिट बढ़ती है तो फिर हर को सीधे-सीधे 50 हजार रुपये का फायदा होगा।   वित्त मंत्रालय के पास आया प्रपोजल वित्त मंत्रालय के पास इस संबंध में एक प्रपोजल आया है, जिस पर गंभीरता से विचार हो रहा है। इस प्रपोजल में टैक्स में मिलने वाली छूट को 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18 जनवरी को जीएसटी काउंसिल की बैठक, डीजल-पेट्रोल को लेकर हो सकता है अहम फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-to-meet-on-18-january-will-discuss-petrol-diesel-to-bring-under-its-ambit/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 14:58:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-to-meet-on-18-january-will-discuss-petrol-diesel-to-bring-under-its-ambit/</guid>
      <description>पेट्रोल-डीजल की बढ़ती कीमतों के बीच आगामी 18 जनवरी को की एक अहम बैठक होने जा रही है। देश भर में और के रेट अपने रिकॉर्ड स्तर पर पहुंच गए हैं। इससे सरकार को काफी मुश्किल हो रही है। मुंबई में पेट्रोल 80 के करीब तो हैदराबाद में डीजल की कीमत 67 के पार चली गई है। केंद्र सरकार की कोशिश है कि इन पर लगने वाले टैक्स को जीएसटी के दायरे में लाया जाए।   वैट घटाने को राजी नहीं राज्य सरकार केंद्र सरकार अक्टूबर के बाद से राज्य सरकारों से अपील कर चुकी है कि वो पेट्रोल और डीजल पर लगने वाले वैट व एक्साइज को घटा दें। लेकिन राज्य सरकारें इस पर राजी नहीं हुई हैं।   पेट्रोलियम मंत्रालय कर रहा कोशिश पेट्रोलियम मंत्रालय का मानना है कि उपभोक्ताओं को राहत देने के लिए पेट्रोलियम पदार्थो को जीएसटी के दायरे में लाना बेहद जरूरी है। पेट्रोल-डीजल को जीएसटी के दायरे में लाया जाता है, तो जीएसटी के साथ सेस भी लग सकता है।   इन राज्यों में लग सकता है एक समान सेस पंजाब, हरियाणा, हिमाचल प्रदेश, दिल्ली, राजस्थान, यूपी, उत्तराखंड और चंडीगढ़ एक-समान सेस लगा सकते हैं ताकि, इन राज्यों में पेट्रोल-डीजल की कीमत एक रहें। पेट्रोलियम मंत्रालय के एक वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि बढ़ती कीमतों के चलते पेट्रोल-डीजल पर उत्पाद शुल्क में कटौती से पेट्रोलियम पदार्थो को जीएसटी के दायरे में लाना एक बेहतर विकल्प है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ई-कॉमर्स में उतरे बाबा रामदेव, वेबसाइट लॉन्च करने के साथ ही इन कंपनियों से मिलाया हाथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/patanjali-ayurved-launches-its-website-tie-up-with-ecommerce-players/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 12:57:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/patanjali-ayurved-launches-its-website-tie-up-with-ecommerce-players/</guid>
      <description>योग गुरु बाबा की कंपनी आयुर्वेद अब ऑनलाइन कारोबार में उतर गई है। कंपनी ने अपनी वेबसाइट लॉन्च करने के साथ ही अन्य ई-कॉमर्स कंपनियों के साथ ही करार किया है। अब इन कंपनियों की वेबसाइट्स पर भी पतंजलि के सभी प्रॉडक्ट्स मिलेंगे।   इन कंपनियों के साथ किया करार पतंजलि आयुर्वेद ने जिन कंपनियों के साथ करार किया है उनमें shopclues, big basket, amazon, netmeds, 1mg, paytm mall, flipkart, grofers जैसी कंपनियां शामिल है। इसके अलावा कंपनी ने अपनी वेबसाइट www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टैक्स पेयर्स को मिल सकता है तैयार रिटर्न फॉर्म, I-T डिपार्टमेंट ने शुरू की तैयारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/tax-payers-to-soon-get-pre-filled-return-form-income-tax-department-prepares-new-guidelines/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 12:17:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/tax-payers-to-soon-get-pre-filled-return-form-income-tax-department-prepares-new-guidelines/</guid>
      <description>सरकारी, गैर सरकारी या स्थानीय निकाय में साधारण दर्जे की नौकरी करने वाले या दाखिल करने के बारे में ज्यादा नहीं जानने वाले की सहूलियत के लिए आयकर विभाग उन्हें पहले से भरे हुए फॉर्म उपलब्ध कराने की सेवा का तोहफा दे सकता है।  यदि सब कुछ ठीक रहा, तो इस फैसले की घोषणा आगामी आम बजट में हो सकती है। ऐसा हो जाने पर लाखों वैसे वेतनभोगियों को राहत मिलेगी, जिनके लिए आयकर विभाग का ऑनलाइन रिटर्न भरना पहाड़ सा लगता है।   डिपार्टमेंट जल्द देगा तोहफा आयकर विभाग से जुड़े एक सूत्र का कहना है कि सरकार इस समय आयकरदाताओं को अधिक से अधिक सुविधा उपलब्ध कराने पर काम कर रही है। इसी क्रम में छोटे दर्जे के वेतनभोगियों को राहत दिलाने के लिए उनके भरे हुए फॉर्म उपलब्ध कराने की दिशा में काम चल रहा है।  दरअसल, इस समय देश में लाखों कर्मचारी ऐसे हैं, जो सरकारी, गैर सरकारी या स्थानीय निकायों में साधारण दर्जे की नौकरी करते हैं और उनका वार्षिक वेतन पांच लाख रुपये या इससे ज्यादा बैठता है।   लेनी पड़ती है सीए की सेवाएं आयकर विभाग के नियमों के अनुसार, ऐसे करदाताओं को न सिर्फ रिटर्न दाखिल करना अनिवार्य है, बल्कि उन्हें ऑनलाइन रिटर्न दाखिल करना होगा। इसलिए गांव या छोटे शहरों में ही नहीं, बल्कि दिल्ली जैसे महानगर में रहने वाले छोटे कर्मचारियों के लिए यह चिंता का सबब है। मजबूरी में ऐसे आयकरदाता ऑनलाइन फॉर्म भरवाने के लिए या तो किसी जानकार की चिरौरी करते हैं या फिर किसी वित्तीय जानकार या सीए की सेवा लेनी पड़ती है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आधार लिंक की डेडलाइन को 31 मार्च से बढ़ाने की तैयारी में UIDAI, SC के फैसले पर नजर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/aadhaar-link-deadline-to-be-extended-after-supreme-court-order-says-uidai-officials/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 11:38:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/aadhaar-link-deadline-to-be-extended-after-supreme-court-order-says-uidai-officials/</guid>
      <description>आधार नंबर को जारी करने वाली संस्था यूनिक आईडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया () जल्द ही इसकी डेडलाइन बढ़ा सकती है। अभी बैंक अकाउंट, , मोबाइल और अन्य सभी सोशल सिक्युरिटी स्कीम के लिए को लिंक कराने की आखिरी तारीख 31 मार्च है। इसको अब आगे बढ़ाकर 1 अगस्त किया जा सकता है।   सुप्रीम कोर्ट का फैसला आने के बाद बढ़ेगी डेडलाइन यूआईडीएआई सुप्रीम कोर्ट का फैसला आने के बाद डेडलाइन बढ़ाने पर विचार करेगा। इसके लिए यूआईडीएआई के अधिकारी आरबीआई, दूरसंचार नियामक प्राधिकरण और अन्य मंत्रालयों के साथ विचार-विमर्श करेगा। अभी पैन कार्ड और बैंक अकाउंट के लिए इनकम टैक्स एक्ट और पीएमएलए एक्ट के तहत आधार नंबर देना जरूरी कर दिया गया है।   इसलिए बढ़ेगी डेडलाइन यूआईडीएआई ने सोमवार को ही आधार डिटेल्स को और सुरक्षित करने के लिए एक और सेफ्टी फीचर लॉन्च करने की घोषणा की थी। यूआईडीएआई ने कहा है कि अब लोगों की आधार डिटेल्स को उनके चेहरे के जरिए भी मैच किया जा सकेगा।  इसके लिए अथॉरिटी ने अलग से एक सॉफ्टवेयर लॉन्च किया है, जो 1 जुलाई से प्रभावी हो जाएगा। यूआईडीएआई के सीईओ अजय भूषण पांडेय ने इसकी जानकारी ट्वीट के माध्यम से दी। इसके लिए चेहरे के साथ ही ओटीपी, आंखों की पुतलियों या फिर फिंगरप्रिंट से मैच किया जा सकेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10700 के पार खुला निफ्टी, सेंसेक्स में दिखी 34 अंकों की बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/nifty-opens-on-a-record-high-of-10700-points-sensex-up-by-34-points/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 10:47:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/nifty-opens-on-a-record-high-of-10700-points-sensex-up-by-34-points/</guid>
      <description>मंगलवार को में एक बार फिर से तेजी देखने को मिली और व दोनों ही में सपाट तेजी के साथ खुले। सेंसेक्स में जहां 34 अंकों की तेजी देखने को मिली, वहीं निफ्टी भी 20 की सपाट तेजी के साथ खुला।   बैंकिंग, फाइनेंशियल सर्विसेस, मेटल, रियल्टी और ऑयल एंड गैस शेयरों में बिकवाली दिख रही है। बैंक निफ्टी 0.25 फीसदी तक गिरकर 26,015 के स्तर पर आ गया है। हालांकि आईटी, एफएमसीजी और कैपिटल गुड्स शेयरों में खरीदारी आई है।  बीएसई का सेंसेक्स 23 अंकों की बढ़त के साथ 34,866 के स्तर पर कारोबार कर रहा है। एनएसई का निफ्टी सपाट होकर 10,742 के स्तर पर कारोबार कर रहा है।   रुपये में दिखी कमजोर शुरुआत मंगलवार को सप्ताह के दूसरे ट्रेडिंग सेशन में रुपये की कमजोर शुरुआत देखने को मिली। डॉलर के मुकाबले रुपया 11 पैसे की कमजोरी के साथ 63.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आधार को &#39;अभेद&#39; करने के लिए UIDAI ने उठाया अब एक बड़ा कदम, आप भी जानिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/uidai-launches-new-safety-feature-to-be-roll-out-on-july-1/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 07:29:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/uidai-launches-new-safety-feature-to-be-roll-out-on-july-1/</guid>
      <description>आधार डिटेल्स को और सुरक्षित करने के लिए यूनिक आईडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया ने एक और सेफ्टी फीचर लॉन्च करने की घोषणा की है। यूआईडीएआई ने कहा है कि अब लोगों की डिटेल्स को उनके चेहरे के जरिए भी मैच किया जा सकेगा। इसके लिए अथॉरिटी ने अलग से एक सॉफ्टवेयर लॉन्च किया है, जो 1 जुलाई से प्रभावी हो जाएगा।   यूआईडीएआई के सीईओ अजय भूषण पांडेय ने इसकी जानकारी ट्वीट के माध्यम से दी। इसके लिए चेहरे के साथ ही ओटीपी, आंखों की पुतलियों या फिर फिंगरप्रिंट से मैच किया जा सकेगा।  Unique Identification Authority of India (UIDAI) has decided to enable Face Authentication in fusion mode on registered devices by 1st July 2018 so that people facing difficulty in other bio metric authentication (fingerprint and Iris) could easily authenticate: UIADAI</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>