<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Feb 2018 12:58:10 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>देश में बढ़ा डिजिटल पेमेंट का कारोबार, IMPS में दिखी 86 फीसदी की बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/imps-transaction-hits-a-new-record-see-86-percent-growth/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:58:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/imps-transaction-hits-a-new-record-see-86-percent-growth/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद सरकार द्वारा को बढ़ावा देने के बाद से इसके कारोबार में इजाफा दिख रहा है। इसको बढ़ाने के लिए अपनी कोशिश कर रही है। हालांकि डेबिट-क्रेडिट कार्ड से होने वाले भुगतान के प्रतिशत में कमी देखने को मिली है।   IMPS में दिखी 86 फीसदी की बढ़ोतरी द्वारा जारी की गई एक रिपोर्ट के अनुसार, फंड ट्रांसफर के लिए लोग सबसे ज्यादा भरोसा आईएमपीएस पर करते हैं। इमिडिएट पेमेंट सर्विस के नाम से मश्हूर इस सर्विस में एक साल में 86 फीसदी की बढ़ोतरी देखी गई। एक साल की अवधि में करीब 98 मिलियन ट्रांजेक्शन हुए जिनकी वैल्यू 87106 करोड़ रुपये रही।   74 गुणा बढ़े यूपीआई ट्रांजेक्शन वहीं दूसरे नंबर पर केंद्र सरकार की तरफ से लॉन्च की गई यूनिफाइड पेमेंट इंटरफेस (BHIM)ऐप के द्वारा होने वाले ट्रांजेक्शन में 74 गुणा बढ़ोतरी देखी गई। इस सर्विस में लोगों को अपना वर्चुअल पेमेंट एड्रेस बनाना होता है, जिसके बाद वो फोन नंबर के जरिए बैंक खाते से लिंक हो जाता है। इस तरह के पमेंट करने पर किसी तरह का कोई चार्ज भी नहीं लगता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिटक्वाइन में निवेश करने वालों का पैन-आधार के जरिए सरकार कसेगी नकेल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bitcoin-exchange-draft-proposal-for-trading-through-pan-aadhaar/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 11:41:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bitcoin-exchange-draft-proposal-for-trading-through-pan-aadhaar/</guid>
      <description>वर्चुअल करेंसी के कारोबार को द्वारा अवैध करार दिए जाने के बाद इसको वैध करने की तैयारी में इंडस्ट्री लग गई है। बिटक्वाइन एक्सचेंज द्वारा इंटरनेट और मोबाइल एसोसिएशन पर ब्लॉकचेन-क्रिप्टोकरेंसी पर बनाई गई कमेटी ने इसके लिए एक प्रस्ताव तैयार किया है।   आधार, पैन से तैयार होगा डाटा प्रस्ताव के अनुसार, जो भी व्यक्ति बिटक्वाइन को खरीदेगा या फिर बेचेगा उसके लिए एक केंद्रीय रिपॉसिटरी बनाई जाएगी, जिसको रियल टाइम पर अपडेट किया जाएगा। इस डाटा को तैयार करने में खरीददारी करने वाले व्यक्ति का आधार कार्ड अथवा पैन कार्ड मांगा जाएगा।   यह होगी जानकारी इस डाटा में व्यक्ति के पास कितनी क्रिप्टोकरेंसी है, उसकी वैल्यू और कितनी बार खरीदा व बेचा गया है इसकी जानकारी होगी। कमेटी के अध्यक्ष अजीत खुराना ने कहा कि वो सरकार को एक हफ्ते भीतर यह प्रस्ताव देंगे। सरकार की तरफ से आर्थिक मामलों के सचिव एससी गर्ग की अध्यक्षता में एक कमेटी गठित की गई है। यह कमेटी मार्च में अपनी रिपोर्ट सौंपेगी। सरकार भी क्रिप्टोकरेंसी को मॉनिटर करने के लिए एक रेग्यूलेटर को जल्द नियुक्त कर सकती है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EPFO ब्याज दर को रख सकता है स्थिर, 15 हजार से कम वेतन तो पीएफ पर मिलेगी सब्सिडी  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-to-keep-interest-rates-unchanged-will-get-subsidy-on-salary/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 10:13:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-to-keep-interest-rates-unchanged-will-get-subsidy-on-salary/</guid>
      <description>वित्त वर्ष 2017-18 में पर में बदलाव की कोई उम्मीद नहीं है और यह 8.65 फीसदी ही बनी रह सकती है। कर्मचारी भविष्य निधि संगठन (ईपीएफओ) के ट्रस्टी की 21 फरवरी को होने वाली बैठक में इस पर मुहर लग सकती है।   5 करोड़ से अधिक अंशधारक ईपीएफओ के अभी करीब 5 करोड़ सदस्य हैं। सूत्रों का कहना है कि ईपीएफओ ने इस वित्त वर्ष के लिए मौजूदा ब्याज दर को बरकरार रखने के लिए इस महीने की शुरुआत में 2886 करोड़ की कीमत के ईटीएफ को बेच चुका है। संगठन ने 2016-17 के लिए 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में दिखी 295 अंकों की मजबूती, 10500 के पार हुआ निफ्टी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-by-295-points-up-on-12-febraury/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 16:22:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-closes-by-295-points-up-on-12-febraury/</guid>
      <description>सोमवार को हफ्ते के पहले कारोबारी दिन में तेजी देखने को मिली और 295 अंकों की मजबूती के साथ बंद हुआ। वहीं निफ्टी भी 10500 के पार चला गया। जहां सेंसेक्स 34300 पर बंद हुआ, वहीं निफ्टी में 85 अंकों की बढ़ोतरी देखने को मिली।  बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 1.3 फीसदी उछलकर 16,852.5 के स्तर पर बंद हुआ है। निफ्टी का मिडकैप 100 इंडेक्स 1.4 फीसदी की मजबूती के साथ 20,150 के स्तर पर बंद हुआ है। बीएसई का स्मॉलकैप इंडेक्स 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valentine Day: महिलाओं के मुकाबले पुरुष करते हैं ज्यादा खर्च, गिफ्ट में सबसे टॉप पर हैं यह आइटम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/men-tops-in-spending-most-on-valentine-day-jwellery-is-number-one-gift/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 15:45:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/men-tops-in-spending-most-on-valentine-day-jwellery-is-number-one-gift/</guid>
      <description>दो दिन बाद पूरे विश्व में प्रेम का त्योहार मनाया जाएगा। हालांकि यह पूरा हफ्ता ही के तौर पर मनाया जा रहा है। इस दिवस के मौके पर किए गए एक सर्वे के अनुसार ज्यादातर पुरुष इस दिन को यादगार बनाने के लिए सबसे ज्यादा पैसा खर्च करते हैं। वहीं महिलाएं सबसे कम पैसा खर्च करती हैं। यह सर्वे पूरे देश में किया गया था और 2 हजार लोगों ने अपनी राय व्यक्त की थी।   गिफ्ट देने के मामलें में पुरुष आगे सर्वे के मुताबिक जहां पुरुष औसतन 4 हजार रुपये खर्च करते हैं, वहीं महिलाएं केवल 2 हजार रुपये का बमुश्किल खर्च करते हैं। लड़के अपनी गर्लफ्रेंड को रिझाने के लिए इस अवसर पर कई तरह की गिफ्ट देते हैं, ताकि वो खुश रहें।   23 फीसदी लोग देते हैं ज्वैलरी सर्वे के मुताबिक 23 फीसदी पुरुष अपनी गर्लफ्रेंड को गिफ्ट के तौर पर ज्वैलरी देते हैं। वहीं 20 फीसदी रेस्टोरेंट में डिनर या फिर लंच डेट पर ले जाते हैं। 14 फीसदी लोग गिफ्ट में कार्ड देते हैं, वहीं 12 फीसदी चॉकलेट देकर इस दिन अपनी प्रेमिका को खुश करते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रियल स्टेट का हब बना देहरादून, हर साल बढ़ रही निवशकों की संख्या</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/every-year-real-estate-investment-is-increase-in-dehradun/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 13:03:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/every-year-real-estate-investment-is-increase-in-dehradun/</guid>
      <description>देहरादून हमेशा एक पर्यटक स्थल के रूप में लोकप्रिय रहा है जो हमेशा से तीर्थयात्रियों और घूमने का शौक रखने वाले लोगों को आकर्षित करता आया है। इसकी खूबसूरत पर्वत श्रृंखला और मनोहर दृश्य देखने लोग फुरसत से आते हैं। पूरे भारत में आध्यात्मिक, धार्मिक और साहसिक स्थलों के साथ-साथ शांत वातावरण का मेल कहीं मिलेगा तो वह जगह देहरादून है।  इसके अलावा यह जगह प्रमुख शैक्षिक संस्थानों का घर है एवं विभिन्न प्रतिष्ठित क्षेत्र जैसे फार्मास्यूटिकल्स, प्लास्टिक और एफएमसीजी जैसे उद्योग यहाँ विकसित किये गए हैं। जब से यह शहर उत्तराखंड राज्य की राजधानी के रूप में घोषित हुआ है उसके बाद से अब तक यहाँ आवासीय और वाणिज्यिक में काफी वृद्धि दिखाई दे रही है।   देहरादून शहर देश की राजधानी दिल्ली से केवल 243 किलोमीटर की दूरी पर है। जिन लोगों को हरियाली, खूबसूरत वादियों,पर्वत, झीलों का आनंद लेना है उनके लिए देहरादून एक आदर्श गंतव्य प्रदान करता है। अगर कोई व्यक्ति अपनी सेवानिवृत्ति के बाद एक शांत, सुकून देने वाला हरा भरा पर्यावरण के साथ रहना चाहता है तो यह शहर एक आदर्श स्थान साबित होगा। इसकी जलवायु प्रमुख कारकों में से एक है जो निवेशकों को शहर की ओर आकर्षित कर रही है।  शहर के पर्यटन क्षेत्र में भी काफी वृद्धि देखी जा रही है , जिसका मूल कारण तेजी से बढ़ते तकनीकी क्षेत्र और शैक्षणिक केंद्र है। बढ़ती आबादी और पर्यटकों एवं छात्रों के प्रवाह में वृद्धि, देहरादून को खुदरा और रियल एस्टेट में निवेश के लिए एक आकर्षक गंतव्य बनाते जा रहा हैं।   शहर की क्षमता को बढ़ते देखते एवं समझते हुए मसूरी देहरादून विकास प्राधिकरण ने शहर के आस-पास ग्रेटर देहरादून को विकसित करने की योजना बनाई है, जो कि शहर में पर्यटन को बढ़ावा देने के लिए लक्षित होगा, जिससे क्षेत्र में मौजूद अर्थव्यवस्था एवं रियल एस्टेट में तेजी आएगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 महीने में 9 रुपये महंगा होने के बाद सस्ता होने लगा पेट्रोल, कच्चे तेल में गिरावट बनी बड़ी वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/after-seven-months-nine-rupees-increased-petrol-diesel-sees-rate-cut/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 12:47:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/after-seven-months-nine-rupees-increased-petrol-diesel-sees-rate-cut/</guid>
      <description>पेट्रोल और की बढ़ती कीमतों के बीच एक राहत भरी खबर आई है। लगातार 7 महीने कीमतों में 9 रुपये की बढ़ोतरी होने के बाद अब देश भर में और डीजल की कीमतों में गिरावट शुरू हो गई है।   सोमवार से शुरू हुई कटौती पेट्रोल और डीजल के रेट में सोमवार से कटौती होना शुरू हो गई है। हालांकि जो कटौती फिलहाल की गई है वो नाकाफी है, लेकिन उम्मीद है कि आने वाले दिनों में पेट्रोल-डीजल के दाम और गिरेंगे।   21 पैसे गिरे पेट्रोल के दाम पेट्रोल की कीमतों में 21 पैसे और डीजल में 28 पैसे प्रति लीटर की कटौती हुई है। इस कटौती के बाद देश की राजधानी दिल्ली में सोमवार को पेट्रोल का भाव 73.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्मॉल सेविंग स्कीम के खातों को खाताधारक कभी भी कर सकेंगे बंद, सरकार देने जा रही है तोहफा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-easliy-close-small-saving-account-as-government-is-going-to-offer-this-gift/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 12:07:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-easliy-close-small-saving-account-as-government-is-going-to-offer-this-gift/</guid>
      <description>केंद्र सरकार उन लोगों को जल्द ही एक बड़ा तोहफा देने जा रही हैं, जिन्होंने लघु बचत योजना () में निवेश कर रखा है। सरकार ने में इस तरह का प्रस्ताव खाताधारकों के लिए रखा है। अगर संसद इन प्रस्तावों को पास कर देती है तो फिर इन बचत योजनाओं के खाताधारक कभी भी अपना खाता बंद कर सकेंगे।   अभी होता है लॉक-इन पीरियड अभी इन सभी बचत योजनाओं में अलग-अलग लॉक-इन पीरियड है, जिसके कारण लोगों को तय अवधि तक निवेश करना होता है और उसके बाद वो अपनी जमा राशि निकाल सकते हैं। हालांकि सरकार पीपीएफ सहित सभी योजनाओं के लिए कानून में बदलाव करने भी जा रही है, जिसके कारण इस तरह के सभी लघु बचत खाते बैंकों में चलने वाले आम बचत खाते में तब्दील हो जाएंगे।   इमरजेंसी के वक्त निकाल सकेंगे पैसा सरकार जो नया कानून लेकर के आएगी उसके मुताबिक खाताधारक किसी भी इमरजेंसी के वक्त खाते से पैसा या फिर उसको बंद कर सकेंगे। सरकार का मानना है कि ऐसा करने से ज्यादा से ज्यादा लोग इन लघु बचत योजनाओं में निवेश करेंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वास्थ्य के लिए घटाया बजट, मेडिकल कॉलेज, एड्स, NHRM के लिए आवंटन राशि में की कटौती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-trims-budget-allocation-for-key-health-scheme/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 11:10:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-trims-budget-allocation-for-key-health-scheme/</guid>
      <description>वित्त मंत्री द्वारा बजट भाषण में जैसी राष्ट्रीय स्वास्थ्य बीमा की घोषणा के साथ यह लगने लगा था कि केंद्र सरकार लोगों के स्वास्थ्य के प्रति काफी गंभीर हो गई है, लेकिन हकीकत इसके काफी उलट है। वित्त मंत्री ने वित्त वर्ष 2018-19 के लिए स्वास्थय सेवाओं को मिलने वाली आवंटन राशि में काफी कटौती की है।   नए मेडिकल कॉलेज खोलने पर पड़ी सबसे ज्यादा मार जेटली ने सबसे ज्यादा मार नए मेडिकल कॉलेज खोलने और पहले से मौजूद जिला अस्पतालों को अपग्रेड करने की धनराशि पर मार मारी है। जहां जेटली ने एक तरफ 24 नए मेडिकल कॉलेज खोलने की घोषणा की थी, वहीं आवंटन राशि में 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टैक्स न चुकाने वाले हो जाएं सावधान, सरकार ने वसूले 26500 करोड़ रुपये </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-received-26500-crore-from-those-who-didnot-file-tax-returns/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 08:46:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-received-26500-crore-from-those-who-didnot-file-tax-returns/</guid>
      <description>टैक्स न चुकाने वालों के लिए सरकार एक ऐसा मॉनिटरिंग सिस्टम चला रही है जिससे उन लोगों को चिन्ह्ति किया जा सकेगा जो बड़े लेन-देन करते हैं लेकिन बदले में पर्याप्त टैक्स नहीं देते। ऐसे लोगों पर सरकार ने दवाब बनाकर 1.7 करोड़ का अतिरिक्त टैक्स जमा करवाया है और ऐसा करके केंद्र सरकार को दिसंबर तक 26500 करोड़ अर्जित करने में मदद मिली।  वित्त मंत्री ने शुक्रवार को संसद में लिखित जवाब में कहा कि पिछले कुछ सालों से ऐसे लोगों को चिन्हित कर रहा था। उनके घर और जरूरी डाटा की जांच की जा रही थी।  उन्होंने कहा कि 2 लाख से ऊपर के किसी भी लेन-देन के लिए PAN नंबर अनिवार्य कर दिया गया है, जिससे लोगों के अवैध लेन-देन की जानकारी मिलेगी। परिणामस्वरूप पिछले साल ऐसे 35 लाख लोगों को चिन्हित किया गया जिन पर टैक्स डिपार्टमेंट को शक था कि उन्होंने टैक्स नहीं चुकाया है। ऐसा करने के बाद बहुत से लोगों ने टैक्स जमा किया।   जेटली ने कहा कि हमारा लक्ष्य है कि हम 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्मी में आइसक्रीम दिलाएगी पसीने, कंपनियां बढ़ाने जा रही है इसके दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ice-cream-set-to-become-costlier-in-this-summer-season/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 20:40:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ice-cream-set-to-become-costlier-in-this-summer-season/</guid>
      <description>इस बार के गर्मी के सीजन में आइसक्रीम खाना आपको पसीने दिला देगा। कई नामी-गिरामी ब्रांड्स इस बार इनकी कीमतों में बढ़ोतरी करने का मन बना चुकी हैं। ऐसे में आइसक्रीम का स्वाद भी कई लोगों को कड़वा लगने वाला है।   ये कंपनियां बढ़ाने जा रही हैं दाम आइसक्रीम के प्रोडक्शन में लगी दो बड़ी कंपनिया-- वाडीलाल और क्रीम बेल ने इसके लिए अपना मन पूरी तरह से बना लिया है। इन कंपनियों का कहना है कि लागत बढ़ने से आइसक्रीम का दाम बढ़ाना उनकी मजबूरी है। आइसक्रीम के अलग- अलग फ्लेवर और पैकेजिंग के मुताबिक कीमतों में 5 से लेकर के 10 फीसदी तक वृद्धि की जाएगी।   डीजल की बढ़ती कीमतें भी बनी बड़ी वजह कंपनियों का तर्क है कि हाल के महीनों में डीजल के दाम लगातार बढ़ रहे हैं, जिसके कारण आइसक्रीम को ट्रांसपोर्ट करने की कॉस्ट भी काफी बढ़ गई है। क्रीमबेल के सीईओ नितिन अरोड़ा ने कहा, &#39;पिछले छह महीनों में डीजल की कीमतें 23 प्रतिशत, वेतन-मजदूरी 10 प्रतिशत और पैकेजिंग मटीरियल की कीमत 8 से 10 प्रतिशत तक बढ़ी है। इससे आइसक्रीम की कीमतें बढ़नी तय है।&#39; उन्होंने कहा, &#39;इस वक्त 2018 में कीमत वृद्धि को 5 प्रतिशत तक रोकने की कोशिश हो रही है। यह वृद्धि आनेवाली गर्मियों में की जाएगी।&#39;   अमूल, मदर डेयरी ने नहीं बढ़ाई कीमतें एक ओर अमूल का कहना है कि वह अभी कीमत नहीं बढ़ा रहा है तो दूसरी ओर मदर डेयरी ने कहा कि वह मौजूदा स्थिति का आकलन कर रहा है। इधर, क्वालिटी वॉल्स ने मामले पर टिप्पणी करने से इनकार कर दिया।   5 वाली ऑरेंज बार हो जाएगी 10 की कंपनियों के हवाले से कहा गया है कि 5 वाली ऑरेंज बार अब 10 रुपये की हो जाएगी। वहीं 20 रुपये वाला कप 25 का हो जाएगा। इस हिसाब से हर पैक की कीमत में कम से कम 5 से लेकर के 10 रुपये की बढ़ोतरी होगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदीः इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ने जारी किया नया आदेश, 31 मार्च तक नहीं किया यह काम तो पड़ेगा पछताना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/before-31st-march-file-your-itr-if-deposited-bulk-cash-during-demonetisation/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 18:48:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/before-31st-march-file-your-itr-if-deposited-bulk-cash-during-demonetisation/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद 2016-17 में जिन लोगों ने उस वक्त में सबसे ज्यादा जमा किया, उनके लिए ने नया आदेश जारी किया है। डिपार्टमेंट ने कहा है कि ऐसे व्यक्तियों और कंपनियों को 31 मार्च 2018 तक हर हाल में अपना ITR भरना होगा। ऐसा नहीं करने वालों को जुर्माने के साथ-साथ सजा भी भुगतनी होगी।   इनको भी होना पड़ेगा साफ-सुथरा यह आदेश व्यक्तियों, कंपनियों के अलावा पॉलिटिकल पार्टी, ट्रस्ट और रजिस्टर्ड संगठनों पर भी लागू होगा और उनको भी साफ-सुथरा होकर के आना होगा। डिपार्टमेंट ने आम जनता के लिए विज्ञापन जारी कर 2016-17 और 2017-18 असेसमेंट इयर के लिए रिटर्न फाइल करने की आखिरी तारीख की घोषणा कर दी है। डिपार्टमेंट ने कहा कि लोग आखिरी तारीख का इंतजार करने के बजाए उससे पहले ही आईटीआर को फाइल कर लें।   इन लोगों को भरना होगा रिटर्न  जिन लोगों की सालाना आय 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लोन के लिए किया है अप्लाई तो ठीक कर लें अपना सोशल मीडिया प्रोफाइल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/social-media-profile-is-now-must-for-applying-and-getting-loan-from-companies/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 17:48:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/social-media-profile-is-now-must-for-applying-and-getting-loan-from-companies/</guid>
      <description>अगर आपने हाल के दिनों में किसी भी या फिर कंपनी में लोन के लिए अप्लाई किया है और वो रिजेक्ट हो गया है तो उसका बड़ा कारण सोशल मीडिया प्रोफाइल हो सकता है। सोशल मीडिया के अलावा बैंक फोन के जीपीएस, एसएमएस और ऑनलाइन शॉपिंग के इतिहास को भी खंगाल रही है।   सीबिल स्कोर हुआ बेमानी जहां बैंक आज से एक साल पहले तक व्यक्तियों के सीबिल स्कोर पर नजर रखी जाती थी। वहीं अब लोगों का सोशल मीडिया प्रोफाइल देखकर लोन की ऐप्लीकेशन को मंजूर किया जा रहा है। ऑनलाइन किसी का पीछा करना या ट्रोल करना आपको पर्सनल लोन मिलने के मौके कम करता है।  साथ ही अगर आप किसी को ऑनलाइन स्पेस में परेशान करते हैं और आप लोन लेते हैं तो इससे ही यह तय होगा कि आपको मार्केट रेट के मुकाबले कितना ज्यादा ब्याज देना पड़ेगा।  नए दौर के ऑनलाइन कंपनियां जैसे कि इंस्टापैसा, गो पे सेंस, फेयरसेंट, कैशकेयर और वोटफोरकैश या फिर क्रेडिट मार्केट प्लेस जैसे क्रेडिटमंत्री और बैंकबाजारडॉटकॉम लोन देने से पहले न केवल आपकी पे स्लिप, बैंक स्टेटमेंट पर नजर दौड़ाते हैं, बल्कि आपका फोन लोकेशन डेटा, एसएमएस अलर्ट और आपका सोशल मीडिया बिहेवियर भी जांचते हैं। ये प्लेटफॉर्म इसी के आधार पर किसी को लेन देने से पहले उसकी विश्वसनीयता जांचते हैं।   क्रेडिटमंत्री और बैंक बाजार डॉट कॉम रियायती दरों पर लोन उपलब्ध कराने के लिए ग्राहक और बैंक के बीच पुल के तौर पर काम करते हैं। इंस्टापैसा के सीआईओ निशिल सामा कहते हैं, &amp;lsquo;हम गूगल की वर्ड की हिस्ट्री और ग्राहक द्वारा विजिट की गई वेबसाइट के डेटा के आधार पर उसकी पर्सेनेलिटी का अध्ययन करते हैं। हमारा अल्गोरिदम भावनात्मक अध्ययन पर आधारित है। ट्विटर आदि पर यूजर्स का व्यवहार भी हम देखते हैं।&amp;rsquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fortis के मालिकों पर कंपनी से 500 करोड़ निकालने का आरोप, ऑडिटर ने नहीं साइन की बैलेंस शीट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/fortis-promoter-sigh-brothers-taken-out-500-crore-rupees-without-board-approval/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 16:52:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/fortis-promoter-sigh-brothers-taken-out-500-crore-rupees-without-board-approval/</guid>
      <description>फोर्टिस हेल्थकेयर के प्रोमोटर मलविंदर सिंह और शिविंदर सिंह फिर विवादों में घिरते नजर आ रहे हैं। सिंह बंधुओं पर से एक साल पहले 7.8 करोड़ डॉलर निकालने का आरोप लग रहा है। हालांकि गुरुवार को दोनों भाइयों ने अपने-अपने पदों से इस्तीफा दे दिया है।   बैलेंस शीट में इसका जिक्र कंपनी की बैलेंस शीट में इस 500 करोड़ रुपये का जिक्र है, लेकिन इस पैसे का इस्तेमाल दूसरी कंपनियों को फंड डायवर्ट कर दिया। यही नहीं कंपनी के ऑडिटर डेलॉयट ने दूसरी तिमाही के नतीजों को मंजूरी नहीं दी है।   बोर्ड से नहीं ली मंजूरी इतनी बड़ी रकम को निकालने के लिए दोनों भाइयों ने कंपनी के बोर्ड से भी मंजूरी नहीं ली। इस मामले से जुड़े लोगों का कहना है कि यह अभी तक साफ नहीं है कि इस फंड का क्‍या हुआ। हालांकि जानकारों का कहना है कि दोनों सिंह भाई इस पैसे को लौटाने जा रहे हैं। इसके बाद ही फोर्टिस का रिजल्‍ट जारी किया जा सकेगा।  फोर्टिस: लोन दिया हालांकि फोर्टिस के प्रवक्‍ता का कहना है कि कंपनी ने 473 करोड़ रुपए किसी कॉरपोरेट को लोन के रूप में दिया था। ट्रेजरी ऑपरेशन के तहत ऐसा लोन देना एक आमबात है। यह लोन जुलाई 2017 को दिया गया था। तीसरी तिमाही तक यह कंपनियां सिंह ब्रदर्स से जुड़ी रहीं। प्रवक्‍ता के अनुसार यह लोन रिलेटिड पार्टी ट्रांजैक्‍शन के रूप में दिखाया गया है और यह इसकी वापसी हो रही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रियल एस्टेट के लिए देहरादून सबसे शानदार जगह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/dehradun-structure-of-current-real-estate/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 16:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/dehradun-structure-of-current-real-estate/</guid>
      <description>रियल एस्टेट बाजार के विश्लेषण के अनुसार कुछ मूलभूत खंड होते हैं जो किसी रीयल एस्टेट निवेश के मूल्यांकन और वित्तीय व्यवहार्यता के विश्लेषण के लिए महत्वपूर्ण जानकारी प्रदान करते हैं। पहला खंड उस स्थान का वर्णन करता है जो आम आदमी के बुनियादी जरूरतों को ध्यान में रखता है और होम बायर्स की जरूरतों से अच्छी तरह जुड़ा हुआ होता है। यह एक ऐसा कारण है जिससे पूरी रियल एस्टेट बाजार की उत्पादकता बढ़ सकती है। प्रमुख महानगर एवं शहरों के बीच, जो उनके बेजोड़ विकास और आधुनिकता के लिए जाना जाता है, वहां कुछ उभरते हुए क्षेत्र हैं जो पर्यटक स्थलों के रूप में जाने जाते हैं। देहरादून जैसे गंतव्य अपनी शांत, सुंदर, खूबसूरत वादियां, पर्वत श्रृंखला, झील एवं हरे भरे ट्रेल्स के लिए जाना जाता है। हालांकि, इस प्रसिद्ध हिल स्टेशन को हाल ही में स्मार्ट सिटी मिशन की तीसरी और अंतिम सूची में वर्ष 2017 के जून माह में नई दिल्ली के नेशनल वर्कशॉप ऑन अर्बन ट्रांसफॉर्मेशन कार्यशाला में घोषित किया गया था।  देहरादून की रेल, वायु और सड़क संपर्क से जुड़े रहना एक खास वजह है जो इसे अन्य पर्यटन स्थलों से अलग होने में महत्वपूर्ण कारक प्रदान करता है। सेवानिवृत्ति स्थलों के बारे में अगर बात करें तो देहरादून को सर्वश्रेष्ठ माना गया है। शांत माहौल और अनुकूल जलवायु ने न केवल सेवानिवृत्त लोगों को अपनी ओर अपील किया है बल्कि रियल एस्टेट बाजार में शहर के विकास के अवसरों को भी बढ़ावा दिया है। देहरादून अभी के समय में लोगों का पसंदीदा स्थान बना हुआ है इस स्थान को कई निवेशकों ने कब्जा कर लिया है, जो अपना दूसरा घर बनाना चाहते है ताकि छुट्टियों में वह यहाँ आ सके। यह कहना गलत नहीं होगा की देहरादून एक हॉटस्पॉट के रूप में देखा जा रहा है। शायद यही वजह है जो पैसिफिक समूह जैसे डेवलपर्स ने पैसिफिक गोल्फ एस्टेट और पैसिफिक हिल्स जैसे परियोजनाओं की स्थापना की है, जो कि सभी नवीनतम सुविधाओं की एवं उससे जुड़ी आवश्यकता की पूर्ति करता है, जो एक वांछित आवासीय क्षेत्र में आवश्यक हैं। पैसिफिक हिल्स और पैसिफिक गोल्फ एस्टेट दोनों परियोजनाएं खूबसूरत हिमालय पर्वतमाला का एक मोहक दृश्य प्रदान करती हैं। इसके अलावा, पैसिफिक हिल्स द्वारा शानदार कम वृद्धि वाले घरों के साथ साथ एक एन्क्लेव प्रदान किया गया है जो सुंदर एवं योजनाबद्ध और विश्व-स्तरीय सुविधाओं का दावा करता है, जिससे आप आज के आधुनिक समय में शाही आकर्षण का अनुभव कर सकेंगे। आवासीय परियोजनाओं के अलावा, वाणिज्यिक का भी रियल एस्टेट क्षेत्र में शहर पर असर देखा जा सकता है।   राजपुर रोड पर स्थित पैसिफिक मॉल, देहरादून की शान बढ़ता है यह आकांक्षी ब्रांडों के साथ, खरीदारी के अनुभव के प्रतिमान को परिभाषित कर रहा है। एक बड़े पैमाने पर फूड कोर्ट -व्यंजनों की काफी उच्च एवं मनोरम रेंज, फाइव स्क्रीन पीवीआर मल्टीप्लेक्स, बच्चों के खेल का क्षेत्र और बहुत कुछ, मॉल अपने संरक्षकों के खुशी के अधिक समय बनाने का आग्रह करता है । उभरते हुए रियल एस्टेट परियोजनाओं और स्मार्ट शहरों की सूची में शहर का समावेश निश्चित रूप से विकास के नए रास्ते दिखाएगा जो इस क्षेत्र में पर्यटन को और बढ़ावा दे सकेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सावधान! RBI की इस &#39;ऑफिशियल वेबसाइट&#39; पर ना करें अपना बैंक खाता वेरिफाई, हो सकता है बड़ा नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-cautions-bank-customers-on-fake-official-website/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 13:50:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-cautions-bank-customers-on-fake-official-website/</guid>
      <description>रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया ने आम जनता को आगाह किया है कि वो ऐसे किसी भी मैसेज पर गौर न करें जिसमें यह कहा जाए कि की इस पर जाकर के अपने बैंक खाते को वेरिफाई करें।   इस नाम से बनी है बनी है फर्जी वेबसाइट सेंट्रल बैंक के अनुसार जो लिंक लोगों के पास मैसेज में जा रहा है वो www.indiareserveban.org है। एक नजर देखने में यह वेबसाइट रिजर्व बैंक की सही वेबसाइट https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गिरावट के साथ आज खुला बाजार, सेंसेक्स 500 अंक लुढ़का, निफ्टी भी कमजोर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-share-bazar-american-market-sensex-nifty-rupees/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 13:46:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-share-bazar-american-market-sensex-nifty-rupees/</guid>
      <description>अमेरिकी बाजार की धीमी रफ्तार का असर भारतीय शेयर मार्केट पर शुक्रवार को भी दिखा। पिछले हफ्ते 35 हजार के स्तर पहुंचने वाला शुक्रवार को 33 हजार पर पहुंच गया। सेंसेक्स करीब 500 अंकों की गिरावट के साथ 33,930 के स्तर पर खुला है।  हालांकि, 50 शेयरों वाला 10 हजार के स्तर पर बरकार है, लेकिन उसमें भी कमजोरी आंकी गई। निफ्टी में 145 अंकों की गिरावट के साथ 10,431 के स्तर पर खुला।  बाजार में छाई मायूसी शेयर बाजार में ऐसी मायूसी छाई है कि ज्यादातर स्टॉक्ल लाल निशान पर टिके हुए हैं। रिपोर्ट्स के मुताबिक 10 में से 8 स्टॉक्स का यहीं हाल है और बताया जा रहा है कि करीब 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फोर्ब्स ने जारी की क्रिप्टो अमीरों की पहली लिस्ट, क्रिस लार्सेन पहले स्थान पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/forbes-releases-first-list-of-the-cryptocurrency-rich-chris-larsen-is-richest/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 20:47:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/forbes-releases-first-list-of-the-cryptocurrency-rich-chris-larsen-is-richest/</guid>
      <description>मशहूर फोर्ब्स पत्रिका ने इस साल क्रिप्टोकरेंसी रखने वाले अमीरों की पहली सूची जारी की है। इस सूची में पहले स्थान पर रिपल के सह-संस्थापक क्रिस लार्सेन हैं। उनकी कुल क्रिप्टो राशि की कीमत 7.5 से 8 अरब डॉलर है।  बिना नियमन वाली क्रिप्टोकरंसी के मूल्य में हाल के समय में जोरदार तेजी आई है। यह ब्लॉकचेन तकनीक के आधार पर गोपनीय एल्गोरिदम के हिसाब से काम करती है।   के अनुसार क्रिप्टो मुद्राओं बिटकॉइन, एथेरियम और एक्सआरपी के औसत मूल्य में 2017 में 14,409 प्रतिशत का जोरदार उछाल आया है। करीब 1,500 क्रिप्टो मुद्राएं इस समय चलन में हैं, जिनका कुल मूल्य 550 अरब डॉलर है। 2017 की शुरुआत से इनके मूल्य में 31 गुना का इजाफा हुआ है। फोर्ब्स के संपादक रैंडल लेन ने कहा कि इस तरह की संपदा को सामने लाया जाना चाहिए।  इस सूची में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: आम जनता को मिलेगा अब तक का सबसे बड़ा झटका, सरकार खत्म करने जा रही है PPF स्कीम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-set-to-give-big-blow-planning-to-repeal-ppf-act/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 17:16:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-set-to-give-big-blow-planning-to-repeal-ppf-act/</guid>
      <description>वित्त मंत्री ने वित्तीय वर्ष 2018-19 के लिए जो प्रस्ताव संसद में पेश किया है, उसके अनुसार केंद्र सरकार आम जनता को अब तक का सबसे बड़ा झटका देने जा रही है। 2018 के अनुसार सरकार एक्ट को खत्म करने जा रही है। इसके स्थान पर जितनी भी 10 प्रमुख सेविंग योजनाएं सरकार चला रही है वो सभी की सभी सेविंग अकाउंट में तब्दील हो जाएंगी।   आम जनता को नहीं होगा फायदा  इस एक्ट के खत्म हो जाने के बाद उन लोगों को ज्यादा ब्याज का फायदा नहीं मिलेगा, जो कि नया इन्वेस्टमेंट करेंगे। सभी नए इन्वेस्टमेंट सेविंग बैंक एक्ट 1873 के अनुसार होंगे। हालांकि उन लोगों को ज्यादा ब्याज का फायदा मिलेगा, जिन्होंने फाइनेंस एक्ट 2018 के लागू होने से पहले का इन्वेस्टमेंट कर रखा है।   इन अकाउंट्स पर पड़ेगा असर पीपीएफ एक्ट के खत्म होने से जिन अकाउंट्स पर सर्वाधिक असर पड़ेगा, उनमें पोस्ट ऑफिस सेविंग बैंक अकाउंट, नेशनल सेविंग मंथली इनकम, नेशनल सेविंग आरडी अकाउंट, सुकन्या समृद्धि अकाउंट, नेशनल सेविंग टाइम डिपॉजिट (1,2,3 और 5 साल), सीनियर सिटीजंस सेविंग स्कीम, एनएससी, पीपीएफऔर किसान विकास पत्र शामिल हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में दिखी बढ़त, सेंसेक्स 330 अंक तेजी के साथ हुआ बंद, 600 रुपये गिरा सोना </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-up-by-330-points-while-gold-silver-slides-by-600-rupees/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 16:03:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-up-by-330-points-while-gold-silver-slides-by-600-rupees/</guid>
      <description>हफ्ते के चौथे कारोबारी दिन में तेजी देखी गई। इससे और निफ्टी दोनों ही बढ़त के साथ बंद हुए। वहीं दूसरी तरफ बुलियन मार्केट में सोने-चांदी की चमक फीकी हो गई और चांदी 450 रुपये टूट गया।   सेंसेक्स, निफ्टी में दिखी बढ़त लार्जकैप शेयरों के साथ मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में खरीददारी होने के कारण दिन भर के कारोबार के बाद सेंसेक्स 330 अंक की बढ़त के साथ 34,413 अंक पर और निफ्टी 100 अंक बढ़कर 10,577 अंक पर बंद हुआ। इससे पहले, आज सेंसेक्स 125 अंक बढ़कर 34,208 अंक पर खुला था। वहीं निफ्टी 12 अंक की बढ़त के साथ 10,518 अंक पर खुला।  निफ्टी का मिडकैप 100 इंडेक्स भी 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST में कमी का नहीं दिया ग्राहकों को फायदा, HUL पर सरकार ने लगाया 119 करोड़ का जुर्माना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-imposes-fine-on-hindustan-unilever-for-not-passing-gst-cut-benefit-to-customers/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 15:39:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-imposes-fine-on-hindustan-unilever-for-not-passing-gst-cut-benefit-to-customers/</guid>
      <description>जीएसटी काउंसिल द्वारा पिछले दो महीनों में कई वस्तुओं पर लगने वाले में कटौती की गई है। द्वारा टैक्स में कटौती करने के बाद भी कंपनियां अपने ग्राहकों को इसका फायदा नहीं दे रही थी, जिस पर सरकार ने पहली बार सख्त एक्शन लिया है। केंद्र सरकार ने देश की सबसे बड़ी उपभोक्ता कंपनी हिंदुस्तान यूनिलीवर (HUL) पर 119 करोड़ का जुर्माना लगाया है।   पिछले महीने दिया था नोटिस केंद्र सरकार के डायरेक्टर जनरल सेफगार्ड्स ने एचयूएल पर जनवरी में नोटिस भेजकर जवाब दाखिल करने को कहा था। एचयूएल के अलावा देश के पश्चिम और दक्षिण भारत में मैकडोनाल्ड रेस्टोरेंट चलाने वाली कंपनी हार्डकेसल रेस्टोरेंट, लाइफस्टाइल इंटरनेशनल, होंडा मोटर और एचयूएल के जयपुर स्थित डीलर को नोटिस भेजा हुआ है, जिनका जवाब आना बाकी है।   200 से अधिक प्रोडक्ट पर घटाया था टैक्स जीएसटी काउंसिल ने नवंबर 2017 में 200 से अधिक आइटम पर टैक्स घटाया था। इन प्रोडक्ट्स में चोकलेट, टूथपेस्ट, शैम्पू, वॉशिंग पाउडर और शेविंग क्रीम शामिल थे जिनपर टैक्स में 10 फीसदी तक की कटौती की गई थी। लेकिन इसके बाद भी कंपनियों ने कीमतों में किसी तरह की कोई कमी नहीं की और वो ग्राहकों से ज्यादा कीमत वसूलते रहे, जिसके बाद सरकार ने इन कंपनियों के खिलाफ सख्त एक्शन लिया है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुप की बढ़ी मुश्किलें, इन्सॉलवेंसी कोर्ट में IRP ने लगाया धोखाधड़ी का आरोप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jaypee-group-accused-of-fraud-by-irp-petition-filed-in-nclt-bench/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 13:17:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jaypee-group-accused-of-fraud-by-irp-petition-filed-in-nclt-bench/</guid>
      <description>दिवालिया होने की कगार पर खड़े की मुश्किलें खत्म होने का नाम नहीं ले रही है। की तरफ से नियुक्त किए गए IRP ने जेपी इंफ्राटेक पर धोखाधड़ी करने का आरोप लगाया है। आईआरपी ने नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल में याचिका दायर करते हुए कहा है कि जेपी ग्रुप के गलत तरीकों का इस्तेमाल करते हुए 858 एकड़ की जमीन को लोन लेने के लिए इस्तेमाल किया है।   बैंकों में रखा गिरवी याचिका में आईआरपी ने कहा है कि जेपी इंफ्राटेक ने इस जमीन की वैल्यू 5-6 हजार करोड़ रुपये लगाई और फिर एसबीआई, आईसीआईसीआई बैंक, आईडीबीआई बैंक और स्टेंडर्ड चार्टेड बैंक में जमीन को गिरवी रखकर लोन लिया। यह लोन जेपी समूह की मूल कंपनी जयप्रकाश एसोसिएट लिमिटेड के लिए लिया गया था। यह तब हुआ जब बैंकों ने जेपी इंफ्राटेक को एनपीए घोषित कर दिया था।   कंपनी पर है 132 करोड़ की देनदारी जेपी ग्रुप पर फिक्सड डिपॉजिट होल्डर की 132 करोड़ की देनदारी है। इसके अलावा कंपनी लगातार घर खरीदने वालों को फ्लैट देने में देरी करती जा रही है। जिन जमीनों के हिस्से को कंपनी ने बैंकों के पास गिरवी रखा है वो गौतमबुद्धनगर, आगरा और अलीगढ़ जिले में हैं। जेपी को 33 हजार फ्लैट की डिलीवरी करनी है, जिनमें से 25 हजार फ्लैट को बननें में ही 2021 तक का समय लगेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HDFC बैंक ने दिया झटका, होम लोन के इंटरेस्ट रेट में की 10 बेसिस प्वाइंट की बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/hdfc-bank-shoots-up-its-loan-interest-rate-after-hiking-mclr-by-10-bps/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 12:05:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/hdfc-bank-shoots-up-its-loan-interest-rate-after-hiking-mclr-by-10-bps/</guid>
      <description>प्राइवेट सेक्टर के दूसरे सबसे बड़े बैंक ने आरबीआई द्वारा में किसी भी तरह की बदलाव न करने के तुरंत बाद ही अपने लेने वाले कस्टमर्स को झटका दे दिया है। बैंक ने अपने सभी तरह के लोन पर लगने वाले इंटरेस्ट रेट को बढ़ा दिया है।   इसलिए बढ़ा दिया एमसीएलआर एचडीएफसी बैंक ने अपने मार्जिनल कॉस्ट ऑफ लेंडिंग रेट (MCLR) में 10 बेसिस प्वाइंट की बढ़ोतरी कर दी है। बैंक ने एसबीआई, एक्सिस और आईसीआईसीआई के बाद अपने रेट में बढ़ोतरी कर संकेत दिया है कि वो सबके साथ चलेगा। हालांकि एसबीआई का एमसीएलआर रेट अभी अन्य प्राइवेट बैंकों की तुलना में सबसे कम है।   अब यह हो गया है नया रेट बैंक ने एक साल के लिए नया एमसीएलआर रेट 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अप्रैल 2016 से पहले होम लोन लेने वालों को मिलेगी बड़ी राहत, आरबीआई ने बैंकों को दिया यह निर्देश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/home-loan-will-get-cheaper-as-rbi-announce-new-policy-for-pre-2016-borrowers/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 10:09:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/home-loan-will-get-cheaper-as-rbi-announce-new-policy-for-pre-2016-borrowers/</guid>
      <description>अगर आपने अप्रैल 2016 से पहले लिया है तो फिर यह जल्द ही सस्ता हो सकता है। ने बैंकों को निर्देश जारी करते हुए कहा है कि वो पुराने होम लोन के इंटरेस्ट रेट को मॉर्जनिल कॉस्ट ऑफ लेंडिंग रेट (एमसीएलआर) से लिंक करें।  अभी इन लोगों को बेस रेट पर ईएमआई देनी होती थी, जोकि हर बैंक का अलग-अलग होता था। अब 1 अप्रैल 2018 से सभी बैंकों को बेस रेट के बजाय एमसीएलआर पर होम लोन का इंटरेस्ट अपने कस्टमर्स को देना होगा।   एमसीएलआर से लिंक करने पर होगा फायदा रिजर्व बैंक को लगातार शिकायतें मिल रहीं थी कि बैंक बेस रेट का निर्धारण मनमानी तरीके से कर रहे हैं, जिसकी वजह से लोगों पर ईएमआई का बोझ ज्यादा पड़ रहा है। बेस रेट खत्म करने के बाद 21 महीनों में वेटेड ऐवरेज लेंडिंग रेट 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बढ़त के साथ खुला शेयर बाजार, सेंसेक्स 34200 के पार, निफ्टी में दिखी 23 अंकों की मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-a-strong-note-rupee-down-by-9-paise-on-thursday-8-feb/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 09:45:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-a-strong-note-rupee-down-by-9-paise-on-thursday-8-feb/</guid>
      <description>गुरुवार को में एक बार फिर से बढ़त देखने को मिली। एक बार फिर से 34200 अंकों के पार हो गया। वहीं निफ्टी में भी 23 अंकों की मजबूती देखने को मिली और यह 10500 पर कारोबार करते हुए देखा गया।  बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.5 फीसदी बढ़ा है, जबकि निफ्टी के मिडकैप 100 इंडेक्स में भी 0.5 फीसदी की बढ़त दर्ज की गई है। बीएसई का स्मॉलकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने बिल्डरों से कहा- घर खरीदारों से जीएसटी न वसूलें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-said-to-builders-do-not-charge-gst-from-home-buyers/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 03:11:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-said-to-builders-do-not-charge-gst-from-home-buyers/</guid>
      <description>ने से कहा है कि वह घर खरीदारों से जीएसटी न वसूले, क्योंकि करीब सभी कमजोर आय वर्ग की आवास योजनाओं में कर की दर 8 फीसदी कर दी गई है। उसे भी इनपुट टैक्स क्रेडिट में समायोजित किया जा सकता है। ने एक बयान में बिल्डरों से कहा कि फ्लैटों पर देय जीएसटी को खरीदारों से नहीं वसूला जाना चाहिए।  सरकार ने बिल्डरों से कहा है कि वह एक ही सूरत में कमजोर आय वर्ग के घर खरीदारों पर वस्तु एवं सेवा कर लगा सकते हैं, जबकि उन्होंने घर की कीमत घटा दी हो। जीएसटी परिषद की 18 जनवरी को हुई बैठक में अफोर्डेबल हाउसिंग को बढ़ावा देने के लिए क्रेडिट लिंक्ड हाउसिंग स्कीम में 12 फीसदी की रियायती दर पर चर्चा हुई थी।   इस मद में प्रभावी जीएसटी दर को घटा कर 8 फीसदी कर दिया गया था। यह प्रावधान 25 जनवरी से प्रभावी है। मंत्रालय ने कहा है कि बिल्डर जीएसटी के तहत कम टैक्स का फायदा प्रॉपर्टी खरीदने वालों को दें। सरकार ने सभी बिल्डरों और कंस्ट्रक्शन कंपनियों से कहा है कि वह निर्माणाधीन फ्लैटों के खरीदारों को जीएसटी लागू होने के बाद ज्यादा टैक्स चुकाने को न कहें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैन कार्ड के बिना नहीं बुक होगा हवाई यात्रा का टिकट, विदेश जाने के लिए सरकार ने किया जरूरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pan-card-made-important-document-for-booking-overseas-flight-ticket-by-government/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 17:11:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pan-card-made-important-document-for-booking-overseas-flight-ticket-by-government/</guid>
      <description>अब से बिना पैन कार्ड के आप विदेश यात्रा नहीं कर पाएंगे। सरकार ने पैन कार्ड के नियमों में 2018 से कई महत्वपूर्ण कार्यों के लिए बदलाव कर दिया है। आधार कार्ड के अलावा पैन कार्ड का होना भी वित्तीय ट्रांजेक्शन के जरूरी कर दिया है।  हम आपको बताने जा रहे हैं पैन कार्ड को लेकर के सरकार द्वारा किए गए उन बदलावों के बारे में जिनका जानना आपके लिए बहुत आवश्यक है। अगर आपने सरकार द्वारा जारी किए गए नए नियमों को नहीं जाना तो फिर 1 अप्रैल से आपके लिए कई सारे कार्य करना मुश्किल में पड़ जाएगा।  यदि आप विदेश जाना चाहते हैं और उसके लिए हवाई टिकट बुक करने जा रहे हैं तो यह आपके लिए जानना जरूरी है। भविष्य में बिना पैन कार्ड के फ्लाइट टिकट बुक करने में मुश्‍किल पैदा हो सकती है।1 अप्रैल से अगर आप बैंक में अपना खाता खुलवाने के लिए जाते हैं तो आधार कार्ड के साथ ही पैन कार्ड होना जरूरी है। इसके साथ ही फिक्स डिपॉजिट अकाउंट और अन्य सभी अकाउंट्स के लिए भी इसे मैनडेटरी कर दिया गया है। बैंक में अब 50 हजार रुपये या उससे अधिक पैसा जमा करने के लिए भी पैन कार्ड देना जरूरी है। इस नियम को जल्द लागू किया जा सकता है।सरकार ने साफ किया है कि 1 अप्रैल से कोई भी व्यक्ति बिना पैन कार्ड के प्रॉपर्टी की खरीद-फरोख्त नहीं कर पाएगा। अगर आपके पास पैन कार्ड नहीं है तो किसी भी तरह की प्रॉपर्टी रजिस्ट्री या फिर बैंकिंग ट्रांजेक्शन नहीं कर पाएगा। अगर नए वित्तीय वर्ष में आपने गाड़ी (दोपहिया व चार पहिया) खरीदने का प्लान बनाया है और पैन कार्ड नहीं है, तो फिर आपका सपना अधूरा रह जाएगा। गाड़ी खरीदने के लिए वाहन डीलर को जरूरी डॉक्यूमेंट्स के तौर पर पैन कार्ड की कॉपी अटैच करनी होगी। बिना इसके शोरूम से गाड़ी नहीं निकाल सकेंगे।  हालांकि अभी शेयर मार्केट में गिरावट का दौर जारी है। लेकिन अप्रैल के बाद इसके फिर से रिकवर होने की पूर्ण संभावना है। इसलिए अगर आप शेयर मार्केट या फिर म्युचुअल फंड में निवेश करने की सोच रहे हैं तो फिर पैन कार्ड के बिना ऐसा करना संभव नहीं होगा। एक निश्चित राशि से ज्यादा राशि के स्टॉक खरीदने के लिए आपको पैन कार्ड के बिना दिक्कत का सामना करना पड़ सकता है। क्रेडिट कार्ड बनवाने के लिए सीबिल स्कोर का अच्छा होना जरूरी है। अगर आपका सीबिल स्कोर अच्छा नहीं है तो बैंक क्रेडिट कार्ड देने से हिचकते हैं। लेकिन इसके अलावा आपको पैन कार्ड भी होना जरूरी है। अगर पैन कार्ड नहीं है तो फिर क्रेडिट कार्ड नहीं बन सकेगा। यदि आप क्रेडिट कार्ड के लिए अप्लाई करने जा रहे हैं तो पहले पैन कार्ड बनवा लें। बिना पैन कार्ड के आपका यह काम रुक जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RBI की मॉनेटरी पॉलिसी से शेयर मार्केट फिर से हुआ धड़ाम, सेंसेक्स में 113 अंकों की गिरावट </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-losses-shine-after-rbi-monetary-policy-by-154-points/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 15:44:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-losses-shine-after-rbi-monetary-policy-by-154-points/</guid>
      <description>रिजर्व बैंक द्वारा घोषित की गई से शेयर बाजार एक बार फिर से धड़ाम हो गया। रिजर्व बैंक ने में लगातार तीसरी बार किसी तरह का कोई बदलाव नहीं किया है, जिसके चलते बैंकिंग शेयरों में काफी दबाव देखा गया। सेंसेक्स ऊपरी स्तर से 606 अंक फिसल गया। वहीं निफ्टी ऊपर से 149 अंक टूट गया।  356 अंकों की बढ़ोतरी के साथ खुला था सेंसेक्स सुबह के वक्त शेयर बाजार लगातार 6 दिन की गिरावट के बाद 356 अंकों की तेजी के साथ खुला था, लेकिन बाद में यह बढ़त कम होती गई। दोपहर बाद आरबीआई की पॉलिसी घोषित होने के बाद यह लाल निशान में तब्दील हो गया। सेंसेक्स 113 अंक गिरकर 34,082 अंक पर और निफ्टी 22 अंक टूटकर 10,477 अंक पर बंद हुआ। मिडकैप शेयरों में भी मुनाफावसूली देखने को मिली है।  बीएसई का मिडकैप इंडेक्स करीब 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहीं कम होगी आपकी EMI, आरबीआई ने रेपो रेट में नहीं किया बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-monetary-policy-keeps-repo-rate-unchanged-loan-will-not-become-cheaper/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 15:02:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-monetary-policy-keeps-repo-rate-unchanged-loan-will-not-become-cheaper/</guid>
      <description>रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया ने उम्मीदों के मुताबिक आपकी लोन की में किसी तरह का बदलाव नहीं किया है। फिलहाल 6 फीसदी और रिवर्स रेपो रेट 5.75 फीसदी पर बरकरार रखा है।  कर्ज नहीं होगा सस्ता रेपो रेट में किसी तरह का बदलाव न करने की वजह से आम जनता को बैंकों से सस्ता कर्ज मिलने की उम्मीदों पर झटका लगा है। अभी भी रेपो रेट की दर 6 सालों में सबसे कम हैं। के गवर्नर उर्जित पटेल की अध्यक्षता में बनी मॉनेटरी पॉलिसी कमेटी (एमपीसी) ने दो दिन चली बैठक के बाद अपना निर्णय सुनाया। आरबीआई ने लगातार तीसरी बार रेपो रेट में किसी तरह का कोई बदलाव नहीं किया है।   एचडीएफसी बैंक के चीफ इकोनॉमिस्ट अभीक बरूआ ने amarujala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर मार्केट में कमजोरी से 32200 के पार हुआ सोना, 1200 रुपये टूटी चांदी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-prices-rise-by-381-rupees-on-wednesday-7th-november-as-share-market-loss-continue/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 13:45:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-prices-rise-by-381-rupees-on-wednesday-7th-november-as-share-market-loss-continue/</guid>
      <description>शेयर बाजार में दिख रही लगातार कमजोरी के कारण देश भर में के दामों में लगातार तेजी बनी हुई है। हालांकि चांदी की कीमतों में लगातार 6 दिनों से किसी तरह की कोई उतार-चढ़ाव देखने को नहीं मिला है। लेकिन बुधवार को इसमें 1200 रुपये की गिरावट देखी गई।  32 हजार के पार हुआ सोना बुधवार को देश भर में सोने का रेट 32 हजार के पार चला गया है। जहां मंगलवार को 10 ग्राम 24 कैरेट सोने का भाव 31855 रुपये था, वहीं बुधवार को इसमें 381 रुपये की बढ़ोतरी देखी गई है। बुधवार को सोने का भाव 32236 रहा। वहीं 22 कैरेट सोने के दाम में भी 350 रुपये की बढ़ोतरी देखने को मिली। सोने का दाम 29200 रुपये से बढ़कर 29550 रुपये हो गया।   भारत के बड़े शहरों में आज सोने के दाम  शहर 22 कैरट सोना आज 24 कैरट सोना आज  चेन्नई 29,250 31,909  मुंबई 29,980 32,705  नई दिल्ली 29,550 32,236  कोलकाता 30,090 32,825  जयपुर 30,510 33,283  लखनऊ 30,510 33,283  पटना 29,980 32,705  चंडीगढ़ 29,100 31,745   चांदी के दामों में दिखी स्थिरता वहीं चांदी के दामों में पिछले 6 दिनों से स्थिरता दिख रही थी। वहीं बुधवार को इसमें 1200 रुपये टूट गया। देश भर में मंगलवार को जहां चांदी 42600 रुपये प्रति किलो था, वो बुधवार को 41400 रुपये प्रति किलो पर पहुंच गया है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 रुपये के सिक्कों का केंद्र सरकार ने रोका उत्पादन, बताई ये बड़ी वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-halted-production-of-10-rupees-coin/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 13:01:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-halted-production-of-10-rupees-coin/</guid>
      <description>देश में 10 रुपये के के उत्पादन को ने फिलहाल पूरी तरह से रोक दिया है। वित्त मंत्री अरुण जेटली ने कहा कि देश में इस वक्त 10 रुपये के सिक्के प्रचुर संख्या में मौजूद हैं, इसलिए इनका प्रोडक्शन फिलहाल रोक दिया गया है।   सिक्कों की डिमांड में नहीं आई है किसी तरह की कमी जेटली ने लोकसभा में लिखित जवाब देते हुए कहा कि 10 रुपये के सिक्कों की डिमांड में किसी तरह की कोई कमी नहीं आई है। अभी देश में सभी तरह के सिक्कों का स्टॉक पर्याप्त मात्रा में उपलब्ध हैं, जिसके कारण किसी भी व्यक्ति को इसके लिए चिंता करने की जरुरत नहीं है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट्रोल-डीजल नहीं होगा जीएसटी में शामिल, रियल एस्टेट को लाने के लिए जेटली ने दिए संकेत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-will-not-come-in-gst-ambit-as-of-now-finance-minister-jaitely-signals/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 13:18:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-will-not-come-in-gst-ambit-as-of-now-finance-minister-jaitely-signals/</guid>
      <description>आम जनता की लंबी मांग को दरकिनार करते हुए -डीजल को फिलहाल के दायरे में शामिल नहीं किया जाएगा। इन दोनों को जीएसटी में लाने के लिए अभी वक्त लगेगा, क्योंकि कई राज्य इसके लिए सहमत नहीं हैं। इससे आम जनता को अभी पेट्रोल-डीजल की बढ़ती कीमतों से राहत नहीं मिलेगी।   पहले शामिल होगा रियल एस्टेट, नेचुरल गैस वित्त मंत्री अरुण जेटली ने कहा कि राज्य इस वक्त पेट्रोल तथा डीजल को वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) के दायरे में लाने के पक्ष में नहीं हैं। हालांकि उन्होंने पेट्रोलियम उत्पादों पर तत्काल कोई नया अप्रत्यक्ष कर लगाने से इनकार किया। इसलिए पहले रियल एस्टेट और नेचुरल गैस को इसमें शामिल किया जाएगा।   इसके अलावा जेटली ने कहा कि, कॉरपोरेट कर की दर को वादे के मुताबिक 25 फीसदी पर तभी लाया जा सकता है, जब उद्योग को दी गई सभी रियायतें खत्म हो जाएंगी। बीते साल एक जुलाई को लागू किए गए जीएसटी के दायरे से रियल एस्टेट, कच्चा तेल, जेट ईंधन या एटीएफ, प्राकृतिक गैस, डीजल तथा पेट्रोल को बाहर रखा गया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big Bazaar को खरीद सकते हैं अमेजॉन या अलीबाबा, रिटेल सेगमेंट में होने जा रहा है सबसे बड़ा उथल-पुथल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/amazon-or-alibaba-can-buy-big-bazaar-as-kishore-biyani-kicks-off-speculation/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 12:33:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/amazon-or-alibaba-can-buy-big-bazaar-as-kishore-biyani-kicks-off-speculation/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी रिटेल कंपनी बिकने जा रही है। इस साल की पहली छमाही में इस बात का फैसला हो जाएगा कि कंपनी का परिचालन किसको दे सकते हैं। अभी फिलहाल देश की सबसे बड़ी ई-कॉमर्स कंपनी और चीन की कंपनी दोनों ने अपनी-अपनी दावेदारी लगा रखी है।   बियानी ने की जेफ बेजॉस से मुलाकात इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक बिग बाजार को चलाने वाली कंपनी फ्यूचर ग्रुप के मालिक किशोर बियानी ने दो हफ्ते पहले अमेजॉन के मालिक जेफ बेजॉस से अमेरिका में मुलाकात की थी। अमेजॉन को भी भारत सरकार की तरफ से ग्रोसरी और फूड स्टोर खोलने की इजाजत पहले से ही मिल चुकी है।  दोनों कंपनियों के मालिकों ने पार्टनरशिप और स्टेक सेल के मुद्दों पर बात की है। इसके अलावा बियानी ने चीन जाकर अलीबाबा के अधिकारियों से भी मुलाकात की थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में अमंगल, चंद सेकंड में निवेशकों के डूबे 5 लाख करोड़, टाटा मोटर्स को सर्वाधिक नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/black-tuesday-in-share-market-as-investor-5-lakh-crore-duped/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 10:58:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/black-tuesday-in-share-market-as-investor-5-lakh-crore-duped/</guid>
      <description>शेयर बाजार में भारी गिरावट के चलते के चंद सेकंडों में 5 लाख करोड़ रुपये से अधिक की रकम डूब गई। के 1250 अंक नीचे खुलने के साथ ही ज्यादातर हैवीवेट शेयरों में गिरावट के साथ खुले। सबसे ज्यादा नुकसान टाटा मोटर्स को उठाना पड़ा, जिसका शेयर 6.45 फीसदी गिर गया। सेंसेक्स में ट्रेड करने वाले सभी शेयर लाल निशान पर हैं।  ये हैवीवेट शेयर भी हुए धड़ाम टाटा मोटर्स के अलावा जिन हैवीवेट शेयरों में गिरावट देखी गई उनमें एक्सिस बैंक, यस बैंक, अडानी पोर्ट और टाटा स्टील शामिल हैं। इन कंपनियों के शेयरों में 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स 1200 अंक धड़ाम, अमेरिकी शेयर बाजार में 2011 के बाद की सबसे बड़ी गिरावट का दिखा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-its-lowest-points-after-us-market-downfall/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 10:08:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-its-lowest-points-after-us-market-downfall/</guid>
      <description>अमेरिकी और में भारी गिरावट का असर भारतीय शेयर बाजार में भी देखने को मिला। मंगलवार को और निफ्टी दोनों ही अपने अब तक की सबसे बड़ी गिरावट के साथ खुले। सेंसेक्स जहां 1200 अंक नीचे खुला, वहीं निफ्टी में भी 300 अंक गिर गया। सेंसेक्स और निफ्टी में 3-3 फीसदी की गिरावट दर्ज की गई है।  अमेरिकी, एशियाई मार्केट का दिखा असर भारतीय शेयर बाजार में सुबह से ही गिरावट का रुख बना रहा। यह छठा दिन है जब मार्केट घड़ाम हो गया। अमेरिकी शेयर बाजार में 2011 के बाद अब तक की सबसे बड़ी गिरावट देखने को मिली है। इसका असर एशियाई बाजारों में भी देखने को मिला। भारतीय शेयर बाजार भी इससे अछूता नहीं रहेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिकी शेयर बाजार में 2011 के बाद की सबसे बड़ी गिरावट, एशिया सहित पूरे विश्व में दिखा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/us-share-market-see-its-biggest-ever-downfall-after-2011-asian-market-too-suffers/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 09:49:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/us-share-market-see-its-biggest-ever-downfall-after-2011-asian-market-too-suffers/</guid>
      <description>अमेरिकी में 2011 के बाद अब तक की सबसे बड़ी गिरावट देखने को मिली है। इसका असर में भी देखने को मिला। भारतीय शेयर बाजार भी इससे अछूता नहीं रहा। डाओ जोंस 1175 अंक से ज्यादा गिर गया। इसका असर भारतीय शेयर बाजार पर मंगलवार को साफ देखने को मिला और शेयर बाजार खुलने के साथ ही धड़ाम हो गया और सेंसेक्स 1200 अंक से नीचे चला गया।   महंगी बांड यील्ड से अमेरिका में नींद उड़ी अमेरिका में डाओ जोंस में भारी गिरावट का बड़ा कारण बांड यील्ड का महंगा होना बताया गया है। बांड यील्ड 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीनी पर 100 फीसदी लग सकती है इंपोर्ट ड्यूटी, 60 लाख टन का हुआ अतिरिक्त उत्पादन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/import-duty-on-sugar-may-rise-to-100-percent-production-rises-more-than-60-lakh-tonne/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 17:37:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/import-duty-on-sugar-may-rise-to-100-percent-production-rises-more-than-60-lakh-tonne/</guid>
      <description>केंद्रीय खाद्य मंत्रालय ने पर आयात शुल्क को दोगुना बढ़ाकर 100 फीसदी करने का प्रस्ताव किया है। ने यह कदम चीनी के सस्ते आयात पर लगाम लगाने, चीनी के थोक मूल्य में गिरावट को रोकने तथा गन्ना किसानों को समय पर भुगतान के लिए उठाया है।  60 लाख टन पहुंचा चीनी उत्पादन 2017-18 चीनी सत्र (अक्तूबर-सितंबर) में 60 लाख टन अतिरिक्त चीनी उत्पादन के आकलन के मद्देनजर, चीनी का थोक मूल्य उत्पादन लागत से नीचे जा चुका है। खुदरा बाजार में चीनी 40-42 रुपये प्रति किलोग्राम बिक रही है।  खाद्य मंत्रालय ने की सिफारिश  सूत्रों के मुताबिक, घरेलू गन्ना किसानों के हितों की सुरक्षा के लिए केंद्रीय वित्त मंत्रालय से चीनी पर आयात शुल्क को मौजूदा 50 फीसदी से बढ़ाकर 100 फीसदी करने की सिफारिश की गई है। उन्होंने कहा कि इस संबंध में जल्द ही एक अधिसूचना जारी की जा सकती है।   30 रुपये नीचे पहुंची थोक कीमत चीनी उद्योग के संगठन इस्मा तथा एनएफसीएसएफ ने उत्पादन में बढ़ोतरी के आकलन के मद्देनजर, चीनी की थोक कीमत उसके उत्पादन लागत से नीचे गिरकर 29.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुशखबरीः इस सेक्टर में बढ़ी नौकरियां, 3 माह के उच्च स्तर पर पहुंचा इंडेक्स, उत्पादन में दिखी ग्रोथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jobs-in-service-sector-sees-3-months-growth-production-too-on-a-high/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 17:13:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jobs-in-service-sector-sees-3-months-growth-production-too-on-a-high/</guid>
      <description>भारतीय की गतिविधियां जनवरी माह में तीन महीनों के उच्च स्तर पर रहीं। साल के पहले महीने में सेवा क्षेत्र में यह विस्तार नए ठेकों में इजाफा होने से हुआ है। एक मासिक सर्वेक्षण में यह जानकारी दी गई है।  51.7 पर आया पीएमआई इंडेक्स दिसंबर से ही सेवा क्षेत्र की गतिविधियों तथा रोजगार में वृद्धि दर्ज की जा रही है, हालांकि दीर्घकालिक औसत की तुलना में यह फिर भी कम है। जनवरी में निक्केई सर्विसेज बिजनेस एक्टिविटी दिसंबर के 50.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लगातार पांचवे दिन शेयर बाजार में गिरावट का दौर जारी, 310 अंक गिरा सेंसेक्स, 10600 के करीब आया निफ्टी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-closes-on-a-record-note-sensex-down-by-310-points/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 16:25:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-closes-on-a-record-note-sensex-down-by-310-points/</guid>
      <description>लगातार पांचवे दिन में गिरावट का दौर सोमवार को भी जारी रहा। दिन भर के कारोबार के बाद जहां 310 अंक गिरकर 34750 पर बंद हुआ, वहीं निफ्टी भी 10600 के करीब आ गया था। आज के कारोबार में दिग्गज शेयरों में एचडीएफसी, एलएंडटी, इंडसइंड बैंक, अदानी पोर्ट्स, कोटक महिंद्रा बैंक और बजाज ऑटो 4.25-2.1 फीसदी तक लुढ़क कर बंद हुए हैं।   एलटीसीजी, ग्लोबल मार्केट में दिखा असर केंद्र सरकार द्वारा शेयरों की खरीद फरोख्त पर एलटीसीजी टैक्स लगाने और ग्लोबल मार्केट में छायी कमजोरी का असर देखने को मिला। फाइनेंस सेक्रेट्री हंसमुख अढिया ने बाजार में जारी गिरावट के लिए ग्लोबल मार्केट में कमजोरी को जिम्मेदार ठहराया है। अढिया ने कहा कि लॉन्ग टर्म कैपिटल गेन टैक्स बाजार में बिकवाली का कोई कारण नहीं है।  आज के कारोबार में बैंक, आईटी, मेटल और रियल्टी शेयरों में बिकवाली से सेंसेक्स 35 हजार के नीचे फिसल गया था। कारोबार के दौरान सेंसेक्स 545 और निफ्टी 173 अंकों तक टूट गया था। मिडकैप शेयरों में अजंता फार्मा, ओबेरॉय रियल्टी, गोदरेज इंडस्ट्रीज, पेज इंडस्ट्रीज और मैरिको 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट इफेक्टः UIDAI ने दिया झटका, अब आधार डिटेल अपडेट कराने पर देना होगा पैसा, लगेगा 18 फीसदी जीएसटी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-effect-uidai-makes-aadhaar-updation-chargeable-will-have-to-shell-out-18-percent-gst/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 16:06:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-effect-uidai-makes-aadhaar-updation-chargeable-will-have-to-shell-out-18-percent-gst/</guid>
      <description>वित्त मंत्री बजट पेश किए जाने के पश्चात इसका सबसे ज्यादा असर आपको डिटेल अपडेट कराने पर पड़ेगा। अब आधार में किसी भी तरह की डिटेल्स को फ्री में अपडेट कराने के दिन गए।  आधार नंबर जारी करने वाली संस्था यूनिक आईडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया ने इसके लिए नए चार्ज की घोषणा कर दी है। यूआईडीएआई ने सभी प्रकार की सर्विस के लिए लोगों को 18 फीसदी जीएसटी भी देना होगा।   बच्चों के लिए होगा फ्री बच्चों की बायोमेट्रिक डिटेल्स को अपडेट कराने में किसी तरह का कोई चार्ज नहीं देना पड़ेगा। हालांकि बड़ों को अपनी किसी भी डिटेल्स में अपडेशन कराने पर कम से कम 30 रुपये खर्च करने होंगे। यह नियम दोनों तरह की डिटेल्स (बायोमेट्रिक और डेमोग्राफिक) दोनों पर लागू होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: स्टैण्डर्ड डिडक्शन, सेस लगाने से बड़े टैक्सपेयर्स की टेक होम सैलरी पर ऐसे पड़ेगा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/standard-deduction-and-cess-will-have-implication-on-big-taxpayers-not-on-small-one/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 15:08:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/standard-deduction-and-cess-will-have-implication-on-big-taxpayers-not-on-small-one/</guid>
      <description>बजट भाषण में की छूट और लगाने मीडिल क्लास को जहां एक तरफ खुशी मिली है, वहीं दूसरी तरफ गम भी मिला है। हालांकि यह गम केवल उन लोगों के हिस्से में आया है जो कि सबसे ज्यादा टैक्स वर्तमान स्लैब्स के अनुसार दे रहे हैं।   प्रत्येक को मिलेगी 40 हजार की छूट नए टैक्स प्रस्तावों के अनुसार प्रत्येक टैक्सपेयर को इस बार रिटर्न फाइल करते वक्त 40 हजार रुपये की छूट मिलेगी। हालांकि इसका सबसे ज्यादा फायदा कम टैक्स देने वालों को मिलेगा। इससे प्रत्येक व्यक्ति की टैक्सेबल इनकम में कम से कम 5800 रुपये की बचत होगी।   अब नहीं देना होगा मेडिकल, ट्रांसपोर्ट अलाउंस का प्रूफ नए नियमों के हिसाब से अब किसी भी टैक्सपेयर को मेडिकल और ट्रांसपोर्ट अलाउंस का बिल सबमिट नहीं करना पड़ेगा। इससे हेल्थ इन्श्योरेंस अथवा टैक्सी का बिल आदि वित्त वर्ष के आखिर में संभाल के नहीं रखना पड़ेगा। इससे काफी करदाताओं को राहत मिली है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब कोल्ड ड्रिंक में मिलेगा जूस का मजा, कोका कोला करेगी अपने सॉफ्ट ब्रीवरेज में बड़ा बदलाव </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/coca-cola-to-launch-new-soft-drinks-blended-with-fruit-juice/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 11:47:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/coca-cola-to-launch-new-soft-drinks-blended-with-fruit-juice/</guid>
      <description>गर्मियों का सीजन शुरू होने पर जब आप अपनी प्यास बुझाने के लिए की बोतल खोलेंगे, तो उसमें विभिन्न फलों के जूस का फ्लेवर भी मिलेगा। विश्व की सबसे बड़ी कोला कंपनी-- इस तरह का प्रयोग पहली बार भारत में करने जा रही है।   इन ब्रांड्स में होगा बदलाव कंपनी अपने सॉफ्ट ड्रिंक ब्रांड स्प्राइट, लिम्का और फेंटा में यह बदलाव करने जा रही है। कंपनी इन ब्रांड्स में करीब 5 फीसदी फ्रूट जूस का इस्तेमाल करेगी। यह जूस उन फलों से तैयार किया जाएगा, जिन्हें कंपनी सीधे किसानों से खरीदेगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में गिरावट का दौर जारी, 450 अंक गिरा सेंसेक्स, 10600 पर आया निफ्टी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-down-by-450-points-on-monday-5-feb/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 09:41:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/share-market-down-by-450-points-on-monday-5-feb/</guid>
      <description>शेयर मार्केट में सोमवार को फरवरी महीने के पहले हफ्ते के कारोबारी दिन गिरावट का दौर जारी रहा। में खुलते ही 347 अंकों की गिरावट देखी गई। यह 34608 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया। में निवेशकों पर टैक्स लगाने की वित्त मंत्री द्वारा घोषणा किए जाने के बाद शेयर बाजार में लगातार गिरावट बनी हुई है।   निफ्टी 150 अंकों लुढ़का निफ्टी भी 156 अंक नीचे 10600 के स्तर पर कारोबार कर रहा है। एक्सपर्ट्स का कहना है कि मार्केट में एलटीसीजी टैक्स का असर आगे भी देखने को मिल सकता है। वहीं ग्लोबल मार्केट में कमजोरी के साथ कुछ और फैक्टर्स हैं जिसकी वजह से इस हफ्ते मार्केट में करेक्शन की आशंका है। ऐसे में निवेशकों के मन में भी मार्केट को लेकर कनफ्यूजन बना हुआ है।  एशियाई-अमेरिकी बाजारों में गिरावट का रूख एशियाई बाजारों में जोरदार गिरावट देखने को मिल रही है। जापान का बाजार निक्केई 571 अंक यानि 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RBI: 10 रुपए के सभी सिक्के वैध, बेफिक्र लेन-देन के लिए करें इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-said-10-rupees-coins-are-legal-tender-and-accept-it-without-any-fear/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 11:02:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-said-10-rupees-coins-are-legal-tender-and-accept-it-without-any-fear/</guid>
      <description>एक बार फिर से लोगों के लिए मुसीबत बन गए हैं। इसके पीछे वजह है दुकानदारों, रिक्शे वालों, ऑटो वॉलों आदि का इन्हें लेने से मना कर देना। जब भी लोग 10 रुपए का सिक्का किसी को देने की कोशिश करते हैं वो उन्हें स्वीकार करने से मना कर देता है। उसका कहना होता है कि बाजार में यह सिक्के चल नहीं रहे हैं। अगर आप भी इस तरह की परिस्थिति से गुजर रहे हैं तो आपके लिए राहत की एक खबर है।   (आरबीआई) खुद मैसेज करके लोगों को बता रही है कि 10 रुपए के सभी सिक्के रुपये का चिह्न वाले और बिना चिह्न वाले दोनों ही वैध हैं। बिना डर के आप इन्हें स्वीकार करें। ज्यादा जानकारी के लिए 14440 पर कॉल करें। इससे पहले भी कई बार 10 के सिक्कों के बंद होने की अफवाहें सामने आई हैं और हर बार आरबीआई ने इन्हें खारिज किया है।  आपको बता दें कि बाजार में इस समय 14 तरह के डिजायन वाले 10 रुपए के सिक्के मौजूद हैं। जिनकी वैधता पर लोगों को संदेह है। इसी वजह से आरबीआई लोगों को मैसेज करके जागरुक कर रही है। 17 जनवरी को जारी किए एक बयान में केंद्रीय बैंक ने कहा- सरकारी टकसालों द्वारा बनाए गए सिक्कों का वह सर्कुलेशन करती है। आरबीआई ने 14 डिजायनों में 10 के सिक्के जारी किए हैं। यह सभी सिक्के वैध हैं और इनका लेन-देन के लिए इस्तेमाल किया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेजॉन को हुआ 91.9 करोड़ डॉलर का नुकसान, CFO बोले- भारत में जारी रहेगा शानदार प्रदर्शन  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/amazon-suffers-loss-of-more-than-90-crore-dollar-in-international-operations/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 20:19:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/amazon-suffers-loss-of-more-than-90-crore-dollar-in-international-operations/</guid>
      <description>दुनिया की दिग्गज ई-कॉमर्स कंपनी अमेजॉन ने शुक्रवार को कहा कि भारत में हमारा शानदार प्रदर्शन जारी रहेगा। दिसंबर 2017 तिमाही में कंपनी का अंतर्राष्ट्रीय संचालन से नुकसान बढ़कर 91.9 करोड़ डॉलर पहुंच गया।  अमेजॉन का अंतर्राष्ट्रीय संचालन से नुकसान दिसंबर 2016 तिमाही में 48.7 करोड़ डॉलर रहा था। हालांकि कंपनी की शुद्ध बिक्री साल 2017 की चौथी तिमाही में बढ़कर 18.03 अरब डॉलर रही, जो साल 2016 की चौथी तिमाही में 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: इंपोर्टड जूस, फोन, कॉस्मेटिक, डायमंड खरीदना हुआ महंगा, चीन को लगेगा झटका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-this-goods-become-cheaper-and-costlier-as-custom-duty-increased/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 18:22:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-this-goods-become-cheaper-and-costlier-as-custom-duty-increased/</guid>
      <description>गुरुवार को वित्त मंत्री द्वारा पेश किए गए प्रस्तावों के बाद अगली 1 अप्रैल से लागू होने वाले वित्त वर्ष 2018-19 कई वस्तुएं महंगी हो जाएंगी। इसमें ज्यादातर उन वस्तुओं पर टैक्स बढ़ जाएगा जो विदेश से इंपोर्ट होती हैं।   चीन को लगेगा झटका देश के अंदर विशेषकर चीन से बहुत सारा सामान बिकने के लिए आता है, जो कि काफी सस्ता होता है। इन वस्तुओं का प्रयोग घटाने के लिए सरकार ने ऐसी वस्तुओं पर कस्टम ड्यूटी को काफी बढ़ा दिया है।  मेक इन इंडिया को मिलेगा बढ़ावा  सरकार के इस कदम से मेक इन इंडिया की मुहिम को बढ़ावा मिलने के आसार हैं। हालांकि जो लोग विदेश से आने वाले सामान का ज्यादा प्रयोग करते हैं, उनको झटका लगने की उम्मीद है। कस्टम ड्यूटी बढ़ाने से सरकार का मकसद है कि देशी कंपनियां अपना ज्यादा से ज्यादा तैयार सामान देश के लोगों को ही बेंचे और देशवासी उनको खरीदें भी।  हालांकि कई ऐसे उत्पाद हैं, जो भारत में बिलकुल भी नहीं बनते हैं और उनके पार्ट्स भी इंपोर्ट किए जाते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: रियल इस्टेट सेक्टर ने किया स्वागत, छोटे शहरों में इंफ्रास्ट्रक्चर को मिलेगा बूस्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-is-happy-budget-as-it-will-boost-infrastructure/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 17:08:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-is-happy-budget-as-it-will-boost-infrastructure/</guid>
      <description>काफी सरगर्मियों और उम्मीदों के बाद 2018-19 अंततः सामने आ चुका है। इस बजट में कुछ जगह ऐसी थी जहाँ अप्रत्याशित बदलाव देखे गए तो वहीं कुछ ऐसी भी थी जहां दिग्गजों की उम्मीदों के विपरीत किसी भी तरह के बदलाव ने जगह नहीं ली।  विशेषकर सेक्टर में भी इस बजट से कुछ ऐसा ही माहौल पनपा। बजट में इंफ्रास्ट्रक्चर और कनेक्टिविटी को बढ़ावा देने के लिए सरकार ने इस सेक्टर को काफी कुछ दिया है और साथ ही 2022 तक हाउसिंग फॉर आल मिशन के दिशा में फंड जारी करने की भी बात कही है।  अफोर्डेबल हाउसिंग को मिलेगा बूस्ट गौड़संस के एमडी और क्रेडाई नेशनल के वाइस प्रेसीडेंट मनोज गौड़ ने कहा कि इस साल के बजट में इन्फ्रास्ट्रक्चर और अफोर्डेबल हाउसिंग के लिए सरकार ने महत्वपूर्ण कदम उठाये हैं। इन्फ्रास्ट्रक्चर के लिए सरकार द्वारा यह कदम देश के विकास के लिए एक अच्छी खबर है।  सरकार के 2022 तक के हाउसिंग फॉर आल योजना के लिए अच्छे फंड प्रदान करने की भी बात कही जो सराहनीय है। हालांकि हमने यह उम्मीद की थी कि रियल एस्टेट क्षेत्र में रेरा और जीएसटी जैसे महत्वपूर्ण एक्ट लागू होने के बाद इस साल के बजट में और भी नए संशोधन किये जायेंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018 से जुड़े यह हैं हर पेचीदा सवाल के जवाब, सेस लगने से टैक्सपेयर्स पर पड़ेगा 2600 रुपये का बोझ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-tough-questions-easy-answers-of-taxpayers-and-individuals/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 17:04:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-tough-questions-easy-answers-of-taxpayers-and-individuals/</guid>
      <description>गुरुवार को वित्त मंत्री द्वारा पेश किए जाने के बाद आम व्यक्ति से लेकर के , इन्वेस्टर्स के मन में कई ऐसे सवाल हैं, जिनका उत्तर देना जरूरी है। हमने ऐसे ही कुछ सवालों का जवाब देने की कोशिश की है&amp;hellip;.  प्रश्न- बजट में आयकर टैक्स स्लैब में कोई बदलाव हुए हैं क्या? उत्तर- वित्त वर्ष 2018-19 के आम बजट में आयकर की दरों और स्लैब में कोई बदलाव नहीं किया है। हालांकि नौकरीपेशा लोग इस बारे में पूरी उम्मीद लगाए हुए थे।  प्रश्न- कोई ऐसा फैसला हुआ है जिसका आम करदाताओं द्वारा चुकाये जाने वाले आयकर पर असर पड़ेगा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ई-वे बिल की वेबसाइट में आई दिक्कतें, सरकार ने आगे बढ़ाई लागू करने की तारीख</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/e-way-bill-defers-as-website-faces-technical-glitches-on-network/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 15:44:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/e-way-bill-defers-as-website-faces-technical-glitches-on-network/</guid>
      <description>ई-वे बिल देश में 1 फरवरी से लागू नहीं हो पाया। जारी करने वाली वेबसाइट में लगातार आ रही टेक्निकल दिक्कतों के कारण ने इसको टाल दिया है। अब इसके लिए एक नई तारीख की घोषणा की जाएगी।   सरकार की तरफ से किया गया ट्विट केंद्र सरकार की तरफ से जीएसटी काउंसिल ने ट्विट करते हुए कहा कि फिलहाल ई-वे बिल जारी करने वाली वेबसाइट पर टेक्निकल दिक्कतें आ रही है, जिसके कारण कारोबारी बिल जेनरेट नहीं कर पा रहे हैं। इसलिए सरकार ने निर्णय लिया है कि ई-वे बिल को पूरे देश में लागू करने की तारीख को आगे बढ़ा दे। इस तारीख की घोषणा आगे की जाएगी। तब तक इसका ट्रायल चलता रहेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाजार को रास नहीं आया बजट, दूसरे दिन करीब 500 अंकों गिरा सेंसेक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/aam-budget-2018-sensex-nifty-share-bazar-indian-market/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 11:20:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/aam-budget-2018-sensex-nifty-share-bazar-indian-market/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने अपने कार्यकाल का अंतिम बजट पेश कर दिया है, लेकिन इसका सकारात्मक असर शेयर बाजार पर नहीं दिखा है। दूसरे दिन का बाजार खुलते ही सेंसेक्स में गिरावट का दौर लगातार जारी है। फिलहाल ये करीब 500 अंकों की गिरावट पर चल रहा है और स्तर 35,413 है। इससे पहले 300 अंकों की गिरावट से साथ खुला।  सेंसेक्स के साथ 50 शेयरों वाले सूचकांक निफ्टी भी कमजोरी का मुंह देख रहा है। निफ्टी 83 अंकों की कमजोरी के साथ 10930 के स्तर पर खुला है।   इससे पहले जब गुरुवार को वित्त मंत्री द्वारा बजट भाषण दिया जा रहा था उस वक्त भी  भी टूट गया था। सेंसेक्स में 450 अंकों की बड़ी गिरावट देखने को मिली। लांग टर्म कैपिटल टैक्स गेन पर टैक्स लगाने की घोषणा के साथ ही सेंसेक्स अपने ऊपरी स्तर से काफी नीचे चला गया। निफ्टी में भी 100 अंकों की बड़ी गिरावट देखने को मिली।   पीएसयू बैंक इंडेक्स, मेटल और फार्मा इंडेक्स में सबसे ज्यादा गिरावट थी। पीएसयू बैंक इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>