<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Sep 2017 00:58:45 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>महंगी हो जाएंगी लग्जरी और एसयूवी कार, बढ़ा हुआ GST सेस आज से होगा लागू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-hikes-cess-on-car-to-take-effect-from-tomorrow/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 00:58:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-hikes-cess-on-car-to-take-effect-from-tomorrow/</guid>
      <description>लग्जरी, एसयूवी और मिडसाइज कारों पर बढ़ा हुआ वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) सेस सोमवार से लागू हो जाएगा।  ने 9 सितंबर को मझोली कारों पर 2 फीसदी सेस बढ़ाने का फैसला किया था, जिसके साथ ही इन कारों पर अब कुल जीएसटी 45 फीसदी हो गया है।  इसके साथ ही बड़ी कारों पर 5 फीसदी सेस बढ़ाने के साथ ही इन पर जीएसटी 48 फीसदी हो गया है। वहीं एसयूवी पर 7 फीसदी की बढ़ोतरी से जीएसटी 50 फीसदी हो गया है।  पढ़ें-   केंद्रीय उत्पाद एवं सीमा शुल्क बोर्ड (सीबीईसी) ने ट्वीट कर कहा है कि जीएसटी की बढ़ी हुई दर के बारे में अधिसूचना 11 सितंबर को जारी की जाएगी और उसी रात 12 बजे से यह दर प्रभावी हो जाएगी।   शनिवार को काउंसिल की बैठक के बाद वित्त मंत्री  ने कहा था कि बड़ी गाड़ी इस्तेमाल करने वाले लोग इतना बोझ उठा सकते हैं, इसलिए सेस बढ़ाया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब तक 81 लाख आधार कार्ड पाए गए फर्जी, एक आतंकी से हुआ खुलासा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/fake-81-lakhs-aadhaar-cards-were-detected/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 22:46:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/fake-81-lakhs-aadhaar-cards-were-detected/</guid>
      <description>आधार एनरॉलमेंट एंड अपडेट रेग्यूलेशंस एक्ट 2016 के वजूद में आने के महज एक साल के अंदर इस साल अगस्त महीने तक करीब 81 लाख को ब्लॉक किया जा चुका है। आधार की छानबीन के बाद यूआईडीएआई ने इस आशय की कार्रवाई की है।  हालांकि आधार कार्ड बनवाते समय कई कड़े मापदंडों का पालन करना पड़ता है, मगर बीते दिनों उत्तर प्रदेश के देवबंद से पकड़े गए एक आतंकी से पूछताछ में तब जांच एजेंसियों के होश उड़ गए जब पता चला कि संबंधित आतंकी ने आधार कार्ड बनवा रखा था।  दरअसल फर्जी आधार कार्ड के सामने आने का सिलसिला तब शुरू हुआ जब सरकार ने सरकारी योजनाओं का लाभ हासिल करने के लिए अधिकार कार्ड अनिवार्य कर दिया। इसके बाद कार्ड बनाने वाली संस्था यूएचडीएआई ने आधार कार्ड की जांच शुरू की।  पढ़ें:  इस क्रम में करीब 81 लाख आधार कार्ड के लिए दिए गए कागजात और बायोमेट्रिक डाटा सही नहीं पाए गए। यूआईडीएआई ने त्वरित कार्रवाई करते हुए जांच में संदिग्ध पाए गए आधार कार्डों को ब्लॉक कर दिया।  सरकार के लिए चिंता की बात यह है कि हाल के दिनों में कुछ आतंकियों द्वारा आधार कार्ड बनाने में सफलता हासिल कर लेने की बात सामने आई है। इसके बाद आधार कार्ड की जांच प्रक्रिया तेज कर दी गई है।  देश में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PNB ग्राहकों को अब सिर्फ 5 मुफ्त ATM ट्रांजेक्शन, नियम 1 अक्तूबर से लागू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pnb-account-holders-can-make-five-atm-transactions-in-a-month/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 21:19:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pnb-account-holders-can-make-five-atm-transactions-in-a-month/</guid>
      <description>पंजाब नेशनल बैंक (पीएनबी) के ग्राहकों को अब पीएनबी के एटीएम में सिर्फ पांच मुफ्त ट्रांजेक्शन मिलेंगे। अभी पीएनबी के ग्राहकों के लिए बैंक के एटीएम में वित्तीय या गैर वित्तीय मुफ्त ट्रांजेक्शन की कोई अधिकतम सीमा नहीं है।   ने ग्राहक को भेजे गए एक नोटिस में कहा है कि पीएनबी ग्राहकों के लिए पीएनबी के एटीएम में मुफ्त ट्रांजेक्शनों की संख्या और इन मुफ्त ट्रांजेक्शनों के बाद लगने वाले शुल्कों में संशोधन किया गया है। संशोधित शुल्क एक अक्तूबर 2017 से लागू होंगे।  बैंक ने कहा कि बचत कोष/चालू/ओवरड्राफ्ट खाताधारकों सभी को हर महीने पांच मर्तबा के बाद प्रति ट्रांजेक्शन 10 रुपये शुल्क लगेगा, चाहे भले ही पीएनबी कार्ड धारक सिर्फ पीएनबी के एटीएम में ही ट्रांजेक्शन क्यों न करे।   पढ़ें-  इस तरह से ग्राहकों को मुफ्त सीमा के ऊपर वित्तीय यानी एटीएम के जरिए नकद निकासी और गैर वित्तीय यानी मिनि स्टेटमेंट जारी करना जैसे ट्रांजेक्शनों पर शुल्क लगेगा। बैंक ने हालांकि कहा कि अन्य गैर वित्तीय ट्रांजेक्शनों पर शुल्क नहीं लगेगा, जिनमें शामिल हैं बैलेंस इन्क्वायरी, फंड ट्रांसफर और ग्रीन पिन रिक्वेस्ट।  उल्लेखनीय है कि अगस्त 2014 में ने बैंक ग्राहकों के लिए  पर कुछ नियम बदले थे। अपने बैंक के एटीएम से ट्रांजेक्शन के संदर्भ में आरबीआई ने बैंकों को सलाह दी थी कि बचत खाताधारकों को हर माह कम से कम पांच मुफ्त ट्रांजेक्शन की सुविधा दी जाए। इसके ऊपर बैंक ग्राहकों पर अपने बैंक एटीएम के उपयोग लिए शुल्क लगा सकते हैं।  अन्य बैंक एटीएम से ट्रांजेक्शनों के लिए छह महानगरों में बैंकों को मुफ्त ट्रांजेक्शन की संख्या पांच से घटाकर तीन करने की अनुमति मिली थी। अन्य स्थानों पर दूसरे बैंकों के एटीएम से मुफ्त ट्रांजेक्शन की अधिकतम संख्या में बदलाव नहीं किया गया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IRDA: ऑनलाइन बीमा खाते के लिए कर सकेंगे OTP पासवर्ड का इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/irda-give-approval-to-use-otp-to-open-e-insurance-account/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 21:03:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/irda-give-approval-to-use-otp-to-open-e-insurance-account/</guid>
      <description>भारतीय बीमा नियामक एवं विकास प्राधिकरण () ने ई-बीमा खाता खोलने के लिए इलेक्ट्रॉनिक हस्ताक्षर के विकल्प के रूप में वन टाइम पासवर्ड (ओटीपी) का इस्तेमाल करने की मंजूरी दे दी है।  पढ़ें:   अधिक से अधिक लोगों को बीमा के दायरे में लाने के प्रयास में सुधार के तहत इरडा ने यूआईडीएआई द्वारा दी जाने वाली ई-केवाईसी की सुविधा को भी मंजूरी दी है, जो यूनिक आधार नंबर प्रदान करता है।  पढ़ें:   इरडा ने कहा कि बीमा के विकास की अनिवार्यता तथा काफी कम खर्च में बीमा धारक तक पहुंच बनाने के तहत इसने कई कदम उठाए हैं, जिनमें इंश्योरेंस ई-कॉमर्स, इलेक्ट्रॉनिक बीमा पॉलिसी जारी करना तथा इलेक्ट्रॉनिक रिकॉर्ड का रख-रखाव शामिल है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RTI से खुलासा, नोटबंदी में काउंटिंग मशीनों से नहीं हुई पुराने नोटों की गिनती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rti-reveals-counting-machines-are-not-being-used-for-banned-currency-notes/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 20:34:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rti-reveals-counting-machines-are-not-being-used-for-banned-currency-notes/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद बंद हो चुके पुराने 500 और 1000 रुपये के नोटों को गिनने के लिए रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया के कार्यालय में मशीनों का प्रयोग नहीं हुआ। यह जानकारी एक आरटीआई आवेदन के जवाब में सामने आई है।  केंद्रीय बैंक ने बंद हो चुके पुराने नोटों को गिनने के काम में लगाए गए कुल कर्मचारियों की संख्या बताने से इनकार कर दिया। का कहना है कि यह सूचनाएं जुटाने में उसके संसाधन कम पड़ जाएंगे। साल 2016-17 की अपनी वार्षिक रिपोर्ट में आरबीआई ने कहा था कि 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> इन्फोसिस:  कंपनी हर साल करेगी 6 हजार इंजीनियरों की भर्ती </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/infosys-to-hire-6-000-techies-annually-over-next-2-years/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 19:02:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/infosys-to-hire-6-000-techies-annually-over-next-2-years/</guid>
      <description>हाल में बोर्ड में हुए बड़े फेरबदल से बेफिक्र होकर सॉफ्टवेयर क्षेत्र की दिग्गज कंपनी अगले 1-2 वर्ष तक सालाना करीब 6,000 इंजीनियरों की भर्ती जारी रखेगी। इसके लिए कंपनी ने योग्यता के अनुसार आवेदन भी मंगाने की प्रकिया तेज कर दी है।   पढ़ें:   कंपनी ने एक शीर्ष अधिकारी ने यह जानकारी दी है। देश की दूसरी सबसे बड़ी सॉफ्टवेयर सेवा प्रदाता कंपनी ने अवसरों को भुनाने तथा वीजा से संबंधित मुद्दों से निपटने के लिए अमेरिका तथा यूरोपीय बाजारों में भी भर्ती करने की योजना बनी ली है।   पढ़ें:   कंपनी के अंतरिम सीईओ प्रवीण राव ने बताया कि, कंपनी कई तरह की समस्या से झूझने के बाद भी भर्ती प्रकिया को चालू रखेगी। इसके लिए आने वाले दो साल तक प्रत्येक वर्ष कंपनी तकरीबन छह हजार इंजीनियरों को भर्ती किया जाएगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST: 18 सितंबर से होगा TDS, TCS कटौती का रजिस्ट्रेशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/registration-for-tds-and-tcs-deduction-to-be-issued-from-september-18/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 18:53:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/registration-for-tds-and-tcs-deduction-to-be-issued-from-september-18/</guid>
      <description>स्रोत पर कर एकत्र और कटौती की मंजूरी देने के लिए इकाइयों का के लिए पंजीकरण 18 सितंबर से शुरू होगा।  पढे़ें:   हालांकि किस तारीख से स्रोत पर कर कटौती (टीडीएस) तथा स्रोत पर कर संग्रह (टीसीएस) किया जाएगा, उसकी अधिसूचना बाद में जारी की जाएगी।  हैदराबाद में 21वीं बैठक के दौरान, जीएसटी परिषद ने टीडीएस तथा टीसीएस कटौती के योग्य व्यक्तियों के लिए पंजीकरण 18 सितंबर से शुरू करने का फैसला किया है।  सेंट्रल जीएसटी (सीजीएसटी) कानून के मुताबिक, अधिसूचित इकाइयों को 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्रेन में कैटरिंग स्टाफ ने यात्रियों से मांगी टिप तो लगेगा जुर्माना, रेल मंत्री ने जारी किया आदेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/piyush-goyal-orders-staff-to-stop-overcharging-for-food-and-tips-from-railway-passengers/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 15:06:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/piyush-goyal-orders-staff-to-stop-overcharging-for-food-and-tips-from-railway-passengers/</guid>
      <description>मंत्री ने रेलवे के कैटरिंग स्टाफ को निर्देश दिया है कि वो तत्काल प्रभाव से यात्रियों द्वारा सफर के दौरान खरीदे जाने वाले खाने-पीने के सामान पर एक्सट्रा चार्ज न लें। इसके साथ ही उन्होंने कर्मचारियों द्वारा सर्विस के बदले टिप मांगने की प्रवृति पर भी रोक लगा दी है।   पढ़ें-   इस हफ्ते जारी किए आदेश को रेलवे के सभी जोन में भेज दिया गया है। इंडियन एक्सप्रेस के मुताबिक, रेलवे काफी समय से यात्रियों की इस समस्या को सुधारना चाहती थी, लेकिन पहली बार इस पर सख्त डेडलाइन लागू की गई है।   नहीं किया लागू तो कैटरिंग स्टाफ पर लगेगा जुर्माना आदेश को लागू करने के लिए रेलवे ने इस बार जुर्माने का प्रावधान भी किया है। अगर कैटरिंग स्टाफ के खिलाफ एक भी शिकायत मिली तो फिर ठेकेदार पर भी कार्यवाही होगी। अगर ज्यादा शिकायत मिली तो फिर ठेकेदार का कांट्रैक्ट भी रद्द किया जा सकता है। सोमवार से इस पर निगाह रखी जाएगी और यात्री इसके लिए फेसबुक, व्हाट्सऐप और ट्विटर के जरिए भी स्टाफ के खिलाफ शिकायत दर्ज करा सकेंगे।   राजधानी, शताब्दी में स्टाफ मांगता है बख्शीश देश की ज्यादातर राजधानी और शताब्दी एक्सप्रेस ट्रेनों में चलने वाला कैटरिंग स्टाफ यात्रियों से सर्विस देने के नाम पर टिप मांगता है। अन्य मेल, एक्सप्रेस ट्रेन में खाने-पीने का सामान रेलवे द्वारा निर्धारित कीमत से एक्सट्रा पैसा वसूला जाता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोशल मीडिया पर महंगी गाड़ी-घड़ी की फोटो डाली तो खैर नहीं, आ सकते हैं IT के रडार पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/it-department-starting-project-insight-to-look-on-social-media-accounts-of-tax-evaders/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 13:06:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/it-department-starting-project-insight-to-look-on-social-media-accounts-of-tax-evaders/</guid>
      <description>अगले महीने से पर अपनी महंगी गाड़ी, नई घड़ी और विदेश यात्रा करने की फोटो अपलोड करना आपके लिए महंगा साबित हो सकता है। प्रोजेक्ट इनसाइट शुरू करने जा रहा है, जिसके तहत ऐसे लोगों के सोशल मीडिया अकाउंट पर नजर रखी जाएगी, जो महंगी चीजें खरीदते हैं, लेकिन उनकी जानकारी विभाग को देने से बचते रहे हैं।   पढ़ें-   डिपार्टमेंट आपके बैंक अकाउंट का मिलान सोशल मीडिया पर पोस्ट की गई फोटो से करेगा। अगर किसी भी तरह का मिसमैच इन डिटेल्स में दिखेगा तो फिर आपसे पूछताछ हो सकती है।   अगले महीने से होगी शुरुआत समाचार एजेंसी पीटीआई के मुताबिक, डिपार्टमेंट इसके लिए अक्टूबर से एलएंडटी की मदद से इस प्रोजेक्ट को शुरू करने जा रही है। प्रोजेक्ट के तहत एक ऐसा वर्चुअल हाउस बनाने की तैयारी हो रही है, जिसके जरिए लोगों की खर्च करने की सीमा को बैंक अकाउंट के साथ-साथ सोशल मीडिया जैसे कि फेसबुक, इंस्टाग्राम से मैच किया जाएगा।   इस प्रोजेक्ट पर खर्च किए 10 बिलियन रुपये ये प्रोजेक्ट पिछले सात सालों से तैयार हो रहा था। केंद्र सरकार ने इस पर 10 बिलियन (1000 करोड़) रुपये खर्च किए हैं। सरकार का मकसद इस प्रोजेक्ट के जरिए विश्व का सबसे बड़ा बॉयोमेट्रिक डाटाबेस तैयार कर रही है।  इस डाटाबेस से इनकम टैक्स, ईडी, बैंक, एनआईए को भी टैक्स चोरी रोकने में मदद मिलेगी। सरकार का मानना है कि काफी लोग अभी भी अपनी कमाई की सही तरह से जानकारी नहीं दे रहे हैं। वहीं लोग अपने घूमने-फिरने, घर-बाइक, कार खरीदने पर सबसे पहले सोशल मीडिया पर पोस्ट करते हैं, जिससे अन्य लोगों को पता चल सके। अब सरकार के इस कदम से लोगों को काफी सावधानी बरतनी पड़ेगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST में मिली राहत, किचन के सामान से लेकर रोजमर्रा जरूरत की 30 चीजों के दाम घटे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-gives-relief-to-comman-man-after-rates-down-on-thirty-items/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 12:47:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-gives-relief-to-comman-man-after-rates-down-on-thirty-items/</guid>
      <description>सरकार ने जीएसटी की दरों के बदलाव में इस बार गरीबों, दस्तकारों और मूर्तिकारों का ख्याल रखा है लेकिन लग्जरी कारों के शौकीनों का बोझ बढ़ा दिया है। जीएसटी काउंसिल 21 वीं बैठक में शनिवार को इडली-डोसा पेस्ट से लेकर किचन गैस लाइटर जैसी रोजमर्रा इस्तेमाल होने वाली लगभग 30 वस्तुओं की जीएसटी दरें कम करने तथा लग्जरी और एसयूवी कारों पर 2 से 7 प्रतिशत तक अतिरिक्त सेस लगाने का फैसला किया गया।  इसके अलावा खादी एवं ग्रामीण उद्योग आयोग (केवीआईसी) के जरिये मिलने वाले वस्त्रों को करमुक्त रखा गया है। जीएसटी की नई दरों के मुताबिक, 20 लाख रुपये तक सालाना टर्नओवर वाले दस्तकारों और लोक कलाकारों को जीएसटी रजिस्ट्रेशन से छूट दे दी गई है। इसके साथ ही मिट्टी की बनी प्रतिमाओं को भी जीएसटी से मुक्त कर दिया गया।  नए फैसले के मुताबिक 15 मई तक के रजिस्टर्ड ट्रेड मार्क वाली चीजें बेचने वाली कंपनियों को पांच फीसदी जीएसटी देना होगा। वित्त मंत्री अरुण जेटली ने हैदराबाद में जीएसटी काउंसिल की बैठक के बाद इन फैसलों का एलान किया। उन्होंने कहा कि जीएसटी के तहत टैक्स कलेक्शन काफी अच्छा रहा है और अब तक इससे 95,000 करोड़ रुपये आ चुके हैं।  &amp;lt;iframe width=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोने की चमक में आई भारी गिरावट, उछाल के बाद 30,530 पर पहुंचा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-price-falls-by-rs820-to-rs30-530/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 22:17:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-price-falls-by-rs820-to-rs30-530/</guid>
      <description>सोने की कीमतों में शनिवार को 820 रुपये की गिरावट दर्ज की गई। इस साल एक दिन में होनेवाली यह सबसे बड़ी गिरावट है।  इसके बाद सराफा बाजार में सोने की कीमत 30,530 रुपये प्रति दस ग्राम पर पहुंच गई है। वहीं दूसरी तरफ चांदी का भाव 42,000 प्रति किलोग्राम पर स्थिर है।  विक्रेताओं का कहना है कि विदेशों में कमजोर व्यापार के अलावा कमी के अलावा जौहरी और खुदरा विक्रेताओं के मांग में कमी की वजह से सोने की कीमतों में यह गिरावट दर्ज की गई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ATM में पैसा निकालने से पहले पूछा जा रहा है ये सवाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/link-your-account-with-aadhaar-else-your-atm-and-account-will-be-blocked-by-bank/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 11:58:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/link-your-account-with-aadhaar-else-your-atm-and-account-will-be-blocked-by-bank/</guid>
      <description>अगली बार जब आप एटीएम से पैसा निकालने जाएंगे तो मशीन कार्ड करने के बाद आपसे कुछ सवाल पूछेगी। अगर आपने सवालों को जवाब सही दिया और मशीन की तरफ से जारी निर्देशों का पालन किया तभी आप पैसा निकाल पाएंगे।   के दिशा-निर्देशों के अनुसार कई बैंकों ने अपनी एटीएम मशीन में आधार नंबर को खाते से लिंक करने के लिए सॉफ्टवेयर में काफी बदलाव किए हैं। इसके तहत एटीएम से पैसा निकालने से पहले मशीन आपसे सवाल पूछेगी कि क्या आपने अपना खाता आधार से लिंक करा रखा है या नहीं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OYO रूम में सॉफ्टबैंक ने किया 250 मिलियन डॉलर का निवेश, फ्लिपकार्ट के बाद दूसरा बड़ा इन्वेस्टमेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/softbank-invest-250-million-dollar-in-oyo-rooms-second-big-investment-after-flipkart/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 11:19:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/softbank-invest-250-million-dollar-in-oyo-rooms-second-big-investment-after-flipkart/</guid>
      <description>ऐप के जरिए पब्लिक को बजट होटल की सर्विस प्रोवाइड करने वाली कंपनी रूम में जापान के ने 250 मिलियन डॉलर का निवेश किया है। सॉफ्टबैंक का भारत में यह फ्लिपकार्ट के बाद दूसरा सबसे बड़ा निवेश है।  सॉफ्टबैंक ने भारत में स्टार्टअप कंपनियों के लिए 93 बिलियन डॉलर का विजन फंड रखा है। इससे पहले 2015 में सॉफ्टबैंक ने सबसे पहले ओयो में पहली बार इन्वेस्टमेंट किया था।   हीरो इंटरप्राइज ने भी किया ओयो में निवेश सुनील कांत मुंजाल के नेतृत्व वाली हीरो इंटरप्राइज ने भी सॉफ्टबैंक के बाद इसमें निवेश किया है। इस निवेश के बाद ओयो की वैल्यू 850 मिलियन डॉलर के करीब हो गई है। यह पिछले साल की वैल्यू से डबल है।  27 से 42 फीसदी हुई सॉफ्टबैंक की हिस्सेदारी इस निवेश के बाद सॉफ्टबैंक की ओयो में हिस्सेदारी 27 फीसदी से बढ़कर के 42 फीसदी हो गई है। सॉफ्टबैंक विजन फंड के सीईओ राजीव मिश्रा ने एक अंग्रेजी अखबार को दिए इंटरव्यू में कहा था कि वो ओयो को अंतर्राष्ट्रीय स्तर पर ले जाना चाहते है।  ओयो के सीईओ और फाउंडर रीतेश अग्रवाल ने कहा कि वो इस कैपिटल का इस्तेमाल भारत के छोटे शहरों के अलावा दक्षिण एशिया में भी होटलों के साथ टाईअप करेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>32 हजार के करीब पहुंचा सेंसेक्स, निफ्टी भी 9950 के ऊपर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rose-to-32k-points-on-friday-8-september/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 10:02:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rose-to-32k-points-on-friday-8-september/</guid>
      <description>शुक्रवार को घरेलू बाजारों की शुरुआत मजबूती के साथ हुई। जहां बीएसई का सेंसेक्स 32 हजार के करीब पहुंच गया, वहीं एनएसई का निफ्टी भी 9950 के ऊपर कारोबार करते हुए देखा गया। सेंसेक्स में 77 अंकों की मजबूती देखी गई, वहीं निफ्टी में भी 30 अंकों की बढ़त देखी गई।   मिडकैप शेयरों में बायोकॉन, डिवीज लैब्स, गोदरेज इंडस्ट्रीज, जिंदल स्टील और अशोक लेलैंड 4-1.6 फीसदी तक उछले हैं। वहीं यूनाइटेड ब्रीवरीज, अदानी पावर, सेंट्रल बैंक, बेयर क्रॉप और ग्लेनमार्क 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली की लुटियन जोन पर बिका अब तक का सबसे महंगा बंगला, 477 करोड़ में हुई डील</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/dlf-chairman-kp-singh-granddaughter-purchase-bungalow-in-lutyen-zone-for-477-crore-rupees/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 09:42:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/dlf-chairman-kp-singh-granddaughter-purchase-bungalow-in-lutyen-zone-for-477-crore-rupees/</guid>
      <description>राजधानी के में स्थित पृथ्वीराज रोड पर अब तक का सबसे महंगा बंगला बिका है। इस बंगले को 477 करोड़ रुपये में रियल्टी कंपनी के चेयरमैन केपी सिंह की नातिन, अनुष्का सिंह ने खरीदा है।   पढ़ें-   7 हजार वर्गफुट प्लॉट पर बना है बंगला यह बंगला 7413 वर्गफुट के प्लॉट पर बना है। बंगले का कुल एरिया 780 वर्गफुट है। इस बंगले के मालिक पूर्व एयर चीफ मार्शल प्रताप चंद्र लाल के परिवार वाले हैं। इकोनॉमिक टाइम्स के अनुसार इस प्लॉट के लिए 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paytm अब बेचेगा इंश्योरेंस प्रोडक्ट, 3 साल के लिए इरडा से मिला लाइसेंस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-payment-banks-got-license-to-sell-insurance-products-from-irda/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 09:31:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-payment-banks-got-license-to-sell-insurance-products-from-irda/</guid>
      <description>पेमेंट बैंक को इंश्योरेंस प्रोडक्ट बेचने का लाइसेंस मिल गया है। इंश्योरेंस रेग्युलेटरी अथॉरिटी ऑफ इंडिया () ने पेटीएम की पेरेंट कंपनी वन 97 कम्यूनिकेशन को कॉर्पोरेट एजेंसी का तीन साल के लिए लाइसेंस दिया है।  पढ़ें-   अब पेटीएम लाइफ, हेल्थ और जनरल इंश्योरेंस प्रोडक्ट अपने मोबाइल वॉलेट पर बेच सकेगा। पेटीएम ने लाइसेंस मिलने के बाद अनिल गुप्ता को इस बिजनेस के लिए प्रिंसिपल ऑफिसर नियुक्त किया है।   रिलायंस जियो और एयरटेल पेंमेंट बैंक को भी दिया लाइसेंस इरडा ने रिलायंस जियो और एयरटेल पेमेंट बैंक को भी लाइसेंस दे दिया है, लेकिन अभी बिजनेस शुरू करने के लिए अनुमति नहीं मिली है। इरडा के नियमों के मुताबिक एक कॉर्पोरेट एजेंट तीन लाइफ इंश्योरेंस, तीन जनरल इंश्योरेंस और तीन हेल्थ इंश्योरेंस बेच सकती हैं। फिलहाल 400 कॉर्पोरेट एजेंट्स हैं, जिन्हें इरडा की तरफ से इंश्योरेंस प्रोडक्ट बेचने का लाइसेंस मिला हुआ है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहीं है आधार कार्ड, तो आपके लिए बंद हो गए हैं ये 10 काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-you-are-not-having-aadhaar-card-than-these-are-10-things-that-banned-for-you/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 15:22:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-you-are-not-having-aadhaar-card-than-these-are-10-things-that-banned-for-you/</guid>
      <description>अगर आपके पास आज की तारीख में आधार कार्ड नहीं हैं तो फिर ये आपके लिए काफी नुकसानदेह है। ऐसा इसलिए क्योंकि सरकार की तरफ से जारी कई तरह की स्कीम से लेकर के इनकम टैक्स रिटर्न और बैंक में खाता खोलने तक आप वंचित रह जाएंगे। आधार कार्ड को सरकार कई सारी स्कीम में बाध्यकारी करने जा रही है, जिनसे भविष्य में केवल आपको केवल इसी के होने पर सेवाओं का लाभ मिलेगा।  हम आपको बताने जा रहे हैं ऐसे 10 सेवाओं के बारे में, जो आधार कार्ड के न होने पर आप आगे नहीं कर पाएंगे। बैंक में खाता खोलना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> दो महीनों में 7 रुपये प्रति लीटर तक बढ़े पेट्रोल के दाम, 4 रुपये हुआ डीजल में इजाफा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-prices-rose-by-7-rupees-per-litre-in-last-two-months-no-one-is-complaining/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 14:15:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-prices-rose-by-7-rupees-per-litre-in-last-two-months-no-one-is-complaining/</guid>
      <description>पिछले 2 महीने में के दामों में 7 रुपये प्रति लीटर का इजाफा हो गया है। 1 जुलाई से लेकर के 7 सितंबर के बीच तेल कंपनियों ने डीजल के दामों में भी 4.26 रुपये प्रति लीटर की बढ़ोतरी कर दी है। 16 जून से तेल कंपनियों ने पूरे देश में पेट्रोल-डीजल का रोजाना प्राइस चेंज करने की घोषणा की थी।  पढ़ें-   एक हफ्ते के भीतर पूरे देश में पेट्रोल और डीजल की कीमतों में काफी कमी हुई है। 16 जून से लेकर के 23 जून के बीच पेट्रोल की कीमतों में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13 करोड़ के पार हुई जियो ग्राहकों की संख्या, 6 मिलियन बुक हुए फोन, बनाया वर्ल्ड रिकॉर्ड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-jio-customer-base-crosses-130-million-mark-creates-world-record-in-one-year-of-launch/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 13:07:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-jio-customer-base-crosses-130-million-mark-creates-world-record-in-one-year-of-launch/</guid>
      <description>के ग्राहकों की संख्या 13 करोड़ के पार पहुंच गई है। रिलायंस इंडस्ट्रीज के चेयरमैन ने अपने कर्मचारियों को पत्र लिखकर के इस बात की जानकारी देते हुए कहा कि कंपनी ने एक साल के भीतर ही यह अपनी तरह का विश्व रिकॉर्ड बनाया है। इसके साथ ही हाल ही में लॉन्च किए गए जियो फोन की बुकिंग 6 मिलियन के पार पहुंच गई है।   पढ़ें-   मुकेश अंबानी ने अपने पत्र में लिखा कि पिछले एक साल में हमने कई तरह के रिकॉर्ड तोड़े हैं, जो कि भारत में ही नहीं बल्कि विश्व में भी पहली बार हुआ है। इसके साथ ही हमने यह भी मिथक तोड़ा है कि भारत एडवांस टेक्नोलॉजी को नहीं ले सकता है।   पिछले साल जियो ने 5 सिंतबर को पूरे देश में अपनी सर्विस शुरू की थी। तब कंपनी ने अपने ग्राहकों को तीन महीने के लिए अनलिमिटेड डाटा के साथ मुफ्त कालिंग की सुविधा दी थी। इसके साथ ही किसी को भी रोमिंग नहीं देने का ऐलान भी किया था।   ट्राई के अनुसार, जून में जियो के 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर मार्केट में बढ़ेगा ट्रेडिंग करने का समय, सेबी अगले हफ्ते करेगा फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sebi-to-decide-next-week-on-extending-share-market-trading-time/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 11:46:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sebi-to-decide-next-week-on-extending-share-market-trading-time/</guid>
      <description>में ट्रेडिंग करने के समय में बढ़ोतरी हो सकती है। इस पर बाजार नियामक संस्था सोमवार को फैसला लेगा। अगर सेबी मार्केट में ट्रेडिंग का समय बढ़ाने के फैसले को मंजूरी देता है तो इससे शेयर बाजार में कारबोर कर रही कंपनियों को लाभ मिलने की संभावना है।   5 या फिर 7.30 बजे तक हो सकता है समय सेबी मार्केट में ट्रेडिंग समय को शाम 5 बजे तक या फिर 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईडी प्रूफ के बिना नहीं बुक होगा हवाई यात्रा के लिए टिकट, सरकार जारी करेगी नो फ्लाई लिस्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/id-proof-becomes-mandatory-for-booking-flight-tickets-as-government-soon-to-release-no-fly-list/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 11:02:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/id-proof-becomes-mandatory-for-booking-flight-tickets-as-government-soon-to-release-no-fly-list/</guid>
      <description>शुक्रवार से घरेलू रूट पर का टिकट बुक कराने के लिए आईडी प्रूफ देना जरूरी होगा। अगर आपने ऐसा नहीं किया तो फिर टिकट बुक नहीं हो पाएगा। केंद्र सरकार शुक्रवार को नो फ्लाई लिस्ट के लिए नए नियम जारी करने जा रही है। इसके लागू होते ही टिकट बुक कराने के लिए अपना आईडी प्रूफ देना सभी लोगों के लिए बाध्यकारी हो जाएगा।   पढ़ें-   अभी टिकट बुक कराते वक्त किसी भी तरह का आईडी प्रूफ देना जरूरी नहीं होता है। केवल एयरपोर्ट पर प्रवेश करते वक्त और बोर्डिंग पास लेने के वक्त इसको दिखाना जरूरी होता था।   यह होंगे वैलिड आईडी प्रूफ जिन आईडी प्रूफ का नंबर आप दे सकते हैं उनमें , पैन नंबर, ड्राइविंग लाइसेंस और पासपोर्ट नंबर ही मान्य होंगे। वोटर आईडी को फिलहाल मंजूरी दी गई है, लेकिन इस पर पूरी तरह से फैसला आना बाकी है। वहीं विदेशी उड़ानों के लिए केवल पासपोर्ट नंबर देना ही वैलिड होगा।   सिविल एविएशन मंत्रालय में राज्य मंत्री जयंत सिन्हा ने कहा कि भारत भी अपनी नो फ्लाई लिस्ट को तैयार कर रहा है। हाल ही में डीजीसीए के चीफ बीएस भुल्लर की अगुवाई में गई एक टीम ने मंगोलिया में हुई एक मीटिंग में इस बारे में चर्चा हुई। इसके बाद सरकार ने लिस्ट के नियमों का ड्राफ्ट तैयार कर लिया है।   आधार नंबर देने के बाद मिलेंगे डिजिटल बोर्डिंग पास अब हवाई यात्रा के लिए एयरपोर्ट में प्रवेश से लेकर के प्लेन से उतरने तक किसी तरह के डॉक्यूमेंट की जरूरत नहीं पड़ेगी। इसके लिए केवल आपको अपना आधार नंबर और मोबाइल फोन रखना होगा, जो कि एयरपोर्ट पर बोर्डिंग पास का काम करेगा।   नागर विमानन मंत्रालय एक डिजि यात्रा स्कीम लेकर के आ रही है, जिसके बाद इस तरह से यात्रा हो सकेगी। अभी यात्रियों को बोर्डिंग पास लेने और एयरपोर्ट में प्रवेश करने के लिए आईडी प्रूफ और टिकट लेकर के जाना पड़ता है।  इसकी जांच होने के बाद ही एयरपोर्ट में प्रवेश मिलता है। इस बारे में जानकारी देते हुए नागर विमानन राज्यमंत्री जयंत सिन्हा ने कहा कि जब हवाई यात्रा में जब पेमेंट डिजिटल तरीके से होने लगा है , तो बोर्डिंग पास क्यों नहीं डिजिटल हो सकता है। इस योजना को अगले कुछ महीनों में लागू होगा।   नहीं पड़ेगी पेपर की आवश्यकता  सीआईआई के एक समारोह में बोलते हुए सिन्हा ने कहा कि यात्रा करने के लिए किसी तरह के पेपर डॉक्यूमेंट की आवश्यकता नहीं पड़ेगी। लोग अपने मोबाइल फोन एयरपोर्ट के लिए कैब बुक कर सकेंगे, एयरपोर्ट में प्रवेश पा सकेंगे, डिजिटल बोर्डिंग पास मिलेगा और वापसी में इसी तरह की प्रक्रिया अपनाकर के घर पहुंच सकेंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में दिखी 125 अंकों की मजबूती, निफ्टी पहुंचा 9950 के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-by-125-points-on-opening-trade-on-thursday-7-september/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 10:15:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-by-125-points-on-opening-trade-on-thursday-7-september/</guid>
      <description>वैश्विक बाजारों में मिले अच्छे संकेतों के बीच गुरुवार को बीएसई के सेंसेक्स में 125 अंकों की मजबूती देखी गई। वहीं एनएसई के निफ्टी में भी 40 अंको के साथ मजबूत हुआ। सेंसेक्स 31789 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया। निफ्टी भी 9950 के पार चला गया।  बाजार में कारोबार के इस दौरान दिग्गज शेयरों में इंडियाबुल्स हाउसिंग, आयशर मोटर्स, अदानी पोर्ट्स, मारुति सुजुकी, एक्सिस बैंक, आईसीआईसीआई बैंक और कोल इंडिया 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन से पहले 4 बैंकों ने किया होम-कार लोन सस्ता, ब्याज दरों में की 0.45 फीसदी तक की कटौती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/four-banks-reduced-their-loan-rate-by-0-45-percent-before-festive-season/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 09:53:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/four-banks-reduced-their-loan-rate-by-0-45-percent-before-festive-season/</guid>
      <description>शुरू होने अब केवल 2 हफ्ते बचे हैं। ऐसे में देश के चार सरकारी बैंकों ने होम-कार लोन को सस्ता करके लोगों को बड़ी राहत दी है। इन बैंकों ने अपनी ब्याज दरों में 0.45 फीसदी तक की कटौती की है, जिससे होम लोन और कार लोन की ईएमआई थोड़ी कम हो जाएगी।   इन बैंकों ने कर्ज किया सस्ता जिन बैंकों ने अपने लोन को कम किया है, उनमें इंडियन बैंक, विजया बैंक, पंजाब एंड सिंध बैंक और शामिल हैं। इससे पहले पंजाब नेशनल बैंक ने अपने एमसीएलआर में 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अभी भी चल रहा है बंद हुए नोटों का वेरिफिकेशन, RBI बोला - डबल शिफ्ट में हो रहा है काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/yet-to-finish-verification-of-all-demonetised-currency-notes-informs-rbi-to-parliamentary-panel/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 09:02:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/yet-to-finish-verification-of-all-demonetised-currency-notes-informs-rbi-to-parliamentary-panel/</guid>
      <description>ने बुधवार को संसदीय समिति से कहा कि के दौरान बंद हुए 500 और 1000 रुपये के नोटों के वेरिफिकेशन का काम चल रहा है। अभी इसमें काफी समय लगने की संभावना है, क्योंकि नोटों की संख्या काफी ज्यादा है।   पढ़ें- ​  आरबीआई के ऑफिस में लग रही है 10 घंटे की शिफ्ट सेंट्रल बैंक ने संसदीय समिति से कहा कि अभी जमा हुए पुराने नोटों को उच्च तकनीक वाली करेंसी वेरिफिकेशन मशीन में प्रोसेस किया जा रहा है। इसके लिए आरबीआई के सभी ऑफिस में 10-10 घंटे की दो शिफ्ट लगाई जा रही हैं। जो कर्मचारी इस काम में लगे हैं उनसे शनिवार और छुट्टी के दिन भी काम कराया जा रहा है। स्टॉफ को केवल रविवार को ऑफ दिया जा रहा है।  इस दिन मशीनों का भी मेंटिनेंस भी किया जाता है। इस काम को पूरा करने के लिए आरबीआई ने अपनी मशीनों के अलावा अन्य कमर्शियल बैंकों से भी मशीन मंगवाई हैं। इसके अलावा आरबीआई इन मशीनों को खरीद भी रहा है और नए वेंडर्स से किराये पर भी ले रहा है।   वापस आ गए 99 फीसदी नोट आरबीआई ने वार्षिक रिपोर्ट 2016-17 में बताया गया कि नोटबंदी के बाद 1000 रुपए के 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST से हुई जुलाई में 94 हजार करोड़ की कमाई, 44 लाख व्यापारियों ने फाइल किया रिटर्न</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/in-first-month-of-gst-revenue-crosses-to-94-thousand-crore-44-lakh-return-filed/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 08:25:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/in-first-month-of-gst-revenue-crosses-to-94-thousand-crore-44-lakh-return-filed/</guid>
      <description>को लागू हुए दो महीने से अधिक का समय हो गया है। द्वारा जारी आंकड़ों के हिसाब से पिछले एक हफ्ते में 6 लाख कारोबारियों द्वारा रिटर्न फाइल करने और टैक्स अदा करने के बाद अकेले जुलाई महीने में जीएसटी से होने वाली कमाई 94700 करोड़ के पार पहुंच गई है।   पढ़ें-   30 अगस्त तक 38 लाख व्यापारियों ने फाइल किया था रिटर्न इससे एक हफ्ते पहले वित्त मंत्री अरुण जेटली ने बताया था कि 38.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बंद कंपनियों के खिलाफ एक और एक्शन, बैंक खातों से पैसा निकालने पर 10 साल की होगी जेल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/directors-of-deregistered-shell-firms-siphoning-off-funds-face-up-to-10-year-jail-term/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 07:44:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/directors-of-deregistered-shell-firms-siphoning-off-funds-face-up-to-10-year-jail-term/</guid>
      <description>बंद (स्ट्रक ऑफ) कंपनी के निदेशक या प्राधिकृत हस्ताक्षरकर्ता कंपनी के बैंक खाते से गैर अनधिकृत रूप से पैसे निकालता है तो वह जेल भेजा जा सकता है। कंपनी कार्य मंत्रालय में राज्य मंत्री पी पी चौधरी की अध्यक्षता में बुधवार को हुई समीक्षा बैठक में इस आशय का फैसला किया गया।   इस मामले में केंद्र सरकार की जारी विज्ञप्ति के मुताबिक दोषी व्यक्ति को कम से कम छह महीने या 10 वर्ष तक की जेल की सजा हो सकती है। यदि यह पता चलता है कि धोखाधड़ी से आम नागरिक का हित प्रभावित होता है तो सजा कम से कम तीन वर्ष की होगी। इसके साथ जितनी रकम की निकासी का प्रयास होगा, उस रकम के तीन गुनी रकम का जुर्माना भी होगा।   उल्लेखनीय है कि वित्त मंत्रालय के बैंकिंग डिवीजन ने बीते पांच सितंबर को सभी बैंकों को जारी किए गए निर्देशों के जरिये शेल कंपनियों के पूर्व निदेशकों या उनके अधिकृत हस्ताक्षरकर्ताओं को ऐसी कंपनियों के बैंक खातों के संचालन से प्रतिबंधित कर दिया गया था।   अयोग्य निदेशकों की एमसीए में अर्जी दाखिल करने पर रोक नई दिल्ली। कॉरपोरेट मंत्रालय (एमसीए) ने बुधवार को कहा कि कंपनियों के अयोग्य करार दिए गए निदेशक अगर एमसीए में कोई अर्जी या दस्तावेज दाखिल करेंगे, तो उन्हें तत्काल खारिज कर दिया जाएगा।  मंत्रालय ने कथित तौर पर अवैध फंड के लेनदेन को लेकर बनाई गई शेल कंपनियों के खिलाफ सख्त रवैया अपनाया है। मंगलवार को केंद्र सरकार ने ऐसी 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तारीख तक नहीं खोला आधार पंजीकरण केंद्र तो बैंकों को देना होगा 20 हजार रुपये का जुर्माना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-can-open-aadhaar-centre-upto-september-30-elese-have-to-pay-fine-of-rupees-20-thousand/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 15:09:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-can-open-aadhaar-centre-upto-september-30-elese-have-to-pay-fine-of-rupees-20-thousand/</guid>
      <description>सरकारी और प्राइवेट सेक्टर के बैंकों ने अगर अपनी 10 फीसदी ब्रांचों में 1 अक्टूबर तक आधार पंजीकरण केंद्र नहीं खोला, तो फिर उन पर 20 हजार रुपये प्रति ब्रांच जुर्माना लगाया जाएगा। आधार नंबर जारी करने वाली संस्था यूनिक आईडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया ने कहा है कि बैंकों के अनुरोध पर इस डेडलाइन को 30 सितंबर तक बढ़ा दिया गया है।   करूर वैश्य बैंक ने शुरू किया आधार सेंटर करूर वैश्य बैंक ने आधार एनरोलमेंट केंद्र की शुरुआत कर दी है। बैंक ने 17 अगस्त को आधार एनरोलमेंट केंद्र की शुरुआत चेन्नई के नेलसन मणिकम रोड ब्रांच में की। बता दें कि यूआईडीएआई के निर्देश के बाद करूर वैश्य पहला प्राइवेट बैंक है जिसने ये सुविधा शुरू की है।   यूआईडीएआई ने 13 जुलाई 2017 को यह निर्देश जारी किया था कि सभी बैंक अपनी हर ब्रांच में आधार एनरोलमेंट केंद्र शुरू करें। करूर वैश्य बैंक ने यूआईडीएआई के निर्देश पर तत्काल काम किया और अपनी ब्रांच में यह सुविधा मुहैया कराई।   करूर वैश्य बैंक अपने ग्राहकों को आधार एनरोलमेंट और आधार डाटा की सुविधाएं अपने सेंटर में प्रदान करेगा। इसके लिए ग्राहकों को अपने साथ सभी आवश्यक दस्तावेज निवास प्रमाण पत्र और पहचान प्रमाण पत्र लाना होगा। इस प्रक्रिया को 15 मिनट में पूरा कर लिया जाएगा।   बैंक जल्द ही इस सुविधा को अपने अन्य 75 बांच में लागू करने वाली है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18 हजार रुपये न्यूनतम मजदूरी पर श्रम मंत्रालय ने दी सफाई </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/labour-ministry-clears-the-air-on-minimum-wages/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 13:48:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/labour-ministry-clears-the-air-on-minimum-wages/</guid>
      <description>वेज बिल पर सफाई देते हुए श्रम मंत्रालय ने कहा है कि सरकार की तरफ से किसी तरह की कोई न्यूनतम राशि मजदूरी के तौर पर तय नहीं की गई है। मंत्रालय ने कहा है कि कई मीडिया रिपोर्ट्स में ऐसा कहा गया है कि इस बिल के माध्यम से पूरे देश में न्यूनतम मजदूरी या फिर 18 हजार रुपये प्रति महीना फिक्स कर दी गई है, जो कि पूरी तरह से निराधार है।   लोकसभा में पेश किया गया था बिल सरकार ने पिछले महीने मानसून सत्र के दौरान लोकसभा में वेज बिल को पेश किया था। इसके बाद से ऐसी खबरें आई थी कि अब पूरे देश में न्यूनतम मजदूरी कम से कम 18 हजार रुपये प्रति महीना हो जाएगी।  अब मंत्रालय ने अपनी तरफ से स्टेटमेंट जारी करके कहा है कि यह खबर पूरी तरह से गलत और झूठी है। मंत्रालय ने कहा है यह बिल एक स्थान से दूसरे स्थान पर मिलने वाली मजदूरी को नौकरी के स्किल और काम करने के तरीके पर तय होगा।   इसके साथ ही बिल के क्लॉज नंबर 9 (3) के अनुसार केंद्र सरकार न्यूनतम मजदूरी तय करने से पहले सेंट्रल एडवायजरी बोर्ड से सलाह-मशविरा करेगा। इस बोर्ड में कर्मचारियों और फैक्ट्री मालिकों का प्रतिनिधित्व है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब घर बैठे बैंक देने आएगा आपको कैश, स्टेटमेंट के साथ मिलेगी चेक की फोटोकॉपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-indusind-bank-started-cash-on-delivery-facility-to-its-customers/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 13:02:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-indusind-bank-started-cash-on-delivery-facility-to-its-customers/</guid>
      <description>अब आपको बड़ा अमाउंट कैश में लेने के लिए बैंक की लंबी लाइन में खड़े होकर के इंतजार नहीं करना पड़ेगा। इसके लिए केवल बैंक की ब्रांच में फोन करके आपको केवल ऑर्डर देना होगा, जिसके कुछ घंटों के भीतर कैश अमाउंट आपके रजिस्टर्ड पते पर पहुंचा दिया जाएगा। इसके साथ ही महीने भी जितने पेमेंट चेक से किए गए होंगे उनकी कॉपी भी स्टेटमेंट के जरिए मिलेगी।   इंडसइंड बैंक ने शुरू की सर्विस प्राइवेट सेक्टर के प्रमुख बैंकों में शुमार इंडसइंड बैंक ने फिलहाल इस सर्विस को शुरू किया है। इसके तहत बैंक अपने कस्टमर को कई प्रीमियम सर्विस दे रहा है, जिन पर सरकारी बैंकों ने कटौती कर दी है।  ऐसे होगी कैश की होम डिलिवरी बैंक प्रतिदिन केवल एक बार में एक लाख रुपये तक का कैश होम डिलिवरी करेगा। इसके लिए आपको बैंक जाने की जरुरत नहीं है। केवल अपने मोबाइल से ब्रांच में एग्जिक्यूटिव से बात करनी होगी। एग्जिक्यूटिव केवल आपसे आपका अकाउंट नंबर और पते को वैरिफाई करेगा। इसके कुछ देर बाद बैंक का एग्जिक्यूटिव खुद आपके घर पर पैसा पहुंचाने आएगा।   एटीएम पर कर सकते हैं अनलिमिटेड ट्रांजेक्शन बैंक अपने कस्टमर को एटीएम पर अनलिमिटेड ट्रांजेक्शन करने की सुविधा भी दे रहा है। इसका मतलब ये है कि आपको एटीएम पर ट्रांजेक्शन करने पर बार-बार यह ध्यान नहीं रखना पड़ेगा कि कितने फ्री ट्रांजेक्शन बचे हुए हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विधवाओं, दिव्यांगों और सीनियर सिटीजन को मिल सकती है ज्यादा पेंशन, GST रेवेन्यू पर है नजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/centre-plans-higher-social-pension-scheme-as-all-eyes-sets-on-gst-revenue/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 11:10:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/centre-plans-higher-social-pension-scheme-as-all-eyes-sets-on-gst-revenue/</guid>
      <description>देश भर में करोड़ों , दिव्यांगों और सिनियर सिटीजन को मिलने वाली पेंशन राशि में इजाफा हो सकता है। केंद्र सरकार इसके लिए जल्द आने वाले की कमाई के आंकड़ों पर नजर रख रही है, जिसके बाद इस पर फैसला लिया जाएगा।   पढ़ें-   टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, इसके लिए केंद्र सरकार ने खाका तैयार कर लिया है। सूत्रों के अनुसार केंद्र ने जो खाका तैयार किया है उससे केंद्रीय बजट पर 12 हजार करोड़ का अतिरिक्त भार पड़ेगा। अभी बजट में इनके लिए 9500 करोड़ रुपये का प्रावधान है। अगर सरकार अपनी तरफ से पेंशन योजनाओं की राशि में बढ़ोतरी करती है तो उसको 22 हजार करोड़ रुपये अतिरिक्त फंड की जरुरत पड़ेगी।   राज्य की कमाई पर निगाह केंद्र ने जीएसटी के जरिए राज्यों की कमाई का 40 फीसदी हिस्सा पेंशन योजनाओं पर खर्च करने की तैयारी कर ली है। फिलहाल इन योजनाओं पर अभी पूरा का पूरा खर्च केंद्र सरकार ही उठाती है। अभी वृद्धावस्था पेंशन स्कीम में हर महीने सीनियर सिटीजन को 200 रुपये पेंशन मिलती है। इसको 500 रुपये मासिक किया जाने का प्लान है। 500 रुपये में 300 रुपये केंद्र देगा, जबकि 200 रुपये राज्य सरकार के हिस्से में जाएगा।   18 से 39 साल की विधवाओं को भी मिलेगी पेंशन सरकार अब ऐसी विधावओं को भी पेंशन देगी जिनकी उम्र 18 से 39 साल के बीच है। अगर ये महिलाएं दुबारा से शादी करने की सोचती हैं, तो उनको दूसरी शादी करने के लिए भी आर्थिक मदद दी जाएगी। फिलहाल 40 साल से ऊपर की महिलाओं को ही विधवा पेंशन का लाभ मिलता है।   वहीं दिव्यांगों को 40 फीसदी विकलांगता पर भी पेंशन मिलेगी। अभी इसके लिए 80 फीसदी दिव्यांग होना जरूरी है। इसकी पेंशन राशि को भी 300 रुपये से बढ़ाकर के 500 रुपये प्रति महीना करने का प्रस्ताव तैयार किया गया है। जीएसटी के तिमाही आंकड़े आने के बाद ही इन सभी पर सरकार फैसला लेगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स में दिखी 200 अंकों की बड़ी गिरावट, 32 हजार के नीचे पहुंचा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-200-points-in-opening-trade-on-wednesday-6-september/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 10:14:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-200-points-in-opening-trade-on-wednesday-6-september/</guid>
      <description>बुधवार को घरेलू शेयर बाजार में बड़ी गिरावट देखने को मिली। सेंसेक्स और निफ्टी खुलने के कुछ मिनटों में ही काफी नीचे गिर गए। जहां बीएसई का सेंसेक्स 223 अंक गिरा, वहीं एनएसई के निफ्टी में भी 69 अंकों की कमजोरी देखने को मिली। अमेरिकी और एशियाई बाजार की कमजोरी के कारण ऐसा देखने को मिला।   सेंसेक्स 32 हजार के स्तर से नीचे गिरकर 31586 पर कारोबार करते हुए देखा गया। वहीं निफ्टी 9882 अंकों पर कारोबार कर रहा था। इससे पहले मंगलवार को बीएसई सूचकांक 107.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज से बंद हो गए MacDonald&#39;s के 169 आउटलेट्स, 7 हजार नौकरियों पर पड़ा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/macdonalds-169-outlet-to-be-closed-from-today-7-thousand-jobs-on-risk/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 09:42:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/macdonalds-169-outlet-to-be-closed-from-today-7-thousand-jobs-on-risk/</guid>
      <description>आज से देश के उत्तर और पूर्वी हिस्से में स्थित मैकडोनाल्ड के 169 आउटलेट्स बंद हो जाएंगे। इससे करीब 7 हजार कर्मचारियों की नौकरी पर असर पड़ेगा। इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक कंपनी ने ई-मेल भेजकर के कहा है कि 21 अगस्त को कंपनी की तरफ से सीपीआरएल को जारी किया गया टर्मिनेशन नोटिस पांच तारीख को खत्म हो गया है। इस हिसाब से सीपीआरएल अब मैकडोनाल्ड का लोगो, ट्रेडमार्क, डिजाइन, ब्रांडिंग और ऑपरेशन नहीं कर सकता है।   नहीं मिलेगा खाने को पसंदीदा बर्गर और फ्रेंच फ्राइस  अब आपको अपना पसंदीदा महराजा या आलू टिक्की बर्गर खाने के लिए नहीं मिलेगा। देश के उत्तर और पूर्वी हिस्से में मैकडोनाल्ड के नाम से रेस्तरां चलाने वाली कंपनी ने अपने 169 आउटलेट्स को बंद करने जा रही है। इसका कारण यह है कि मैकडोनाल्ड ने इन आउटलेट्स को संचालित करने वाली विक्रम बख्शी की कंपनी कनॉट प्लाजा रेस्टोरेंट प्राइवेट लिमिटेड (CRPL) के साथ फ्रेंचाइजी करार को खत्म कर दिया है।   जून में दिल्ली में बंद हुए थे 80 फीसदी रेस्तरां इससे पहले कंपनी ने दिल्ली में अपने 43 आउटलेट्स बंद किए थे। दिल्ली में मैकडोनाल्ड ने अपनी 80 फीसदी रेस्तरां जून में बंद कर दिए थे। CRPL के पास 21 साल का लाइसेंस था, जिसको उसने मैकडोनाल्ड से रिन्यु नहीं किया था। CPRL में विक्रम बख्शी और मैकडोनाल्ड के बीच 50-50 फीसदी की पार्टनरशिप थी ।  2013 में विक्रम बख्शी को हटाया था एमडी पद से  2013 में मैकडोनाल्ड ने विक्रम बख्शी को सीपीआरएल के एमडी पद से हटा दिया था, जिसके खिलाफ बख्शी ने कंपनी लॉ बोर्ड में याचिका दायर की थी। इसके बाद बख्शी मामले को दिल्ली हाईकोर्ट में लेकर के चले गए थे। करार के खत्म होने के बाद मैकडोनाल्ड के इन आउटलेट्स के बंद होना लाजिमी है और ये कब तक फिर से खुलेंगे, इस बारे में कुछ कहा नहीं जा सकता। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब कंपनियां बदलेगी आपके सोचने का तरीका, पुणे में शुरू हुई देश की पहली डिजाइन थिंकिंग लैब</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-companies-will-change-your-way-of-thinking-design-thinking-lab-started-in-pune/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 09:14:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-companies-will-change-your-way-of-thinking-design-thinking-lab-started-in-pune/</guid>
      <description>हम कोई सामान क्यूं खरीदते हैं? क्या दुकान में घुसते ही उसकी पैकेजिंग हमें आकर्षित करती है? या कोई तय अखबार ही हम रोज क्यूं पढ़ते हैं? क्या हमें उसके खबरें परोसने का तरीका पसंद आता है? या हम उसकी खबरों की जानकारी और गहराई से प्रभावित होते हैं?  मोबाइल या कंप्यूटर पर कोई वेबसाइट हमारी पसंदीदा वेबसाइट कैसे बन जाती है? ये सारे सवाल ऐसे हैं जो सिर्फ हमारे और आपके जैसे प्रयोगकर्ताओं को ही नहीं परेशान करते, बल्कि इन्हें बनाने वाली कंपनियों को भी बार बार सोचने और अपने उत्पाद को बदलते रहने के लिए प्रेरित करते रहते हैं।  इन सारे सवालों का जवाब छिपा है ग्राहकों की सोच में। किसी उत्पाद की तरफ ग्राहक को आकर्षित करने की जो किसी कंपनी की रणनीति होती है, उसे कॉरपोरेट जगत ने एक नया नाम दिया है, डिजाइन थिकिंग।  किसी ग्राहक या प्रयोगकर्ता की सोच को अपने उत्पाद की तरफ मोड़ने की प्रकिया डिजाइन थिकिंग है यानी सोच को डिजाइन करना। आईटी इंडस्ट्री का ये नया प्रयोग है और डिजाइन थिकिंग की पूरी दुनिया में खुली चंद चुनिंदा प्रयोगशालाओं में एक, भारत के आईटी हब पुणे में खुली है।  निहिलेंट यूजर एक्सपीरियंस लैबोरेटरी नाम की देश की इस पहली डिजाइन थिंकिंग प्रयोगशाला के संस्थापक एल सी सिंह बताते हैं, ‘पूरी दुनिया में जितनी भी खरीददारी होती है, उसके पीछे ग्राहक का भावनात्मक लगाव बहुत बड़ा फैक्टर है।  हमारी 99 फीसदी खरीदारी भावनात्मक होती है यानी कि बाजार में जो हमें खरीदना होता है, उसके बारे में काफी कुछ फैसला हम पहले ही कर चुके होते हैं। इन फैसलों को प्रभावित करने में विज्ञापनों को बड़ा हाथ होता है।’  डिजाइन थिंकिंग कैसे किसी ग्राहक की सोच को प्रभावित कर सकती है, ये दिखाने के लिए निहिलेंट ने अमर उजाला को अपनी पुणे में हजारों वर्ग फिट में फैली इस लैब में आमंत्रित किया। अमर उजाला पहला हिंदी अखबार है जिसे इस लैब में जाने की अनुमति मिली।  लैब में अत्याधुनिक उपकरणों से लैस कमरे बने हुए हैं, जिसमें किसी ग्राहक के शोरूम में घुसने पर उसकी चहलकदमी को फर्श में छिपे सेंसर्स से रिकॉर्ड करने से लेकर किसी उत्पाद को देखते समय उसकी आंखें कहां कहां जाती है, तक की थर्मल और इमेजिंग रिकॉर्डिंग की जाती है। ये सारी रिकॉर्डिंग जो डाटा तैयार करती है, उसका विश्लेषण लैब में निहिलेंट के बनाए सॉफ्टवेयर करते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश में ब्रिटिश राज के जमाने से ज्यादा अरबपति, 1922 का रिकॉर्ड तोड़ाः रिपोर्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/india-has-more-rich-people-now-than-in-british-raj-says-report/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 08:46:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/india-has-more-rich-people-now-than-in-british-raj-says-report/</guid>
      <description>देश में इस समय अमीर और गरीब की खाई 1922 के मुकाबले सबसे ज्यादा है। पूरे देश में 1 फीसदी के पास देश की कुल 22 फीसदी में हिस्सा है। इकोनॉमिस्ट थॉमस पीकेट्टी और लुकस चांसेल द्वारा जारी की गई एक रिपोर्ट में इस बात का खुलासा हुआ है।   पढ़ें- ​  1922 में अमीरों के पास थी देश की 21 फीसदी इनकम रिपोर्ट के मुताबिक, 1922 में ब्रिटिश राज के दौरान पूरे देश में जितने भी अमीर थे, वो देश की कुल कमाई में 22 फीसदी हिस्से पर काबिज थे। इसके बाद आजादी से लेकर के 1980 तक इसमें 6 फीसदी की गिरावट देखी गई, लेकिन आज की तारीख में यह 22 फीसदी के करीब पहुंच गई है, जोकि अब तक के इतिहास में सबसे ज्यादा है।  1970-80 के दशक में गिर गई थी सभी प्रमुख देशों में प्रति व्यक्ति आय रिपोर्ट के मुताबिक, 1970-80 के बीच विश्व के ज्यादातर प्रमुख देशों में प्रति व्यक्ति आय सबसे न्यूनतम स्तर पर थी। वहीं 1980 से लेकर के 2014 के बीच फ्रांस और चीन की टॉप 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 साल की ऊंचाई पर गोल्ड, दाम 30 हजार के पार, चांदी भी 5 महीने के उच्च स्तर पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-on-a-one-year-high-silver-on-5-months-as-north-korea-tests-hydrogen-bomb/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 15:16:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-on-a-one-year-high-silver-on-5-months-as-north-korea-tests-hydrogen-bomb/</guid>
      <description>नार्थ कोरिया द्वारा हाइड्रोजन बम का टेस्ट करने से घरेलू और ग्लोबल मार्केट में सोने-चांदी के दामों में सोमवार को बेहताशा बढ़ोतरी देखने को मिली है। जहां सोने के दाम एक साल के उच्चतम स्तर पर चले गए हैं। वहीं चांदी में भी 5 महीने की सर्वोच्चतम तेजी देखने को मिली है।   दिल्ली बुलियन मार्केट में सोमवार को सोना 30 हजार रुपये प्रति 10 ग्राम के पार चला गया। सोने के दाम में 300 रुपये की बढ़ोतरी देखी गई है। वहीं चांदी में भी इसी तरह की तेजी देखने को मिली। चांदी सोमवार को 41 हजार रुपये प्रति किलो के पार चला गया।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुप को यमुना अथॉरिटी ने दिया झटका, रद्द की 500 एकड़ SEZ जमीन की लीज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/yamuna-expressway-authority-cancels-lease-deed-of-jaypee-group-sez-land/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 15:06:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/yamuna-expressway-authority-cancels-lease-deed-of-jaypee-group-sez-land/</guid>
      <description>अथॉरिटी ने को झटका देते हुए उसकी SEZ लीज को खत्म कर दिया है। जेपी ग्रुप पर यमुना अथॉरिटी का 453 करोड़ रुपये का बकाया था। अथॉरिटी ने 500 एकड़ की जमीन अलॉट की थी। यह जमीन ग्रेटर नोएडा में यमुना एक्सप्रेसवे के दोनों तरफ है। इस जमीन के पास में ही बुद्ध इंटरनेशनल सर्किट और जेपी की स्पोर्ट्स सिटी मौजूद है। जेपी ने अथॉरिटी से लीज पर जमीन लेकर के कई प्राइवेट बिल्डरों को सब-लीज पर दे दी थी।   पढ़ें- ​  प्राधिकरण के पास है जमीन का मौलिक अधिकार नोएडा, ग्रेटर नोएडा और यमुना प्राधिकरण में दी गई जमीन 90 साल की लीज पर थी। लीज होल्ड होने के कारण मालिकाना हक प्राधिकरणों के पास ही है। ऐसे में कोई भी बैंक या संस्था तब तक यहां की किसी भी संपत्ति की नीलामी नहीं कर सकती, जब तक कि प्राधिकरण से एनओसी न ले ले। प्राधिकरणों का कहना है कि किसी भी संपत्ति की नीलामी की अनुमति देने से पहले यह सुनिश्चित किया जाएगा कि प्राधिकरण और खरीदारों का पैसा न डूबे।  ऐसे में अगर जेपी इंफ्राटेक के नाम पर आवंटित संपत्ति की नीलामी का आदेश होता है तो भी प्राधिकरण की मर्जी के बिना बैंक नीलामी नहीं कर सकेगा। यमुना प्राधिकरण के मुताबिक जेपी इंफ्राटेक के नाम पर यमुना एक्सप्रेसवे ही है। नोएडा में स्थित एलएफडी वन (विश टाउन, अमन आदि) आदि भी जेपी इंफ्राटेक के नाम पर है।  यमुना की तरह नोएडा में भी प्राधिकरण की एनओसी के बिना किसी भी संपत्ति की नीलामी नहीं हो सकती है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोका-कोला भारत में कोक से कम करेगी फोकस, बढ़ाएगी फ्रूट जूस का बिजनेस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/coca-cola-moves-from-coke-to-fruit-drinks-in-india-to-become-number-one/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 13:33:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/coca-cola-moves-from-coke-to-fruit-drinks-in-india-to-become-number-one/</guid>
      <description>विश्व की सबसे बड़ी ब्रीवरेज कंपनियों में शुमार भारत में कोक से अपना फोकस कम करके अब और ड्रिंक्स का उत्पादन बढ़ाएगी। कंपनी ऐसा इसलिए करने जा रही है ताकि मार्केट में वो नंबर एक की पोजिशन पर फिर से काबिज होना चाहती है।   कोक के सीईओ जेम्स क्वाइनसी ने कहा कि वो अपने फ्रूट ब्रीवरेज के ब्रांड को कोका कोला से बड़ा बनाना चाहती है। इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक, 130 साल पुरानी इस कंपनी की भारत में सेल्स काफी गिर गई है। कोका कोला के बजाए भारत में लोग हेल्थ ड्रिंक्स या फिर फ्रूट ब्रीवरेज को ज्यादा पसंद करने लगे हैं। कोक के शेयर को जूस बनाने वाली कंपनी अपनी तरफ खींच ले गई है।   माजा ब्रांड को बढ़ाया आगे मैंगो ड्रिंक के तौर पर कोक ने अपने माजा ब्रांड को आगे बढ़ाया है, जिसका मार्केट में करीब 50 फीसदी का शेयर है। कोक के लिए भारत विश्व का छठा सबसे बड़ा मार्केट है। कंपनी शुरुआत में अपने फ्रूट जूस और ड्रिंक्स को छोटे पैकेट में बना कर बेचना शुरू करेगी, क्योंकि देश में इनकी डिमांड देश में सबसे ज्यादा है।   सीईओ ने की थी पीएम मोदी, अंबानी से मुलाकात ईटी के मुताबिक कोक के सीईओ क्वाइनसी ने हाल ही में पीएम नरेंद्र मोदी और रिलायंस इंडस्ट्री के चेयरमैन मुकेश अंबानी से मुलाकात की थी। पीएम मोदी से बातचीत के दौरान क्वाइनसी ने देश के अंदर अपने ऐग्री-बिजनेस को बढ़ाने की मंशा जाहिर की थी।   वहीं मुकेश अंबानी से मुलाकात के दौरान अपने नए रिटेल बिजनेस को बढ़ाने के बारे में नए सुझाव लिए थे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी इंफ्रा को दिवालिया घोषित करने पर सुप्रीम कोर्ट ने लगाया स्टे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-stays-the-allahabad-nclt-order-declaring-jaypee-as-insolvent/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 13:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-stays-the-allahabad-nclt-order-declaring-jaypee-as-insolvent/</guid>
      <description>ने सोमवार को से फ्लैट खरीदने वाले बॉयर्स को राहत देते हुए नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल की इलाहाबाद बेंच द्वारा दिवालिया घोषित करने की प्रक्रिया पर फिलहाल स्टे लगा दिया है।सुप्रीम कोर्ट ने यह आदेश उस याचिका पर लगाया है जिसको जेपी इंफ्राटेक से घर खरीदने वालों ने दायर किया था।   पढ़ें-  The Supreme Court stays the Allahabad NCLT (National Company Law Tribunal) order declaring Jaypee as insolvent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश में जल्द मिलेगी बिना अल्कोहाल वाली बियर, बिहार में होगा उत्पादन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/vijay-mallya-united-breweries-plans-to-launch-non-alcholic-beer-in-the-country/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 11:43:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/vijay-mallya-united-breweries-plans-to-launch-non-alcholic-beer-in-the-country/</guid>
      <description>पूरे देश में जल्द ही बिना वाली बियर मिलने लगेगी। विजय माल्या की कंपनी यूनाइटेड ब्रेवरीज अपने किंगफिशर ब्रांड के तहत इसको लॉन्च करेगी। इस बियर का उत्पादन बिहार में होगा, जहां पर फिलहाल शराब बेचने पर पूरी तरह से लगी हुई है। कंपनी का फोकस इस बियर को ऐसे राज्यों में फिलहाल लॉन्च करने का है, जहां पर शराबबंदी लागू है।   पढ़ें-   जनवरी से शुरू होगा उत्पादन इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक, किंगफिशर इस बियर का उत्पादन जनवरी से शुरू करेगा, जिससे यह गर्मी का सीजन शुरू होने से पहले देश के तमाम हिस्सों में पहुंच जाए। फिलहाल कंपनी का प्लान है कि वो इसकी आपूर्ति सबसे पहले बिहार, मध्य प्रदेश, पश्चिम बंगाल, झारखंड, छत्तीसगढ़, तमिलनाडु और केरल में करना चाहेगी। इन राज्यों में या तो पूरी तरह से शराबबंदी है अथवा शराब के रिटेल ट्रेड का राष्ट्रीयकरण कर दिया है। इन राज्यों में देश का 40 फीसदी शराब का उपभोग होता है।   बिहार पर इसलिए है शराब कंपनियों का फोकस देश भर की शराब कंपनियों का इस वक्त बिहार पर सबसे ज्यादा फोकस है, क्योंकि यहां पर कच्चे माल की प्रचुर मात्रा है और लेबर भी काफी सस्ता है। बियर बनाने के लिए ज्यादातर गेंहू और जौ का इस्तेमाल होता है, जिसके पैदावार में बिहार देश के अग्रणी राज्यों में शुमार है। कंपनी ने फिलहाल अपने इस नए बियर के नाम के बारे में नहीं सोचा है। फिलहाल इस पर मंथन चल रहा है, जिसके बाद नाम फाइनल किया जाएगा।   किंगफिशर का है देश के आधे बियर मार्केट पर कब्जा किंगफिशर का देश के आधे से ज्यादा के बियर मार्केट पर कब्जा है। कंपनी का इरादा नॉन-अल्कोहालिक बियर को लॉन्च करके अपनी पकड़ को मजबूत करने का है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाइड्रोजन बम के टेस्ट करने से गिरा शेयर मार्केट, सेंसेक्स-निफ्टी में दिखी कमजोर शुरुआत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-a-low-as-north-korea-conducts-hydrogen-test/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 10:46:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-on-a-low-as-north-korea-conducts-hydrogen-test/</guid>
      <description>उत्तर कोरिया द्वारा रविवार को हाइड्रोजन बम का टेस्ट करने से सोमवार को पहले दिन शेयर मार्केट में गिरावट देखने को मिली। विश्व और एशियाई बाजारों में दिखी कमजोरी का असर घरेलू मार्केट में भी देखने को मिला। सेंसेक्स और निफ्टी दोनों में हल्की कमजोरी देखने को मिली।   बीएसई का सेंसेक्स 50 अंक गिरकर 31855 पर कारोबार करते हुए देखा गया। वहीं नेशनल स्टॉक एक्सचेंज का निफ्टी भी 10 अंकों की गिरावट के साथ 9964 के स्तर पर कारोबार करते हुए देखा गया।   दिग्गज शेयरों की सुस्ती के साथ ही स्मॉलकैप और मिडकैप शेयरों में भी कमजोरी दिख रही। स्मॉलकैप शेयरों में भी थोड़ी खरीदारी दिखी। बीएसई का स्मॉलकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवंबर के बाद ATM में मिलने लगेगा 200 का नोट, बैंकों ने शुरू की तैयारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-will-get-rs-200-new-note-in-atm-by-november-end-as-banks-starts-testing/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 09:32:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-will-get-rs-200-new-note-in-atm-by-november-end-as-banks-starts-testing/</guid>
      <description>आपको नया जारी हुआ का नोट एटीएम से निकालने के लिए नवंबर तक का इंतजार करना होगा। ने इस नोट को पिछले हफ्ते ही जारी किया है। फिलहाल यह नोट केवल बैंकों की ब्रांच में मिल रहा है।     एटीएम को नए नोट के लिए करना होगा तैयार एटीएम को 200 के नोट के लिए तैयार करना होगा। इसके लिए एटीएम मशीन में नोट भरने वाली कैसेट के हार्डवेयर में बदलाव करना होगा। फिलहाल देश के किसी भी एटीएम में इस नोट को निकालने के लिए हार्डवेयर नहीं है। वहीं पूरे देश में भी 200 का नोट नहीं मिल रहा है। फिलहाल यह कुछ बड़े शहरों में स्थित मुख्य ब्रांच में ही मिल रहा है।   एक बार में मिल रहे हैं 10 नोट जिस किसी बैंक में 200 का नोट मिल रहा है, उसमें आपको कुल 2000 रुपये के 10 नोट मिल रहे हैं। केंद्रीय बैंक ने 200 के नोट जारी करते हुए कहा था कि इनकी आपूर्ति जल्द शुरू हो जाएगी। अलबत्ता इस संबंध में किसी समय सीमा का जिक्र नहीं किया था। देशभर में करीब 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यूपी में CNG के दामों में 3.52 रुपये की बढ़ोतरी, दिल्ली से 10 रुपये किलो ज्यादा हुई महंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/cng-price-increases-in-up-by-by-rs-3-52-per-kg-igl-announced-the-hike/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 09:31:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/cng-price-increases-in-up-by-by-rs-3-52-per-kg-igl-announced-the-hike/</guid>
      <description>यूपी सरकार द्वारा सीएनजी पर वैट लगाए जाने के कारण इसके प्राइस में 3.52 रुपये प्रति किलो का इजाफा हो गया है। अब यूपी के तीन शहरों में सीएनजी दिल्ली के मुकाबले 10 रुपये प्रति किलो महंगी हो गई है। बढ़ी हुई कीमतें 2-3 सितंबर की मध्य रात्रि से लागू हो गई हैं।   पढ़ें-  CNG price increases in UP. IGL announced the hike,by Rs 3.52 per kg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंफोसिस के पूर्व चेयरमैन शीषशायी ने कहा- नारायण मूर्ति लगाते हैं झूठे आरोप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/infosys-ex-board-members-says-narayana-murthy-charges-slanderous/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 11:16:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/infosys-ex-board-members-says-narayana-murthy-charges-slanderous/</guid>
      <description>विवाद सुलझने का नाम नहीं ले रहा है। बीते हफ्ते इंफोसिस से इस्तिफा देने वाले पूर्व चेयरमैन आर शेषशायी समेत तीन बोर्ड मेंबर ने शुक्रवार को कंपनी के को-फाउंडर पर झूठ बोलने का आरोप लगाया। इंफोसिस के पूर्व सदस्यों ने स्वयं का बचाव करते हुए कहा कि हम कंपनी के को-फाउंडर एनआर नारायण मूर्ति को व्यक्तिगत हमल करने वाला और स्पष्ट रूप से झूठे बोलने वाले के रूप में देखते हैं।   पढ़ें:   आर शेषशायी ने नारायण मूर्ति पर आरोप लगाया कि वह बदले की भावना से काम करते हैं। गौरतलब है कि नारायण मूर्ति के कारण ही नंदन नीलेकणि की इंफोसिस में वापसी हुई है। नीलेकणि की वापसी के बाद शेषशायी समेत तीन बोर्ड मेंबर्स ने कंपनी से इस्तिफा दे दिया है।   बता दें कि नीलेकणि के इंफोसिस का चेयरमैन बनने के बाद बीते हफ्ते को-फाउंडर नारायण मूर्ति ने कंपनी के पूर्व बोर्ड मेंबर्स की जमकर आलोचना की। वहीं चेयरमैन बनने के बाद नीलेकणि ने कहा था कि इस बार की पारी में केवल पब्लिक सर्विस होगी। उनकी जिम्मेदारी कंपनी को एक सही और स्थिर मार्ग पर बढ़ाने की हैं। इसके साथ ही वो चाहते हैं कि कंपनी में असहमतियां दूर हों।  नीलेकणि ने निवेशकों को संबोधित करते हुए कहा था कि मैं यहां तब तक रहना चाहता हूं, जब तक जरूरी हो। इसके साथ ही कंपनी में कार्पोरेट गवर्नेंस के सर्वोच्च मानक कायम रखने को प्रतिबद्ध हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बस और ट्रेन का टिकट खरीदने के लिए अनिवार्य होगा डिजिटल पेमेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rail-bus-ticket-can-be-purchased-only-through-digital-means-new-scheme-to-be-launched-on-october-2/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 13:08:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rail-bus-ticket-can-be-purchased-only-through-digital-means-new-scheme-to-be-launched-on-october-2/</guid>
      <description>2 अक्टूबर से बस, का टिकट खरीदने, हाउस टैक्स का पेमेंट आदि करने के लिए आपको नगद पैसा रखने की जरुरत नहीं पड़ेगी। इसके लिए आपको तरीके से पेमेंट करना होगा। इतना ही नहीं केंद्र सरकार अपने सभी विभाग और उन एजेंसियों को भी डिजिटल पेमेंट लेना जरूरी कर सकती है, जिनका आम जनता से सीधे ताल्लुक रहता है।   पढ़ें-   भीम ऐप, भारत क्यूआर कोड का होगा इस्तेमाल इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक, डिजिटल पेमेंट सरल करने के लिए भीम ऐप और भारत क्यूआर कोड की मदद ली जाएगी। इसके साथ ही सरकार डिजिटल पेमेंट करने वालों को इंसेंटिव देने पर भी विचार कर रही है। यह कैंपेन 2 अक्टूबर से शुरू होकर के 26 जनवरी तक चलेगा।   रेलवे जल्द शुरू करेगा डिजिटल तरीके से टिकट पेमेंट लेना प्रोजेक्ट से जुड़े अधिकारी ने कहा कि सरकारी एजेंसियों को होने वाले पेमेंट का प्रतिशत बहुत ज्यादा है और अगर इनको डिजिटल तरीके से किया गया तो फिर इलेक्ट्रोनिक पेमेंट करने में काफी ग्रोथ दिख सकती है।  रेलवे के एक वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि मंत्रालय जल्द ही देश के सभी 14 लाख रिजर्वेशन काउंटर पर भारत क्यूआर कोड को लगाने जा रहा है। हमने टारगेट किया है कि आधे से ज्यादा टिकट काउंटर पर होने वाले ट्रांजेक्शन डिजिटल हो सकें।  रेलवे हर साल करीब 52 हजार करोड़ रुपये का टिकट बेचता है और इसमें से 60 फीसदी ऑनलाइन बुकिंग पोर्टल के जरिए बेचे जाते हैं। बाकी 40 फीसदी कैश में रिजर्वेशन काउंटर के जरिए बिकते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक करोड़ से ऊपर की प्रॉपर्टी खरीदने वालों पर इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ने कसा शिकंजा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-lens-on-property-dealings-worth-1-crore/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 12:40:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-lens-on-property-dealings-worth-1-crore/</guid>
      <description>काले धन पर शिकंजा कसने के लिए ने अब उन लोगों पर अपनी नजरें टेढ़ी कर दी हैं, जिन्होंने इस साल 1 करोड़ रुपये से अधिक की प्रॉपर्टी खरीदी है और साथ में रिटर्न भी फाइल नहीं किया है। डिपार्टमेंट को ऐसे 14 हजार से अधिक ट्रांजेक्शन के बारे में पता चला है।   पढ़ें-   इस अभियान में इसके अलावा ऐसे कई व्यक्तियों और क्लस्टर के बारे में पता चला है, जिन्होंने संदिग्ध ट्रांजेक्शन किए हैं। अभी इनके बारे में जांच चल रही है।   नोटबंदी के बाद से बढ़ गया है काले धन पर शिकंजा के बाद से काले धन पर आईटी डिपार्टमेंट ने शिकंजा काफी बढ़ा दिया है। ऑपरेशन क्लीन मनी के तहत इनकम टैक्स डिपार्टमेंट काफी सारे ऐसे लोगों का पता लगा चुका है, जिन्होंने बड़े ट्रांजेक्शन के बारे में जानकारी नहीं दी है।   जेटली ने किया था इशारा का कहना है कि नोटबंदी और से नकद लेन-देन करना मुश्किल होगा। इससे कर अनुपालन बेहतर होगा और कर का दायरा बढ़ेगा। जेटली ने 23 जुलाई को कहा था कि सरकार विदेश में काला धन रखने और देश के अंदर काला धन में धंधा करने वालों तथा मुखौटा कंपनियों पर लगाम लगाने के लिए कानून लेकर आई है।  दिल्ली इकोनॉमिक कॉनक्लेव में वित्त मंत्री ने कहा कि देश ने कर अनुपालन नहीं होने के ढेरों मामलों और बड़े पैमाने पर सिस्टम के बाहर होने वाले लेन-देन जैसे भारतीय चलनों का समाधान ढूंढ़ लिया है। उन्होंने कहा, ‘इस स्थिति से निपटने में करीब करीब बेबसी सी नजर आती रही है।  हर साल वित्त विधेयक के जरिये हम कुछ बदलावों की घोषणा करते थे जिसका बहुत ही आंशिक असर होता था। मैं समझता हूं कि इन आंशिक बदलावों का स्थायी असर कोई बहुत बड़ा नहीं था।’ उन्होंने कहा, ‘इसलिए, एक बड़ा बदलाव लाने के लिए कई कदम उठाए जाने थे।  संपूर्णता में देखने पर (हम पाते हैं कि इस) सरकार द्वारा उठाए गए कदमों का दीर्घकालिक प्रभाव होगा तथा इसके पीछे व्यापक नैतिक औचित्य होगा।’ वित्त मंत्री जेटली ने कहा कि सरकार इलेक्शन बॉन्ड के मैकेनिज्म को लेकर सक्रियता से काम कर रही है। सरकार ने राजनीतिक दलों को चंदा देने की पूरी प्रक्रिया को साफ सुथरा बनाने के लिए बजट में ‘इलेक्शन बॉन्ड’ की घोषणा की थी।   जेटली ने कहा कि अभी तक कोई भी राजनीतिक दल इस बारे में सुझाव देने के लिये आगे नहीं आया है। वित्त मंत्री अरुण जेटली ने राजनीतिक चंदा देने के मामले में पारदर्शिता लाने के ध्येय से इस साल के बजट में राजनीतिक दलों को नकद राशि के रूप में चंदा देने की सीमा 2,000 रुपये तय कर दी थी। साथ ही बड़ी राशि का चंदा देने के लिए चुनाव बॉन्ड शुरू करने की घोषणा की थी। सम्बंधित खबरें : </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्मार्टफोन के जरिए भारतीयों की जासूसी कर रही हैं अमेरिकी खुफिया एजेंसियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/your-smartphone-data-is-shared-with-cia-world-says-top-former-government-official/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 09:07:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/your-smartphone-data-is-shared-with-cia-world-says-top-former-government-official/</guid>
      <description>अगर आप रखते हैं, तो अमेरिकी आपकी जासूसी कर रही है। पूर्व गृह सचिव राजीव महार्षि ने संसद की एक समिति को जानकारी देते हुए कहा कि देश में इस वक्त 40 फिसदी लोग स्मार्टफोन का इस्तेमाल करते हैं। इन सभी व्यक्तियों का डाटा CIA समेत सभी अमेरिकी एजेंसियों के पास पहुंच रहा है।   पढ़ें-   महार्षि ने 21 जुलाई को संसदीय समिति से कहा कि प्राइवेट कंपनियों द्वारा मोबाइल डाटा को शेयर करना काफी गलत है। इस संसदीय समिति को कांग्रेस के वरिष्ठ नेता पी चिदंबरम अध्यक्ष हैं। इंडियन एक्सप्रेस के मुताबिक महार्षि ने कहा कि मोबाइल कंपनियां लोगों के फिंगरप्रिंट्स और बॉयोमेट्रिक डाटा को भी स्मार्टफोन के जरिए कैप्चर कर रही हैं।   हो सकती है डाटा की चोरी महार्षि ने कहा कि ऐसा होने से मोबाइल पर उपलब्ध डाटा की ऐप के माध्यम से चोरी हो सकती है। इससे लोगों के आने-जाने पर भी आसानी से निगरानी रखी जा रही है। अगर प्रत्येक भारतीय स्मार्टफोन का प्रयोग करने लगे, तो सभी की पर्सनल जानकारी आसानी से अमेरिकी खुफिया एजेंसी के पास पहुंच सकती है। इसलिए सभी स्मार्टफोन रखने वालों को ऐप के इस्तेमाल में सावधानी बरतनी होगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आम्रपाली दो साल में, जेपी नवंबर से हर माह 600 फ्लैट का देगा पजेशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/amrapali-jaypee-to-give-possession-of-flats-in-two-years-time/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 08:25:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/amrapali-jaypee-to-give-possession-of-flats-in-two-years-time/</guid>
      <description>ग्रेटर नोएडा आए प्रदेश के तीन मंत्रियों के समूह ने व बिल्डर के खरीदारों को बड़ी राहत दी है। आम्रपाली बिल्डर दो साल में सभी को पजेशन देगा और जेपी बिल्डर नवंबर से हर माह 600 फ्लैटों पर पजेशन देगा। इस अवधि में दोनों ने पजेशन नहीं दिया तो बिल्डरों पर कार्रवाई होगी। पजेशन तक खरीदार को कोई भुगतान करने की जरूरत नहीं होगी।  पढ़ें-   प्रदेश के कैबिनेट मंत्री सुरेश खन्ना, सतीश महाना और राज्यमंत्री सुरेश राणा ने बुधवार को फ्लैट खरीदारों, बिल्डर और तीनों प्राधिकरणों के साथ बैठक के बाद बृहस्पतिवार को जीबीयू में प्रेसवार्ता की। सुरेश खन्ना ने बताया कि आम्रपाली व जेपी दो ऐसे बिल्डर हैं, जिनके सबसे ज्यादा फ्लैट खरीदार फंसे हुए हैं। दोनों ही बिल्डरों से बुधवार रात बात की गई।  उसके बाद निष्कर्ष पर पहुंचे कि आम्रपाली दो साल में अपने खरीदारों को पजेशन दे देगा। उसके लिए को-डेवलपर की अनुमति दी गई है। को-डेवलपर की नियम शर्तें तय कर दी जाएंगी। फ्लैट खरीदार को अतिरिक्त भुगतान नहीं करना पड़ेगा।  हालांकि, उन्होंने को-डेवलपर लाने की नियम-शर्तों का खुलासा नहीं किया। उन्होंने कहा कि जब तक खरीदारों को पजेशन न मिल जाए तब तक बिल्डर खरीदारों से पैसा नहीं मांगेगा। रजिस्ट्री के समय ही बकाया भुगतान देना होगा।  इसी तरह जेपी बिल्डर से बातचीत के बाद यह निष्कर्ष निकला है कि नवंबर से हर माह 600 खरीदारों को पजेशन देगा। जेपी के किसी भी प्रोजेक्ट के फ्लैट खरीदार को भी रजिस्ट्री के समय ही बकाया पैसा देना होगा।  इस संबंध में जब पूछा गया कि क्या बैंकों से बात कर ली गई है तो उन्होंने कहा कि 14-15 सितंबर तक फिर वे आएंगे उससे पहले बैंकों से बात कर ली जाएगी। इस दौरान नोएडा के विधायक पंकज सिंह, जेवर से विधायक धीरेंद्र सिंह, दादरी विधायक मास्टर तेजपाल नागर, ग्रेटर नोएडा प्राधिकरण के सीईओ देबाशीष पांडा, यमुना प्राधिकरण के सीईओ डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GDP में गिरावट, जेटली ने मैन्युफैक्चरिंग क्षेत्र को ठहराया जिम्मेदार, 7 फीसदी की जताई उम्मीद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gdp-declines-jaitley-attends-manufacturing-sector-responsible/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 05:59:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gdp-declines-jaitley-attends-manufacturing-sector-responsible/</guid>
      <description>ने जीएसटी से पहले माल की डिस्टॉकिंग की हड़बड़ाहट को कमजोर विकास दर के लिए जिम्मेदार ठहराते हुए उम्मीद जताई है कि जल्द ही अर्थव्यवस्था 7 फीसदी की रफ्तार पकड़ लेगी। उन्होंने कहा कि मैन्युफैक्चरिंग क्षेत्र के निमभन स्तर पर पहुंच जाने के कारण यह स्थिति बनी है।     उन्होंने उम्मीद जताई है कि आने वाली तिमाहियों में विश्व अर्थव्यवस्था में सुधार तथा अच्छे मानसून से जीडीपी विकास दर बढ़ेगी। उन्होंने कहा कि देश यदि हम सालाना विकास लक्ष्य हासिल कर लेते हैं तो विकास दर भी सुधरने लगेगी।  उल्लेखनीय है कि आर्थिक सर्वे में वर्ष 2017-18 के दौरान विकास दर 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GDP में भारी गिरावट, जेटली बोले- अर्थव्यवस्था के लिए बेहद चिंता की बात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/demonetisation-pulls-down-india-gdp-growth-rate-to-5-7/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 21:41:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/demonetisation-pulls-down-india-gdp-growth-rate-to-5-7/</guid>
      <description>भारत के जीडीपी के आंकड़े गुरुवार को सार्वजनिक किए गए। केंद्रीय सांख्यिकी कार्यालय ने अप्रैल-जून तिमाही के लिए यह आंकड़े पेश किए हैं। इन आंकड़ों के मुताबिक जीडीपी में भारी गिरावट दर्ज की गई है।   जीडीपी के आंकड़ों पर केंद्रीय वित्त मंत्री अरुण जेटली ने कहा कि &amp;lsquo;यह अर्थव्यवस्था के लिए बेहद चिंता की बात है हालांकि ग्लोबल इकॉनमी काफी तेजी से आगे बढ़ रही है। डोमेस्टिक पब्लिक इंवेस्टमेंट सकारात्मक होने के बाद घरेलू सार्वजनिक निवेश अधिक होगा हमें अगली तिमाही में अच्छी विकास दर की उम्मीद है।&amp;rsquo; Certainly a matter of concern that first quarter GDP has come down to 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इनकम टैक्स के रडार पर 9.72 लाख लोग, नोटबंदी में आय से ज्यादा नोट किए थे जमा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/cash-deposits-of-rs-2-89-lakh-crore-made-by-9-72-lakh-persons-since-demonetisation-are-under-radar/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 20:54:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/cash-deposits-of-rs-2-89-lakh-crore-made-by-9-72-lakh-persons-since-demonetisation-are-under-radar/</guid>
      <description>आयकर विभाग की नजर वैसे 13.33 लाख बैंक खातों पर है, जिसमें नोटबंदी के बाद तीन-चार सप्ताह के दौरान ही 2.89 लाख करोड़ रुपये से ज्यादा राशि जमा की गई है। इनमें से 35,000 से भी ज्यादा मामलों में ऑनलाइन जानकारी पूछी जा चुकी है। यह जानकारी केंद्रीय प्रत्यक्ष कर बोर्ड (सीबीडीटी) की तरफ से आई है।  रिजर्व बैंक की सालाना रिपोर्ट आने के एक दिन बाद ही सीबीडीटी की तरफ से नोटबंदी के बाद बैंकों में जमा हुई नकदी की जानकारी साझा की गई। इसमें कहा गया है कि करीब 9.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>