<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jan 2018 12:33:53 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>खत्म नहीं हुए 8 फीसदी सेविंग बॉन्ड के सब्सक्रिप्शन, इसकी जगह आई ये नई योजना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/8-percent-savings-bonds-scheme-replaced-by-7-75-percent-scheme-says-economic-affairs-secretary/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 12:33:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/8-percent-savings-bonds-scheme-replaced-by-7-75-percent-scheme-says-economic-affairs-secretary/</guid>
      <description>आर्थिक मामलों के सचिव सुभाष चंद्र गर्ग ने मंगलवार को घोषणा की है कि भारत सरकार 8 फीसदी वाली सेविंग बॉन्ड स्कीम के लिए सब्सक्रिप्शन (खरीद) को बंद नहीं कर रही है, बल्कि इसकी जगह पर 7.75 फीसदी वाली नई सेविंग बॉन्ड स्कीम ले आई है।   सुभाष चंद्र गर्ग ने एक ट्वीट पोस्ट करके यह जानकारी दी है। उन्होंने लिखा, &amp;ldquo;8 फीसदी वाली सेविंग बॉन्ड स्कीम, जिसे बॉन्ड स्कीम के नाम से भी जाना जाता है, बंद नहीं हो रही है। 8 फीसदी की स्कीम की जगह 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> नए साल पर SBI ने दिया ग्राहकों को तोहफा, बेस रेट में 0.30 फीसदी की कटौती </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/state-bank-of-india-has-reduced-its-base-rate-by-30-basis-points-to-8-65-percentage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 20:40:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/state-bank-of-india-has-reduced-its-base-rate-by-30-basis-points-to-8-65-percentage/</guid>
      <description>देश के सबसे बड़े बैंक, -एसबीआई- ने अपने आधार दर -बेस रेट- में 30 बेसिस प्वाइंट की कटौती की है। यह दर सोमवार, एक जनवरी 2018 से लागू हो गई है। इसी के साथ इसका आधार दर 8.65 फीसदी हो गया है जो कि दूसरे वाणिज्यिक बैंकों के मुकाबले सबसे कम है। बेस रेट के कम होने का सीधा फायदा बैंक से अप्रैल 2016 से पहले लेने वाले ग्राहकों को मिलेगा। उल्लेखनीय है कि एसबीआई से कर्ज लेने वाले आधे से ज्यादा लोग इसी तरह के हैं।  स्टेट बैंक की वेबसाइट पर दी गई जानकारी के अनुसार एक जनवरी 2018 से इसका आधार दर 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीएसटी लागू होने के बाद ज्यादा दूरी नाप रहे ट्रक, चुंगी खत्म होने से बढ़ी ट्रकों की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/trucks-speed-up-by-150-kilometer-after-gst-implemented-from-july-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 11:53:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/trucks-speed-up-by-150-kilometer-after-gst-implemented-from-july-1/</guid>
      <description>वस्तु एवं सेवा कर () लागू होने के बाद से देश में की रफ्तार बढ़ गई है। नई कर व्यवस्था लागू होने के बाद ट्रक रोजाना औसतन 100 से 150 किलोमीटर ज्यादा चल रहे हैं। लॉजिस्टिक क्षेत्र के प्रतिनिधियों ने बताया कि जीएसटी लागू होने से पहले कई तरह के चेक पोस्ट और अन्य बाधाओं के कारण ट्रक कम दूरी तय कर पाते थे।   लॉजिस्टिक फर्म टीसीआई एक्सप्रेस के सीईओ पीसी शर्मा ने बताया कि जीएसटी एक जुलाई 2017 को लागू हुआ था। छह महीने के बाद अब देश भर में ट्रक रोजाना औसतन 400 से 450 किलोमीटर की दूरी तय कर लेते हैं।  टाइगर लॉजिस्टिक के चेयरमैन हरप्रीत सिंह मल्होत्रा ने बताया कि जीएसटी लागू होने से पहले कई स्तरों पर चेक प्वाइंट, बैरिकेडिंग और अन्य अवरोध के कारण दिन में 10 से 12 घंटे चलने के बाद ट्रक महज 300 से 350 किलोमीटर की दूरी ही तय कर पाते थे।   उन्होंने बताया कि हमारे ट्रकों को तब दिल्ली से बंगलूरू जाने में पांच-छह जगहों पर रुकना पड़ता था और प्रत्येक ठहराव पर कम से कम पांच घंटे बेकार हो जाते थे। उन्होंने कहा कि ऑटो कंपनियों होंडा, मारुति और दवा कंपनियों को उनके ग्राहकों को माल पहुंचाने में समय की काफी बचत हो रही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए साल में स्टॉक मार्केट के बजाए म्युचुअल फंड में निवेश करना फायदेमंद, बाजार में रहेगी उठापटक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/in-new-year-investment-in-mutual-fund-is-more-better-than-stock-market/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 11:08:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/in-new-year-investment-in-mutual-fund-is-more-better-than-stock-market/</guid>
      <description>इसमें कोई शक नहीं कि बाजार ने बीते साल काफी तेजी दिखाई है, लेकिन कारपोरेट आय में अब भी निश्चितता आनी बाकी है। ऐसी परिस्थिति में हमें लगता है कि बाजार का रिटर्न अब समापन की ओर है और इसी वजह से हमने निवेशकों को सचेत भी कर दिया है।  एक साल के दृष्टिकोण से देखें, तो डेट आकर्षक अवसर बना रहेगा, लेकिन तीन साल के दृष्टिकोण से देखें, तो डेट के रिटर्न की उम्मीद एसेट क्लास की तुलना में थोड़ी कम ही दिखाई पड़ती है।  आपको नए साल के निवेश के लिए ऐसी योजना बनानी होगी, जो बाजार के उतार-चढ़ाव के माहौल में जोखिम से बचा सके, साथ ही आपके निवेश में वृद्धि कर सके। ऐसे माहौल में निवेशक बैलेंस एडवांटेज फंड को अपना सकते हैं, जो डेट और इक्विटी का मिला-जुला उत्पाद है।  म्यूचुअल फंड का एयूएम 21 लाख करोड़ पार  म्यूचुअल फंड उद्योग के लिए साल 2017 एक यादगार साल रहा है। इस दौरान बाजार में न सिर्फ लगातार तेजी देखी गई, बल्कि बाकी सालों से अलग हटकर इस साल रिटेल निवेशकों ने भी इस तेजी में बढ़-चढ़कर हिस्सा लिया।  इस उद्योग का एसेट अंडर मैनेजमेंट यानी एयूएम (संपत्ति प्रबंधन) 21 लाख करोड़ रुपये के आंकड़े को पार कर गया, जबकि 18 महीने पहले यह काफी कम था। यह उस दौरान हुआ, जब बाजार नोटबंदी और जीएसटी के मद्देनजर थोड़ी-बहुत अनिश्चतता के दौर से गुजर रहा था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज से बदल जाएगी आपकी दुनिया,  इन फैसलों से होगा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/new-year-will-begin-these-big-financial-development-from-aadhaar-to-chequebook/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 10:18:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/new-year-will-begin-these-big-financial-development-from-aadhaar-to-chequebook/</guid>
      <description>नए साल पर बुरी लतों को छोड़ने और अच्छी आदतों को अपनाने के संकल्पों के बीच यह जानना भी जरूरी है कि के कुछ फैसलों की वजह से आपके रोजमर्रा के जीवन में क्या बदलाव आने वाले हैं। आइए जानते हैं ऐसे ही कुछ बदलावों के बारे में।   घर बैठे आधार जोड़िए अपने मोबाइल सिम कार्ड को से जोड़ने के लिए कंपनी आउटलेट तक जाने की जरूरत नहीं रहेगी। 1 जनवरी से यह काम घर बैठे हो जाएगा। इसके लिए आपको सर्विस प्रोवाइडर की वेबसाइट पर अपना रजिस्टर्ड मोबाइल नंबर दर्ज करना होगा।  इसके बाद आपको एक वन टाइम पासवर्ड (ओटीपी) मिलेगा। इस ओटीपी को प्रोवाइडर की वेबसाइट पर दर्ज करते ही आपका आधार नंबर सिम कार्ड से लिंक हो जाएगा।  डेबिट कार्ड से 2000 तक की खरीदारी पर फीस नहीं डिजिटल लेन-देन को बढ़ावा देने के लिए डेबिट कार्ड से 2000 रुपये तक की खरीदारी पर कोई शुल्क नहीं लगेगा। केंद्र सरकार ने इस खरीद पर मर्चेंट डिस्काउंट रेट (एमडीआर) में छूट दे दी है। यह व्यवस्था भी 1 जनवरी से लागू होगी और कम से कम दो साल तक जारी रहेगी। लागत मूल्य में बढ़ोतरी के कारण सभी वाहन कंपनियां अगले साल जनवरी से कीमतों में बढ़ोतरी का ऐलान कर चुकी हैं। कारों की कीमतों में औसतन 25 हजार रुपये और दोपहिया वाहनों में 400 रुपये की तक का इजाफा होने की संभावना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Air India चीफ का कर्मचारियों को सख्त संदेश, कहा- परर्फोमेंस दो, नहीं तो तबाह हो जाओगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/air-india-chief-stern-message-on-nye-to-employees-either-perform-or-perish/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 20:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/air-india-chief-stern-message-on-nye-to-employees-either-perform-or-perish/</guid>
      <description>नए साल की पूर्व संध्या पर के कर्मचारियों को सख्त संदेश मिला है। 52 हजार करोड़ के घाटे से जूझ रही Air India के बिकने की तैयारियों के बीच जारी किए संदेश में कंपनी के अध्यक्ष ने कर्मचारियों से कहा है कि उनको प्रोफेशनल और प्रोडक्टिव वर्क कल्चर देना होगा, अगर वो चाहते हैं कि कंपनी तबाह नहीं होना देना चाहते हैं।   इसी महीने बने थे अध्यक्ष प्रदीप सिंह खरोला को केंद्र सरकार ने इसी महीने की शुरुआत में कंपनी का अध्यक्ष बनाया था। खरोला ने अपने संदेश में लिखा कि कर्मचारियों की कठिन मेहनत से एयर इंडिया कई विभागों में अच्छा कार्य किया है, लेकिन अभी हमें और आगे जाना है। अभी हमें अपने काम करने के तरीकों में और प्रोफेशनलिज्म लेकर के आना है, ताकि कंपनी को मुश्किल समय से बाहर निकाल सकें।   एयर इंडिया में उन्हें लाने के पीछे भी सरकार की यही मंशा है कि लंबे समय से घाटे में चल रही इस सरकारी कंपनी को मुनाफे में लाया जा सके। हालांकि चर्चाएं इस बात की भी हैं कि सरकार एयर इंडिया को प्राइवेट हाथों में बेचने की तैयारी शुरू कर चुकी है इसलिए खरोला को लाया गया है कि वह जल्द से जल्द इस काम को अंजाम दे सकें।   कंपनी ने देश भर के प्रमुख एयरपोर्ट्स पर ली हुई किराये की जमीन और हैंगर को खाली कर दी है, जिससे उसके फालतू के खर्चों पर लगाम लग सके। एयर इंडिया के पूर्व सीएमडी राजीव बंसल ने कहा था कि वो एयरलाइंस की ऑन टाइम पर्फोमेंस, कस्टमर सर्विस पर भी ध्यान दे रहे हैं। बंसल ने कहा था कि वो कंपनी द्वारा एयरपोर्ट पर कबाड़ रखने के लिए ली गई किराये की जमीन और हैंगर को भी जल्द खाली करेंगे, ताकि इसके अतिरिक्त किराये को भी न देना पड़े।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 में बैंक नहीं सेविंग करने के लिए करें इनमें इन्वेस्ट, मिलेगा 50 फीसदी से अधिक रिटर्न</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/get-fifty-percent-more-return-in-this-scheme-compared-to-small-saving/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 16:23:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/get-fifty-percent-more-return-in-this-scheme-compared-to-small-saving/</guid>
      <description>2017 साल के आखिरी दिनों में सरकार ने आम आदमी को झटका देते हुए और में चलने वाली स्मॉल सेविंग स्कीम में इंटरेस्ट रेट को घटा दिया है। ऐसे में एक आम आदमी अपने निवेश को नए साल में कहां करें, जिससे उसको अच्छी ग्रोथ मिलें और साथ ही में रिटर्न भी ऐसा मिलें जिसकी कल्पना लोग सपने में भी नहीं कर सकते हैं।   इस फंड ने दिया स्टॉक मार्केट से ज्यादा निवेश 2017 में जिस फंड ने स्टॉक मार्केट, बैंक एफडी, स्मॉल सेविंग अकाउंट्स से ज्यादा रिटर्न दिया वो म्युचुअल फंड में था। म्युचुअल फंड में कई स्कीम्स ऐसी हैं जिनमें इस साल 50 फीसदी से ज्यादा का रिटर्न मिला। यह उम्मीद 2018 में भी कायम रहने की उम्मीद है।   सेबी ने किया नियमों में बदलाव सिक्युरिटीज एंड एक्सचेंज बोर्ड ऑफ इंडिया (सेबी) ने इस साल म्युचुअल फंड के नियमों में काफी बदलाव कर दिया है। इसमें निवेश करने के लिए आधार को जरूरी करने के साथ ही एक और बड़ा बदलाव किया है।   हर कैटेगिरी में चलेगी केवल एक स्कीम  हर स्कीम में अब केवल एक ही स्कीम चलेगी। धीरे-धीरे म्‍युचुअल फंड कंपनियां सेबी के इस नियम के अनुसार अपनी योजनाओं को बदल रही हैं। इससे आमलोगों के लिए अच्‍छी योजना को छांटना और निवेश करना आसान हो जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए साल पर पीएनबी ने दिया ग्राहकों को गिफ्ट, टर्म डिपोजिट पर 1.25 फीसदी बढ़ाया इंटरेस्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pnb-gives-gift-on-new-year-to-term-deposit-holders-rise-interest-by-1-25-percent/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 12:54:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pnb-gives-gift-on-new-year-to-term-deposit-holders-rise-interest-by-1-25-percent/</guid>
      <description>सरकारी क्षेत्र के पंजाब नेशनल बैंक ) ने शनिवार अपने ग्राहकों को नए साल का तोहफा देते हुए पर ब्याज 1.25 फीसदी तक बढ़ा दिया है। विभिन्न अवधि वाली 10 करोड़ रुपये तक के टर्म डिपोजिट पर यह बढ़ी दर 1 जनवरी 2018 से लागू होंगी।   5.25 फीसदी ब्याज मिलेगा इस टर्म डिपॉजिट पर एक करोड़ से कम के टर्म डिपोजिट पर अब 4 फीसदी की जगह 5.25 फीसदी ब्याज मिलेगा। इसकी मैच्युटी अवधि 7 से 29 दिन है। इसी तरह से 30 से 45 दिन के टर्म डिपोजिट पर 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिटक्वाइन पर वित्त मंत्रालय ने जारी की चेतावनी, कहा-चिटफंड कंपनियों जैसा होगा हाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-ministry-issues-alert-on-bitcoin-says-investment-is-full-of-risk/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 07:41:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-ministry-issues-alert-on-bitcoin-says-investment-is-full-of-risk/</guid>
      <description>भारत सहित पूरी दुनिया में आजकल हलचल मचा रही वर्चुअल करेंसी पर पहली बार ने चेतावनी जारी की है। मंत्रालय ने उन लोगों से अपील की है, जिन्होंने इस तरह की करेंसी में निवेश कर रखा है।   बताया फर्जी स्कीम वित्त मंत्रालय ने कहा है कि बिटक्वाइन एक तरह की फर्जी स्कीम है, जिसका हाल आने वाले समय में चिटफंड कंपनियों जैसा होगा। साथ ही इसमें निवेश को बेहद जोखिम भरा बताया है। सरकार ने चेतावनी देते हुए कहा है कि इसमें निवेश होने वाले धन का इस्तेमाल गैर कानूनी कामों में भी किया जा सकता है।   &amp;lt;blockquote class=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मैकडोनाल्ड के 160 रेस्टोरेंट में बर्गर खाना जोखिम, हो सकता है स्वास्थ्य को खतरा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/risky-to-eat-burgers-in-160-restaurants-in-east-and-north-india-says-mcdonalds/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 14:57:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/risky-to-eat-burgers-in-160-restaurants-in-east-and-north-india-says-mcdonalds/</guid>
      <description>विश्व की प्रसिद्ध बर्गर कंपनी ने अपने भारतीय कस्टमर्स को चेताया है कि वो देश के 160 रेस्टोरेंट में फिलहाल बर्गर न खाएं। ऐसा इसलिए क्योंकि इसके खाने से उनके स्वास्थ्य पर बुरा असर पड़ सकता है।   ग्लोबल स्टैण्डर्ड के मुताबिक नहीं है खाने का सामान मैकडोनाल्ड ने कहा है कि फिलहाल देश के पूर्वी और उत्तर भारत में स्थित इन रेस्टोरेंट में खाना बनाने के लिए इस्तेमाल किए जाने वाला सामान जैसे कि ब्रेड, बर्गर, मसाले आदि ग्लोबल स्टैण्डर्ड के मुताबिक नहीं है।   इसलिए दिया मैकडोनाल्ड ने ऐसा बयान मैकडोनाल्ड इंडिया के प्रवक्ता ने कहा कि राधाकृष्ण फूडलैंड ने कच्चे माल की आपूर्ति को बंद कर दिया है । अब कंपनी जहां से कच्चा माल ले रही है, उसकी क्वालिटी के बारे में हम कुछ नहीं कह सकते हैं। इसके अलावा मैकडोनाल्ड का कनॉट प्लाजा रेस्टोरेंट लिमिटेड (सीपीआरएल) के साथ करार खत्म होने के बाद से हमें सप्लाई, ऑपरेशन और सेफ्टी स्टैण्डर्ड के बारे में नहीं पता है।   सप्लाई रखने के लिए एयरलिफ्ट कर रहे हैं कच्चा माल टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक बख्शी ने कहा कि वो सप्लाई और रेस्टोरेंट खुले रखने के लिए कच्चे माल को देश के अन्य भागों से एयरलिफ्ट कर रहे हैं। बख्शी ने कहा कि सीपीआरएल राधाकृष्ण फूडलैंड से बात कर रहा है। 2 करोड़ रुपये के बकाये के अलावा कंपनी के पास 10 करोड़ के स्टॉक हैं। हम फिलहाल 50 लाख रुपये देकर के सप्लाई शुरू करने के लिए कह रहे हैं।   वहीं दूसरी तरफ राधाकृष्ण फूडलैंड के प्रमोटर राजू शेटे ने कहा कि हमने सीपीआरएल को 3 पत्र लिखे और बख्शी से मीटिंग भी कीं, लेकिन अभी तक कोई हल नहीं निकला है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट्रोल की कीमतों में कमी करने के लिए केंद्र ने की राज्यों से अपील, कम करें सेल्स टैक्स-वैट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/centre-appeals-states-to-reduce-vat-and-sales-tax-on-petrol-diesel/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 12:40:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/centre-appeals-states-to-reduce-vat-and-sales-tax-on-petrol-diesel/</guid>
      <description>पेट्रोल-डीजल की बढ़ती कीमतों से परेशान आम आदमी को राहत देने के लिए ने एक बार फिर से राज्यों से अपील की है कि वो अपने यहां की दरों को कम करें।   धर्मेंद्र प्रधान ने की अपील केंद्रीय पेट्रोलियम मंत्री धर्मेंद्र प्रधान ने राज्यों से एक बार फिर से अपील की है कि जनता की सुविधा के लिए पेट्रोल-डीजल पर लगने वाले वैट और सेल्स टैक्स में कमी करें। इससे पहले भी प्रधान ने दो महीने पहले दिवाली के वक्त ऐसी ही अपील की थी। तब कई राज्यों ने पेट्रोल-डीजल पर वैट की दर को कम कर दिया था।   जीएसटी में शामिल करने को तैयार पर राज्य नहीं राजी प्रधान ने एक बार फिर दोहराया कि वो पेट्रोल-डीजल को जीएसटी के दायरे में लाने के लिए तैयार हैं लेकिन राज्य राजी नहीं हो रहे हैं। यह तब है जब 19 राज्यों में भाजपा नीत एनडीए गठबंधन की सरकार हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए साल में रिलायंस जियो करेगा रिटेल सेक्टर में एंट्री, ई-कॉमर्स कंपनियों को देगा कड़ी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-jio-to-venture-in-retail-business-will-give-fight-to-ecommerce-companies/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 11:25:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-jio-to-venture-in-retail-business-will-give-fight-to-ecommerce-companies/</guid>
      <description>मुकेश अंबानी की कंपनीनए साल में टेलिकॉम के बाद अब सेक्टर में भी एंट्री करेगा। रिटेल सेक्टर में एंट्री करने के बाद वो ई-कॉमर्स कंपनियां जैसे की , स्नैपडील, फ्लिपकार्ट, मिंत्रा आदि को कड़ी टक्कर देगा।   इन ई-कॉमर्स कंपनियों को मुकेश अंबानी की रिलायंस इंडस्ट्रीज वैसी ही पटखनी देने की योजना पर काम कर रहा है, जैसे उसने जियो की लॉन्चिंग के बाद टेलिकॉम कंपनियों का किया था। कंपनी अब ई-कॉमर्स के बिजनेस में भी उतरने की तैयारी कर रही है।   2018 तक लॉन्च होगा ई-कॉर्मस वेंचर इकोनॉमिक टाइम्स के अनुसार रिलायंस जियो रिटेल बिजनेस में 2018 तक अपने ई-कॉमर्स वेंचर को शुरू कर सकता है। प्लान के मुताबिक रिलायंस उन शहरों में अपने ई-कॉमर्स की सुविधा देगा, जिनकी आबादी 50 हजार से ज्यादा है। ई-कॉमर्स वेंचर के जरिए रिलायंस मोबाइल फोन, कंज्यूमर इलेक्ट्रोनिक्स, एफएमसीजी गुड्स, फल-सब्जी सहित अन्य खाने-पीने का सामान बेचेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साल के आखिरी कारोबारी दिन शेयर बाजार की तेजी से शुरुआत, सेंसेक्स में 120 अंकों की बढ़त </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-by-120-points-on-last-working-day-opening-of-the-year/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 10:34:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rises-by-120-points-on-last-working-day-opening-of-the-year/</guid>
      <description>साल के आखिरी कारोबारी दिन में तेजी के साथ शुरुआत देखने को मिली। सेंसेक्स और निफ्टी दोनों ही बढ़त के साथ खुले।  का कारोबार द्वारा खरीदने पर करार होने के बाद शेयर बाजार में तेजी का रुख देखने को मिला। जहां सेंसेक्स 120 अंकों की बढ़ोतरी के साथ खुला, वहीं निफ्टी में भी 32 अंकों की तेजी दिखी।   सेंसेक्स 33971 और निफ्टी 10512 अंकों पर कारोबार करते हुए देखा गया। बैंक, ऑटो, एफएमसीजी, फार्मा, रियल्टी, कंज्यूमर डुरेबल्स, कैपिटल गुड्स, ऑयल एंड गैस और पावर शेयरों में खरीददारी से बाजार में तेजी बढ़ी है।  RCom में लगातार चौथे दिन तेजी मुकेश अंबानी की कंपनी रिलायंस जियो अनिल अंबानी की कंपनी रिलायंस कम्युनिकेशंस का वायरलैस कारोबार खरीदेगी। इस खबर से शुक्रवार को आरकॉम के शेयरों में 35 फीसदी की तेजी दर्ज की गई। बीएसई पर स्टॉक 34.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आरकॉम बेचेगी रिलायंस जियो को अपना वायरलेस बिजनेस, पिता के जन्मदिन पर हुआ करार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rcom-to-sell-its-wireless-business-to-reliance-jio/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 19:21:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rcom-to-sell-its-wireless-business-to-reliance-jio/</guid>
      <description>अनिल अंबानी की कंपनी अपने वायरलेस बिजनेस को अपने बड़े भाई मुकेश अंबानी की कंपनी रिलायंस जियो इन्फोकॉम लिमिटेड को बेच देगी।   पिता के जन्मदिन के मौके पर हुआ करार पिता धीरूभाई अंबानी के जन्मदिन के मौके पर हुए इस करार के अनुसार आरकॉम, जियो को अपना सभी वायरलेस कारोबार जिसमें 4जी स्पेक्ट्रम के 800/900/1800/2100 MHz बैंड, 4G Spectrum का 122.4 MHz, 43000 से अधिक टॉवर्स, लगभग 1,78,000 आरकेएम फाइबर, 248 मीडिया कन्‍वर्जेंस नोड्स आदि शामिल हैं को बेच देगी।   एसबीआई कैपिटल मार्केट पूरा करेगी प्रोसेस आरकॉम संपत्ति के लिए परिसंपत्ति मुद्रीकरण प्रक्रिया आरकॉम के उधारदाताओं द्वारा अनिवार्य थी, जिन्होंने इस प्रक्रिया को चलाने के लिए एसबीआई कैपिटल मार्केट्स लिमिटेड को नियुक्त किया था। इस प्रक्रिया को विशिष्ट उद्योग विशेषज्ञों के एक स्वतंत्र समूह द्वारा देखरेख किया जाता है। आरजेआईएल दो चरण की बोली प्रक्रिया में सफल बोलीदाता के रूप में उभरा।  इन असेट्स को बेचेगी कंपनी समझौते के परिणामस्वरूप, आरजेआईएल या उसके नामांकित व्यक्ति आरसीओएम और उसके सहयोगियों से चार श्रेणियों - टावर्स, ऑप्टिक फाइबर केबल नेटवर्क (ओएफसी), स्पेक्ट्रम और मीडिया कन्वर्जेंस नोड्स (एमसीएन) के तहत संपत्ति हासिल करेंगे। इन परिसंपत्तियां रणनीतिक प्रवृति की हैं और इसे आरजेआईएल द्वारा वायरलेस और फाइबर टू होम एंड एंटरप्राइज सेवाओं को बड़े पैमाने पर रोल आउट करने में काफी योगदान दिए जाने की उम्मीद है।  इन कंपनियों से ली जाएगी सलाह आरजेआईएल को इस अनुबंध में गोल्डन सैक्स, सिटीग्रुप ग्लोबल मार्केट्स, जेएम फाइनेंशियल प्राइवेट लिमिटेड, डेविस पोल्क एंड वार्डवेल एलएलपी, सिरिल अमरचंद मंगलदास, खेतान एंड कंपनी और अर्नेस्ट एंड यंग द्वारा इस सौदे पर सलाह दी जा रही है।  कर्ज कम करने की कोशिश अनिल अंबानी ने इससे पहले मंगलवार को एक प्रेस कांफ्रेंस कर यह साफ किया था कि आरकॉम के कर्ज को मार्च तक घटाकर कर 6000 करोड़ रुपए दिया जाएगा। आपको बता दें कि आरकॉम पर मौजूदा समय में 45,000 करोड़ रुपए का कर्ज है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Air India का नहीं होगा किंगफिशर जैसा हाल, सरकार ने कहा- नहीं जाएगी किसी की नौकरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-says-will-not-make-air-india-go-like-kingfisher-way-lose-job/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 18:07:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-says-will-not-make-air-india-go-like-kingfisher-way-lose-job/</guid>
      <description>52 हजार करोड़ रुपये के कर्ज में डूबी नेशनल कैरियर के करने से पहले ने भरोसा दिलाया है कि इसका हाल जैसा नहीं होगा। जितने भी कर्मचारी एयर इंडिया में काम कर रहे हैं, उनकी नौकरी नहीं जाएगी। सरकार 2018 तक एयर इंडिया का विनिवेश पूरा कर लेगी और कोई निजी कंपनी इसका टेकओवर कर लेगी।   नागर विमानन मंत्री अशोक गजपति राजू ने लोकसभा में कहा कि कोई भी नहीं चाहता है कि उसकी नौकरी जाए। एयर इंडिया का भी हम किंगफिशर जैसा हाल नहीं करना चाहते हैं। हम चाहते हैं कि एयर इंडिया आगे भी राष्ट्र और लोगों की सेवा करता रहे। इसी के साथ यह आकाश में नित नई ऊंचाई छूता रहे।   मंत्रियों का समूह देख रहा है विनिवेश राजू ने कहा कि वित्त मंत्री अरुण जेटली के नेतृत्व में बना मंत्रियों का समूह एयर इंडिया का विनिवेश देख रहा है। इस पैनल को सांसदों सहित कोई भी व्यक्ति अपना सुझाव दे सकता है।   15 दिन में नीति आयोग ने तैयार किया ब्लूप्रिंट नीति आयोग ने 15 दिन में सरकारी एयरलाइंस कंपनी एयर इंडिया का विनिवेश करने के लिए ब्लू प्रिंट तैयार कर लिया है। अभी इस कंपनी पर 52 हजार करोड़ से ज्यादा की देनदारी है, जिसके डिसइन्वेस्टमेंट को ट्रेड यूनियन और लेफ्ट पार्टियों ने 25 सालों से रोक रखा था।   इस ब्लू प्रिंट के मुताबिक, नीति आयोग ने सरकार को सुझाया है कि वो घाटा देने वाली एयर इंडिया के रणनीतिक विनिवेश की तरफ आगे बढ़े जिसके कि बचा हुआ पैसा स्वास्थ्य और शिक्षा जैसे जरूरी क्षेत्रों में खर्च किया जा सके।  नीति आयोग ने एयर इंडिया की बिक्री के संबंध में ग्राउंड वर्क तैयार कर लिया है। आयोग की रिपोर्ट उस वक्त सामने आई है जब अरुण जेटली ने हाल ही में एयर इंडिया को निजी क्षेत्र को सौंपने की वकालत की थी। जेटली ने कहा था कि जब 86 प्रतिशत विमान परिचालन निजी कंपनियां कर सकती हैं तो 100 प्रतिशत भी इसे निजी हाथों में दिया जा सकता है।  60 हजार करोड़ की ऑपरेशनल कॉस्ट एयर इंडिया पर इस वक्त लगभग 60 हजार करोड़ का खर्चा है, जिसमें से लगभग 21 हजार करोड़ एयरक्राफ्ट से संबंधित लोन है और 8 हजार करोड़ वर्किंग कैपिटल। विनिवेश के जरिए एयरक्राफ्ट से संबंधित लोन और वर्किंग कैपिटल लोन को नए मालिक को ट्रांसफर करने का प्रस्ताव है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटोमेशन से कस्टमर केयर सर्विस को सर्वाधिक खतरा, मैनेजमेंट तथा मार्केटिंग में नहीं पड़ेगा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/automation-will-kill-customer-care-jobs-in-india-marketing-will-not-suffer-says-report/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 17:12:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/automation-will-kill-customer-care-jobs-in-india-marketing-will-not-suffer-says-report/</guid>
      <description>कंपनियों द्वारा आर्टिफिशियल इंटेलिजेंस () को अधिक से अधिक तरजीह दिए जाने से दुनियाभर में नौकरियां बदलाव की राह पर अग्रसर हैं और के इस अभियान का सर्वाधिक असर सॉफ्टवेयर-आईटी तथा ग्राहक सेवा से जुड़ी नौकरियों पर पड़ेगा।  रोजगार मूल्यांकन करने वाली कंपनी एस्पाइरिंग माइंड की एक रिपोर्ट के मुताबिक ग्राहक सेवा, सॉफ्टवेयर एवं आईटी तथा अकाउंट से जुड़ी नौकरियों में ऑटोमेशन करने की बेहद उच्च क्षमता है। रिपोर्ट के मुताबिक, ग्राहक सेवा से जुड़ी नौकरियों में ऑटोमेशन की सर्वाधिक (64 फीसदी) क्षमता है और इसे एक उल्लेखनीय स्तर तक स्वचालित किया जा सकता है।   कर्मचारियों को इससे है चिंता आर्टिफिशियल इंटेलिजेंस, मशीन लर्निंग तथा बोट्स युक्त ऑटोमेशन से कर्मचारी चिंतित हैं, क्योंकि विभिन्न कार्यों में मनुष्यों को दरकिनार करने के लिए मशीन तथा बोट्स लाए जा रहे हैं।   AI में है अपार क्षमता एस्पाइरिंग माइंड्स के सह-संस्थापक तथा मुख्य कार्यकारी अधिकारी (सीईओ) वरुण अग्रवाल ने कहा कि आर्टिफिशियल इंटेलिजेंस में हम अपार क्षमता देखते हैं। आने वाले दिनों में आर्टिफिशियल इंटेलिजेंस कारोबार को अधिक दक्ष बनाने के साथ ही उन्हें बेहतर कर्मचारियों की भर्ती करने में सक्षम बनाएगा।   तर्कक्षमता वाली नौकरियों पर एआई का असर नहीं रिपोर्ट के मुताबिक, हालांकि ज्ञान से संबंधित कौशल जैसे आगमनात्मक (इंडक्टिव) तथा निगमनात्मक (डिडक्टिव) तर्क क्षमता से जुड़ी नौकरियों पर ऑटोमेशन का कोई असर नहीं पड़ेगा, जिससे आने वाले दिनों में ऐसे कौशल की भारी मांग रहेगी।  वहीं, दूसरी तरफ जनरल मैनेजमेंट तथा मार्केटिंग में ऑटोमेशन की सबसे कम गुंजाइश है, क्योंकि इस क्षेत्र में तार्किक क्षमता की बहुत जरूरत होती है, ताकि वे रचनात्मक व तर्कसंगत फैसले लेने में मदद कर सकें।  ऑटोमेशन से होगी 10 लाख जॉब ओपनिंग भारत में श्रम बाजार के ऑटोमेशन की क्षमता की पहचान के लिए 10 लाख जॉब ओपनिंग, 30 विभिन्न तरह के जॉब तथा जॉब के 100 कौशल का विश्लेषण किया गया, जिसके बाद रिपोर्ट तैयारी की गई। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए साल में बैंकिंग सुधार पर रहेगा मुख्य ध्यान, सरकार करेगी 2.11 लाख करोड़ का निवेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-focus-on-banking-sector-reforms-will-infuse-2-11-lakh-crore-rupees/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 16:41:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-focus-on-banking-sector-reforms-will-infuse-2-11-lakh-crore-rupees/</guid>
      <description>बैंकों को गैर निष्पादित परिसंत्ति () के दलदल से बाहर निकालने के लिए और ऋण विकास दर को 25 साल के निचले स्तर से ऊपर उठाने की कोशिश के तहत सरकार नए साल में में सुधार के पथ पर तेजी से आगे बढ़ेगी और सरकारी बैंकों में नई पूंजी का निवेश करेगी।  पूंजी निवेश सरकार ने अक्तूबर में घोषणा की थी कि वह अगले दो साल में एनपीए से जूझ रहे सरकारी बैंकों में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#2017Yearender: रियल इस्टेट  में पजेशन देने पर रहा जोर, कई बिल्डर्स पर गिरी गाज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-focus-shifted-to-giving-possession-many-builders-trapped-in-court-cases/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 16:12:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-focus-shifted-to-giving-possession-many-builders-trapped-in-court-cases/</guid>
      <description>2017 रियल इस्टेट सेक्टर के लिए काफी उतार चढ़ाव देखने को मिला। इस साल में नोटबंदी के बाद से निवेश करने का माहौल खत्म हो गया था। वहीं उसके बाद , , प्रमुख बिल्डरों के दिवालिया होने से लोगों का विश्ववास प्रॉपर्टी सेक्टर से हट गया है।   रियल इस्टेट सेक्टर में नहीं हुए नए प्रोजेक्ट लॉन्च  इस साल रियल इस्टेट कंपनियों ने नए प्रोजेक्ट लॉन्च करने में भी किसी तरह की कोई जल्दबाजी नहीं दिखाई। इस साल कंपनियों का सारा जोर पुराने प्रोजेक्ट में निवेश किए बायर्स को फ्लैट का पजेशन देने में रहा। ऐसा इसलिए ताकि बायर्स का विश्ववास पूरी तरह से बिल्डरों पर बना रहे।   कई कंपनियों पर लटकी कोर्ट की तलवार देश भर में कई नामी गिरामी रियल इस्टेट कंपनियों पर इस साल कोर्ट की तलवार लटकी रही। सुपरटेक, आम्रपाली, जेपी ग्रुप, यूनिटेक, गार्डेनिया आदि कंपनियों पर सुप्रीम कोर्ट और नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल में दिवालिया घोषित करने का केस शुरू हुआ और अगले साल भी यह केस जारी रहेंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 में सस्ता हो सकता है आपके मोबाइल का बिल, टेलिकॉम मंत्रालय ने की ये बड़ी सिफारिश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/telecom-bill-will-become-cheaper-in-2018-as-ministry-moves-this-big-proposal/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 14:48:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/telecom-bill-will-become-cheaper-in-2018-as-ministry-moves-this-big-proposal/</guid>
      <description>पोस्टपेड मोबाइल यूज करने वालों को नए साल में एक बड़ा तोहफा दे सकती है, जिसका ऐलान 1 फरवरी को पेश होने वाले में किया जा सकता है। 2018 में आपका 6 फीसदी तक सस्ता हो जाएगा।   टेलिकॉम मंत्रालय ने दिया ये प्रस्ताव टेलिकॉम मंत्रालय ने वित्त मंत्रालय को प्रस्ताव दिया है कि वो मोबाइल बिल पर लगने वाले टैक्स में कमी करें। टेलिकॉम मंत्री मनोज सिन्हा ने लोकसभा को बताया कि अभी मोबाइल बिल पर 18 फीसदी जीएसटी लग रहा है। इसको 12 फीसदी करने के लिए मंत्रालय ने अपनी तरफ से प्रस्ताव दिया है।   पहले लगता था 15 फीसदी सर्विस टैक्स जीएसटी के लागू होने से पहले मोबाइल बिल पर 15 फीसदी सर्विस टैक्स लगता था। अभी 18 फीसदी जीएसटी लगता है। जीएसटी के लागू होने के बाद वित्त मंत्रालय ने सभी टेलिकॉम कंपनियों से कहा था कि वो अपनी कीमतों को कम करें, क्योंकि उन्हें इनपुट टैक्स क्रेडिट का लाभ मिलेगा। तब भी इंडस्ट्री ने सरकार से कहा था कि वो इससे सहमत नहीं है।   रेट कम होने से मिलेगा फायदा  हालांकि इसका फायदा सभी ग्राहकों (प्रीपेड, वॉयस, ब्रॉडबैंड, वीपीएन) आदि को मिलेगा, इस पर संशय बना हुआ है। हालांकि अगर सभी के लिए रेट कम होते हैं, तो फिर यह केंद्र सरकार की तरफ से लोगों के लिए बहुत बड़ा गिफ्ट होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब हर महीने नहीं बढ़ेंगे एलपीजी के दाम, सरकार कर सकती है ये बड़ा ऐलान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-may-scrap-monthly-increase-in-lpg-cylinder/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 13:05:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-may-scrap-monthly-increase-in-lpg-cylinder/</guid>
      <description>हर महीने बढ़ने वाले रसोई गैस सिलेंडर () के दामों से अगर आप परेशान हो गए हैं, तो फिर नए साल में आपको एक बड़ी राहत दे सकती है।   1 अक्टूबर से नहीं बढ़े दाम न्यूज एजेंसी पीटीआई के मुताबिक सरकार इस बारे में जल्द फैसला ले सकती है। 1 अक्टूबर से तेल मार्केटिंग कंपनियों ने एलपीजी का दाम नहीं बढ़ाया है। हालांकि मार्च 2018 तक सब्सिडी खत्म करने के लिए सरकार और कंपनियां अपनी तरफ से पूरी कोशिश कर रही हैं।   17 महीनों में बढ़ाए 19 बार दाम तेल कंपनियों ने अक्टूबर तक पिछले 17 महीनों में 19 बार दाम बढ़ा दिए हैं। इस तरह एलपीजी के प्राइस में 76.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अटल पेंशन योजना के लिए जरूरी हुआ आधार, PFRDA ने जारी की गाइडलाइंस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/aadhaar-made-mandatory-for-atal-pension-scheme-as-pfrda-issues-new-guidelines/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 12:04:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/aadhaar-made-mandatory-for-atal-pension-scheme-as-pfrda-issues-new-guidelines/</guid>
      <description>केंद्र सरकार की ओर से कई सारी योजनाओं को से लिंक करने के बाद अब के लिए भी इसे जरूरी कर दिया गया है। पेंशन फंड रेगूलेटरी एंड डेवलपमेंट अथॉरिटी () ने इस बारे में गुरुवार को नई गाइडलाइंस जारी कर दिया है।  फॉर्म में आधार की जानकारी देने के लिए किया बदलाव पीएफआरडीए ने इसके लिए रजिस्ट्रेशन फॉर्म में भी बदलाव कर दिया है। इसके लिए 1 जनवरी, 2018 से नए रजिस्ट्रेशन कराने वालों को अपना आधार नंबर देना होगा।   बैंकों के जरिए होता है पेंशन फंड में निवेश  पेंशन फंड स्कीम में बैंकों के जरिए निवेश हो सकता है। नए फॉर्म में लिखा गया है कि निवेश करने वाला व्यक्ति पीएफआरडीए को आधार डिटेल्स प्रयोग करने का अधिकार देता है। इसके लिए एक आधार कंसेंट फॉर्म भी जारी कर दिया गया, जिसके तहत इस स्कीम में पहले से निवेश करने वालों को आधार लिंक करना होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीएसटी राजस्व लगातार घटने से सांसत में सरकार, होगी कारोबारियों को दिए गए छूट की समीक्षा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-review-businessmen-as-gst-collection-comes-to-a-5-month-low/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 10:52:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-review-businessmen-as-gst-collection-comes-to-a-5-month-low/</guid>
      <description>देश में अप्रत्यक्ष कर के क्षेत्र में आजादी के बाद सबसे बड़े कर सुधार वस्तु एवं सेवा कर () लागू होने के बाद अक्तूबर एवं नवंबर में कर राजस्व संग्रह में लगातार कमी होने से की परेशानी बढ़ गई है।   राजस्व वसूली में कमी का राज्य सरकारों की आर्थिक सेहत पर कोई असर नहीं पड़ेगा, क्योंकि यदि वसूली में कमी होती है, तो उन्हें केंद्र सरकार की तरफ से न केवल चालू वित्त वर्ष में बल्कि अगले पांच वर्षों के दौरान भी उसकी भरपाई कर दी जाएगी। इस तरह कर वसूली में कमी से केंद्र दोहरी मुसीबत में दिख रही है।  इसलिए इस स्थिति से निबटने के लिए रणनीति बनाने की शुरुआत हो गई है। यही नहीं, सरकार ने जीएसटी परिषद की 25वीं बैठक आयोजित करने के लिए तिथि की भी घोषणा कर दी है, ताकि यदि कोई बड़ा फैसला लेना हो, तो उस पर जीएसटी परिषद की अनुमति भी ले ली जाए।  सरकार के लिए दोहरी मुसीबत वित्त मंत्रालय के एक अधिकारी का कहना है कि जीएसटी मद में वसूली घटना केंद्र सरकार के लिए दोहरी मुसीबत इसलिए है, क्योंकि एक तो उसका कर राजस्व घट रहा है और दूसरी तरफ उसे राज्यों को भी राजस्व में हुई कमी की भरपाई करनी होगी। यदि कर राजस्व से पैसा पूरा नहीं पड़ेगा तो इसका इंतजाम दूसरे स्रोतों से करना होगा, जिसका असर राजकोषीय घाटे पर पड़ सकता है।  राजकोषीय मोर्चे पर संकट में सरकार राजकोषीय मोर्चे पर सरकार पहले से ही संकट में है। चालू वित्त वर्ष के दौरान सरकार ने सकल घरेलू उत्पाद (जीडीपी) के 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार की बढ़त के साथ शुरुआत, निफ्टी 10500 के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rise-by-50-points-on-thursday-28-december/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 10:17:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-rise-by-50-points-on-thursday-28-december/</guid>
      <description>गुरुवार को हफ्ते के तीसरे कारोबारी दिन को में एक बार फिर से मजबूती से शुरुआत देखने को मिली। 50 अंक तो निफ्टी 10500 के पार चला गया। वहीं रुपये में भी सपाट शुरुआत देखने को मिली।   बीएसई का सेंसेक्स 50 अंक बढ़त के साथ 33,962 के स्तर पर कारोबार कर रहा है। एनएसई का निफ्टी 20 अंक बढ़कर 10,510 के स्तर पर कारोबार कर रहा है। मिडकैप शेयरों में रिलायंस कम्युनिकेशंस, 3एम इंडिया, नाल्को, सेल और आदित्य बिड़ला फैशन 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने दिया झटका, छोटी बचत योजनाओं पर घटाई ब्याज दर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/govt-cuts-interest-rates-on-small-saving-scheme/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 07:45:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/govt-cuts-interest-rates-on-small-saving-scheme/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने बुधवार को नए साल से एनएससी और पीपीएफ समेत छोटी बचत योजनाओं के ब्याज में कमी का एलान किया है। ब्याज दरों में 0.2 फीसदी की कटौती का फैसला जनवरी से मार्च की अवधि के दौरान लागू होगा। यह कदम बैंकों को कम जमा दरों के लिए प्रोत्साहित करने के लिए उठाया गया है।   वित्त मंत्रालय से जारी अधिसूचना में कहा गया है कि वरिष्ठ नागरिकों की पांच वर्षीय बचत योजनाओं पर ब्याज दर 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साल 2022 में रिटेल कर्मियों को नए हुनर की होगी जरूरत, 25 फीसदी लोगों को होना होगा रूबरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/retail-sector-employees-needed-new-skills-by-2022-says-ey-ficci-nasscom-report/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 18:17:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/retail-sector-employees-needed-new-skills-by-2022-says-ey-ficci-nasscom-report/</guid>
      <description>रिटेल सेक्टर में काम करने वाले लगभग 20 से 25 फीसदी कर्मियों को अगले पांच साल में नए तरह की हुनर की आवश्यकता होगी। रोजगारों की प्रकृति पर -नास्कॉम तथा ईवाई की संयुक्त रिपोर्ट के मुताबिक, उद्योग के 95 फीसदी विशेषज्ञों का मानना है कि अगले पांच साल में अत्यधिक अनुकूलित आपूर्ति श्रृंखलाओं का सृजन क्षेत्र की वृद्धि का प्रेरक होगा।   ई-कॉमर्स की वजह से दिख रही है ग्रोथ रिपोर्ट में यह भी कहा गया है कि उद्योग के 76 फीसदी से अधिक विशेषज्ञों का मानना है कि मध्यवर्ग का उदय होने तथा व्यापार नवाचार भी क्षेत्र में वृद्धि का प्रेरक होगा। ईवाई की एडवाइजरी सर्विसेज के पीपुल एंड ऑर्गनाइजेशन के पार्टनर अनुराग मलिक ने कहा कि व्यापार के नए मॉडल जैसे ई-कॉमर्स तथा मोबाइल फोन आधारित ई-रिटेलिंग भारत के टीयर-1,2 तथा 3 शहरों में तेजी से मशहूर हो रहे हैं। इस वृद्धि का असर रोजगार बाजार पर पहले से ही दिखाई देता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बसों के लिए हो एक टैक्स-एक परमिट की सुविधा, संसदीय कमेटी ने दिया केंद्र सरकार को सुझाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/parliamentary-panel-seeks-one-nation-one-tax-and-one-permit-facility-for-buses/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 17:21:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/parliamentary-panel-seeks-one-nation-one-tax-and-one-permit-facility-for-buses/</guid>
      <description>जल्द ही देश भर में चलने वाली के लिए एक टैक्स-एक परमिट की सुविधा मिल सकती है। ससंद के एक पैनल ने केंद्र और राज्य सरकारों को ऐसा करने का सुझाव दिया है। इसके अलावा पैनल ने के दायरे में सड़क पर पैदल चलने वालों, साइकिल चलाने वाले और बस से यात्रा करने वालों को भी शामिल किया जाए।   एक टैक्स-एक परमिट से कम होगा आर्थिक बोझ पैनल ने कहा है कि बसों पर एक टैक्स-एक परमिट से बस मालिकों का आर्थिक बोझ काफी कम होगा। अभी बसों के पास नेशनल परमिट के बजाए स्टेट परमिट होता है, जिससे वो केवल एक राज्य में कहीं भी बिना रोक-टोक के आ जा सकते हैं। वहीं दूसरे राज्यों में जाने के लिए अलग से परमिट लेना होता है। इससे बस मालिकों के ऊपर टैक्स भरने का बोझ सबसे ज्यादा आता है।   पांच राज्यों में परमिट के लिए खर्च होते हैं 42 लाख रुपये  राज्य सभा द्वारा मोटर व्हीकल संशोधन बिल को देखने के लिए बनाई गई 24 सदस्यों की समिति ने कहा है कि अभी एक बस अगर पांच राज्यों में जाती है तो उसके मालिक को परमिट लेने के लिए 42 लाख रुपये खर्च करने पड़ते हैं।  सड़क परिवहन मंत्रालय ने इस कमेटी को बताया कि अगर राज्य राजी हो जाए तो एक देश, एक टैक्स एक परमिट का सपना जल्द पूरा हो सकता है। इससे राज्यों की कमाई तो बढ़ेगी, साथ ही बस मालिक एक-दो परमिट के सहारे अपनी सभी बसें चलाना बंद कर देंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतमाला में निवेशकों के लिए बेशुमार अवसर, देश में बनेगा हाईवे का फर्स्ट क्लास नेटवर्क</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/investors-have-good-option-in-bharatmala-project-says-icra/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 16:03:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/investors-have-good-option-in-bharatmala-project-says-icra/</guid>
      <description>सरकार की महत्वाकांक्षी में निवेशकों के लिए बेशुमार अवसर हैं, लेकिन इसकी सफलता समयबद्ध भूमि अधिग्रहण और समुचित वित्तीयन (फंडिंग) पर निर्भर करती है। यह बात रेटिंग एजेंसी ने कही।   2017 में मिली थी पहले चरण को मंजूरी कैबिनेट ने अक्तूबर 2017 में अन्य कार्यक्रमों के साथ भारतमाला परियोजना चरण-1 को मंजूरी दी थी, जिसके तहत 2021-22 तक 83,000 किलोमीटर राष्ट्रीय राजमार्ग का विकास किया जाना है, जिसमें भारतमाला परियोजना का 24,800 किलोमीटर भी शामिल है।  बदल सकता है देश की समूची तस्वीर इक्रा ने अपने एक बयान में कहा कि भारतमाला कार्यक्रम में समूची तस्वीर बदल देने की क्षमता है, बशर्ते इसे योजना के मुताबिक कार्यान्वित किया जाए। नया तरीका पहले अपनाए गए परियोजना आधारित तरीके (अलग-अलग जगहों पर अलग-अलग खंडों का विकास) से अलग है, जिसके तहत टुकड़े-टुकड़े में इन्फ्रास्ट्रक्चर का विकास होता था।   43 हजार किलोमीटर सड़कों का निर्माण पूरा इक्रा के वाइस प्रेसिडेंट और कारपोरेट रेटिंग्स के सेक्टर प्रमुख शुभम जैन ने कहा कि देश में अब तक क्रियान्वित की गई सबसे बड़ी राजमार्ग परियोजना राष्ट्रीय राजमार्ग विकास कार्यक्रम (एनएचडीपी) के तहत 17 साल में 26,255 किलोमीटर का विकास हासिल किया गया था।  उन्होंने कहा कि सड़क परिवहन और राजमार्ग मंत्रालय ने गत आठ साल में कुल 61,977 किलोमीटर का ठेका आवंटित किया और और 43,307 किलोमीटर का काम पूरा हुआ।   2022 तक ये होंगी चुनौतियां पिछले रिकॉर्ड को देखते हुए कारोबारी साल 2022 तक 83,000 किलोमीटर मार्ग को पूरा कर पाना अत्यधिक महत्वाकांक्षी लगता है। दूसरी ओर सड़क विकास के लिए भूमि अधिग्रहण को सबसे बड़ी चुनौती के रूप में देखा जा रहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कच्चे तेल की कीमतों ने लगाई आग, पेट्रोल-डीजल पहुंचे सबसे उच्च स्तर पर  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-prices-on-highest-as-crude-crosses-66-dollar-mark/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 15:10:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-prices-on-highest-as-crude-crosses-66-dollar-mark/</guid>
      <description>इंटरनेशनल मार्केट में की कीमतों में आग लग गई है। ब्रेंट क्रूड 66 डॉलर प्रति बैरल के पार चला गया है, जिसकी आंच देश में भी दिखने लगी है। देश में -डीजल के दाम अक्टूबर के बाद अपने उच्चतम स्तर पर पहुंच गए हैं। कच्चे तेल की बढ़ती कीमतों से रसोई गैस के दाम भी बढ़ने की संभावना बन गई है।   65 के करीब पहुंचा डीजल देश में डीजल और पेट्रोल के दामों में अब ज्यादा अंतर नहीं रह गया है। सरकार द्वारा टैक्स में कटौती के बाद भी कीमतों में किसी तरह की कोई राहत आम जनता को नहीं मिली है। देश की आर्थिक राजधानी मुंबई में डीजल की कीमतें 3 अक्टूबर के बाद ऊंचे स्तर पर पहुंच गई हैं।   27 दिसंबर को मुंबई में एक लीटर डीजल 62.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AMUL ब्रांड का नहीं कर सकेंगी अन्य कंपनियां इस्तेमाल, गुजरात हाईकोर्ट में दर्ज किया केस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/other-companies-cant-use-amul-brand-name-for-selling-their-products/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 13:04:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/other-companies-cant-use-amul-brand-name-for-selling-their-products/</guid>
      <description>&amp;lsquo;अमूल&amp;rsquo; नाम सुनकर के लोगों के मन में केवल दूध और इससे बनने वाले उत्पादों को बनाने वाली का नाम जेहन में आता है। इस नेम का फायदा अन्य कंपनियां भी उठा रही हैं जो कि अंडरवियर, ट्रेक्टर और बॉडी वॉर्मर बना रही है। लेकिन अब यह कंपनियां अमूल नाम का इस्तेमाल नहीं कर सकेंगी।   अमूल ने किया 6 ट्रेडमार्क ऑफिसों के खिलाफ केस अमूल ट्रेडमार्क की असल मालिक खेड़ा डिस्ट्रिक कॉपरेटिव मिल्क उत्पादक संघ ने में देश के 6 ट्रेडमार्क ऑफिसों के खिलाफ केस दर्ज कर दिया है। ये ऑफिस दिल्ली, मुंबई, कोलकाता, चेन्नई और अहमदाबाद में स्थित है।   अमूल डेयरी और GCMMF ने दर्ज किया केस  इकोनॉमिक टाइम्स के अनुसार, इस केस को अमूल डेयरी और गुजरात कॉपरेटिव मिल्क मार्केटिंग फेडरेशन ने दर्ज किया है। अब हाईकोर्ट ने कहा कि कोई अन्य कंपनी अमूल या फिर मिलते-जुलते नाम का इस्तेमाल अपना सामान बेचने के लिए नहीं कर सकेगी और न ही ट्रेडमार्क का रजिस्ट्रेशन कोई नहीं कर सकेगा।   600 करोड़ का किया निवेश अमूल गुजरात में 600 करोड़ रुपये का निवेश कर डेयरी क्षमता को बढ़ा रही है। इस डेरी की प्रतिदिन क्षमता 35 लाख लीटर से बढ़कर 50 लाख लीटर की जाएगी। साथ ही कंपनी को उम्मीद है कि इस साल उसका टर्नओवर 18 फीसदी बढ़कर करीब 2,700 करोड़ रुपये होने जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI ने दिलाया अपने ग्राहकों को ध्यान, 31 दिसंबर के बाद नहीं कर सकेंगे इन चेकबुक का इस्तेमाल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/these-sbi-customer-cant-use-chequebook-from-december-31/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 11:42:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/these-sbi-customer-cant-use-chequebook-from-december-31/</guid>
      <description>स्टेट बैंक ऑफ इंडिया ने उन ग्राहकों को एक बार फिर से ध्यान दिलाया है जो की का इस्तेमाल करते हैं। बैंक ने ये ध्यान अपने उन ग्राहकों दिलाया है जो पहले उसके एसोसिएट बैंकों और भारतीय महिला बैंक से जुड़े थे। एसबीआई में एसोसिएट बैंकों और महिला बैंक का विलय होने के बाद ज्यादातर ग्राहक पुरानी चेकबुक का इस्तेमाल कर रहे थे।   31 दिसंबर तक करना होगा ये काम एसबीआई के एसोसिएट बैंकों के कस्टमर को पहले 1 अक्टूबर तक अपनी पुरानी चेकबुक को बंद करके नई चेक बुक लेने के लिए कहा गया था। एसबीआई ने पहले कहा था कि पुरानी चेकबुक केवल 30 सितंबर तक इस्तेमाल होगी, इसके बाद ये पूरी तरह से अमान्य हो जाएगी।  इसका मतलब ये था कि ग्राहकों को बैंक की ब्रांच में नई चेकबुक के लिए अप्लाई करना होगा। लेकिन बैंक ने इसके लिए 31 दिसंबर तक सहूलियत दे दी है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुबई में नए साल से घूमना, प्रॉपर्टी खरीदना हो जाएगा महंगा, हर सर्विस पर लगेगा वैट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/uae-to-increase-vat-from-january-1-trips-and-property-buying-will-become-costly/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 10:54:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/uae-to-increase-vat-from-january-1-trips-and-property-buying-will-become-costly/</guid>
      <description>कच्चे तेल में हो रही लगातार कमी की वजह से गिरती के कारण नए साल सेमें घूमना और प्रॉपर्टी खरीदना महंगा हो जाएगा। 1 जनवरी से संयुक्त अरब अमीरात (यूएई) ने कई सारी गुड्स एंड सर्विसेज पर की दर को बढ़ा दिया है। इसका असर होटल, टूर और कैब सर्विस पर भी पड़ेगा।   भारतीयों के लिए पसंदीदा जगह है दुबई भारतीय पर्यटकों के लिए दुबई एक पसंदीदा जगह में शुमार है। 5 फीसदी वैट लगने से घूमना-फिरना 6 से 7 फीसदी तक महंगा हो जाएगा। टूर ऑपरेटर्स की माने तो इसका असर सबसे अधिक भारतीयों पर पड़ेगा, क्योंकि भारत से आने वाले सैलानियों की संख्या दुबई में सबसे ज्यादा है।   प्रॉपर्टी मार्केट पर भी दिखेगा असर यूएई सरकार ने इसमें प्रॉपर्टी को भी शामिल किया है। इस हिसाब से यहां नए साल से नई प्रॉपर्टी खरीदने वालों को भी ज्यादा टैक्स देना होगा, जिससे घर खरीदना भी महंगा हो जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑलटाइम हाई पर पहुंचा सेंसेक्स, 66 डॉलर के पार हुआ कच्चा तेल का दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-up-on-a-record-high-brent-crude-crosses-66-dollar-mark/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 10:18:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-opens-up-on-a-record-high-brent-crude-crosses-66-dollar-mark/</guid>
      <description>भारतीय में साल के आखिरी कारोबारी हफ्ते में तेजी का सिलसिला दूसरे दिन भी बना रहा। और दोनों ही अपने ऑलटाइम हाई स्तर पर खुलें। बाजार में तेजी से सेंसेक्स ने पिछले लेवल को तोड़ते हुए 34109.46 का हाई बनाया।  इससे पहले मंगलवार को सेंसेक्स का रिकॉर्ड हाई लेवल 34,061.28 था। एनएसई का 50 शेयरों वाला प्रमुख इंडेक्स निफ्टी 10 अंक गिरकर 10,522 के स्तर पर कारोबार कर रहा है।  कच्चे तेल में दिखी तेजी इस तेजी के बीच ब्रेंट क्रूड में भी बढ़त देखने को मिली। कच्चा तेल प्रति बैरल 66 डॉलर के पार चला गया। इस वजह से आगे चलकर देश में भी इसका असर देखने को मिल सकता है। पेट्रोल-डीजल और रसोई गैस के दाम आने वाले दिनों में और बढ़ सकते हैं।   इन शेयरों में दिखी खरीददारी मिडकैप औऱ स्मॉलकैप शेयरों में अच्छी खरीददारी देखने को मिल रही है। बीएसई का मिडकैप इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 में भारत बनेगा विश्व की पांचवी सबसे बड़ी इकोनॉमी, ये देश होंगे टॉप 4 में</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/india-to-become-world-fifth-largest-economy-by-2018-says-cebr-report/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 17:39:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/india-to-become-world-fifth-largest-economy-by-2018-says-cebr-report/</guid>
      <description>अगले साल के अंत तक भारत विश्व की पांचवी सबसे बड़ी बन जाएगा। इसके अलावा भारत की अर्थव्यवस्था और फ्रांस को भी पीछे छोड़ देगा। सेंट्रल फॉर इकोनॉमिक्स एंड बिजनेस रिसर्च की सहायक इकाई वर्ल्ड इकोनॉमिक लीग टेबल की तरफ से जारी की गई रिपोर्ट के अनुसार भारत में सस्ती बिजली और टेक्नोलॉजी के दम पर ऐसा मुमकिन होगा।   15 साल में टॉप 10 में रहेगा एशियाई देशों का दबदबा रिपोर्ट के अनुसार अगले 15 सालों में टॉप में ज्यादातर एशियाई देश टॉप 10 में शामिल होंगे। डॉलर के मामले में यह सब होगा। सीईबीआर के डिप्टी चेयरमैन डगलस मैकविलियम्स ने कहा कि तात्कालिक झटके के बावजूद भारतीय अर्थव्यवस्था 2018 में फ्रांस और यूके से आगे निकल जाएगी और डॉलर के मामले में दोनों को पछाड़कर दुनिया की पांचवीं सबसे बड़ी अर्थव्यवस्था बन जाएगी।  नोटबंदी, जीएसटी से गति मंद हुई रिपोर्ट के मुताबिक इस साल इकोनॉमी में नोटबंदी और जीएसटी की वजह से विकास गति मंद पड़ी है। लेकिन यह केवल शार्ट टर्म के लिए था। अब इनका असर उतना देखने को नहीं मिलेगा, जितना पहले दिखा था।   कच्चा तेल देगा रूस को झटका रिपोर्ट में कच्चे तेल की गिरती कीमतों के कारण रूस की इकोनॉमी को झटका देगा। रूस अपनी वृद्धि के लिए एनर्जी सेक्टर पर बहुत हद तक निर्भर है। 2032 तक यह देश 11वें स्थान से गिरकर 17वें स्थान पर आ सकता है। वहीं ब्रिटेन पर ब्रेग्जिट का असर आशंका से कम होगा। इससे पता चलता है कि 2020 तक यह फ्रांस को फिर से पछाड़ देगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में आया तगड़ा उछाल, निफ्टी-सेंसेक्स ने छुआ अपना ऑलटाइम हाई स्तर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-closes-on-a-record-high-on-tuesday-26-december/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 16:26:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-closes-on-a-record-high-on-tuesday-26-december/</guid>
      <description>मंगलवार को साल के आखिरी कारोबारी हफ्ते के पहले दिन भारतीय ने नया कीर्तिमान बनाया। और दोनों ही अब तक के अपने रिकॉर्ड स्तर पर बंद हुए।   34 हजार के पार हुआ सेंसेक्स कारोबार के आखिरी घंटे में बैंक, ऑटो, आईटी, एफएमसीजी शेयरों में खरीददारी लौटने से घरेलू स्टॉक मार्केट नए शिखर पर पहुंच गया। सेंसेक्स 34 हजार के स्तर को पार करते हुए 34,061.28 के रिकॉर्ड हाई पर पहुंचा। वहीं निफ्टी ने 10,543.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अस्पताल का बिल या स्कूल फीस जमा करने के लिए नहीं है पैसा तो ये कंपनियां भरेंगी आपका बिल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/these-startup-companies-offering-loan-to-repay-hospital-bills-and-school-fees/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 15:50:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/these-startup-companies-offering-loan-to-repay-hospital-bills-and-school-fees/</guid>
      <description>अगर आपके पास या बच्चों की को जमा करने के लिए फंड की समस्या है तो फिर किसी दोस्त से उधार या फिर बैंक से पर्सनल लोन लेने की जरुरत नहीं है। इसके जरिए आप ऑनलाइन कोर्स करने के लिए आप फीस भी भर सकते हैं। देश भर में कुछ स्टार्टअप शुरू हुए है, जो लोगों की वित्तीय दिक्कतों को चुटकियों में हल करने के तरीकों पर काम कर रहे हैं।   अस्पताल का बिल भरने के लिए 10 मिनट में मिलेगा पैसा पुणे की स्टार्टअप कंपनी हेल्थफिन मेडीकल इमरजेंसी के दौरान अपने प्लेटफॉर्म से मरीजों को 10 मिनट में पैसा उपलब्ध कराता है। इस तरह के लोन को प्रोसेस करने में अधिक से अधिक 1 घंटे का समय लगेगा।  कंपनी ने अपनी सर्विस इस साल मार्च में शुरू की थी और अभी फिलहाल महाराष्ट्र के 50 अस्पतालों से टाईअप किया हुआ है। बिल राशि का भुगतान करने के बाद 12 महीने में किस्तों में बिल राशि का इंटरेस्ट के साथ भुगतान किया जा सकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाते बंद होने पर लोगों पर पड़ेगा ये असर, बंद होंगीं घाटे में चल रही सभी बैंक शाखाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1etlz1l/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 15:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1etlz1l/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छापे में मिले 15 हजार जोड़ी नकली जूते, नामी अमेरिकी कंपनी ने किया फ्लिपकार्ट पर केस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/american-footwear-company-skechers-filed-case-against-flipkart-for-selling-fake-shoes/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 14:10:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/american-footwear-company-skechers-filed-case-against-flipkart-for-selling-fake-shoes/</guid>
      <description>विश्व की नामी अमेरिकी ने पुलिस छापे में 15 हजार जोड़ी नकली जूते गोदाम में मिलने के बाद ऑनलाइन रिटेल कंपनी पर हाईकोर्ट में केस दर्ज कर दिया है।   कंपनी को मिली थी जानकारी अमेरिकी कंपनी स्केचर्स को जानकारी मिली थी कि फ्लिपकार्ट और उससे जुड़े चार अन्य सैलर्स नकली जूतों की बिक्री कर रहे हैं। इस तरह की बिक्री से कंपनी का नाम प्रभावित हो रहा है। स्केचर्स ने मामले की शिकायत दिल्ली हाईकोर्ट में की, जिसके बाद कोर्ट ने लोकल कमिश्नरों को नियुक्त करके मामले की छानबीन करने को कहा।   सात जगहों पर मारे छापे इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक कंपनी ने इसके बाद दिल्ली और अहमदाबाद में सात गोदामों में छापे मारकर 15 हजार जोड़ी जूते बरामद किए। यह गोदाम फ्लिपकार्ट से जुड़े सैलर्स रिटेल नेट, टेक कनेक्ट, यूनिकेम लॉजिस्टिक और मार्को वैगन के थे।   कंपनी करेगी अपने ब्रांड नेम की सुरक्षा स्केचर्स के प्रवक्ता ने कहा कि कंपनी अपने ब्रांड नाम की सुरक्षा और कॉपीराइट और बौद्धिक संपदा की सुरक्षा के लिए उचित कार्रवाई करेगी। फ्लिपकार्ट ऑनलाइन मार्केटप्लेस है, जो देश भर के ग्राहकों को सेलर्स से जोड़ती है। हम इंटरमीडियरी के तौर पर काम करते हैं। हम अपना बिजनेस ईमानदारी और कानून के मुताबिक करते हैं। हम इस मामले पर कोई टिप्पणी नहीं कर सकते क्योंकि मामला अदालत में है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 5 बड़े बैंकों में है खाता तो नए साल में मिल सकती है ये बुरी खबर, आपके लिए जानना जरूरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-you-are-having-accounts-in-these-5-banks-than-will-get-a-bad-news-in-new-year/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 13:00:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-you-are-having-accounts-in-these-5-banks-than-will-get-a-bad-news-in-new-year/</guid>
      <description>नए साल में देश के पांच बड़े की तरफ से आपको बुरी खबर मिल सकती है। केंद्र सरकार और के दिशा-निर्देशों का अगर ये बैंक पालन करते हैं, तो फिर इसका असर न केवल इन बैंकों के ग्राहकों बल्कि यहां काम कर रहे कर्मचारियों भी देखने को मिलेगा।   वित्त मंत्रालय ने दिया है बैंकों को आदेश ने सोमवार को सभी सार्वजनिक बैंकों को आदेश दिया है कि वो घाटे में चल रही अपनी सभी शाखाओं को बंद करें ताकि ऑपरेशनल कॉस्ट में कमी की जा सके। केंद्रीय वित्त मंत्रालय ने सुधार प्रक्रिया के तहत वित्तीय हालत सुधारने के लिए सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों से अपनी घरेलू व विदेशी शाखाओं का पुनर्गठन करने के लिए कहा है।   आधिकारिक सूत्रों ने बताया कि पूंजी बचाने के अभ्यास के तहत बैंकों से घाटे में रहने वाली घरेलू तथा विदेशी शाखाओं को बंद करने के लिए कहा गया है। सूत्रों ने कहा कि नुकसान वाली शाखाओं के संचालन का कोई मतलब नहीं बनता और ये बैलेंस शीट के लिए भार हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>McDonald&#39;s के 50 फीसदी आउटलेट्स हुए बंद, इन राज्यों में नहीं मिलेगा पसंदीदा बर्गर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/mcdonald-s-50-percent-outlet-closed-in-north-and-east-india-people-can-t-eat-their-favrouite-burger/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 11:11:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/mcdonald-s-50-percent-outlet-closed-in-north-and-east-india-people-can-t-eat-their-favrouite-burger/</guid>
      <description>बर्गर चेन के उत्तर और पूर्वी भारत में स्थित 84 से अधिक आउटलेट्स बंद हो गए हैं। इससे कंपनी के आधे से ज्यादा पर ताला पड़ गया है, जिसके चलते अब लोगों को उनका पसंदीदा और सॉफ्टी खाने को नहीं मिलेगी। इसका असर दिल्ली-एनसीआर में मौजूद कंपनी के आउटलेट्स पर भी पड़ा है।   इस वजह से बंद हुए आउटलेट्स  विक्रम बख्शी और मैकडोनाल्ड्स के बीच 50-50 फीसदी हिस्सेदारी वाले कनॉट प्लाजा रेस्टोरेंट (सीपीआरएल) में कच्चा माल सप्लाई करने वाले राधाकृष्ण फूडलैंड ने आपूर्ति को ठप्प कर दिया है। इसका असर ज्यादातर आउटलेट्स पर पड़ रहा है। राधाकृष्ण फूडलैंड ने कहा है कि सीपीआरएल ने काफी लंबे समय से बकाया पैसा जमा नहीं किया है।   सप्लाई रखने के लिए एयरलिफ्ट कर रहे हैं कच्चा माल टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक बख्शी ने कहा कि वो सप्लाई और रेस्टोरेंट खुले रखने के लिए कच्चे माल को देश के अन्य भागों से एयरलिफ्ट कर रहे हैं। बख्शी ने कहा कि सीपीआरएल राधाकृष्ण फूडलैंड से बात कर रहा है। 2 करोड़ रुपये के बकाये के अलावा कंपनी के पास 10 करोड़ के स्टॉक हैं। हम फिलहाल 50 लाख रुपये देकर के सप्लाई शुरू करने के लिए कह रहे हैं।   वहीं दूसरी तरफ राधाकृष्ण फूडलैंड के प्रमोटर राजू शेटे ने कहा कि हमने सीपीआरएल को 3 पत्र लिखे और बख्शी से मीटिंग भी कीं, लेकिन अभी तक कोई हल नहीं निकला है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विजेता और अर्थव्यवस्था दोनों पस्त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gujarat-winners-and-economy-both-low-p-chidambaram/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 10:36:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gujarat-winners-and-economy-both-low-p-chidambaram/</guid>
      <description>पिछले हफ्ते मैंने कहा था कि गुजरात में भाजपा अब भी जीत सकती है। लेकिन जैसा कि नतीजे आए हैं, भाजपा ने &amp;lsquo;जीत की सवारी&amp;rsquo; नहीं की। भाजपा समापन रेखा को पार करते ही लड़खड़ा गई और ऊर्जावान तेज धावक उसके करीब पहुंच गया। भाजपा और कांग्रेस, दोनों ही विजेता हैंः भाजपा ने चुनावी जीत हासिल की, तो कांग्रेस ने राजनीतिक जीत। भाजपा नेतृत्व के मायूस होने की वजह है, क्योंकि पार्टी ने पिछली बार (115) की तुलना में 16 सीटें गंवा दी और वह अपने घोषित लक्ष्य 150 सीटों के आसपास फटक तक नहीं सकी। कांग्रेस नेतृत्व के मायूस होने की वजह है, क्योंकि पार्टी 80 सीटें पाकर बहुत करीब तो पहुंच गई, लेकिन वह 92 सीटों की समापन रेखा तक नहीं पहुंच सकी।  पढ़ें:   पदस्थ और उसे चुनौती देने वाला के कई संदेश हैं। मैं इनमें से कुछ को यहां सूचीबद्ध कर रहा हूंः 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>34 हजार के पार हुआ सेंसेक्स, पहली बार निफ्टी 10500 के स्तर पर खुला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-up-on-a-record-high-in-last-week-of-the-year/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 10:01:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-nifty-opens-up-on-a-record-high-in-last-week-of-the-year/</guid>
      <description>भारतीय में साल के आखिरी कारोबारी हफ्ते के पहले दिन रिकॉर्ड बनाने के साथ शुरू हुआ। और निफ्टी दोनों नए स्तर पर खुले। हालांकि निफ्टी ने 10500 का स्तर पहली बार पहुंचा। निफ्टी 19 अंक बढ़कर 10,512 अंक पर खुला। वहीं सेंसेक्स भी 40 अंक चढ़कर रिकॉर्ड हाई 33,981 अंक पर खुला।   दिग्गज शेयरों में गेल, बीएचईएल, टाटा पावर, ओएनजीसी, वेदांता, जी एंटरटेनमेंट, टीसीएस, एशियन पेंट्स और डॉ रेड्डीज 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश में केवल 2 फीसदी लोग भरते हैं इनकम टैक्स, टैक्सपेयर्स की संख्या बढ़ने के बावजूद घटा आंकड़ा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/only-two-percent-people-pay-income-tax-despite-increase-in-number-of-taxpayers/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 20:23:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/only-two-percent-people-pay-income-tax-despite-increase-in-number-of-taxpayers/</guid>
      <description>असेसमेंट वर्ष 2015-16 (वित्त वर्ष 2014-15) में दो करोड़ से कुछ अधिक या महज 1.7 फीसदी भारतीयों ने ही का भुगतान किया। यह जानकारी आयकर विभाग द्वारा जारी आंकड़े से मिली। दाखिल करने वालों की कुल संख्या हालांकि इस दौरान बढ़कर 4.07 करोड़ हो गई, जबकि महज 2.06 करोड़ लोगों ने ही कर का भुगतान किया, क्योंकि बाकी ने रिटर्न में कर योग्य आय की न्यूनतम सीमा से कम आय दिखाई थी।  पिछले साल 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पोंजी स्कीम: 63 कंपनियों पर SFIO की नजर, कंपनियों का आंकड़ा पिछले 3 साल में सर्वाधिक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sfio-to-investigate-63-companies-involved-in-ponzi-scheme/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 18:55:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sfio-to-investigate-63-companies-involved-in-ponzi-scheme/</guid>
      <description>सीरियस फ्रॉड इन्वेस्टिगेशन ऑफिस () ने कथित तौर पर अवैध रूप से धन इकट्ठा करने की गतिविधियों के मामले में चालू वित्त वर्ष में 63 कंपनियों की जांच का जिम्मा अपने हाथ लिया। इस तरह, एजेंसी को प्रति माह औसतन सात कंपनियों की जांच की जिम्मेदारी दी गई।   3 सालों में सबसे अधिक केस कॉरपोरेट मंत्रालय द्वारा जारी आंकड़ों के मुताबिक, इस वित्त वर्ष में एजेंसी को जांच के लिए सौंपी गई कंपनियों का आंकड़ा पिछले तीन वित्त वर्ष में सर्वाधिक है। जांच एजेंसी कॉरपोरेट मंत्रालय के अधीन ही काम करती है। चिट फंड/एमएलएम (बहु-स्तरीय मार्केटिंग)/पोंजी गतिविधियों में शामिल कुल 63 कंपनियों के मामलों को विस्तृत जांच के लिए एसएफआईओ को सौंपा गया है। आंकड़ों में बढ़ोतरी हो सकती है, क्योंकि चालू वित्त वर्ष पूरा होने में अभी तीन महीने बाकी हैं।  2016 में थी 27 कंपनियां साल 2016-17 में एसएफआईओ की जांच के दायरे में आने वाली कंपनियों की संख्या मात्र 27 थी, जबकि साल 2015-16 में यह आंकड़ा 47 था। आंकड़ों के मुताबिक, कथित तौर पर पोंजी योजनाओं के लिए 51 कंपनियों के मामले की जांच का आदेश एसएफआईओ को दिया गया।   सामान्यतया पोंजी योजनाएं अवैध रूप से धन इकट्ठा करने की गतिविधियां हैं, जिसमें निवेशकों को कम समय में अधिक से अधिक रिटर्न का लालच देकर उन्हें लुभाया जाता है।   केंद्र लगा रहा है अंकुश केंद्र व राज्य सरकार के स्तर पर अधिकारी इस तरह के प्रयासों पर अंकुश लगाने के लिए प्रयास कर रहे हैं, क्योंकि भारी तादाद में लोग इस तरह की गतिविधियों का शिकार हो चुके हैं और ठगे गए हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिमांड न होने से घटा गोल्ड एक्सपोर्ट, सोने के जेवर, मेडल और सिक्कों के निर्यात में गिरावट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jems-and-jwellery-export-decline-as-demand-comes-to-low-in-world-markets/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 18:01:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jems-and-jwellery-export-decline-as-demand-comes-to-low-in-world-markets/</guid>
      <description>अमेरिका सहित अन्य प्रमुख बाजारों में मांग घटने के चलते इस साल अप्रैल-नवंबर अवधि में देश का निर्यात 4.8 फीसदी घटकर 22.43 अरब डॉलर रहा। जेम्स एंड एक्सपोर्ट प्रमोशन काउंसिल (जीजेईपीसी) के आंकड़ों के मुताबिक गत वर्ष की समान अवधि में यह निर्यात 23.56 अरब डॉलर का था।   देश के समग्र निर्यात में व्यापक रोजगार देने वाले इस क्षेत्र का योगदान करीब 14 फीसदी है। रत्नाभूषण निर्यात में गिरावट मुख्यत: सोने के जेवर, सोने के मेडल और सोने के सिक्कों का निर्यात घटने के कारण आई।  उद्योग के जानकार इसके लिए सरकारी मदद मांग रहे हैं। वे निर्यात बढ़ाने को मर्केंडाइज एक्सपोर्ट्स फ्रॉम इंडिया स्कीम (एमईआईएस) के तहत प्रोत्साहनों की मांग कर रहे हैं। जीजेईपीसी के एक अधिकारी ने कहा कि हम एमईआईएस के तहत मदद और जीएसटी रिफंड मुद्दे के तत्काल समाधान की मांग कर रहे हैं।  जीएसटी के करण कामकाजी पूंजी फंसने से निर्यात प्रभावित हो रहा है। सरकार ने पांच दिसंबर को चर्म और कृषि क्षेत्र के लिए प्रोत्साहन जारी किया है, ताकि इस क्षेत्र में निर्यात बढ़े, जो जीएसटी लागू होने के बाद प्रभावित हुआ है।  स्वर्णाभूषण निर्यात 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>म्यूचुअल फंड में बढ़ा निवेशकों का रुझान, एसेट बेस में इस साल हुआ 6 लाख करोड़ रुपये का इजाफा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/investor-deposit-in-mutual-fund-rises-to-6-lakh-crore-rupees-in-this-year/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 17:19:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/investor-deposit-in-mutual-fund-rises-to-6-lakh-crore-rupees-in-this-year/</guid>
      <description>म्यूचुअल फंड के संपत्ति आधार (एसेट बेस) में साल 2017 में छह लाख करोड़ रुपये से अधिक का इजाफा दर्ज किया गया है। उद्योग द्वारा को बढ़ावा देने के लिए चलाए गए अभियानों तथा के बाद वित्तीय निवेश उत्पादों में लोगों की दिलचस्पी एक बार फिर जगने से अगले साल भी म्यूचुअल फंड में बढ़ोतरी का रुख बरकरार रहने की उम्मीद है।   40 फीसदी होगी ग्रोथ साल के अंत तक उद्योग अपने एसेट अंडर मैनेजमेंट (एयूएम) में लगभग 40 फीसदी की वृद्धि की उम्मीद कर रहा है। नवंबर माह के अंत मे उद्योग का एयूएम अपने रिकॉर्ड स्तर 23 लाख करोड़ रुपये पर रहा, जबकि साल 2016 में दिसंबर के अंत में यह आंकड़ा 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 तक राजधानी से सफर करने वालों को मिलेगा नया तोहफा, मेट्रो जैसी ट्रेन में सफर होगा आसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rajdhani-trains-coaches-to-be-completely-changed-by-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 16:55:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rajdhani-trains-coaches-to-be-completely-changed-by-2020/</guid>
      <description>देश भर में चलने वाली प्रमुख ट्रेन में यात्रा करने वालों को 2020 तक नया तोहफा देने जा रही है। इसके लिए रेलवे इन ट्रेनों में लगे कोच और इंजन के लुक और डिजाइन में बड़ा बदलाव करने जा रहा है।   मेट्रो ट्रेन जैसे होंगे कोच रेलवे ने अलुमिनियम से बने 15 ट्रेनसेट (ट्रेन20) के नाम से नए कोच बनाने का ऑर्डर दे दिया है। इन ट्रेन की खासियत यह है कि इसकी वजह से जहां एक तरफ स्पीड बढ़ेगी, वहीं यात्रियों को सुरक्षा भी मिलेगी। इन नए कोच में सीटिंग के साथ-साथ स्लीपर बर्थ भी होगी।   होगा ऑटोमेटिक डोर सिस्टम नई ट्रेन में ऑटोमेटिक डोर सिस्टम लगेंगे। इसके साथ ही ट्रेन में अलग से इंजन नहीं लगेगा बल्कि मेट्रो जैसे दोनों तरफ इंजन लगेंगे। इन कोच के लिए रेलवे ने चेन्नई कोच फैक्ट्री 2500 करोड़ का ऑर्डर दे दिया है। कोच 2020 से रेलवे को मिलने लगेंगे।   निकाला जाएगा ग्लोबल टेंडर आईसीएफ इन कोच को बनाने के लिए जल्दी एक ग्लोबल टेंडर निकालने जा रही है, जिसके बाद उन कंपनियों से टेंडर मांगे जाएंगे जो इस तरह के कोच बनाने में पारंगत है।   कोच में मिलेंगी यह सुविधाएं यात्रियों को इन कोच में सफर के दौरान वाई-फाई, टीवी स्क्रीन और जीपीएस बेस्ड सिस्टम लगाया जाएगा। इसके अलावा इन ट्रेनों में अच्छा इंटिरियर और बायो टॉयलेट्स व टच फ्री फिटिंग्स लगाई जाएंगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#2017Yearender: इस साल आरबीआई ने जारी किया 200, 50 का नया नोट, लुक में दिखा अलग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-launches-new-currency-notes-in-this-year/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 15:26:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-launches-new-currency-notes-in-this-year/</guid>
      <description>साल 2017 में देश भर के लोगों को की तरफ से दो नये का गिफ्ट भी मिला। रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया ने इस साल 200 और 50 रुपये के नए नोट को जारी कर दिया था। लोग इन नोटों को फिलहाल बैंकों से ले सकते हैं।   ऐसा है 200 रुपये का नोट नोट का बेस कलर ब्राइट येलो है। नोट पर आगे गांधी जी तस्वीर होगी, जबकि पीछे के हिस्से पर सांची का स्तूप है। इस नोट पर अंग्रेजी और देवनागरी लिपि में 200 लिखा है। आरबीआई को उम्मीद थी कि नए नोट को लोग हाथों-हाथ ले लिया। शुरुआत में आरबीआई ने केवल 50 करोड़ नोट छापे थे, ताकि इनकी पूरे देश में कमी न हो।   100 और 500 के बीच नहीं है कोई करेंसी नोट 100 और 500 रुपये के नोट के बीच कोई नोट नहीं है। इस कारण से लोग इस नए करेंसी नोट का ज्यादा प्रयोग करने लगे हैं। छोटे खर्चों को पूरा करने के लिए इस नोट का ज्यादा प्रयोग हो रहा है। नोटबंदी से पहले 500 के 1,717 करोड़ नोट थे और 1000 के 686 करोड़ नोट थे। SBI की रिसर्च के मुताबिक नोटबंदी के बाद बड़े नोटों के शेयर में 70 फीसदी की कमी आई है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिटक्वाइन में गिरावट से डूब गए अमिताभ के 640 करोड़ रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/amitabh-bachchan-suffered-a-loss-of-rs-640-crore-due-to-bitcoin-down/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 22:41:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/amitabh-bachchan-suffered-a-loss-of-rs-640-crore-due-to-bitcoin-down/</guid>
      <description>हाल में बिटक्वाइन में आई तेजी से अभिनेता ने 100 मिलियन डॉलर यानी करीब 640 करोड़ रुपये कमाए थे, लेकिन वर्चुअल करेंसी में गिरावट से उससे भी कम दिनों में उनकी यह रकम डूब गई।   विशेषज्ञों के मुताबिक में पिछले कुछ दिनों से हो रही कीमतों की उठापटक आगे भी जारी रहेगी। यह बुलबुला खत्म होने से पहले कई और रंग दिखाएगा। इस महीने एक बिटक्वाइन की कीमत 20 हजार डॉलर पहुंची। फिर इसकी कीमत करीब-करीब आधी हो गई। आगे इजाफे का दौर आया तो कीमत 15 हजार डालर पहुंच गई। जहां देश के लाखों लोग बिटक्वाइन में निवेश कर करोड़पति बनने का सपना देख रहे हैं, वहीं बिटक्वाइन में निवेश करने वाले अमिताभ बच्चन देश की पहली बड़ी शख्सियत हैं। उन्होंने तीन-चार साल पहले इस क्रिप्टोकरेंसी में थोड़ा निवेश किया था।     दरअसल अमिताभ ने हैदराबाद की कंपनी स्टैमपेड कैपिटल के शेयर लिए हुए हैं। यह कंपनी शोध आधारित ट्रेड हाउस बताती है। यह दुनिया भर में हर नैनो सेकेंड में करोड़ों रुपये का लेन-देन करती है। कंपनी ने अमिताभ को इंडिविजुअल नॉन प्रमोटर शेयर होल्डर बताया है। पिछली तिमाही में अमिताभ के इस कंपनी में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बैंक अकाउंट को आधार से लिंक करने के बाद बेनामी संपत्ति पर लगेगी लगाम, जल्द हो सकता है ऐलान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-to-curb-benami-property-may-announce-this-in-new-year/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 20:53:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-to-curb-benami-property-may-announce-this-in-new-year/</guid>
      <description>मोदी सरकार और अन्य वित्तीय लेनदेन के लिए सभी तरह के अकाउंट्स को आधार से लिंक करने बाद पर लगाम लगाने जा रही है। इसके लिए सभी तरह की तैयारियां सरकार की तरफ से पूरी कर ली गई हैं, केवल औपचारिक घोषणा बाकी है। हो सकता है कि नए साल पर प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी खुद इसकी घोषणा बजट सत्र से पहले कर दें।   प्रॉपर्टी खरीदने के लिए जरूरी होगा आधार  प्रॉपर्टी खरीदने पर आधार नंबर को जरूरी किया जा सकता है। बैंक अकाउंट, पैन कार्ड और पासपोर्ट को आधार से लिंक करने के बाद अब मकान, दुकान को खरीदने या बेचने पर भी ऐसा करना होगा।  इलेक्ट्रोनिक होगा संपत्ति का रजिस्ट्रेशन  सरकार अब देश भर में प्रॉपर्टी का रजिस्ट्रेशन इलेक्ट्रोनिक तरीके से करने जा रही है। इसके लिए सरकार संपत्ति कानून 1908 के सेक्शन 32 और 32ए में संशोधन कर सकती है। केंद्र सरकार ने राज्यसभा में लंबित रजिस्ट्रेशन अधिनियम में संशोधन के लिए लाए जा रहे विधेयक में आधार को अनिवार्य करना शामिल किया है। यह सिफारिश संसद की स्थाई समिति ने की थी, जिस पर विचार के लिए मंत्रियों की समिति का गठन किया गया था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST: 31 मार्च तक कंपनियां बेच सकेंगी स्टिकर चिपकाकर सामान, सरकार ने दी राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/shopkeepers-can-sell-goods-by-pasting-sticker-on-new-mrp-by-31-march/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 19:48:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/shopkeepers-can-sell-goods-by-pasting-sticker-on-new-mrp-by-31-march/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने कंपनियों को अनबिके पैकेटबंद उत्पादों पर अगले साल 31 मार्च तक अधिकतम खुदरा मूल्य () का स्टिकर चिपकाने की छूट दे दी है, जिससे ग्राहकों को के बाद के मूल्य की सूचना दी जा सके। उपभोक्ता मामलों के मंत्री ने शनिवार को यह जानकारी दी।  उन्होंने बताया कि जीएसटी के मामले में सरकार ने कंपनियों को अनबिके पैकेटबंद उत्पादों पर इस साल दिसंबर तक नए मूल्य वाले स्टिकर चिपकाने की मोहलत दी थी लेकिन जीएसटी काउंसिल की पिछली बैठक में 200 उत्पादों पर जीएसटी दरों में कमी की गई है।   इसके मद्देनजर स्टिकर चिपकाने की छूट को अगले साल मार्च तक बढ़ाया जा रहा है। इस बैठक में दैनिक उपयोग के 178 उत्पादों को 28 फीसदी के स्लैब से हटाकर 18 फीसदी के दायरे में लाया गया था, जबकि सभी रेस्त्राओं पर एकसमान पांच फीसदी की दर लागू की गई थी। याद रहे कि जीएसटी को इस साल 1 जुलाई को लागू किया गया था।  वित्त मंत्रालय की मंजूरी के बाद उपभोक्ता मामले मंत्रालय ने पुराने स्टॉक बेचने की समय सीमा बढ़ाए जाने की अधिसूचना जारी कर दी। पासवान ने कहा कि बाजार से पुराने स्टॉक को क्लियर करने के लिए यह कदम उठाया गया है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>