<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>कॉरपोरेट on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%95%E0%A5%89%E0%A4%B0%E0%A4%AA%E0%A5%8B%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%9F/</link>
    <description>Recent content in कॉरपोरेट on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2017 09:59:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%95%E0%A5%89%E0%A4%B0%E0%A4%AA%E0%A5%8B%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Apple India के सीईओ ने छोड़ी कंपनी, सेल्स में कमी बनी बड़ी वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/apple-india-ceo-sanjay-kaul-resigns-amid-lowest-sales-growth/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 09:59:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/apple-india-ceo-sanjay-kaul-resigns-amid-lowest-sales-growth/</guid>
      <description>विश्व की सबसे टेलिकॉम कंपनी की भारतीय इकाई के सीईओ ने अपने पद से इस्तीफा दे दिया है। संजय तत्काल प्रभाव से कंपनी छोड़ चुके हैं। संजय का इस्तीफा तब हुआ है जब पांच साल में कंपनी की सेल्स में सबसे कम ग्रोथ देखी गई है।   भारत में नहीं बिका आईफोन एप्पल का फ्लैगशिप प्रोडक्ट की बिक्री भारत में इस वित्तीय वर्ष में सबसे कम रही है। कौल के इस्तीफा से एक दिन पहले ही एप्पल ने आईफोन के अपने सभी मॉ़डल की कीमतों में 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वापस आया Songs.pk, म्यूजिक इंडस्ट्री ने जताई केंद्र सरकार के समक्ष अपनी चिंता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/songs-pk-website-starts-again-soon-music-industry-raises-its-concern-to-government/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 14:52:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/songs-pk-website-starts-again-soon-music-industry-raises-its-concern-to-government/</guid>
      <description>पॉपुलर म्यूजिक वेबसाइट songs.pk देश में एक बार फिर से शुरू हो गई है। भारत में पांच साल पहले हाईकोर्ट के आदेश के बाद बंद हुई इस के दोबारा से शुरू होने की वजह से भारत की ने केंद्र सरकार के समक्ष अपनी चिंता से अवगत करा दिया है।   इंडस्ट्री को यह है चिंता म्यूजिक कंपनियों को इस बात की चिंता है कि इस वेबसाइट के फिर से शुरू हो जाने से म्यूजिक इंडस्ट्री को पाइरेसी का खतरा बढ़ गया है। म्यूजिक कंपनियों ने इंटरनेशनल फेडरेशन ऑफ फोनोग्राफिक इंडस्ट्री (आईएफपीआई) के साथ मिलकर सरकार से फिर से इस वेबसाइट को बैन करने की मांग की है। हालांकि इस वेबसाइट का सर्वर भारत में नहीं है।   सरकार नहीं कर सकती है बाहर से चलने वाली वेबसाइट को ब्लॉक केंद्र सरकार के सीनियर अधिकारी का कहना है कि सरकार उन वेबसाइट्स को ही ब्लॉक कर सकती है, जो भारत में रजिस्टर्ड है। अगर सुरक्षा संबंधित कारण हैं तो फिर सरकार एक्शन ले सकती है, लेकिन अभी केवल इंडस्ट्री के लोग ही अपनी तरफ से निवारण ढूंढे।   पाकिस्तान में हो सकता है सर्वर आईएफपीआई की जांच के अनुसार, songs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपका, हमारा सबका प्यारा Parle-G होने जा रहा है महंगा, नये साल में इतना हो जाएगा दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/parle-to-hike-its-glucose-biscuit-price-by-5-percent/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 06:42:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/parle-to-hike-its-glucose-biscuit-price-by-5-percent/</guid>
      <description>देश का सबसे ज्यादा बिकने वाला और हमारा-आपका प्यारा बिस्किट महंगा होने जा रहा है। नए साल में इसकी कीमतों में 4 से 5 फीसदी की बढ़ोतरी करने का मन ने बना लिया है। अभी पारले जी का ग्लूकोज 5 रुपये का बिकता है।   जीएसटी लगने से दाम बढ़ाने को मजबूर पारले प्रोडक्ट्स के कैटेगिरी हेड मयंक शाह ने बताया कि अगले साल की पहली तिमाही में नए रेट का ऐलान कंपनी की तरफ से किया जाएगा। पारले ग्लूकोज के अलावा अपने Marie और मिल्क बिस्किट का दाम भी बढ़ाने जा रहा है। यह सभी बिस्किट 100 रुपये प्रति किलो की दर से मार्केट में बिक रहे हैं। केंद्र सरकार द्वारा जुलाई में बिस्किट पर 18 फीसदी टैक्स लगाने के बाद कंपनियों को लागत ज्यादा पड़ रही थी।  इतना हो जाएगा ग्लूकोज बिस्किट का प्राइस  अगर कंपनी दाम में 4-5 फीसदी की बढ़ोतरी करती है, तो फिर ग्लूकोज बिस्किट का नया प्राइस 7 से 8 रुपये के बीच हो जाएगा। जीएसटी के लागू होने के बाद पारले ने अपने बिस्किट की सभी कैटेगिरी में प्राइस नहीं बढ़ाया था। लेकिन अब कंपनी छोटे सेगमेंट वाले बिस्किट का दाम बढ़ाने जा रही है।   9 हजार करोड़ का मार्केट 100 रुपये प्रति किलो से कम दाम वाले बिस्किट का मार्केट 9 हजार करोड़ रुपये का है। इसमें भी पारले जी सबसे ज्यादा बिकता है। पूरे देश में हर साल 25 हजार करोड़ रुपये के बिस्किट केवल नामी कंपनियों के बिकते हैं। ग्लूकोज बिस्किट का 35 फीसदी शेयर है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्टार-फॉक्स डील पर इनकम टैक्स डिपार्टमेंट की नजर, मांगी ये जानकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-questions-star-disney-deal-asks-these-questions/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 15:53:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-questions-star-disney-deal-asks-these-questions/</guid>
      <description>वॉल्ट डिज्नी द्वारा नेटवर्क को खरीदने की डील के बाद भारत में ने भी अपनी नजरें टेड़ी कर ली हैं। गौरतलब है कि भारत में दोनों कंपनियां कारोबार करती हैं। स्टार इंडिया में भी रूपर्ट मर्डोक की 50 फीसदी से ज्यादा की हिस्सेदारी है। इनकम टैक्स इसी के मद्देनजर और फॉक्स नेटवर्क से डील से जुड़े सभी डॉक्यूमेंट्स और डाटा मांग सकता है।   डिपार्टमेंट देखेगा कितनी होगी टैक्स देनदारी इनकम टैक्स डिपार्टमेंट इस डील से देखेगा कि भारत में स्थित इन दोनों कंपनियों की सब्सिडियरी कंपनियों पर क्या असर पड़ेगा। अगर डील से ट्रांसफर ऑफ असेट, शार्ट टर्म कैपिटल गेंस, लांग टर्म कैपिटल गेंस होता है तो फिर यह भारतीय टैक्स कानून के दायरे में आएगा। इस संबंध में डिपार्टमेंट ने स्टार इंडिया को ईमेल के जरिए कई सवाल पूछे हैं, जिनका जवाब मिलना अभी बाकी है।   गुरुवार को हुई थी डील  वॉल्ट डिज्नी कंपनी ने बृहस्पतिवार को मीडिया सम्राट रूपर्ट मर्डोक के 21वीं सेंचुरी फॉक्स टीवी के प्रमुख फिल्म और टेलीविजन परिचालन को खरीदने का करार किया। यह सौदा 52.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नकारा लोगों से खुद को दूर रखा है : सलिल सतीश पारेख</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/had-kept-out-loose-people-from-myself-says-new-infosys-ceo/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 11:19:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/had-kept-out-loose-people-from-myself-says-new-infosys-ceo/</guid>
      <description>मैं मानता हूं कि बाजार की अनिश्चितता का नतीजा कैसा भी हो, लेकिन नेतृत्व क्षमता का विकास इन्हीं परिस्थितियों में होता है। मैं जो काम करता हूं, उसमें खुद को बेहतर करना मेरी बाकी सभी प्राथमिकताओं से बढ़कर रहा है।  साठ के दशक के मध्य में मेरा जन्म एक गुजराती परिवार में हुआ था। 1986 में भारत के प्रतिष्ठित इंजीनियरिंग संस्थान, आईआईटी मुंबई से एयरोनॉटिकल इंजीनियरिंग की डिग्री लेने के बाद मैंने अमेरिका की कॉर्नेल यूनिवर्सिटी से कंप्यूटर सांइस में परास्नातक किया है।  पढ़ाई पूरी करने के बाद पेरिस स्थित एक प्रमुख आईटी कंपनी कैपजेमिनी से जुड़ने से पहले मैं कुछ वर्षों तक दूसरी कंपनियों के लिए काम करता रहा। मुझे वहां एशिया-पैसिफिक जोन का डायरेक्टर बनाया गया था, पर अपने काम की बदौलत मैं आगे चलकर कैपजेमिनी के वैश्विक वित्तीय सेवाओं की इकाई का मुख्य कार्यकारी अधिकारी के पद तक पहुंच गया।  पिछली कंपनी के लिए बहुत किया है मैंने अपनी पिछली कंपनी को अपनी जिंदगी के ढाई दशक दिए हैं। इस दौरान मुझे वैश्विक स्तर पर काम करने का अवसर मिला। मेरे कार्यकाल में भारत और अमेरिका में कंपनी का बिजनेस बढ़ा। मेरी योजनाओं का ही नतीजा निकला कि कंपनी ने उम्मीद से 10 गुना ज्यादा तरक्की की।  इस सबके बावजूद मेरी पिछली कंपनी कैपजेमिनी ने मेरे सिवा दो अन्य एग्जिक्यूटिव को जॉइंट चीफ ऑफिसर बना दिया था, जिससे ग्लोबल सीईओ बनने की मेरी संभावनाओं को धक्का लगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेलवे बनाएगा जोन और ट्रेन की रैंकिंग, अब पता चलेगा कौन रेल है अव्वल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-to-start-ranking-system-for-its-trains-and-zone/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 12:50:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-to-start-ranking-system-for-its-trains-and-zone/</guid>
      <description>अब आपको सभी प्रकार की अव्वल और फिसड्डी के बारे में आसानी से जानकारी मिल सकेगी। इसके साथ ही कौन सा जोन बढ़िया काम कर रहा है, ये जानकारी भी आपको देगा।   ट्रेनों की होगी रैंकिंग रेल मंत्रालय अगले महीने से देश भर में चलने वाली अपनी सभी शताब्दी, राजधानी, मेल, एक्सप्रेस और पैसेंजर ट्रेनों की रैंकिंग तय करने जा रहा है। इसकी शुरुआत जल्द ही की जाएगी। जिस आधार पर रैंकिंग को तय किया जाएगा उनमें सफाई और समय की पाबंदी को पहले क्रमांक पर रखा जाएगा।   नहीं चलती है सही समय पर ट्रेनें देश भर में कई ट्रेनें ऐसी हैं, जिनके आने और जाने का कोई समय निश्चित नहीं है। ट्रेन लेट होने के कारण कई बार यात्रियों का समय और धन दोनों बर्बाद होता है। उदाहरण के लिए दिल्ली से बिहार, बंगाल की तरफ जाने वाली ज्यादातर ट्रेनें 6 से लेकर के 48 घंटे लेट चलती हैं।  अभी पूरे देश में ट्रेनों के लेट होने के समय में 70 फीसदी की गिरावट हो चुकी है। दूसरा स्टेशनों और ट्रेन के कोच में गंदगी और बदबू भी एक बहुत बड़ा और पुराना कारण हैं। रेलवे स्टेशन और ट्रेन के अंदर सफाई रखने के लिए अब रेलवे ने सफाई कर्मचारियों की नियुक्ति भी कर दी है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चार साल में हर घर में होगा LPG कनेक्शन, 25 हजार लोगों को मिलेगी गैस एजेंसी की कमान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/in-four-years-every-household-to-have-lpg-connection/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 10:47:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/in-four-years-every-household-to-have-lpg-connection/</guid>
      <description>गरीबी रेखा के नीचे गुजर-बसर करने वाली तीन करोड़ से भी ज्यादा महिलाओं को नि:शुल्क रसोई गैस () कनेक्शन उपलब्ध कराने के बाद सरकार ने देश के हर घर में रसोई गैस कनेक्शन उपलब्ध कराने का बीड़ा उठाया है।  इस लक्ष्य को अगले चार साल में पूरा किया जाएगा। इस समय देश के करीब 77 फीसदी घरों में ही रसोई गैस का कनेक्शन पहुंच पाया है और जिन घरों में अभी तक इसकी पहुंच नहीं हो पाई है, उनमें से अधिकतर गांवों या अर्द्ध शहरी इलाकों के घर हैं।  वूमेन इन एलपीजी संगठन के भारतीय चैप्टर के उद्घाटन अवसर पर मंगलवार को यहां पेट्रोलियम एवं प्राकृतिक गैस मंत्री धर्मेंद्र प्रधान ने कहा कि उन्होंने अगले दो से चार साल में देश के हर घर तक रसोई गैस का कनेक्शन पहुंचाने का लक्ष्य रखा है।  जब देश के सभी घरों में रसोई गैस का कनेक्शन होगा, तो जाहिर है कि गैस सिलेंडरों की मांग भी बढ़ेगी। गैस रिफिल की कमी न हो, इस हिसाब से ढांचागत संरचना और क्षमता विस्तार की तैयारी शुरू हो गई है।  अभी 77 फीसदी घरों में एलपीजी कनेक्शन प्रधान ने बताया कि इस समय 21.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जींस, सिक्योरिटी एजेंसी के बाद बाबा रामदेव खोलेंगे यह नई कंपनी, हर घर में फ्री देंगे बिजली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/baba-ramdev-patanjali-to-soon-open-up-its-new-company-too-foray-into-solar-power-business/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 12:23:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/baba-ramdev-patanjali-to-soon-open-up-its-new-company-too-foray-into-solar-power-business/</guid>
      <description>बाबा रामदेव की जल्द ही के बिजनेस में उतरने जा रही है। इसके साथ ही कंपनी देश के प्रत्येक घर में सौर उर्जा के जरिए न केवल फ्री बिजली पहुंचाएगी बल्कि खुद प्लांट लगाकर इसके लिए पैनल का निर्माण भी करेगी।   पतंजलि आयुर्वेद के एमडी आचार्य बालकृष्ण ने कहा कि सोलर पॉवर के बिजनेस में उतरने के लिए पूरी तैयारी कर ली है और कंपनी जल्द ही इसकी घोषणा करेगी। यह हमारी स्वेदशी पॉलिसी का हिस्सा है।   एफएमसीजी के बाद अब इन्फ्रास्ट्रकचर में करेगी प्रवेश  बालकृष्ण ने कहा कि अब वो एसएमसीजी सेगमेंट के बाद इस सेक्टर में उतरेंगे, क्योंकि इसमें अभी ग्रोथ की काफी गुंजाइश है। 1996 में खोली गई कंपनी ने पिछले वित्त वर्ष में 10 हजार करोड़ से अधिक का कारोबार किया था। वहीं इसका अगले साल तक 20-25 हजार करोड़ रुपये का कारोबार करने का लक्ष्य है।  अप्रैल से बाबा रामदेव का पतंजलि ग्रुप पूरे देश में अपनी जींस को लॉन्च कर देगा। खाने पीने और रोजमर्रा के सामान बेचने के बाद अब बाबा रामदेव अपने कपड़े के स्टोर पूरे देश में खोलने की तैयारी कर ली है। लाइवमिंट के अनुसार, रामदेव के प्रवक्ता एस के तिजारावाला ने कहा कि वो अपने स्वदेशी कपड़े की दुकानें जल्द खोलने जा रही है। इन स्टोर में बच्चों, महिलाओं और पुरुषों के लिए पूरी रेंज उपलब्ध होगी। कंपनी ने फिलहाल पहले साल में बिक्री के लिए 5 हजार करोड़ रुपये का टारगेट रखा है। तिजारावाला ने कहा कि कंपनी सबसे पहले हाथ से बुने कपड़ों के अलावा, मशीन से बने कपड़ों को भी बेचेगी, जिसमें डेनिम से बने कपड़े भी शामिल होगें।  परिधान होगा नए स्टोर का नाम तिजारावाला ने कहा कि उनके स्टोर का नाम परिधान होगा। शुरुआती चरण में 250 स्टोर खोले जाएंगे। इसके बाद इनका विस्तार किया जाएगा। पतंजलि के कपड़े बिग बाजार सहित देश के अन्य रिटेल आउटलेट्स जैसे कि खादी भवन से भी बेचे जाएंगे।   फेसबुक, गूगल से भी किया करार  पतंजलि के उत्पादों को खरीदने में अगर कोई दिक्कत आ रही है तो घर बैठे आप फेसबुक या फिर गूगल से इसके लिए ऑनलाइन ऑर्डर कर सकेंगे। इसके लिए बाबा रामदेव ने दोनों बड़ी ऑनलाइन टेक कंपनियों से करार किया है।   टीवी और अखबार के बाद ऑनलाइन का किया रुख बाबा रामदेव ने जब से पतंजलि को शुरू किया है, तब से उनका फोकस टीवी और अखबार में विज्ञापन देने का रहा है। लेकिन अब ऑनलाइन पर भी कंपनी ने अपना फोकस शुरू कर दिया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft, Uber दे रही हैं 1.40 करोड़ का पैकेज, इन लोगों को मिलेगा मौका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/microsoft-uber-giving-package-worth-rupees-1-40-crore/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/microsoft-uber-giving-package-worth-rupees-1-40-crore/</guid>
      <description>क्या आप सालाना 1.40 करोड़ रुपये का सालाना चाहते हैं और अमेरिका में जॉब करना चाहते हैं? अगर आपका जवाब हां है तो इसके लिए आपको देश भर में मौजूद किसी भी का फाइनल ईयर का स्टूडेंट होना चाहिए। विश्व की प्रसिद्ध कंपनियां जैसे कि और आज से देश भर के सभी प्रमुख आईआईटी में कैंपस प्लेसमेंट शुरू करने जा रही है।   माइक्रोसॉफ्ट के पैकेज में यह है शामिल  माइक्रोसॉफ्ट के पैकेज में सालाना 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RCom बेचेगी अपना डीटीएच बिजनेस, कर्मचारियों की नौकरियों पर नहीं पड़ेगा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rcom-to-sell-its-dth-business-two-these-two-companies/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 15:06:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rcom-to-sell-its-dth-business-two-these-two-companies/</guid>
      <description>अनिल अंबानी की कंपनी रिलायंस कम्यूनिकेशन ) अपने बिजनेस को बेचने जा रही है। इसके लिए आरकॉम की दो कंपनियों से बात चल रही है। हालांकि कंपनी को बेचने से इसके ग्राहकों और कर्मचारियों पर किसी तरह का कोई असर नहीं पड़ेगा।   ये कंपनियां खरीदेंगी डीटीएच सर्विस जिन कंपनियों को आरकॉम अपना डीटीएच बिजनेस बेचने जा रही है, उनमें पेंटल टेक्नोलॉजी और वीकॉन मीडिया एंड टेलिविजन लिमिटेड है। पेंटल टेक्नोलॉजी एक आईटी कंपनी है जिसका भारत, दक्षिण पूर्व एशिया, गल्फ कॉर्पोरेशन काउंसिल और अफ्रीका में ऑपरेशन चल रहे हैं। वहीं वीकॉन मीडिया नई दिल्ली में कार्यरत कपंनी है, जो कि टीवी कंटेंट को सेल, प्रोडक्शन और डिस्ट्रीब्यूशन करती है।   कंपनी के पास है 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तीन महीने बाद Air India को मिला फुलटाइम चेयरमैन और एमडी, इनको मिली जिम्मेदारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-appoints-pradeep-singh-kharola-as-full-time-cmd-of-air-india/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 17:46:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-appoints-pradeep-singh-kharola-as-full-time-cmd-of-air-india/</guid>
      <description>सरकारी एयरलाइन कंपनी को तीन महीने बाद फुलटाइम चेयरमैन और एमडी मिल गया है। के अगस्त में रेलवे बोर्ड का चेयरमैन बन जाने के बाद यह पद एक तरह से खाली चल रहा था। केंद्र सरकार ने अगस्त में तीन महीनों के लिए राजीव बंसल को एयर इंडिया का अंतरिम एमडी और चेयरमैन नियुक्त किया था।   कर्नाटक कैडर के आईएएस अधिकारी हैं खरोला केंद्र सरकार ने 1985 बैच के आईएएस अधिकारी प्रदीप सिंह खरोला को एमडी और चेयरमैन बनाया है। खरोला फिलहाल बंगलूरू मेट्रो रेल कॉर्पोरेशन के एमडी हैं। अब खरोला एयर इंडिया के निजी हाथों में बेचने के लिए मोर्चा संभालेंगे।   52 हजार करोड़ का है घाटा 52 हजार करोड़ के घाटे से जूझ रही एयर इंडिया अब कॉस्ट कटिंग के मूड में आ गई है। कंपनी अब देश भर के प्रमुख एयरपोर्ट्स पर ली हुई किराये की जमीन और हैंगर को खाली करने जा रहा है, जिससे उसके फालतू के खर्चों पर लगाम लग सके।   एयर इंडिया के पूर्व सीएमडी राजीव बंसल ने कहा था कि वो एयरलाइंस की ऑन टाइम पर्फोमेंस, कस्टमर सर्विस पर भी ध्यान दे रहे हैं। बंसल ने कहा था कि वो कंपनी द्वारा एयरपोर्ट पर कबाड़ रखने के लिए ली गई किराये की जमीन और हैंगर को भी जल्द खाली करेंगे, ताकि इसके अतिरिक्त किराये को भी न देना पड़े। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंबानी परिवार का यह शख्स हो सकता है दिवालिया, चीन के बैंक ने दी NCLT में याचिका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/anil-ambani-and-reliance-communication-to-face-insolvency-proceedings-in-nclt/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 13:16:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/anil-ambani-and-reliance-communication-to-face-insolvency-proceedings-in-nclt/</guid>
      <description>देश के प्रमुख बिजनेस फैमिली में शुमार ग्रुप के परिवार का एक सदस्य जल्द ही घोषित हो सकता है। चीन के एक बैंक ने इस शख्स के खिलाफ कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल (एनसीएलटी) में याचिका दायर की है, जिस पर जल्द सुनवाई होगी। ये शख्स और कोई नहीं बल्कि के मालिक के भाई और रिलायंस एडीएजी ग्रुप के मालिक है।   इस वजह से दायर की याचिका चाइना डेवलपमेंट बैंक ने अनिल अंबानी की कंपनी रिलायंस कम्यूनिकेशन को 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय समुद्री सीमा में है दुर्लभ धातुओं का भारी भंडार- डॉ. सुनील कुमार सिंह </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/au-exclusive-indian-sea-borders-has-deposits-of-precious-metals-says-sk-singh/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 10:52:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/au-exclusive-indian-sea-borders-has-deposits-of-precious-metals-says-sk-singh/</guid>
      <description>निकेल, कोबाल्ट और तांबा जैसे कीमती और भारत में कम उपलब्धता वाले धातुओं के आयात पर निर्भरता को घटा कर उसका यहीं उत्पादन किया जा सकता है। इन धातुओं की उपलब्धता भले ही देश के खदानों में ज्यादा नहीं हो, लेकिन ये भारतीय समुद्री सीमा के दायरे में ही समुद्र तल पर पर्याप्त मात्रा में विद्यमान हैं।  इस बात की पुख्ता जानकारी भारतीय समुद्र विज्ञानियों ने दी है। यही नहीं, समुद्र विज्ञानियों ने समुद्र तल में गैस हाइड्रेट की उपस्थिति का भी पता लगाया है, जिससे जीवाश्म ईंधन पर निर्भरता को कम किया जा सकता है।  इन्हीं मसलों पर शिशिर चौरसिया ने सीएसआईआर-भारतीय समुद्र विज्ञान संस्थान (एनआईओ), गोवा के निदेशक प्रोफेसर डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>S&amp;amp;P; ने जारी की भारत की रेटिंग, 10 साल बाद भी नहीं हुआ कोई सुधार </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/s-p-released-india-rating-there-is-no-improvement/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 20:29:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/s-p-released-india-rating-there-is-no-improvement/</guid>
      <description>स्टैंडर्ड एंड पुअर्स (एस एंड पी) ने सरकार के आर्थिक सुधारों की तारीफ की है लेकिन भारत की रेटिंग में सुधार करने से इनकार करते हुए उसे बीबीबी माइनस पर बरकरार रखा है, जबकि भविष्य के आउटलुक को स्थिर रखा है।  एजेंसी का कहना है कि आर्थिक विकास दर में सुधार से मिली बढ़त को निम्न प्रति व्यक्ति आय और भारी-भरकम सरकारी ऋण की समस्याओं ने बराबर कर दिया है। केंद्र सरकार ने रेटिंग एजेंसी के इस दृष्टिकोण को अनुचित करार दिया है।  पढ़ें-   अमेरिकी रेटिंग एजेंसी एस एंड पी ने शुक्रवार को कहा कि भारत को दी गई रेटिंग से उसके तेज आर्थिक विकास, सुधरी हुई मौद्रिक विश्वसनीयता और विदेश व्यापार के संतुलन की झलक मिलती है। लेकिन प्रति व्यक्ति आय में बढ़ोतरी और सरकारी ऋण में कमी के मोर्चे पर मिली नाकामयाबी ने इन सकारात्मक संकेतों के असर को खत्म कर दिया है।  इसके मद्देनजर उसकी रेटिंग में कोई सुधार नहीं किया जा रहा है। याद रहे कि 2007 में एस एंड पी ने भारत की रेटिंग बीबी प्लस से सुधार कर बीबीबी माइनस की थी। रेटिंग की भाषा में इसे सबसे खराब रेटिंग से एक पायदान ऊपर माना जता है।  एजेंसी ने कहा है कि भारत की रेटिंग में सुधार की गुंजाइश है, लेकिन इसके लिए उसे अपने सिर से कर्ज का बोझ कम करना होगा। इसके अलावा भुगतान संतुलन (निर्यात माइनस आयात) की स्थिति में सुधार होने पर भी उसकी रेटिंग बढ़ाई जा सकती है। इसके ठीक विपरीत अगर विकास दर में गिरावट, सरकार के घाटे में बढ़ोतरी और सुधार को जारी रखने के लिए राजनीतिक इच्छाशक्ति की कमी से रेटिंग को कम भी किया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moody&#39;s के बाद आज S&amp;amp;P; जारी करेगा भारत की रेटिंग, 10 साल बाद हो सकता है बड़ा सुधार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/s-p-to-release-india-s-rating-after-10-years-today-will-be-boon-to-modi-government/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 11:07:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/s-p-to-release-india-s-rating-after-10-years-today-will-be-boon-to-modi-government/</guid>
      <description>ग्लोबल रेटिंग एजेंसी द्वारा एक हफ्ते पहले भारत की में सुधार करने के बाद शुक्रवार को एक और रेटिंग एजेंसी अपनी रेटिंग को जारी करेगा। अगर रेटिंग में सुधार होता है तो दो हफ्तों में यह दूसरा मौका होगा।   10 साल बाद बढ़ सकती है रेटिंग अमेरिका रेटिंग एजेंसी स्टैण्डर्ड एंड पुअर्स (एस एंड पी) 10 साल बाद भारत की रेटिंग को बढ़ा सकता है। इससे पहले 20007 में एस एंड पी ने रेटिंग को घटा दिया था। तब एजेंसी ने BBB- रेटिंग दी थी, जो कि सबसे निम्न स्तर है। फरवरी 2005 में यह रेटिंग BB+ थी, जिसको घटा दिया गया था। अगर आज रेटिंग बढ़ती है तो नरेंद्र मोदी सरकार के लिए डबल गुड न्यूज होगी।   पढ़ें-   मूडीज ने किया था यह परिवर्तन मूडीज ने भारत की रेटिंग को 13 साल बाद एक पायदान सुधारा है और इसके भविष्य परिदृश्य को स्थिर बताते हुए ‘बीएए-2’ कर दिया है। शुक्रवार को जारी अपनी रिपोर्ट में मूडीज ने जीएसटी और नोटबंदी जैसे कदमों को अर्थव्यवस्था के मुफीद बताया है।   रेटिंग में इस सुधार से दुनिया भर में भारत की आर्थिक छवि बढ़ गई है जिससे इसे न सिर्फ कर्ज मिलने में आसानी होगी बल्कि कर्ज पर ब्याज भी कम देना होगा। इससे देश के आधारभूत संरचना के विकास में तेजी लाने में मदद मिलेगी जिससे रोजगार के भी अवसर खुलेंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गाड़ियों की टक्कर रोकने के लिए रेलवे लॉन्च करेगा नया सिग्नल सिस्टम, इतिहास बनेंगे डीजल इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-to-launch-new-signal-system-diesel-engine-to-become-history/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 13:35:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-to-launch-new-signal-system-diesel-engine-to-become-history/</guid>
      <description>आने वाले दिनों में का सफर यात्रियों के लिए और सुरक्षित होने जा रहा है। एक ऐसा नया सिग्नल सिस्टम लॉन्च करने जा रहा है, जिससे एक ट्रेन पटरी पर खड़ी दूसरी ट्रेन से नहीं भिड़ेगी। ज्यादातर ट्रेनें, कोहरे और अन्य वजह से दूसरी ट्रेन से भिड़ जाती हैं, जिससे जान-माल को काफी नुकसान उठाना पड़ता है। इसके साथ ही रेलवे में डीजल इंजन का चलन अगले पांच साल में इतिहास बन जाएगा।   घने कोहरे में ड्राइवर को नहीं दिखती दूसरी ट्रेन उत्तर भारत में सर्दियों के वक्त काफी घना कोहरा पड़ता है। इस दौरान पटरी पर खड़ी ट्रेन को दूर से पीछे से आ रही ट्रेन के ड्राइवर को नहीं दिखती है। ऐसे में टक्कर हो जाती है। अब ट्रेनों की टक्कर न हो, इसके लिए सभी प्रमुख रूटों पर सिग्नल प्रणाली को मैन्युल तरीके से हटाकर के ऑटोमेटिक किया जा रहा है।   पटरियों पर लगाए जाएंगे सेंसर रेल मंत्रालय के एक वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि रेलवे अपने ट्रैक पर सेंसर प्रणाली का इस्तेमाल करने जा रही है, जिससे सिग्नल, ट्रैक सर्किट, एक्सल काउंटर और इंटरलॉकिंग व पॉवर सप्लाई सिस्टम को आसानी से मॉनिटर किया जाएगा।  सिस्टम सभी प्रकार के डाटा को इकठ्ठा करके एक सेंट्रल सर्वर पर भेजेगा, जिससे रियल टाइम पर परेशानी का समाधान किया जा सकेगा। फिलहाल इसका ट्रायल गाजियाबाद-हावड़ा सेक्शन के पांच खंडों पर शुरू किया जाएगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बढ़ सकता है बिजली का बिल, केंद्र सरकार उठाने जा रही है यह कदम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/your-power-bill-might-rise-by-next-year-as-government-is-thinking-to-do-so/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 20:21:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/your-power-bill-might-rise-by-next-year-as-government-is-thinking-to-do-so/</guid>
      <description>आने वाले साल में अगर आपका बिजली काबढ़कर आए तो परेशान होने की जरूरत नहीं है। केंद्र सरकार की तरफ से सभी बिजली उत्पादन करने वाली को जल्द ही प्रति यूनिट बिजली की दरें बढ़ाने की मंजूरी मिल सकती है।   इस वजह से बढ़ सकती है दरें दिल्ली-एनसीआर सहित उत्तर भारत के अनेक शहरों में इस महीने की शुरुआत में प्रदूषण के कारण धुंध का सामना करना पड़ा था। इस जहरीली हवा के कारण केंद्र सरकार कोयले से चलने वाले बिजलीघरों को बंद करके उनको गैस आधारित करने जा रही है। इसके लिए कंपनियों का खर्चा काफी बढ़ने की उम्मीद है।   इन कंपनियों पर पड़ी मार एनटीपीसी सहित देश भर में तीन अन्य कंपनियां हैं, जिनके कोयला आधारित पॉवर प्लांट हैं। ये कंपनियां हैं रिलायंस पॉवर, अदानी पॉवर और जीएमआर। इन चारों कंपनियों पर पहले से ही करोड़ों रुपये का कर्ज है।  ऐसे में इन कंपनियों को 2022 तक अपने प्लांट को चेंज करने में काफी पैसा और खर्च करना पड़ेगा। उर्जा मंत्रालय में वरिष्ठ अधिकारी ए के भल्ला ने समाचार एजेंसी रॉयटर्स से कहा कि हम बिजली टैरिफ को बढ़ाने के लिए नियमों में संशोधन करेंगे।   इसमें होगा संशोधन भल्ला ने कहा कि सरकार कंपनियों के साथ किए गए लांग टर्म पॉवर परचेज एग्रीमेंट में संशोधन कर सकती है अगर ये संशोधन हुआ तो प्रति यूनिट बिजली की दरों में 50 पैसे से लेकर के 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लैक मनी और करप्शन रोकने के लिए सरकार को दीजिए आइडिया, मिलेगा 2 लाख का इनाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-opens-up-a-competition-to-tackle-black-money-corruption-will-get-2-lakh-cash-prize/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 17:08:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-opens-up-a-competition-to-tackle-black-money-corruption-will-get-2-lakh-cash-prize/</guid>
      <description>नोटबंदी का एक साल होने के बाद और करप्शन को देश में जड़ से खत्म करने के लिए ने आम जनता से सुझाव मांगे हैं। इन सुझावों पर न केवल केंद्र सरकार अमल करेगी बल्कि वो आपको इनाम भी देगी।  इन सुझावों को भेजने के लिए आपको थोड़ा सा क्रिएटिव होना पड़ेगा, क्योंकि सुझाव मांगने और इस कदम से क्या फर्क पड़ा इसका कहने का तरीका थोड़ा अलग है। आपको 30 नवंबर तक ये सुझाव और अपने विचार केंद्र सरकार के पास भेजने पड़ेंगे।   मिलेगा 2 लाख रुपये का इनाम  केंद्र सरकार की वेबसाइट पर दी गई जानकारी के अनुसार काले धन के प्रसार और भ्रष्टाचार को रोकने के लिए जनता से आइडिया मांगे हैं। इसके लिए थीम बेस्ड चार कैटेगिरी हैं, जिनके तहत आपको अपना आवेदन भेजना है।   प्रत्येक कैटेगिरी में आने वाले बेस्ट 8 आइडिया को इनाम के तौर पर कैश प्राइज दिया जाएगा। इसमें पहला इनाम 2 लाख रुपये, दूसरा इनाम एक लाख रुपये और तीसरा इनाम पचास हजार रुपये का है। इनके अतिरिक्त पांच अन्य लोगों को 25 हजार रुपये का सांत्वना पुरस्कार दिया जाएगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशिया के सबसे रईस लोगों में कायम है मुकेश अंबानी का नाम, टॉप 5 में अकेले भारतीय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-industries-chairman-mukesh-ambani-becomes-richest-person-in-forbes-asia-list/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 11:58:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-industries-chairman-mukesh-ambani-becomes-richest-person-in-forbes-asia-list/</guid>
      <description>रिलायंस समूह के चेयरमैन का परिवार भारत ही नहीं एशिया का भी सबसे अमीर परिवार है। की ओर से जारी रैंकिंग के मुताबिक एशिया के 50 सबसे अमीर परिवारों में मुकेश अंबानी का परिवार शीर्ष पर है।  उनकी कुल संपत्ति 19 अरब डॉलर यानी 1.25 लाख करोड़ रुपए से बढ़कर 44.8 अरब डॉलर यानी 2.92 लाख करोड़ रुपए हो गई है। वहीं इस लिस्ट में दूसरे पायदान पर दक्षिण कोरिया का ली परिवार है। ली परिवार की संपत्ति 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय कंपनियों ने यूएसए में दिया 1.13 लाख को जॉब, CSR में किया 14.7 करोड़ डॉलर का निवेश </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-companies-given-job-to-1-13-lakh-people-in-usa-invested-in-csr/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:40:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-companies-given-job-to-1-13-lakh-people-in-usa-invested-in-csr/</guid>
      <description>भारतीय कंपनियों ने अमेरिका में 1.13 लाख रोजगारों का सृजन और लगभग 18 अरब डॉलर का निवेश किया है। (सीआईआई) ने अपनी रिपोर्ट में यह जानकारी दी। सीआईआई द्वारा मंगलवार को जारी रिपोर्ट ‘इंडियन रूट्स, अमेरिकन सॉइल’ में कहा गया है कि भारतीय ने अमेरिका में कॉरपोरेट सोशल रिस्पॉन्सिबिलिटी (सीएसआर) के मद में 14.7 करोड़ डॉलर तथा शोध व विकास के मद में 58.8 करोड़ डॉलर का योगदान भी दिया है।  सीआईआई की यह सालाना रिपोर्ट अमेरिका तथा प्यूअर्टो रिको एवं अनिगमिकृत अमेरिकी क्षेत्र में व्यापार करने वाली 100 भारतीय कंपनियों द्वारा निवेश तथा रोजगारों के सृजन के बारे में जानकारी प्रदान करती है।   पढ़ें-   17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI में शुरू हुआ छंटनी का दौर, छह महीने में 10 हजार से अधिक को नौकरी से निकाला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-lay-off-s-ten-thousand-employees-in-last-six-month/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 16:10:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-lay-off-s-ten-thousand-employees-in-last-six-month/</guid>
      <description>देश के सबसे बड़े बैंक में भी काम करने वालों पर जाने की तलवार लटक गई है। बैंक ने पिछले छह माह में अपने 10 हजार से अधिक कर्मचारियों को नौकरी से बाहर कर दिया है। वहीं बैंक ने पिछले छह माह में नौकरी देने में भी कटौती कर दी है। बैंक में नौकरियां अब ज्यादा के मुकाबले बहुत कम रह गई हैं।   ये बनी बड़ी वजह  बैंक ने हाल ही में अपने छह एसोसिएट बैंकों और भारतीय महिला बैंक का अपने में विलय किया था। इससे इन बैंकों की काफी ब्रांचों का विलय हो गया है और कर्मचारी काफी ज्यादा संख्या में हो गए थे। स्टेट बैंक ऑफ इंडिया ने इसी साल एक अप्रैल को स्टेट बैंक ऑफ बीकानेर एंड जयपुर, स्टेट बैंक ऑफ हैदराबाद, स्टेट बैंक ऑफ मैसूर, स्टेट बैंक ऑफ पटियाला, स्टेट बैंक ऑफ त्रावणकोर और भारतीय महिला बैंक का विलय लागू हुआ है।   सिर्फ 798 लोगों की हुई भर्ती विलय के बाद स्टेट बैंक की देशभर में कुल शाखाओं में 6,847 की बढ़ोतरी हुई है और इनकी संख्या बढ़कर 23,423 तक पहुंच गई है। स्टेट बैंक के आंकड़ों के मुताबिक अप्रैल से सितंबर के दौरान 11,382 लोग रिटायर हुए हैं, जबकि सिर्फ 798 लोगों की नई भर्ती हुई है।  बैंक की ओर से दी गई जानकारी के मुताबिक मार्च 2017 के दौरान उसके कर्मचारियों की कुल संख्या 2,79,803 थी और सितंबर अंत में यह संख्या घटकर 2,69,219 रह गई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple में बोलेगा भारतीय छात्रों का जादू, इस कॉलेज से करेगा कैंपस प्लेसमेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/apple-set-to-hire-indian-students-through-campus-placement-from-this-college/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 11:31:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/apple-set-to-hire-indian-students-through-campus-placement-from-this-college/</guid>
      <description>आईफोन और मैक बनाने वाली विश्व की नामी कंपनी में अब भारत के एक कॉलेज में पढ़ाई पूरी कर चुके इंजीनियरिंग छात्रों का जादू बोलेगा। अभी तक एप्पल ने देश के किसी भी कॉलेज में नहीं किया है। यह पहला मौका है कि जब एप्पल भारत के किसी कॉलेज में पढ़ाई कर चुके स्नातक छात्रों को अपने यहां काम करने का मौका देने जा रहा है।   इस कॉलेज को किया लिस्ट में शामिल एप्पल ने हैदराबाद और बंगलूरू स्थित इंटरनेशनल इंस्टीट्यूट ऑफ इन्फोर्मेशन टेक्नोलॉजी (आईआईआईटी) के छात्रों को कैंपस प्लेसमेंट के जरिए सलेक्ट करने के लिए रजिस्ट्रेशन करवाया है। हालांकि अभी एप्पल की तरफ से इस बात का खुलासा नहीं किया गया कि कौन सी प्रोफाइल के लिए छात्रों का चयन किया जाएगा।   पढ़ें-   इन कंपनियों ने भी किया रजिस्ट्रेशन एप्पल के अलावा जिन और कंपनियों ने कॉलेज में कैंपस प्लेसमेंट के लिए आवेदन किया है उनमें गूगल, माइक्रोसॉफ्ट और फिलिप्स भी शामिल हैं। कॉलेज के कैंपस प्लेसमेंट हैड टी वी देवीप्रसाद ने बताया कि छात्रों को एप्पल के प्रतिनिधियों को अपने स्किल दिखाने का मौका मिलेगा। यह प्लेसमेंट कंपनी कॉलेज के हैदराबाद और बेंगलूरू कैंपस से करेगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>426 करोड़ की है रोजाना कमाई, बिल गेट्स को पछाड़ बना सबसे अमीर शख्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/amazon-founder-jeff-bejos-once-again-become-world-richest-person/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 14:15:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/amazon-founder-jeff-bejos-once-again-become-world-richest-person/</guid>
      <description>विश्व की जानी-मानी ई-कॉमर्स कंपनी के संस्थापक जेफ बेजोस एक बार फिर से दुनिया के सबसे अमीर शख्स बन गए हैं। उन्होंने माइक्रोसॉफ्ट के संस्थापक को एक बार फिर से पछाड़ दिया है।   फोर्ब्स ने जारी की लिस्ट फोर्ब्स की ताजा लिस्ट के अनुसार जेफ बेजोस और बिल गेट्स की कुल संपत्ति में 2 फीसदी का अंतर है। उनकी संपत्ति बढ़कर 90.6 अरब डॉलर हो गई है, जो कि बिल गेट्स की संपत्ति (90.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सैमसंग इलेक्ट्रोनिक्स के सीईओ ने दिया इस्तीफा, ग्रुप में दूसरे नंबर पर थी पोजिशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/samsung-electronics-ceo-resigns-from-the-post-was-having-no-2-position/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 11:39:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/samsung-electronics-ceo-resigns-from-the-post-was-having-no-2-position/</guid>
      <description>सैमसंग इलेक्ट्रोनिक कंपनी के सीईओ और वायस चेयरमैन वॉन हो हयून ने अपने पद से इस्तीफा दे दिया है। के मालिक के बेटे की फरवरी में गिरफ्तारी के बाद से हयून की ग्रुप में दूसरे नंबर पर पोजिशन थी और समझा जा रहा था कि इनको आगे चलकर एक बहुत बड़ी जिम्मेदारी दी जा सकती है।   नए लोगों को मिले मौका हयून ने स्टेटमेंट जारी करते हुए कहा कि अब समय आ गया है कि नए लोगों को मौका दिया जाए ताकि वो कंपनी को एक नई ऊंचाई पर ले जा सकें। हमने पिछले दो तिमाही में रिकॉर्ड प्रॉफिट कमाया है, जिसके तीसरी तिमाही में और बढ़ने की उम्मीद है। ये पिछले निर्णय और निवेश का फल है, लेकिन आगे बढ़ने के लिए हमें नई सोच और उर्जा चाहिए जिसके लिए नए चेहरों को जगह देनी चाहिए।     करप्शन के केस में फंसे हैं मालिक करप्शन केस में फंसे सैमसंग के मालिक ली जे योंग पर अब धोखाधड़ी और गबन के आरोप में भी मुकदमा चल रहा है। ली की गिरफ्तारी के बाद सैमसंग के शेयर धड़ाम हो गए थे। सियोल की स्थानीय अदालत में चली सुनवाई के बाद कोर्ट ने ली को गिरफ्तार करने का आदेश दे दिया था, जिसके बाद पुलिस ने फौरन आदेश का पालन करके जेल भेज दिया है।  ली को एक सिंगल सेल में रखा गया है, जिसमें उन्हें एक टीवी और डेस्क की सुविधा दी गई है। ली पर आरोप है कि उन्होने देश में हुए राजनीतिक घोटाले में रिश्वत ली है। इस वजह से राष्ट्रपति पार्क ग्वेन हे पर महाअभियोग का मुकदमा चलाया जा रहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये बड़ी कंपनी हर महीने कर रही है अपने कर्मचारियों का अप्रेजल, जानिए खास बातें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/coca-cola-india-becomes-first-company-to-have-monthly-appraisals/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 10:46:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/coca-cola-india-becomes-first-company-to-have-monthly-appraisals/</guid>
      <description>कोका कोला इंडिया देश में पहली ऐसी कंपनी बन गई है, जिसके का अब हर महीने अप्रेजल होने लगा है। देश में फिलहाल जितनी भी हैं, उनमें सालाना या फिर छह माह में एक बार कर्मचारियों का अप्रेजल होता है।   कंपनी ने किया अपनी एचआर पॉलिसी में बदलाव कोका कोला ने अपनी एचआर पॉलिसी में बदलाव करते हुए इसकी घोषणा शनिवार को की। टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक कंपनी ने अपने परफॉर्मेंस मैनेजमेंट सिस्टम में बहुत सारे बदलाव किए हैं। नए बदलाव के बाद कोका-कोला इंडिया के प्रबंधकों पर वार्षिक परफारमेंस रिव्‍यू को पूरा करने के लिए भी दबाव नहीं होगा  पढ़ें-   वर्किंग स्टाइल होगी फास्ट कंपनी का कहना है कि इससे उनके कर्मचारियों की वर्किंग स्टाइल काफी फास्ट होगी। इस नई पॉलिसी के तहत हर डिपार्टमेंट के हेड और इनके आधीन काम कर रहे कर्मचारियों की सारी बातचीत पर नजर रखी जाएगी।  इसमें इस बात पर भी ध्यान दिया जा रहा है कि कर्मचारी सही ढंग से काम करें और यदि किसी में सुधार की गुंजाइश है तो सुधार किया जा सकता है। कंपनी में करीब 80-85 फीसदी मैनेजर नए सिस्टम के साथ सामंजस्‍य बैठा चुके हैं और ठीक-ठाक काम कर रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 20 हजार करोड़ के घाटे से परेशान अनिल अंबानी बेचेंगे अपनी बिजली कंपनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/anil-ambani-to-sell-its-power-business-in-mumbai-to-cover-loan-debt/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 10:39:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/anil-ambani-to-sell-its-power-business-in-mumbai-to-cover-loan-debt/</guid>
      <description>घाटे से परेशान की कंपनी रिलायंस इन्फ्रास्ट्रक्चर अपनी बिजली कंपनी को बेचने की तैयारी कर ली है। आर-इन्फ्रा अपनी मुंबई में स्थित कंपनी को बेचने जा रही है। इसमें बिजली का जेनरेशन, ट्रांसमिशन और डिस्ट्रीब्यूशन कंपनियां शामिल हैं। अनिल अंबानी के रिलायंस ग्रुप पर 20 हजार करोड़ रुपये का लोन है, जिसको चुकाने के लिए कंपनी ने यह कदम उठाया है।   टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, रिलायंस को इन कंपनियों के बेचने से अपने लोन अमाउंट की 70 फीसदी राशि मिल जाएगी। इन कंपनियों को बेचने से ग्रुप के पास 14 हजार करोड़ रुपये आने की संभावना है।   पढ़ें-   इन चार कंपनियों ने जताई खरीदने की इच्छा सूत्रों के मुताबिक, चार कंपनियों ने रिलायंस इन्फ्रास्ट्रक्चर की पॉवर कंपनी को खरीदने की इच्छा जताई है। इनमें हैदराबाद की ग्रीनको, हांगकांग की सीएलपी, इटली की इनल और टाट पॉवर शामिल हैं। हालांकि टाटा पॉवर ने कहा है कि वो इस दौड़ में शामिल नहीं है।   ग्रुप ने बढ़ाया यहां पर फोकस रिलायंस ग्रुप बिजली के बजाय अपना फोकस डिफेंस और ईपीसी बिजनेस पर बढ़ा रहा है। कंपनी ऐसे बिजनेस में अपनी क्षमता बढ़ाने जा रही है जिसमें काफी कम कैपिटल लगे। आर-पॉवर का मुंबई में एक 500 मेगावॉट का जेनरेशन प्लांट है जो कि 1995 में कमीशन हुआ था।  इसके साथ ही 3000 एमवीए का ट्रांसमिशन सिस्टम है। कंपनी के डिस्ट्रीब्यूशन सिस्टम से 30 लाख घरों में कनेक्शन है जिससे साल भर में 7500 करोड़ रुपये का रेवेन्यू आ रहा है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गूगल-फेसबुक से ज्यादा सैलरी दे रही है इस व्यक्ति की कंपनी, क्या जॉब करना चाहेंगे?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-startup-media-company-of-china-is-giving-more-salary-than-google-facebook/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 12:22:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-startup-media-company-of-china-is-giving-more-salary-than-google-facebook/</guid>
      <description>अगर आप किसी कंपनी के टॉप या फिर मिडिल मैनेजमेंट में शामिल हैं और जॉब चेंज करने की सोच रहे हैं तो इस कंपनी में नौकरी कर सकते हैं। बस आपको कंपनी की एक छोटी सी शर्त को पूरा करना है। इस कंपनी में फिलहाल भर्ती चल रही है और कम से कम 30 लाख डॉलर का सालाना पैकेज आप पा सकते हैं। इतना सैलरी पैकेज गूगल और फेसबुक जैसी कंपनियां भी शुरू में नहीं देती है।  नौकरी करने के लिए जाना होगा चीन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्पाइसजेट के अजय सिंह हो सकते हैं NDTV के नए मालिक, 40 फीसदी हिस्सेदारी खरीदने की चर्चा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/spicejet-ajay-singh-set-to-become-new-owner-of-ndtv-will-have-editorial-rights-too/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 12:56:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/spicejet-ajay-singh-set-to-become-new-owner-of-ndtv-will-have-editorial-rights-too/</guid>
      <description>न्यूज चैनल का टेकओवर हो सकता है। सूत्रों के मुताबिक, इसको के मालिक अजय सिंह खरीदने जा रहे हैं। एनडीटीवी के वर्तमान मालिक राधिका और प्रणय रॉय कंपनी में अपनी हिस्सेदारी को घटाने पर राजी हो गए हैं।   हालांकि की खबर के मुताबिक अजय सिंह ने चैनल में 40 फीसदी हिस्सेदारी खरीद ली है, जिसके बाद राधिका और प्रणय रॉय का शेयर अब घटकर के 20 फीसदी रह जाएंगे। डील के अनुसार अजय सिंह के पास चैनल के संपादकीय अधिकार भी रहेंगे।   पढ़ें-   600 करोड़ रुपये में हुई डील इंडियन एक्सप्रेस को मिली जानकारी के अनुसार यह डील 600 करोड़ रुपये में हुई है। कंपनी के 400 करोड़ के कर्ज को भी डील में शामिल किया गया है। डील से रॉय दंपती को 100 करोड़ रुपये भी मिलेंगे। हालांकि स्पाइसजेट के अधिकारी ने इस तरह की डील का खंडन किया है। एक्सप्रेस द्वारा एनडीटीवी को भेजे गए ईमेल और मैसेज का भी जवाब नहीं मिला है।  चल रही है सीबीआई जांच केंद्रीय जांच ब्यूरो एनडीटीवी के को-फाउंडर और एक्जीक्यूटिव को-चेयरपर्सन प्रणय रॉय के खिलाफ जांच कर रहा है। सीबीआई ने इससे पहले दिल्ली और देहरादून की 4 जगहों पर छापेमारी भी की थी। उनके खिलाफ केस भी दर्ज किया गया था। बताया जा रहा है कि प्रणय तथा राधिका रॉय ने प्राइवेट कंपनी व दूसरों ने कथित तौर पर बैंकों से धांधली की है।  एनडीटीवी के अधिकारी ने किया इंकार  हालांकि एनडीटीवी के बिकने की खबरों के बीच चैनल के किसी अधिकृत पदाधिकारी या मालिकान का पक्ष तो सामने नहीं आया है लेकिन अंग्रेजी अखबार द हिंदू ने चैनल के एक वरिष्ठ अधिकारी के हवाले से दावा किया है कि इन खबरों में कोई सच्चाई नहीं है। उक्त अधिकारी ने मीडिया में चल रही खबरों को पूरी तरह बेबुनियाद बताया है। खास बात ये है कि अभी तक एनडीटीवी की हिंदी और अंग्रेजी दोनों साइटों पर इसको लेकर कोई प्रतिक्रिया नहीं दी गई है, न ही इन खबरों का खंडन किया गया है न ही इससे जुड़ी कोई अन्य खबर प्रकाशित की गई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टेलिकॉम बिजनेस को करेंगे &#39;TATA&#39;, 149 सालों में पहली बार बंद होगी ग्रुप की कोई कंपनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/tata-may-windup-its-telecom-business-soon/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 10:55:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/tata-may-windup-its-telecom-business-soon/</guid>
      <description>टाटा ग्रुप अपने बिजनेस को जल्द ही बंद कर सकता है। ग्रुप के चेयरमैन एन चंद्रशेखरन टेलिसर्विस को पूरी तरह से बाय-बाय कहने का मन बना चुके हैं। अगर यह कंपनी बंद होती है तो टाटा संस के 149 सालों के इतिहास में पहली बार ऐसा होगा।   34 हजार करोड़ का है लोन कंपनी पर 34 हजार करोड़ रुपये का लोन है। अगर टाटा अपने टेलिकॉम बिजनेस को पूरी तरह से बंद करने का फैसला लेती है तो फिर ग्रुप की बैलेंस शीट पर इसका खराब असर देखने को मिलेगा। टाटा के पास जीएसम और सीडीएमए दोनों तरह की सर्विस हैं।  पढ़ें-   टाटा टेलिसर्विस के पास 45 मिलियन उपभोक्ता हैं और देश के टेलिकॉम मार्केट में 4 फीसदी का शेयर है। टाटा ने अपने टेलिकॉम बिजनेस को बेचने के लिए भारती एयरटेल और जियो से बात की थी, लेकिन बात नहीं बनी। इससे पहले वोडाफोन से भी बात केवल कंपनी के वैल्यूएशन पर अटक गई।   टाटा स्काई को भी थी टेलिकॉम के साथ बेचने की प्लानिंग टाटा अपने डायरेक्ट टू होम सर्विस को भी टेलिकॉम के साथ बेचने की प्लानिंग थी, लेकिन तब भी कोई इसको खरीदने के लिए राजी नहीं हुआ। अब कंपनी इसको पूरी तरह से बंद करने का मन बना चुकी है। इसके लिए एसबीआई और अन्य बैंकों के कंशोर्सियम से ग्रुप बात कर रहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब कंपनियां बदलेगी आपके सोचने का तरीका, पुणे में शुरू हुई देश की पहली डिजाइन थिंकिंग लैब</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-companies-will-change-your-way-of-thinking-design-thinking-lab-started-in-pune/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 09:14:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-companies-will-change-your-way-of-thinking-design-thinking-lab-started-in-pune/</guid>
      <description>हम कोई सामान क्यूं खरीदते हैं? क्या दुकान में घुसते ही उसकी पैकेजिंग हमें आकर्षित करती है? या कोई तय अखबार ही हम रोज क्यूं पढ़ते हैं? क्या हमें उसके खबरें परोसने का तरीका पसंद आता है? या हम उसकी खबरों की जानकारी और गहराई से प्रभावित होते हैं?  मोबाइल या कंप्यूटर पर कोई वेबसाइट हमारी पसंदीदा वेबसाइट कैसे बन जाती है? ये सारे सवाल ऐसे हैं जो सिर्फ हमारे और आपके जैसे प्रयोगकर्ताओं को ही नहीं परेशान करते, बल्कि इन्हें बनाने वाली कंपनियों को भी बार बार सोचने और अपने उत्पाद को बदलते रहने के लिए प्रेरित करते रहते हैं।  इन सारे सवालों का जवाब छिपा है ग्राहकों की सोच में। किसी उत्पाद की तरफ ग्राहक को आकर्षित करने की जो किसी कंपनी की रणनीति होती है, उसे कॉरपोरेट जगत ने एक नया नाम दिया है, डिजाइन थिकिंग।  किसी ग्राहक या प्रयोगकर्ता की सोच को अपने उत्पाद की तरफ मोड़ने की प्रकिया डिजाइन थिकिंग है यानी सोच को डिजाइन करना। आईटी इंडस्ट्री का ये नया प्रयोग है और डिजाइन थिकिंग की पूरी दुनिया में खुली चंद चुनिंदा प्रयोगशालाओं में एक, भारत के आईटी हब पुणे में खुली है।  निहिलेंट यूजर एक्सपीरियंस लैबोरेटरी नाम की देश की इस पहली डिजाइन थिंकिंग प्रयोगशाला के संस्थापक एल सी सिंह बताते हैं, ‘पूरी दुनिया में जितनी भी खरीददारी होती है, उसके पीछे ग्राहक का भावनात्मक लगाव बहुत बड़ा फैक्टर है।  हमारी 99 फीसदी खरीदारी भावनात्मक होती है यानी कि बाजार में जो हमें खरीदना होता है, उसके बारे में काफी कुछ फैसला हम पहले ही कर चुके होते हैं। इन फैसलों को प्रभावित करने में विज्ञापनों को बड़ा हाथ होता है।’  डिजाइन थिंकिंग कैसे किसी ग्राहक की सोच को प्रभावित कर सकती है, ये दिखाने के लिए निहिलेंट ने अमर उजाला को अपनी पुणे में हजारों वर्ग फिट में फैली इस लैब में आमंत्रित किया। अमर उजाला पहला हिंदी अखबार है जिसे इस लैब में जाने की अनुमति मिली।  लैब में अत्याधुनिक उपकरणों से लैस कमरे बने हुए हैं, जिसमें किसी ग्राहक के शोरूम में घुसने पर उसकी चहलकदमी को फर्श में छिपे सेंसर्स से रिकॉर्ड करने से लेकर किसी उत्पाद को देखते समय उसकी आंखें कहां कहां जाती है, तक की थर्मल और इमेजिंग रिकॉर्डिंग की जाती है। ये सारी रिकॉर्डिंग जो डाटा तैयार करती है, उसका विश्लेषण लैब में निहिलेंट के बनाए सॉफ्टवेयर करते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26 की उम्र में ज्वॉइन किया था इन्फोसिस, 62 में फिर से की वापसीः नीलेकणि</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/life-turns-full-circle-as-joined-in-26-and-rejoined-in-62-nilekani-tweeted-on-infosys-joining/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 10:41:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/life-turns-full-circle-as-joined-in-26-and-rejoined-in-62-nilekani-tweeted-on-infosys-joining/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी आईटी कंपनियों में शुमार इन्फोसिस के नॉन एक्जिक्यूटिव चेयरमैन बनाए गए नंदन नीलेकणि ने ट्विट करके जानकारी दी कि 26 साल की उम्र में सबसे पहले इन्फोसिस ज्वॉइन किया था। अब एक बार फिर से 62 साल में उन्होंने कंपनी को ज्वॉइन कर लिया है।   अबकी बार होगी पब्लिक सर्विस नीलेकणि ने कहा कि अबकी बार इस पारी में केवल पब्लिक सर्विस होगी। उनकी जिम्मेदारी कंपनी को एक सही और स्थिर मार्ग पर बढ़ाने की हैं। इसके साथ ही वो चाहते हैं कि कंपनी में असहमतियां दूर हों।  नीलेकणि ने निवेशकों को संबोधित करते हुए कहा कि मैं यहां तब तक रहना चाहता हूं, जब तक जरूरी हो। इसके साथ ही कंपनी में कार्पोरेट गवर्नेंस के सर्वोच्च मानक कायम रखने को प्रतिबद्ध हैं। कंपनी की स्वतंत्र निदेशक किरण मजूमदार शॉ ने कहा कि हर किसी को भरोसा है कि नीलेकणि कंपनी को विवाद से बाहर निकालेंगे।   10 हजार रुपये से 10 अरब डॉलर का सफर नीलेकणि ने कहा कि उन्होंने 1981 में 10 हजार रुपये से कंपनी की स्थापना की थी, जिसकी कमाई अब 10 अरब डॉलर से अधिक हो गई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नंदन निलेकनी की इन्फोसिस में वापसी से पहले होंगे ये 4 बड़े बदलाव </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/before-nandan-nilekani-joins-infosys-these-4-major-changes-to-be-going-to-happened-in-company/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 15:23:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/before-nandan-nilekani-joins-infosys-these-4-major-changes-to-be-going-to-happened-in-company/</guid>
      <description>के इस्तीफे और की वापसी से पहले ही देश की सबसे बड़ी आईटी कंपनियों में शुमार में इस्तीफों का दौर शुरू हो जाएगा। कंपनी के बोर्ड में शामिल ज्यादातर लोगों ने इस्तीफे की पेशकश कर दी है। केवल पुनिता सिन्हा को छोड़कर के कंपनी के बोर्ड से सभी सदस्यों का जाना तय हो गया है।   निलेकनी चाहते हैं ये 4 बड़े बदलाव  रिपोर्ट के मुताबिक, निलेकनी ने इन्फोसिस में वापसी के लिए कुछ नियम तय किए हैं, जिनका साफ इशारा है कि वो आने से पहले सबकुछ सही हो जाए। निलेकनी एक तय समय के लिए ही कंपनी में आएंगे।  सिक्का के इस्तीफे से कंपनी के निवेशकों, कस्टमर और कर्मचारियों का जो भरोसा टूटा है, उसे वापस लाना निलेकनी की सबसे बड़ी जिम्मेदारी है। इसके अलावा नए सीईओ के लिए सही व्यक्ति को चुनना और उसे ज्यादा ताकत देना भी निलेकनी की जिम्मेदारियों में शामिल है।  निलेकनी चाहते हैं वो नॉन एक्जिक्यूटिव चेयरमैन के पद पर आए। इसके लिए कंपनी के वर्तमान चेयरमैन आर शेषासयी और को चेयरमैन रवि वेंकटेशन को भी अपने पद से इस्तीफा देना होगा।  मूर्ति पर सिक्का के इस्तीफा देने का आरोप लगाने वाले पूरे इन्फोसिस बोर्ड से इस्तीफा मांगा जा रहा है। इसके लिए विदेशी और देशी संस्थागत निवेशक सिक्का के जाने के बाद से मांग कर रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिक्का ने दिया Infosys के सीईओ पद से इस्तीफा, एन मूर्ति के दखल को बताया वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/vishal-sikka-resigns-from-the-post-of-infosys-ceo-made-executive-vice-chairman/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 16:55:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/vishal-sikka-resigns-from-the-post-of-infosys-ceo-made-executive-vice-chairman/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी आईटी कंपनियों में शुमार इन्फोसिस के सीईओ पद से विशाल सिक्का के इस्तीफे के बाद कंपनी की अंदरूनी लड़ाई बाहर आ गई है। बता दें कि सिक्का ने इस्तीफे के बाद दिए बयान में इसके लिए देश की इस दिग्‍गज आईटी कंपनी के पूर्व चेयरमैन और फांउडर रहे एनआर नारायणमूर्ति के अनावश्यक हस्तक्षेप को जिम्मेदार ठहराया था। हालांकि कंपनी ने सिक्का के पद का ख्याल रखते हुए उन्हें एक्यजीक्यूटिव वाइस चेयरमैन बनाया था। जबकि उनकी जगह कंपनी के सीओओ यूबी प्रवीण राव को सीईओ की अतिरिक्त जिम्मेदारी दी गई थी।   इस्तीफे के बाद सिक्का ने तीन पेज का खत लिखते हुए कंपनी के कर्मचारियों और अधिकारियों को संबोधित किया था। जिसमें उन्होंने अपने काम में नारायणमूर्ति के बढ़ते हस्तक्षेप को लेकर आरोप लगाया था कि इसके कारण काम करना अब मुश्किल होता जा रहा है। वहीं सिक्का के यह आरोप सामने आने के बाद कंपनी ने भी इस संबंध में अपना बयान जारी कर दिया। कंपनी के को चेयरमैन आर वेंकटेशन ने कहा हमें काफी दुख के साथ उनका इस्तीफा स्वीकार करना पड़ रहा है। I have no interest in being the next CEO, not in contention for the position: Co-chairman Ravi Venkatesan — ANI (@ANI)     वहीं नारायणमूर्ति ने सिक्का के आरोपों के संबंध में कहा कि मैं उचित मंच और उचित वक्त पर इन बेबुनियाद आरोपों का जवाब दूंगा। Below my dignity to respond to such baseless insinuations;Will reply to allegations at appropriate time on right forum: Narayana Murthy</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>