<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>कॉरपोरेट on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%95%E0%A5%89%E0%A4%B0%E0%A4%AA%E0%A5%8B%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%9F/</link>
    <description>Recent content in कॉरपोरेट on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Aug 2017 10:41:35 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%95%E0%A5%89%E0%A4%B0%E0%A4%AA%E0%A5%8B%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>26 की उम्र में ज्वॉइन किया था इन्फोसिस, 62 में फिर से की वापसीः नीलेकणि</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/life-turns-full-circle-as-joined-in-26-and-rejoined-in-62-nilekani-tweeted-on-infosys-joining/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 10:41:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/life-turns-full-circle-as-joined-in-26-and-rejoined-in-62-nilekani-tweeted-on-infosys-joining/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी आईटी कंपनियों में शुमार इन्फोसिस के नॉन एक्जिक्यूटिव चेयरमैन बनाए गए नंदन नीलेकणि ने ट्विट करके जानकारी दी कि 26 साल की उम्र में सबसे पहले इन्फोसिस ज्वॉइन किया था। अब एक बार फिर से 62 साल में उन्होंने कंपनी को ज्वॉइन कर लिया है।   अबकी बार होगी पब्लिक सर्विस नीलेकणि ने कहा कि अबकी बार इस पारी में केवल पब्लिक सर्विस होगी। उनकी जिम्मेदारी कंपनी को एक सही और स्थिर मार्ग पर बढ़ाने की हैं। इसके साथ ही वो चाहते हैं कि कंपनी में असहमतियां दूर हों।  नीलेकणि ने निवेशकों को संबोधित करते हुए कहा कि मैं यहां तब तक रहना चाहता हूं, जब तक जरूरी हो। इसके साथ ही कंपनी में कार्पोरेट गवर्नेंस के सर्वोच्च मानक कायम रखने को प्रतिबद्ध हैं। कंपनी की स्वतंत्र निदेशक किरण मजूमदार शॉ ने कहा कि हर किसी को भरोसा है कि नीलेकणि कंपनी को विवाद से बाहर निकालेंगे।   10 हजार रुपये से 10 अरब डॉलर का सफर नीलेकणि ने कहा कि उन्होंने 1981 में 10 हजार रुपये से कंपनी की स्थापना की थी, जिसकी कमाई अब 10 अरब डॉलर से अधिक हो गई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नंदन निलेकनी की इन्फोसिस में वापसी से पहले होंगे ये 4 बड़े बदलाव </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/before-nandan-nilekani-joins-infosys-these-4-major-changes-to-be-going-to-happened-in-company/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 15:23:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/before-nandan-nilekani-joins-infosys-these-4-major-changes-to-be-going-to-happened-in-company/</guid>
      <description>के इस्तीफे और की वापसी से पहले ही देश की सबसे बड़ी आईटी कंपनियों में शुमार में इस्तीफों का दौर शुरू हो जाएगा। कंपनी के बोर्ड में शामिल ज्यादातर लोगों ने इस्तीफे की पेशकश कर दी है। केवल पुनिता सिन्हा को छोड़कर के कंपनी के बोर्ड से सभी सदस्यों का जाना तय हो गया है।   निलेकनी चाहते हैं ये 4 बड़े बदलाव  रिपोर्ट के मुताबिक, निलेकनी ने इन्फोसिस में वापसी के लिए कुछ नियम तय किए हैं, जिनका साफ इशारा है कि वो आने से पहले सबकुछ सही हो जाए। निलेकनी एक तय समय के लिए ही कंपनी में आएंगे।  सिक्का के इस्तीफे से कंपनी के निवेशकों, कस्टमर और कर्मचारियों का जो भरोसा टूटा है, उसे वापस लाना निलेकनी की सबसे बड़ी जिम्मेदारी है। इसके अलावा नए सीईओ के लिए सही व्यक्ति को चुनना और उसे ज्यादा ताकत देना भी निलेकनी की जिम्मेदारियों में शामिल है।  निलेकनी चाहते हैं वो नॉन एक्जिक्यूटिव चेयरमैन के पद पर आए। इसके लिए कंपनी के वर्तमान चेयरमैन आर शेषासयी और को चेयरमैन रवि वेंकटेशन को भी अपने पद से इस्तीफा देना होगा।  मूर्ति पर सिक्का के इस्तीफा देने का आरोप लगाने वाले पूरे इन्फोसिस बोर्ड से इस्तीफा मांगा जा रहा है। इसके लिए विदेशी और देशी संस्थागत निवेशक सिक्का के जाने के बाद से मांग कर रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिक्का ने दिया Infosys के सीईओ पद से इस्तीफा, एन मूर्ति के दखल को बताया वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/vishal-sikka-resigns-from-the-post-of-infosys-ceo-made-executive-vice-chairman/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 16:55:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/vishal-sikka-resigns-from-the-post-of-infosys-ceo-made-executive-vice-chairman/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी आईटी कंपनियों में शुमार इन्फोसिस के सीईओ पद से विशाल सिक्का के इस्तीफे के बाद कंपनी की अंदरूनी लड़ाई बाहर आ गई है। बता दें कि सिक्का ने इस्तीफे के बाद दिए बयान में इसके लिए देश की इस दिग्‍गज आईटी कंपनी के पूर्व चेयरमैन और फांउडर रहे एनआर नारायणमूर्ति के अनावश्यक हस्तक्षेप को जिम्मेदार ठहराया था। हालांकि कंपनी ने सिक्का के पद का ख्याल रखते हुए उन्हें एक्यजीक्यूटिव वाइस चेयरमैन बनाया था। जबकि उनकी जगह कंपनी के सीओओ यूबी प्रवीण राव को सीईओ की अतिरिक्त जिम्मेदारी दी गई थी।   इस्तीफे के बाद सिक्का ने तीन पेज का खत लिखते हुए कंपनी के कर्मचारियों और अधिकारियों को संबोधित किया था। जिसमें उन्होंने अपने काम में नारायणमूर्ति के बढ़ते हस्तक्षेप को लेकर आरोप लगाया था कि इसके कारण काम करना अब मुश्किल होता जा रहा है। वहीं सिक्का के यह आरोप सामने आने के बाद कंपनी ने भी इस संबंध में अपना बयान जारी कर दिया। कंपनी के को चेयरमैन आर वेंकटेशन ने कहा हमें काफी दुख के साथ उनका इस्तीफा स्वीकार करना पड़ रहा है। I have no interest in being the next CEO, not in contention for the position: Co-chairman Ravi Venkatesan — ANI (@ANI)     वहीं नारायणमूर्ति ने सिक्का के आरोपों के संबंध में कहा कि मैं उचित मंच और उचित वक्त पर इन बेबुनियाद आरोपों का जवाब दूंगा। Below my dignity to respond to such baseless insinuations;Will reply to allegations at appropriate time on right forum: Narayana Murthy</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>