<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>कॉरपोरेट on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%95%E0%A5%89%E0%A4%B0%E0%A4%AA%E0%A5%8B%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%9F/</link>
    <description>Recent content in कॉरपोरेट on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Oct 2017 10:46:14 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%95%E0%A5%89%E0%A4%B0%E0%A4%AA%E0%A5%8B%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ये बड़ी कंपनी हर महीने कर रही है अपने कर्मचारियों का अप्रेजल, जानिए खास बातें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/coca-cola-india-becomes-first-company-to-have-monthly-appraisals/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 10:46:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/coca-cola-india-becomes-first-company-to-have-monthly-appraisals/</guid>
      <description>कोका कोला इंडिया देश में पहली ऐसी कंपनी बन गई है, जिसके का अब हर महीने अप्रेजल होने लगा है। देश में फिलहाल जितनी भी हैं, उनमें सालाना या फिर छह माह में एक बार कर्मचारियों का अप्रेजल होता है।   कंपनी ने किया अपनी एचआर पॉलिसी में बदलाव कोका कोला ने अपनी एचआर पॉलिसी में बदलाव करते हुए इसकी घोषणा शनिवार को की। टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक कंपनी ने अपने परफॉर्मेंस मैनेजमेंट सिस्टम में बहुत सारे बदलाव किए हैं। नए बदलाव के बाद कोका-कोला इंडिया के प्रबंधकों पर वार्षिक परफारमेंस रिव्‍यू को पूरा करने के लिए भी दबाव नहीं होगा  पढ़ें-   वर्किंग स्टाइल होगी फास्ट कंपनी का कहना है कि इससे उनके कर्मचारियों की वर्किंग स्टाइल काफी फास्ट होगी। इस नई पॉलिसी के तहत हर डिपार्टमेंट के हेड और इनके आधीन काम कर रहे कर्मचारियों की सारी बातचीत पर नजर रखी जाएगी।  इसमें इस बात पर भी ध्यान दिया जा रहा है कि कर्मचारी सही ढंग से काम करें और यदि किसी में सुधार की गुंजाइश है तो सुधार किया जा सकता है। कंपनी में करीब 80-85 फीसदी मैनेजर नए सिस्टम के साथ सामंजस्‍य बैठा चुके हैं और ठीक-ठाक काम कर रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 20 हजार करोड़ के घाटे से परेशान अनिल अंबानी बेचेंगे अपनी बिजली कंपनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/anil-ambani-to-sell-its-power-business-in-mumbai-to-cover-loan-debt/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 10:39:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/anil-ambani-to-sell-its-power-business-in-mumbai-to-cover-loan-debt/</guid>
      <description>घाटे से परेशान की कंपनी रिलायंस इन्फ्रास्ट्रक्चर अपनी बिजली कंपनी को बेचने की तैयारी कर ली है। आर-इन्फ्रा अपनी मुंबई में स्थित कंपनी को बेचने जा रही है। इसमें बिजली का जेनरेशन, ट्रांसमिशन और डिस्ट्रीब्यूशन कंपनियां शामिल हैं। अनिल अंबानी के रिलायंस ग्रुप पर 20 हजार करोड़ रुपये का लोन है, जिसको चुकाने के लिए कंपनी ने यह कदम उठाया है।   टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, रिलायंस को इन कंपनियों के बेचने से अपने लोन अमाउंट की 70 फीसदी राशि मिल जाएगी। इन कंपनियों को बेचने से ग्रुप के पास 14 हजार करोड़ रुपये आने की संभावना है।   पढ़ें-   इन चार कंपनियों ने जताई खरीदने की इच्छा सूत्रों के मुताबिक, चार कंपनियों ने रिलायंस इन्फ्रास्ट्रक्चर की पॉवर कंपनी को खरीदने की इच्छा जताई है। इनमें हैदराबाद की ग्रीनको, हांगकांग की सीएलपी, इटली की इनल और टाट पॉवर शामिल हैं। हालांकि टाटा पॉवर ने कहा है कि वो इस दौड़ में शामिल नहीं है।   ग्रुप ने बढ़ाया यहां पर फोकस रिलायंस ग्रुप बिजली के बजाय अपना फोकस डिफेंस और ईपीसी बिजनेस पर बढ़ा रहा है। कंपनी ऐसे बिजनेस में अपनी क्षमता बढ़ाने जा रही है जिसमें काफी कम कैपिटल लगे। आर-पॉवर का मुंबई में एक 500 मेगावॉट का जेनरेशन प्लांट है जो कि 1995 में कमीशन हुआ था।  इसके साथ ही 3000 एमवीए का ट्रांसमिशन सिस्टम है। कंपनी के डिस्ट्रीब्यूशन सिस्टम से 30 लाख घरों में कनेक्शन है जिससे साल भर में 7500 करोड़ रुपये का रेवेन्यू आ रहा है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गूगल-फेसबुक से ज्यादा सैलरी दे रही है इस व्यक्ति की कंपनी, क्या जॉब करना चाहेंगे?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-startup-media-company-of-china-is-giving-more-salary-than-google-facebook/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 12:22:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-startup-media-company-of-china-is-giving-more-salary-than-google-facebook/</guid>
      <description>अगर आप किसी कंपनी के टॉप या फिर मिडिल मैनेजमेंट में शामिल हैं और जॉब चेंज करने की सोच रहे हैं तो इस कंपनी में नौकरी कर सकते हैं। बस आपको कंपनी की एक छोटी सी शर्त को पूरा करना है। इस कंपनी में फिलहाल भर्ती चल रही है और कम से कम 30 लाख डॉलर का सालाना पैकेज आप पा सकते हैं। इतना सैलरी पैकेज गूगल और फेसबुक जैसी कंपनियां भी शुरू में नहीं देती है।  नौकरी करने के लिए जाना होगा चीन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्पाइसजेट के अजय सिंह हो सकते हैं NDTV के नए मालिक, 40 फीसदी हिस्सेदारी खरीदने की चर्चा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/spicejet-ajay-singh-set-to-become-new-owner-of-ndtv-will-have-editorial-rights-too/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 12:56:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/spicejet-ajay-singh-set-to-become-new-owner-of-ndtv-will-have-editorial-rights-too/</guid>
      <description>न्यूज चैनल का टेकओवर हो सकता है। सूत्रों के मुताबिक, इसको के मालिक अजय सिंह खरीदने जा रहे हैं। एनडीटीवी के वर्तमान मालिक राधिका और प्रणय रॉय कंपनी में अपनी हिस्सेदारी को घटाने पर राजी हो गए हैं।   हालांकि की खबर के मुताबिक अजय सिंह ने चैनल में 40 फीसदी हिस्सेदारी खरीद ली है, जिसके बाद राधिका और प्रणय रॉय का शेयर अब घटकर के 20 फीसदी रह जाएंगे। डील के अनुसार अजय सिंह के पास चैनल के संपादकीय अधिकार भी रहेंगे।   पढ़ें-   600 करोड़ रुपये में हुई डील इंडियन एक्सप्रेस को मिली जानकारी के अनुसार यह डील 600 करोड़ रुपये में हुई है। कंपनी के 400 करोड़ के कर्ज को भी डील में शामिल किया गया है। डील से रॉय दंपती को 100 करोड़ रुपये भी मिलेंगे। हालांकि स्पाइसजेट के अधिकारी ने इस तरह की डील का खंडन किया है। एक्सप्रेस द्वारा एनडीटीवी को भेजे गए ईमेल और मैसेज का भी जवाब नहीं मिला है।  चल रही है सीबीआई जांच केंद्रीय जांच ब्यूरो एनडीटीवी के को-फाउंडर और एक्जीक्यूटिव को-चेयरपर्सन प्रणय रॉय के खिलाफ जांच कर रहा है। सीबीआई ने इससे पहले दिल्ली और देहरादून की 4 जगहों पर छापेमारी भी की थी। उनके खिलाफ केस भी दर्ज किया गया था। बताया जा रहा है कि प्रणय तथा राधिका रॉय ने प्राइवेट कंपनी व दूसरों ने कथित तौर पर बैंकों से धांधली की है।  एनडीटीवी के अधिकारी ने किया इंकार  हालांकि एनडीटीवी के बिकने की खबरों के बीच चैनल के किसी अधिकृत पदाधिकारी या मालिकान का पक्ष तो सामने नहीं आया है लेकिन अंग्रेजी अखबार द हिंदू ने चैनल के एक वरिष्ठ अधिकारी के हवाले से दावा किया है कि इन खबरों में कोई सच्चाई नहीं है। उक्त अधिकारी ने मीडिया में चल रही खबरों को पूरी तरह बेबुनियाद बताया है। खास बात ये है कि अभी तक एनडीटीवी की हिंदी और अंग्रेजी दोनों साइटों पर इसको लेकर कोई प्रतिक्रिया नहीं दी गई है, न ही इन खबरों का खंडन किया गया है न ही इससे जुड़ी कोई अन्य खबर प्रकाशित की गई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टेलिकॉम बिजनेस को करेंगे &#39;TATA&#39;, 149 सालों में पहली बार बंद होगी ग्रुप की कोई कंपनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/tata-may-windup-its-telecom-business-soon/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 10:55:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/tata-may-windup-its-telecom-business-soon/</guid>
      <description>टाटा ग्रुप अपने बिजनेस को जल्द ही बंद कर सकता है। ग्रुप के चेयरमैन एन चंद्रशेखरन टेलिसर्विस को पूरी तरह से बाय-बाय कहने का मन बना चुके हैं। अगर यह कंपनी बंद होती है तो टाटा संस के 149 सालों के इतिहास में पहली बार ऐसा होगा।   34 हजार करोड़ का है लोन कंपनी पर 34 हजार करोड़ रुपये का लोन है। अगर टाटा अपने टेलिकॉम बिजनेस को पूरी तरह से बंद करने का फैसला लेती है तो फिर ग्रुप की बैलेंस शीट पर इसका खराब असर देखने को मिलेगा। टाटा के पास जीएसम और सीडीएमए दोनों तरह की सर्विस हैं।  पढ़ें-   टाटा टेलिसर्विस के पास 45 मिलियन उपभोक्ता हैं और देश के टेलिकॉम मार्केट में 4 फीसदी का शेयर है। टाटा ने अपने टेलिकॉम बिजनेस को बेचने के लिए भारती एयरटेल और जियो से बात की थी, लेकिन बात नहीं बनी। इससे पहले वोडाफोन से भी बात केवल कंपनी के वैल्यूएशन पर अटक गई।   टाटा स्काई को भी थी टेलिकॉम के साथ बेचने की प्लानिंग टाटा अपने डायरेक्ट टू होम सर्विस को भी टेलिकॉम के साथ बेचने की प्लानिंग थी, लेकिन तब भी कोई इसको खरीदने के लिए राजी नहीं हुआ। अब कंपनी इसको पूरी तरह से बंद करने का मन बना चुकी है। इसके लिए एसबीआई और अन्य बैंकों के कंशोर्सियम से ग्रुप बात कर रहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब कंपनियां बदलेगी आपके सोचने का तरीका, पुणे में शुरू हुई देश की पहली डिजाइन थिंकिंग लैब</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-companies-will-change-your-way-of-thinking-design-thinking-lab-started-in-pune/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 09:14:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-companies-will-change-your-way-of-thinking-design-thinking-lab-started-in-pune/</guid>
      <description>हम कोई सामान क्यूं खरीदते हैं? क्या दुकान में घुसते ही उसकी पैकेजिंग हमें आकर्षित करती है? या कोई तय अखबार ही हम रोज क्यूं पढ़ते हैं? क्या हमें उसके खबरें परोसने का तरीका पसंद आता है? या हम उसकी खबरों की जानकारी और गहराई से प्रभावित होते हैं?  मोबाइल या कंप्यूटर पर कोई वेबसाइट हमारी पसंदीदा वेबसाइट कैसे बन जाती है? ये सारे सवाल ऐसे हैं जो सिर्फ हमारे और आपके जैसे प्रयोगकर्ताओं को ही नहीं परेशान करते, बल्कि इन्हें बनाने वाली कंपनियों को भी बार बार सोचने और अपने उत्पाद को बदलते रहने के लिए प्रेरित करते रहते हैं।  इन सारे सवालों का जवाब छिपा है ग्राहकों की सोच में। किसी उत्पाद की तरफ ग्राहक को आकर्षित करने की जो किसी कंपनी की रणनीति होती है, उसे कॉरपोरेट जगत ने एक नया नाम दिया है, डिजाइन थिकिंग।  किसी ग्राहक या प्रयोगकर्ता की सोच को अपने उत्पाद की तरफ मोड़ने की प्रकिया डिजाइन थिकिंग है यानी सोच को डिजाइन करना। आईटी इंडस्ट्री का ये नया प्रयोग है और डिजाइन थिकिंग की पूरी दुनिया में खुली चंद चुनिंदा प्रयोगशालाओं में एक, भारत के आईटी हब पुणे में खुली है।  निहिलेंट यूजर एक्सपीरियंस लैबोरेटरी नाम की देश की इस पहली डिजाइन थिंकिंग प्रयोगशाला के संस्थापक एल सी सिंह बताते हैं, ‘पूरी दुनिया में जितनी भी खरीददारी होती है, उसके पीछे ग्राहक का भावनात्मक लगाव बहुत बड़ा फैक्टर है।  हमारी 99 फीसदी खरीदारी भावनात्मक होती है यानी कि बाजार में जो हमें खरीदना होता है, उसके बारे में काफी कुछ फैसला हम पहले ही कर चुके होते हैं। इन फैसलों को प्रभावित करने में विज्ञापनों को बड़ा हाथ होता है।’  डिजाइन थिंकिंग कैसे किसी ग्राहक की सोच को प्रभावित कर सकती है, ये दिखाने के लिए निहिलेंट ने अमर उजाला को अपनी पुणे में हजारों वर्ग फिट में फैली इस लैब में आमंत्रित किया। अमर उजाला पहला हिंदी अखबार है जिसे इस लैब में जाने की अनुमति मिली।  लैब में अत्याधुनिक उपकरणों से लैस कमरे बने हुए हैं, जिसमें किसी ग्राहक के शोरूम में घुसने पर उसकी चहलकदमी को फर्श में छिपे सेंसर्स से रिकॉर्ड करने से लेकर किसी उत्पाद को देखते समय उसकी आंखें कहां कहां जाती है, तक की थर्मल और इमेजिंग रिकॉर्डिंग की जाती है। ये सारी रिकॉर्डिंग जो डाटा तैयार करती है, उसका विश्लेषण लैब में निहिलेंट के बनाए सॉफ्टवेयर करते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26 की उम्र में ज्वॉइन किया था इन्फोसिस, 62 में फिर से की वापसीः नीलेकणि</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/life-turns-full-circle-as-joined-in-26-and-rejoined-in-62-nilekani-tweeted-on-infosys-joining/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 10:41:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/life-turns-full-circle-as-joined-in-26-and-rejoined-in-62-nilekani-tweeted-on-infosys-joining/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी आईटी कंपनियों में शुमार इन्फोसिस के नॉन एक्जिक्यूटिव चेयरमैन बनाए गए नंदन नीलेकणि ने ट्विट करके जानकारी दी कि 26 साल की उम्र में सबसे पहले इन्फोसिस ज्वॉइन किया था। अब एक बार फिर से 62 साल में उन्होंने कंपनी को ज्वॉइन कर लिया है।   अबकी बार होगी पब्लिक सर्विस नीलेकणि ने कहा कि अबकी बार इस पारी में केवल पब्लिक सर्विस होगी। उनकी जिम्मेदारी कंपनी को एक सही और स्थिर मार्ग पर बढ़ाने की हैं। इसके साथ ही वो चाहते हैं कि कंपनी में असहमतियां दूर हों।  नीलेकणि ने निवेशकों को संबोधित करते हुए कहा कि मैं यहां तब तक रहना चाहता हूं, जब तक जरूरी हो। इसके साथ ही कंपनी में कार्पोरेट गवर्नेंस के सर्वोच्च मानक कायम रखने को प्रतिबद्ध हैं। कंपनी की स्वतंत्र निदेशक किरण मजूमदार शॉ ने कहा कि हर किसी को भरोसा है कि नीलेकणि कंपनी को विवाद से बाहर निकालेंगे।   10 हजार रुपये से 10 अरब डॉलर का सफर नीलेकणि ने कहा कि उन्होंने 1981 में 10 हजार रुपये से कंपनी की स्थापना की थी, जिसकी कमाई अब 10 अरब डॉलर से अधिक हो गई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नंदन निलेकनी की इन्फोसिस में वापसी से पहले होंगे ये 4 बड़े बदलाव </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/before-nandan-nilekani-joins-infosys-these-4-major-changes-to-be-going-to-happened-in-company/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 15:23:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/before-nandan-nilekani-joins-infosys-these-4-major-changes-to-be-going-to-happened-in-company/</guid>
      <description>के इस्तीफे और की वापसी से पहले ही देश की सबसे बड़ी आईटी कंपनियों में शुमार में इस्तीफों का दौर शुरू हो जाएगा। कंपनी के बोर्ड में शामिल ज्यादातर लोगों ने इस्तीफे की पेशकश कर दी है। केवल पुनिता सिन्हा को छोड़कर के कंपनी के बोर्ड से सभी सदस्यों का जाना तय हो गया है।   निलेकनी चाहते हैं ये 4 बड़े बदलाव  रिपोर्ट के मुताबिक, निलेकनी ने इन्फोसिस में वापसी के लिए कुछ नियम तय किए हैं, जिनका साफ इशारा है कि वो आने से पहले सबकुछ सही हो जाए। निलेकनी एक तय समय के लिए ही कंपनी में आएंगे।  सिक्का के इस्तीफे से कंपनी के निवेशकों, कस्टमर और कर्मचारियों का जो भरोसा टूटा है, उसे वापस लाना निलेकनी की सबसे बड़ी जिम्मेदारी है। इसके अलावा नए सीईओ के लिए सही व्यक्ति को चुनना और उसे ज्यादा ताकत देना भी निलेकनी की जिम्मेदारियों में शामिल है।  निलेकनी चाहते हैं वो नॉन एक्जिक्यूटिव चेयरमैन के पद पर आए। इसके लिए कंपनी के वर्तमान चेयरमैन आर शेषासयी और को चेयरमैन रवि वेंकटेशन को भी अपने पद से इस्तीफा देना होगा।  मूर्ति पर सिक्का के इस्तीफा देने का आरोप लगाने वाले पूरे इन्फोसिस बोर्ड से इस्तीफा मांगा जा रहा है। इसके लिए विदेशी और देशी संस्थागत निवेशक सिक्का के जाने के बाद से मांग कर रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिक्का ने दिया Infosys के सीईओ पद से इस्तीफा, एन मूर्ति के दखल को बताया वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/vishal-sikka-resigns-from-the-post-of-infosys-ceo-made-executive-vice-chairman/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 16:55:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/vishal-sikka-resigns-from-the-post-of-infosys-ceo-made-executive-vice-chairman/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी आईटी कंपनियों में शुमार इन्फोसिस के सीईओ पद से विशाल सिक्का के इस्तीफे के बाद कंपनी की अंदरूनी लड़ाई बाहर आ गई है। बता दें कि सिक्का ने इस्तीफे के बाद दिए बयान में इसके लिए देश की इस दिग्‍गज आईटी कंपनी के पूर्व चेयरमैन और फांउडर रहे एनआर नारायणमूर्ति के अनावश्यक हस्तक्षेप को जिम्मेदार ठहराया था। हालांकि कंपनी ने सिक्का के पद का ख्याल रखते हुए उन्हें एक्यजीक्यूटिव वाइस चेयरमैन बनाया था। जबकि उनकी जगह कंपनी के सीओओ यूबी प्रवीण राव को सीईओ की अतिरिक्त जिम्मेदारी दी गई थी।   इस्तीफे के बाद सिक्का ने तीन पेज का खत लिखते हुए कंपनी के कर्मचारियों और अधिकारियों को संबोधित किया था। जिसमें उन्होंने अपने काम में नारायणमूर्ति के बढ़ते हस्तक्षेप को लेकर आरोप लगाया था कि इसके कारण काम करना अब मुश्किल होता जा रहा है। वहीं सिक्का के यह आरोप सामने आने के बाद कंपनी ने भी इस संबंध में अपना बयान जारी कर दिया। कंपनी के को चेयरमैन आर वेंकटेशन ने कहा हमें काफी दुख के साथ उनका इस्तीफा स्वीकार करना पड़ रहा है। I have no interest in being the next CEO, not in contention for the position: Co-chairman Ravi Venkatesan — ANI (@ANI)     वहीं नारायणमूर्ति ने सिक्का के आरोपों के संबंध में कहा कि मैं उचित मंच और उचित वक्त पर इन बेबुनियाद आरोपों का जवाब दूंगा। Below my dignity to respond to such baseless insinuations;Will reply to allegations at appropriate time on right forum: Narayana Murthy</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>