<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>प्रॉपर्टी on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%89%E0%A4%AA%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A5%80/</link>
    <description>Recent content in प्रॉपर्टी on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Nov 2017 17:12:13 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%89%E0%A4%AA%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A5%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>प्रॉपर्टी में करना है निवेश तो ये छोटे शहर बने नए डेस्टिनेशन, मिलेगा अच्छा रिटर्न</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/these-cities-are-good-for-investing-in-property-all-over-india/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 17:12:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/these-cities-are-good-for-investing-in-property-all-over-india/</guid>
      <description>उत्तर भारत सहित देश के कई भागों में प्रॉपर्टी मार्केट अभी काफी डाउन चल रहा है। इस वक्त बिल्डर्स अपने प्रोजेक्ट में किए गए रिटर्न का इन्वेस्टमेंट वापस चाहते हैं, इसलिए कई छोटे शहरों में अभी प्रॉपर्टी खरीदना काफी फायदे का सौदा बन सकता है। ऐसा इसलिए क्योंकि आगे आने वाले वक्त में यह शहर अपने आप में कई बड़े शहरों को मात दे सकते हैं।   45 शहर प्रॉपर्टी के लिए हॉटस्पॉट रियल एस्टेट कंसल्टेंट फर्म जेएलएल इंडिया द्वारा जारी एक रिपोर्ट के अनुसार देश भर के 45 से अधिक छोटे शहर अभी निवेश करने के लिए सबसे अधिक पसंद किए जाने वाले हॉटस्पॉट बनने वाले हैं। इनमें कई शहर प्रदेशों की राजधानी है, इसके अलावा कई प्रमुख शहर भी शामिल किए गए हैं।   यह शहर हैं लिस्ट में शामिल जेएलएल ने अपनी लिस्ट में नॉर्थ जोन के जिन शहरों को शामिल किया है उनमें लखनऊ, जयपुर, वाराणसी, चंडीगढ़, आगरा, मेरठ, श्रीनगर, अमृतसर, जोधपुर, अलीगढ़, बरेली, जोधपुर, कोटा और मुरादाबाद शामिल हैं।   सेंट्रल जोन के जो शहर हैं उनमें रायपुर, जबलपुर, इंदौर, ग्वालियर और भोपाल को शामिल किया गया है। वहीं वेस्ट जोन के अहमदाबाद, नागपुर, सूरत, नासिक, वडोदरा, औरंगाबाद और राजकोट शामिल हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुप को सुप्रीम कोर्ट ने दिया आदेश, 31 दिसंबर तक जमा करें 275 करोड़ रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-ask-jaypee-group-to-deposit-275-crore-by-31st-december/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 12:28:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-ask-jaypee-group-to-deposit-275-crore-by-31st-december/</guid>
      <description>दिवालिया होने की कगार पर खड़ी रियल एस्टेट कंपनी को 31 दिसंबर तक हर हाल में 275 करोड़ रुपये में जमा करने पड़ेंगे। कोर्ट ने कहा है कि ग्रुप के निदेशकों को पैसे जमा करने के लिए काफी बार कहा जा चुका है, लेकिन अभी तक कंपनी ने एक रुपया भी जमा नहीं किया है। कोर्ट ने कहा है कि मामले की अगली सुनवाई वो 10 जनवरी को करेगा।   निदेशक, प्रमोटर नहीं बेच सकते अपनी संपत्ति सुप्रीम कोर्ट ने इसके साथ ही कहा है कि कंपनी के प्रमोटर और स्वतंत्र निदेशक पैसा जमा करने के लिए अपनी या परिवार के अन्य सदस्यों की संपत्ति को बिना कोर्ट की अनुमति के नहीं बेच सकेंगे। Supreme Court also made it clear that the promoters and independent Directors of Jaypee group cannot sell any property belonging to them and also their family members, without prior court permission.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी के बाद अब बेनामी संपत्ति पर वार, प्रॉपर्टी को आधार से लिंक करने की तैयारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/properties-to-be-linked-with-aadhaar-soon-as-to-curb-benami-link/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 21:12:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/properties-to-be-linked-with-aadhaar-soon-as-to-curb-benami-link/</guid>
      <description>केंद्र सरकार बेनामी संपत्ति पर लगाम लगाने के लिए खरीदने पर नंबर को जरूरी करने जा रही है। बैंक अकाउंट, पैन कार्ड और पासपोर्ट को आधार से लिंक करने के बाद अब मकान, दुकान को खरीदने या बेचने पर ऐसा करना होगा।   केंद्रीय शहरी विकास मंत्री ने टीवी चैनल ईटी नाऊ से बात करते हुए कहा कि सरकार अब देश भर में प्रॉपर्टी का रजिस्ट्रेशन इलेक्ट्रोनिक तरीके से कर सकती है। पुरी ने कहा कि अभी बैंक अकाउंट को आधार से लिंक किया जा रहा है। हम आगे चलकर प्रॉपर्टी मार्केट के साथ भी ऐसा कर सकते हैं। इसके लिए सरकार संपत्ति कानून 1908 के सेक्शन 32 और 32ए में संशोधन कर सकती है।   शीत सत्र में बिल लाने की तैयारी में सरकार केंद्र सरकार ने राज्यसभा में लंबित रजिस्ट्रेशन अधिनियम में संशोधन के लिए लाए जा रहे विधेयक में आधार को अनिवार्य करना शामिल किया है। यह सिफारिश संसद की स्थाई समिति ने की थी, जिस पर विचार के लिए मंत्रियों की समिति का गठन किया गया था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रियल एस्टेटः एनसीआर में लाखों फ्लैट तैयार, ढूंढे नहीं मिल रहे खरीददार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/delhi-ncr-property-market-is-worst-in-growth-south-seems-better/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 18:35:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/delhi-ncr-property-market-is-worst-in-growth-south-seems-better/</guid>
      <description>पूरे देश में दिल्ली- के का सबसे बुरा हाल है। यहां पर सबसे ज्यादा अनसोल्ड इन्वेंटरी अभी भी पड़ी हुई है। की सहायक ईकाई और रियल एस्टेट एक्सपर्ट एनारॉक प्रॉपर्टी द्वारा जारी की गई रिपोर्ट के अनुसार प्रॉपर्टी के दाम गिरने के बाद भी अभी तक इसमें रिकवरी नहीं आई है।  आने वाले दिनों में दिल्ली एनसीआर में लोग प्रॉपर्टी खरीदेंगे, इस पर भी अभी संशय बना हुआ है। वहीं दक्षिण भारत के राज्यों में स्थिति काफी बेहतर है। एनारॉक के चेयरमैन अनुज पुरी ने कहा कि दिल्ली एनसीआर में सबसे बुरा हाल ग्रेटर नोएडा का है।  इसके बाद गुड़गांव का नंबर आता है, जहां पर अनसोल्ड इन्वेंटरी सबसे ज्यादा पड़ी हुई है। गुड़गांव के बाद नोएडा, गाजियाबाद और फरीदाबाद का नंबर आता है।   इस वजह से है सबसे ज्यादा हालत खराब नोटबंदी, रेरा और जीएसटी के चलते दिल्ली-एनसीआर सहित पूरे देश में प्रॉपर्टी मार्केट पर सबसे ज्यादा इफेक्ट पड़ा था। इसके बाद बिल्डरों द्वारा प्रोजेक्ट को पूरा करने में हो रही देरी और पजेशन न मिलना भी एक बड़ी वजह बना है।  इसके साथ ही बड़े बिल्डर जैसे कि जेपी, आम्रपाली, सुपरटेक आदि पर कोर्ट में मुकदमा चल रहा है। अभी भी कई नामचीन डेवलपर्स के खिलाफ सुप्रीम कोर्ट से लेकर हाईकोर्ट और डिस्ट्रिक्ट कोर्ट में मुकदमे चल रहे हैं। इसके बाद नोटबंदी, रेरा कानून का लागू होना दूसरी सबसे बड़ी वजह बन कर उभरा है।  हालांकि रेरा के तहत नए प्रोजेक्ट को पूरा करने के लिए पहले से टाइमलाइन बनी हुई है। तीसरी वजह जीएसटी है, जिससे कीमतों में थोड़ा सा उछाल आया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हैदराबाद, पुणे को पछाड़कर दिल्ली-NCR बना आईटी कंपनियों के लिए महंगी जगह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ncr-becomes-the-costliest-property-destination-for-it-companies-hyderabad-and-pune-lags-behind/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 12:42:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ncr-becomes-the-costliest-property-destination-for-it-companies-hyderabad-and-pune-lags-behind/</guid>
      <description>हैदराबाद और पुणे जैसे शहरों को छोड़ आईटी कंपनियां अब धीरे-धीरे दिल्ली एनसीआर को भी अपनी पसंददीदा जगह बनाती जा रही हैं। आईटी कंपनियों के लिए बंगलूरू के बाद यह देश का सबसे महंगा रीजन है, जहां पर ऑफिस के लिए किराया ज्यादा है। जेएलएल ने जारी की रिपोर्ट
रियल एस्टेट कंस्लटेंसी फर्म जेएलएल इंडिया द्वारा जारी की गई रिपोर्ट के अनुसार देश में 7 ऐसे बड़े शहर हैं, जहां पर आईटी कंपनियां सबसे ज्यादा निवेश कर रही हैं। यह शहर देश भर में आईटी हब के नाम से पहले से ही मश्हूर हैं, जिसके बाद प्रॉपर्टी के दाम भी तेजी से बढ़ते जा रहे हैं। लिस्ट में बंगलूरू पहले नंबर पर है, वहीं पुणे आखिरी स्थान पर है। बंगलूरू में सबसे महंगा है आउटर रिंग रोड</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब आपकी प्रॉपर्टी का &#39;डिजिटल एड्रेस&#39; तैयार करेगी सरकार, यह होगा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-make-digital-address-of-every-property-like-aadhar-card/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 12:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-make-digital-address-of-every-property-like-aadhar-card/</guid>
      <description>अब सरकार आपकी रिहायश और व्यवसाय करने की जगह का डिजिटल एड्रेस तैयार करेगी ठीक वैसे जैसे आपकी व्यक्तिगत पहचान के लिए नंबर दिया गया है। इसके लिए संचार मंत्रालय ने एक पायलेट प्रोजेक्ट शुरू किया है। डिजिटल एड्रेस में छह अंकों का एक एड्रेस होगा जो लोगों के पते की पहचान बन जाएगा।    टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक, शुरुआत में तीन पोस्टल कोड पर यह काम किया जा रहा है, इसमें एक दिल्ली और दूसरा नोएडा का है। पोस्टल एड्रेस डिजिटल होने पर पता लग सकेगा कि प्रॉपर्टी किसके नाम पर है, उसका टैक्स रिकॉर्ड भी देखा जा सकेगा और यह भी पता लग सकेगा कि उस प्रॉपर्टी पर बिजली-पानी और गैस कनेक्शन है या नहीं। सरकार यह काम &#39;मैप माई इंडिया&#39; नाम की कंपनी के साथ मिलकर कर रही है।  कैसा होगा डिजिटल एड्रेस: मानिए कि किसी का एड्रेस 147, पॉकेट XX, 2A, जनकपुरी है तो इसका डिजिटल एड्रेस 8GDTYX कुछ इस तरह होगा। जो कि काफी छोटा और सरल होगा। मैप माई इंडिया इस काम के लिए इसरो और नेशनल सेटलाइट इमेजरी सर्विस &#39;भुवन&#39; की मदद ले रही है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुप के निदेशकों पर SC की गाज, संपत्ति का ब्योरा देने के साथ ही दिया पेश होने का निर्देश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-orders-jaypee-group-directors-to-appear-before-them-submit-property-details/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 09:36:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-orders-jaypee-group-directors-to-appear-before-them-submit-property-details/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट ने लिमिटेड के सभी गैर संस्थागत निदेशकों को 22 नवंबर को अदालत में खुद पेश होने का निर्देश दिया है। साथ ही इन्हें अपनी निजी संपत्तियों का ब्योरा देने के लिए भी कहा है।चीफ जस्टिस दीपक मिश्रा की अध्यक्षता वाली तीन सदस्यीय पीठ ने जेपी एसोसिएट के अब तक 2000 करोड़ रुपये जमा नहीं कराने पर गैर संस्थागत निदेशकों को में पेश होने को कहा है। कोर्ट ने जेपी एसोसिएट को 27 अक्तूबर तक 2000 करोड़ रुपये जमा करने का निर्देश दिया था।   पढ़ें-  सोमवार को सुनवाई के दौरान कंपनी की ओर से पेश वकील ने कहा कि वह 700 करोड़ रुपये जमा करने के लिए तैयार हैं और मंगलवार को 100 करोड़ रुपये जमा करवा देंगे। जेपी ने कहा कि 593 करोड़ रुपये आईसीआईसीआई बैंक में जमा है, लेकिन अदालत ने उनकी दलीलों को खारिज कर दिया।  4 नवंबर की सुनवाई में पीठ ने कंपनी से कहा था कि जो भी संभव हो, आप उतनी रकम का इंतजाम कीजिए, लेकिन इसमें आपकी मंशा दिखनी चाहिए। पीठ ने जेपी एसोसिएट को 13 नवंबर तक कम से कम 1000 करोड़ रुपये जमा कराने को कहा था। सुप्रीम कोर्ट ने जेपी एसोसिएट और जेपी इंफ्राटेक के तमाम निदेशकों और प्रबंध निदेशकों को पहले ही बिना इजाजत विदेश जाने पर रोक लगा रखी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश के 6 टॉप शहरों में 100 फीसदी बढ़ा रियल इस्टेट में निवेश, मुंबई पहले स्थान पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/mumbai-tops-the-rank-in-real-estate-investment-in-india-says-global-survey/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:15:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/mumbai-tops-the-rank-in-real-estate-investment-in-india-says-global-survey/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद भी देश भर के 6 बड़े शहरों में में इन्वेस्टमेंट 100 फीसदी तक बढ़ गया है। इसमें भी पहले स्थान पर है, जहां पर देश के साथ-साथ विदेशी निवेशकों ने भी काफी पैसा प्रॉपर्टी खरीदने में लगाया है।  रियल इस्टेट बाजार पर निगाह रखने वाली कुशमैन एंड वेकफील्ड की तरफ से जारी की गई एक सर्वे रिपोर्ट में सामने आई है, जिसने पूरे विश्व में इसे किया था।   पढ़ें-   भारत में हुआ एक साल में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुप्रीम कोर्ट का यूनिटेक को आदेश, 31 दिसंबर तक जमा करें 750 करोड़ रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-ask-real-estate-company-unitech-to-deposit-750-crore-rupees-by-31-december/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 16:05:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-ask-real-estate-company-unitech-to-deposit-750-crore-rupees-by-31-december/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट ने सोमवार को रियल इस्टेट कंपनी को आदेश देते हुए कहा है कि वो 31 दिसंबर तक की रजिस्ट्री में 750 करोड़ रुपये जमा कर दें, ताकि घर खरीदने वाले बायर्स को पैसा रिफंड किया जा सके।   इसके साथ ही कोर्ट ने कहा है कि वो इस मामले की अगली सुनवाई अगले साल जनवरी महीने के दूसरे हफ्ते में करेगा।  Unitech matter: The Apex Court fixed the matter for further hearing to second week of January.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाईवे के लिए जमीन अधिग्रहण होगा आसान, डिजिटल रिकॉर्ड से घटेगा वेरिफिकेशन का समय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/land-acquisition-to-be-digitalised-will-cut-verification-time-for-nhai/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 15:24:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/land-acquisition-to-be-digitalised-will-cut-verification-time-for-nhai/</guid>
      <description>अगले महीने से बनाने के लिए जमीन अधिग्रहण के रिकॉर्ड की जानकारी करना आसान हो जाएगा। इससे जुड़े सभी कार्य ऑनलाइन हो जाएंगे, जिसके चलते समय की काफी बचत होगी। अभी हाईवे या फिर गांवों में सड़क बनाने के लिए सरकार को एक साल से अधिक का वक्त लग जाता है। अब इसमें तीन से चार महीने का समय कम लगेगा।   नहीं होगी किसी भी तरह की गलती  रिकॉर्ड डिजिटल होने से इनको वैरिफाई करने में भी काफी आसानी होगी और कानूनी अधिकारियों को इसका सत्यापन करने के लिए जगह-जगह नहीं जाना पड़ेगा। इसके साथ ही कोई भी नोटिफिकेशन भेजने के लिए गलतियां भी काफी कम होंगी।   पढ़ें-   सड़क व परिवहन मंत्रालय को होगी आसानी सड़क व परिवहन मंत्रालय के आधीन काम करने वाला राष्ट्रीय राजमार्ग प्राधिकरण सबसे ज्यादा इस वक्त जमीन का अधिग्रहण कर रहा है। हर साल यह करीब 9 हजार हेक्टेयर की जमीन का अधिग्रहण कर रहा है और इसके लिए 8-9 हजार करोड़ रुपये का मुआवजा जमीन मालिकों को दे रहा है।   अभी लगता है डेढ़ साल का समय अभी एनएचएआई को जमीन का अधिग्रहण करने में एक से डेढ़ साल का समय लगता है। इससे हाईवे के प्रोजेक्ट पूरा होने में बेमतलब का समय लगता है और पूरे देश में इस तरह की समस्या है।   भूमिराशि नाम से बनाई वेबसाइट एनआईसी ने इसके लिए भूमिराशि के नाम से एक नई वेबसाइट बनाई है, जिस पर देश भर की सभी जमीनों के रिकॉर्ड की डिजिटल डिटेल है। इसके लिए 668 जिलों के 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुबई फेवरिट डेस्टिनेशन, डेढ़ साल में भारतीयों ने खरीदी 42 हजार करोड़ की संपत्ति</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/dubai-becomes-favorite-property-destination-for-indians-invested-42-thousand-crore/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 12:39:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/dubai-becomes-favorite-property-destination-for-indians-invested-42-thousand-crore/</guid>
      <description>दुबई भारतीयों के लिए खरीदने के मामले में पहली पसंद बनता जा रहा है। पिछले डेढ़ साल में यहां पर करीब 42 हजार करोड़ मूल्य की संपत्ति भारतीयों ने खरीदी है। के लैंड डिपार्टमेंट की तरफ से जारी एक रिपोर्ट के अनुसार, दुबई में निवेश करने वाले विदेशियों में भारतीय टॉप पर हैं।   2014 से 12 हजार करोड़ की बढ़ोतरी रिपोर्ट के अनुसार 2014 से इसमें 12 हजार करोड़ रुपये की बढ़ोतरी हो चुकी है। हर साल भारतीय दुबई में प्रॉपर्टी खरीदने के लिए 30 हजार करोड़ का निवेश करते हैं। जबकि दुबई में कुल बिक्री एक लाख करोड़ रुपये के आसपास है।  पढ़ें-   दुबई प्रॉपर्टी शो की तरफ से जारी स्टेटमेंट के अनुसार, जनवरी 2016 से जून 2017 के बीच भारतीयों ने 42 हजार करोड़ की संपत्ति खरीदी थी।  इनमें किया है भारतीयों ने निवेश 33 फीसदी भारतीयों ने अपना निवेश अपार्टमेंट खरीदने में किया है। वहीं विला में 17 फीसदी, कमर्शियल प्रॉपर्टी में 9 फीसदी, जमीन में 6 फीसदी और बाकी का 35 फीसदी अन्य जगह है। जिन भारतीयों ने यहां पर निवेश किया है वो ज्यादातर मुंबई, पुणे, अहमदाबाद और नवी मुंबई के रहने वाले हैं।   इतना है बजट 88 फीसदी लोगों ने 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुप नहीं बेच पाएगा यमुना एक्सप्रेसवे, SC ने रोक के साथ ही बढ़ाई पैसा जमा करने की डेडलाइन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jaypee-group-can-t-sell-yamuna-expressway-as-supreme-court-says-no-extend-deadline-to-deposit-money/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 09:38:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jaypee-group-can-t-sell-yamuna-expressway-as-supreme-court-says-no-extend-deadline-to-deposit-money/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट ने को 2000 करोड़ रुपये जमा करने की डेडलाइन 27 अक्तूबर से बढ़ा कर 5 नवंबर कर दी है। वहीं ने जेपी एसोसिएट को यमुना एक्सप्रेसवे को बेचने की अनुमति देने से इनकार कर दिया है। कंपनी ने इसे बेचने की अनुमति मांगी थी।   रिफंड चाहने वाले खरीददारों को मिलेगा रिफंड वहीं सुप्रीम कोर्ट ने फिर कहा कि रिफंड चाहने वाले फ्लैट खरीदारों को रिफंड मिलेगा। चीफ जस्टिस दीपक मिश्रा की अध्यक्षता वाली तीन सदस्यीय पीठ ने 11 सितंबर के अपने उस आदेश में बदलाव करने से इनकार कर दिया है, जिसमें जेपी एसोसिएट को 2000 करोड़ रुपये जमा करने का आदेश दिया गया था।  पढ़ें-   हालांकि पीठ ने 2000 करोड़ रुपये जमा करने की मोहलत बढ़ाकर 5 नवंबर कर दी है। जेपी एसोसिएट का कहना है कि सिंगापुर की एक कंपनी यमुना एक्सप्रेस को लीज पर खरीदने के लिए तैयार है।  इसे बेचने से उसे करीब 2500 करोड़ रुपये मिल जाएंगे। उसने यह भी कहा कि जो फ्लैट खरीदार रकम वापस चाहते हैं उन्हें पैसा मिलेगा, जो फ्लैट चाहते हैं उन्हें फ्लैट मिलेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुप की सुप्रीम कोर्ट में गुहार, हम बेचना चाहते हैं यमुना एक्सप्रेसवे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jaypee-associates-sought-permission-from-sc-to-sell-its-yamuna-expressway-project/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 12:43:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jaypee-associates-sought-permission-from-sc-to-sell-its-yamuna-expressway-project/</guid>
      <description>जेपी ग्रुप ने सुप्रीम कोर्ट से गुहार लगाते हुए कहा कि वो अपने प्रोजेक्ट को बेचना चाहते हैं, जिसके लिए उन्हें अनुमति दी जाए। ने इससे पहले दिए अपने आदेश में जेपी ग्रुप को 27 अक्टूबर तक कोर्ट में रजिस्ट्री के 2000 करोड़ रुपये जमा करने को कहा था। चीफ जस्टिस दीपक मिश्रा, जस्टिस ए एम खानविलकर और डी वाई चंद्रचूड़ की बेंच ने कहा कि वो मामले की अगली सुनवाई 23 अक्टूबर को करेंगे।  Jaypee Associates sought permission from SC to sell its Yamuna Expressway project.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर खरीदना-बेचना होगा और मुश्किल, सरकार इस पर भी लगाने जा रही है GST</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-impose-gst-on-buying-selling-of-properties-by-next-month/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 14:10:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-impose-gst-on-buying-selling-of-properties-by-next-month/</guid>
      <description>जल्द ही घर खरीदना-बेचना और मुश्किल होने जा रहा है। वित्त मंत्री के संकेत को माने तो रियल इस्टेट सेक्टर को सरकार पूरी तरह से के दायरे में लेकर के आएगी। अभी फिलहाल बिल्डर द्वारा बेचे गए घर पर जीएसटी देते हैं, जिस पर उन्हें इनपुट टैक्स क्रेडिट का लाभ मिलता है। लेकिन, अगर कोई दो व्यक्ति इसमें डील करते हैं तो वो फिलहाल जीएसटी के दायरे में नहीं है। अब सरकार इस पर गंभीरता से विचार कर रही है।   ये है प्रमुख वजह वित्त मंत्री अरुण जेटली ने आज कहा कि रियल एस्टेट एक ऐसा क्षेत्र है जहां सबसे ज्यादा टैक्स की चोरी होती है इसलिए इसे जीएसटी के दायरे में लाने का मजबूत आधार है। जेटली ने हार्वर्ड विश्वविद्यालय में व्याख्यान देते हुए कहा कि इस मामले पर गुवाहाटी में 9 नवंबर को होने वाली जीएसटी की अगली बैठक में चर्चा की जाएगी।   पढ़ें-   कैश में होता है लेन-देन जेटली ने भारत में कर सुधारों पर वार्षिक महिंद्रा व्याख्यान में कहा, भारत में रियल एस्टेट एक ऐसा क्षेत्र है जहां सबसे ज्यादा कर चोरी और नकदी पैदा होती है और वह अब भी जीएसटी के दायरे से बाहर है। कुछ राज्य इस पर जोर दे रहे हैं। मेरा व्यक्तिगत तौर पर मानना है कि जीएसटी को रियल एस्टेट के दायरे में लाने का मजबूत आधार है।  बोस्टन में हार्वर्ड विश्वविद्यालय के छात्रों से जेटली ने कहा, आज वैश्विक विकास की दिशा बदल गई है, ऐसे में हम बैंकिंग से संबंधित हालात से निबटने के लिए वास्तविक योजना को अमल में लाने पर काम कर रहे हैं। हमें (बैंकिंग क्षेत्र) क्षमता का पुनर्निर्माण करना होगा। एक सवाल के जवाब में जेटली ने निजी क्षेत्र का विस्तार नहीं होने संबंधी धारणा को खारिज किया। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर खरीदने वालों को मिली बड़ी राहत, बिल्डर डूबा तो भी नहीं होगा ग्राहकों का नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/insolvency-rules-tweaked-to-benefit-home-buyers/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 12:46:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/insolvency-rules-tweaked-to-benefit-home-buyers/</guid>
      <description>इनसॉल्वेंसी और बैंकरप्सी बोर्ड ने दिवालिया नियमों में बदलाव कर दिया है, जिससे लाखों को राहत मिलेगी। बोर्ड द्वारा बनाए गए नए नियमों के अनुसार, अब किसी भी कंपनी को तभी घोषित किया जा सकेगा, जब वो इस बात का प्लान दे देगी कि उसने सभी स्टेकहोल्डर का ध्यान रखा है।   आम्रपाली, जेपी के बायर्स को मिलेगा फायदा टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, बोर्ड द्वारा नियमों में बदलाव करने से सबसे ज्यादा फायदा उन होम बायर्स को होगा, जिन्होंने जेपी इंफ्राटेक व आम्रपाली जैसी डिफॉल्टर कंपनियों से फ्लैट खरीदा हुआ है। पिछले हफ्ते बोर्ड द्वारा इन नियमों को नोटिफाई किया गया था।  पढ़ें-   इससे अब बैंक केवल अपने हित नहीं साध सकेंगे। अभी बैंक केवल अपने हितों को देखते हुए ही कंपनी लॉ बोर्ड में किसी भी लोन डिफॉल्टर कंपनी के खिलाफ दिवालिया घोषित करने के लिए आवेदन कर सकते हैं। बैंक अक्सर उस कमेटी का हिस्सा होते हैं, जो कंपनी के दिवालिया घोषित करने के लिए बनाई जाती है।   बायर्स के हितों का भी रखना होगा ध्यान अब बैंकों को ऐसी रियल इस्टेट कंपनियों में फंसे बायर्स के हितों का ध्यान रखना होगा। फिलहाल पिछले साल बनाए गए नियमों के अनुसार किसी भी लोन डिफॉल्टर कंपनी को दिवालिया घोषित करने की प्रक्रिया को 6 महीने में पूरा करना होगा। इसमें केवल तीन महीनों की बढ़ोतरी और हो सकती है। इसके लिए एक इनसॉल्वेंसी रिजॉलूशन प्रोफेशनल (आईआरपी) को नियुक्त किया जाता है जो कंपनी के ऑपरेशन का चार्ज लेता है और प्लान ऑफ एक्शन भी तैयार करता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली टू दिवालीः फेस्टिव सीजन में प्रॉपर्टी मार्केट गिरा, नहीं मिल रहे हैं खरीददार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/property-market-still-down-in-the-festive-season-affordable-housing-topping-the-chart/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 17:36:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/property-market-still-down-in-the-festive-season-affordable-housing-topping-the-chart/</guid>
      <description>इस बार की पर भी पिछले साल की तरह रियल इस्टेट मार्केट के उठने के आसार कम हैं। हालांकि डेवलपर्स अपनी तरफ से पूरी कोशिश कर रहे हैं कि बायर्स उनके प्रोजेक्ट में निवेश करें। डेवलपर्स को आशा है कि इस साल फेस्टिव सीजन में उनको अच्छा बेनेफिट मिलेगा। अच्छे ऑफर्स के बावजूद खरीददार मार्केट में दिख ही नहीं रहे हैं। जिससे फिलहाल मार्केट में मंदी छाई हुई है। डेवलपर्स ने किया है बैंकों से टाईअप</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में घर खरीदना फायदेमंद, होम लोन पर मिल रहा है ये खास ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-roll-out-new-scheme-for-home-loan-in-this-festive-season-to-see-upward-in-retail-growth/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 11:52:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-roll-out-new-scheme-for-home-loan-in-this-festive-season-to-see-upward-in-retail-growth/</guid>
      <description>अगर आप फेस्टिव सीजन में घर खरीदने के लिए सोच रहे हैं तो फिर इससे बढ़िया मौका नहीं है। पूरे देश में रियल इस्टेट मार्केट इस वक्त मंदी के दौर से गुजर रहा है। कॉर्पोरेट सेल न के बराबर होने के कारण बैंकों ने अब ऐसे रिटेल कस्टमर्स के लिए होम लोन पर ऐसे खास ऑफर निकाले हुए हैं जिनका फायदा आप पूरे फेस्टिव सीजन के दौरान उठा सकते हैं।  इसलिए निकाला है बैंकों ने ऑफर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में बिल्डर्स ने निकाले ऑफर्स, आप भी उठा सकते हैं ऐसे लाभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ncr-builders-launches-new-offer-to-cash-in-on-festive-season/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 10:38:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ncr-builders-launches-new-offer-to-cash-in-on-festive-season/</guid>
      <description>देश में त्योहारों का सीजन आते ही घरों से लेकर बाजारों तक हलचल तेज होने लगी है। एक ओर जहां आम आदमी त्योहारों में अपनी जरूरतों को पूरा करने लिए जेब का बजट सुधारने लगता है वहीं मार्केट में भी छूट और आकर्षक ऑफर्स के जरिये उनकी जरुरतों को पूरा करने की कोशिश की जाती है।   इन सारे बदलावों के बाद भी अपने आशियाने का सपना देखने वालों के लिए इस बार उसे साकार करने का अच्छा मौका है। नोटबंदी को काफी समय बीत चुका है और लोगों ने तेजी से आगे बढ़कर इस बदलाव को स्वीकार कर लिया है।  दूसरी तरफ जीएसटी के लागू होने के बाद लम्बे अर्से से घरों के दामों में बनी अनिश्चितता भी ख़त्म हो चुकी है। इसके अलावा रियल एस्टेट सेक्टर में विश्वसनीयता और पारदर्शिता का माहौल बनाने में रेरा अपनी पूरी भूमिका निभा रहा है। अंत में बैंकों की ओर से घरों के लिए ब्याज दरों में कटौती और मार्केट में घरों के दामों में ठहराव लोगों को उनके खुद के आशियाने की ओर कदम बढ़ाने में मदद करेंगे। हम आपको बताने जा रहे है ऐसे ही कुछ खास ऑफर्स के बारे में&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुप्रीम कोर्ट से आम्रपाली और यूनिटेक को झटका, खरीददारों के पक्ष में दिया बड़ा फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-gives-jolt-to-unitech-and-amrapali-in-two-different-cases/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 15:36:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-gives-jolt-to-unitech-and-amrapali-in-two-different-cases/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट ने दो अलग-अलग फैसलों में रियल एस्टेट कंपनियां आम्रपाली और को झटका देते हुए बायर्स के पक्ष में फैसला दिया है। जहां यूनिटेक का प्रोजेक्ट गुरुग्राम में चल रहा है, वहीं आम्रपाली का प्रोजेक्ट नोएडा में है, जिसके खिलाफ इन दोनो कंपनियों के बायर्स गए थे।   यूनिटेक के 39 बॉयर्स को मिला 80 हजार का मुआवजा सुप्रीम कोर्ट ने यूनिटेक के विस्टा प्रोजेक्ट में 39 बायर्स में प्रत्येक को 80 हजार रुपये मुआवजा देने का आदेश दिया है। फ्लैट मालिकों ने हालांकि 1लाख रुपये का मुआवजा मांगा था। यह मुआवजा इन लोगों ने मानसिक और कानूनी खर्चों के तौर पर मांगा था। यूनिटेक ने विस्टा प्रोजेक्ट को 2012 में पूरा करने का वायदा किया था, लेकिन कंपनी ऐसा नहीं कर पाई है। हालांकि कोर्ट के पहले दिए गए आदेश के बाद कंपनी ने बॉयर्स को मूल राशि और 14 फीसदी ब्याज दे दिया है।  SC disposes off appeals of 39 homebuyers; apart from giving principal amt &amp;amp; interest at rate of 14% in Unitech real estate developers case.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हमें जेपी ग्रुप से घर खरीदने वालों की  चिंता, कंपनी बंगाल की खाड़ी में डूबती है तो डूबे- SC</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-said-home-buyers-interest-shall-be-protected-in-jaypee-infratech-case/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 14:03:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-said-home-buyers-interest-shall-be-protected-in-jaypee-infratech-case/</guid>
      <description>मामले की सुनवाई करते हुए ने सोमवार को कहा कि हमें पहले कंपनी से घर खरीदने वालों की चिंता है। कंपनी अगर बंगाल की खाड़ी में डूबती है तो डूब जाए। इसके साथ ही कोर्ट ने जेपी ग्रुप को आदेश दिया है कि वो 27 अक्टूबर तक 2 हजार करोड़ रुपये जमा करे। कोर्ट ने बैंकों से कहा है कि वो स्वार्थी न बने और खरीददारों की चिंता करे।   पढ़ें-  Jaypee Infratech Case: Supreme Court said home buyers&#39; interest shall be protected, will hear matter on November 13th</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली की लुटियन जोन पर बिका अब तक का सबसे महंगा बंगला, 477 करोड़ में हुई डील</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/dlf-chairman-kp-singh-granddaughter-purchase-bungalow-in-lutyen-zone-for-477-crore-rupees/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 09:42:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/dlf-chairman-kp-singh-granddaughter-purchase-bungalow-in-lutyen-zone-for-477-crore-rupees/</guid>
      <description>राजधानी के में स्थित पृथ्वीराज रोड पर अब तक का सबसे महंगा बंगला बिका है। इस बंगले को 477 करोड़ रुपये में रियल्टी कंपनी के चेयरमैन केपी सिंह की नातिन, अनुष्का सिंह ने खरीदा है।   पढ़ें-   7 हजार वर्गफुट प्लॉट पर बना है बंगला यह बंगला 7413 वर्गफुट के प्लॉट पर बना है। बंगले का कुल एरिया 780 वर्गफुट है। इस बंगले के मालिक पूर्व एयर चीफ मार्शल प्रताप चंद्र लाल के परिवार वाले हैं। इकोनॉमिक टाइम्स के अनुसार इस प्लॉट के लिए 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुप को यमुना अथॉरिटी ने दिया झटका, रद्द की 500 एकड़ SEZ जमीन की लीज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/yamuna-expressway-authority-cancels-lease-deed-of-jaypee-group-sez-land/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 15:06:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/yamuna-expressway-authority-cancels-lease-deed-of-jaypee-group-sez-land/</guid>
      <description>अथॉरिटी ने को झटका देते हुए उसकी SEZ लीज को खत्म कर दिया है। जेपी ग्रुप पर यमुना अथॉरिटी का 453 करोड़ रुपये का बकाया था। अथॉरिटी ने 500 एकड़ की जमीन अलॉट की थी। यह जमीन ग्रेटर नोएडा में यमुना एक्सप्रेसवे के दोनों तरफ है। इस जमीन के पास में ही बुद्ध इंटरनेशनल सर्किट और जेपी की स्पोर्ट्स सिटी मौजूद है। जेपी ने अथॉरिटी से लीज पर जमीन लेकर के कई प्राइवेट बिल्डरों को सब-लीज पर दे दी थी।   पढ़ें- ​  प्राधिकरण के पास है जमीन का मौलिक अधिकार नोएडा, ग्रेटर नोएडा और यमुना प्राधिकरण में दी गई जमीन 90 साल की लीज पर थी। लीज होल्ड होने के कारण मालिकाना हक प्राधिकरणों के पास ही है। ऐसे में कोई भी बैंक या संस्था तब तक यहां की किसी भी संपत्ति की नीलामी नहीं कर सकती, जब तक कि प्राधिकरण से एनओसी न ले ले। प्राधिकरणों का कहना है कि किसी भी संपत्ति की नीलामी की अनुमति देने से पहले यह सुनिश्चित किया जाएगा कि प्राधिकरण और खरीदारों का पैसा न डूबे।  ऐसे में अगर जेपी इंफ्राटेक के नाम पर आवंटित संपत्ति की नीलामी का आदेश होता है तो भी प्राधिकरण की मर्जी के बिना बैंक नीलामी नहीं कर सकेगा। यमुना प्राधिकरण के मुताबिक जेपी इंफ्राटेक के नाम पर यमुना एक्सप्रेसवे ही है। नोएडा में स्थित एलएफडी वन (विश टाउन, अमन आदि) आदि भी जेपी इंफ्राटेक के नाम पर है।  यमुना की तरह नोएडा में भी प्राधिकरण की एनओसी के बिना किसी भी संपत्ति की नीलामी नहीं हो सकती है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी इंफ्रा को दिवालिया घोषित करने पर सुप्रीम कोर्ट ने लगाया स्टे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-stays-the-allahabad-nclt-order-declaring-jaypee-as-insolvent/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 13:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-stays-the-allahabad-nclt-order-declaring-jaypee-as-insolvent/</guid>
      <description>ने सोमवार को से फ्लैट खरीदने वाले बॉयर्स को राहत देते हुए नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल की इलाहाबाद बेंच द्वारा दिवालिया घोषित करने की प्रक्रिया पर फिलहाल स्टे लगा दिया है।सुप्रीम कोर्ट ने यह आदेश उस याचिका पर लगाया है जिसको जेपी इंफ्राटेक से घर खरीदने वालों ने दायर किया था।   पढ़ें-  The Supreme Court stays the Allahabad NCLT (National Company Law Tribunal) order declaring Jaypee as insolvent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक करोड़ से ऊपर की प्रॉपर्टी खरीदने वालों पर इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ने कसा शिकंजा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-lens-on-property-dealings-worth-1-crore/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 12:40:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-lens-on-property-dealings-worth-1-crore/</guid>
      <description>काले धन पर शिकंजा कसने के लिए ने अब उन लोगों पर अपनी नजरें टेढ़ी कर दी हैं, जिन्होंने इस साल 1 करोड़ रुपये से अधिक की प्रॉपर्टी खरीदी है और साथ में रिटर्न भी फाइल नहीं किया है। डिपार्टमेंट को ऐसे 14 हजार से अधिक ट्रांजेक्शन के बारे में पता चला है।   पढ़ें-   इस अभियान में इसके अलावा ऐसे कई व्यक्तियों और क्लस्टर के बारे में पता चला है, जिन्होंने संदिग्ध ट्रांजेक्शन किए हैं। अभी इनके बारे में जांच चल रही है।   नोटबंदी के बाद से बढ़ गया है काले धन पर शिकंजा के बाद से काले धन पर आईटी डिपार्टमेंट ने शिकंजा काफी बढ़ा दिया है। ऑपरेशन क्लीन मनी के तहत इनकम टैक्स डिपार्टमेंट काफी सारे ऐसे लोगों का पता लगा चुका है, जिन्होंने बड़े ट्रांजेक्शन के बारे में जानकारी नहीं दी है।   जेटली ने किया था इशारा का कहना है कि नोटबंदी और से नकद लेन-देन करना मुश्किल होगा। इससे कर अनुपालन बेहतर होगा और कर का दायरा बढ़ेगा। जेटली ने 23 जुलाई को कहा था कि सरकार विदेश में काला धन रखने और देश के अंदर काला धन में धंधा करने वालों तथा मुखौटा कंपनियों पर लगाम लगाने के लिए कानून लेकर आई है।  दिल्ली इकोनॉमिक कॉनक्लेव में वित्त मंत्री ने कहा कि देश ने कर अनुपालन नहीं होने के ढेरों मामलों और बड़े पैमाने पर सिस्टम के बाहर होने वाले लेन-देन जैसे भारतीय चलनों का समाधान ढूंढ़ लिया है। उन्होंने कहा, ‘इस स्थिति से निपटने में करीब करीब बेबसी सी नजर आती रही है।  हर साल वित्त विधेयक के जरिये हम कुछ बदलावों की घोषणा करते थे जिसका बहुत ही आंशिक असर होता था। मैं समझता हूं कि इन आंशिक बदलावों का स्थायी असर कोई बहुत बड़ा नहीं था।’ उन्होंने कहा, ‘इसलिए, एक बड़ा बदलाव लाने के लिए कई कदम उठाए जाने थे।  संपूर्णता में देखने पर (हम पाते हैं कि इस) सरकार द्वारा उठाए गए कदमों का दीर्घकालिक प्रभाव होगा तथा इसके पीछे व्यापक नैतिक औचित्य होगा।’ वित्त मंत्री जेटली ने कहा कि सरकार इलेक्शन बॉन्ड के मैकेनिज्म को लेकर सक्रियता से काम कर रही है। सरकार ने राजनीतिक दलों को चंदा देने की पूरी प्रक्रिया को साफ सुथरा बनाने के लिए बजट में ‘इलेक्शन बॉन्ड’ की घोषणा की थी।   जेटली ने कहा कि अभी तक कोई भी राजनीतिक दल इस बारे में सुझाव देने के लिये आगे नहीं आया है। वित्त मंत्री अरुण जेटली ने राजनीतिक चंदा देने के मामले में पारदर्शिता लाने के ध्येय से इस साल के बजट में राजनीतिक दलों को नकद राशि के रूप में चंदा देने की सीमा 2,000 रुपये तय कर दी थी। साथ ही बड़ी राशि का चंदा देने के लिए चुनाव बॉन्ड शुरू करने की घोषणा की थी। सम्बंधित खबरें : </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आम्रपाली दो साल में, जेपी नवंबर से हर माह 600 फ्लैट का देगा पजेशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/amrapali-jaypee-to-give-possession-of-flats-in-two-years-time/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 08:25:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/amrapali-jaypee-to-give-possession-of-flats-in-two-years-time/</guid>
      <description>ग्रेटर नोएडा आए प्रदेश के तीन मंत्रियों के समूह ने व बिल्डर के खरीदारों को बड़ी राहत दी है। आम्रपाली बिल्डर दो साल में सभी को पजेशन देगा और जेपी बिल्डर नवंबर से हर माह 600 फ्लैटों पर पजेशन देगा। इस अवधि में दोनों ने पजेशन नहीं दिया तो बिल्डरों पर कार्रवाई होगी। पजेशन तक खरीदार को कोई भुगतान करने की जरूरत नहीं होगी।  पढ़ें-   प्रदेश के कैबिनेट मंत्री सुरेश खन्ना, सतीश महाना और राज्यमंत्री सुरेश राणा ने बुधवार को फ्लैट खरीदारों, बिल्डर और तीनों प्राधिकरणों के साथ बैठक के बाद बृहस्पतिवार को जीबीयू में प्रेसवार्ता की। सुरेश खन्ना ने बताया कि आम्रपाली व जेपी दो ऐसे बिल्डर हैं, जिनके सबसे ज्यादा फ्लैट खरीदार फंसे हुए हैं। दोनों ही बिल्डरों से बुधवार रात बात की गई।  उसके बाद निष्कर्ष पर पहुंचे कि आम्रपाली दो साल में अपने खरीदारों को पजेशन दे देगा। उसके लिए को-डेवलपर की अनुमति दी गई है। को-डेवलपर की नियम शर्तें तय कर दी जाएंगी। फ्लैट खरीदार को अतिरिक्त भुगतान नहीं करना पड़ेगा।  हालांकि, उन्होंने को-डेवलपर लाने की नियम-शर्तों का खुलासा नहीं किया। उन्होंने कहा कि जब तक खरीदारों को पजेशन न मिल जाए तब तक बिल्डर खरीदारों से पैसा नहीं मांगेगा। रजिस्ट्री के समय ही बकाया भुगतान देना होगा।  इसी तरह जेपी बिल्डर से बातचीत के बाद यह निष्कर्ष निकला है कि नवंबर से हर माह 600 खरीदारों को पजेशन देगा। जेपी के किसी भी प्रोजेक्ट के फ्लैट खरीदार को भी रजिस्ट्री के समय ही बकाया पैसा देना होगा।  इस संबंध में जब पूछा गया कि क्या बैंकों से बात कर ली गई है तो उन्होंने कहा कि 14-15 सितंबर तक फिर वे आएंगे उससे पहले बैंकों से बात कर ली जाएगी। इस दौरान नोएडा के विधायक पंकज सिंह, जेवर से विधायक धीरेंद्र सिंह, दादरी विधायक मास्टर तेजपाल नागर, ग्रेटर नोएडा प्राधिकरण के सीईओ देबाशीष पांडा, यमुना प्राधिकरण के सीईओ डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंबई, दिल्ली में सबसे महंगा ऑफिस का किराया, विश्व के टॉप 5 में बनाई जगह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/mumbai-delhi-has-highest-offfice-rent-makes-in-top-5-list/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 13:42:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/mumbai-delhi-has-highest-offfice-rent-makes-in-top-5-list/</guid>
      <description>देश में दिल्ली, मुंबई और बंगलुरू विश्व के टॉप 6 शहरों में शामिल हैं, जहां पर ऑफिस का किराया सबसे महंगा है। प्रॉपर्टी मार्केट पर नजर रखने वाली संस्था नाइट फ्रैंक की तरफ से जारी रिपोर्ट के अनुसार इस साल की अप्रैल-जून की तिमाही में पूरे विश्व में किराये पर ऑफिस स्पेस लेने पर 1.2 फीसदी की बढ़ोतरी हुई है। बंगलुरू में बढ़ा सबसे ज्यादा किराया
देश की सिलिकॉन वैली के नाम से मश्हूर बंगलुरू देश में नंबर एक और विश्व का तीसरे नंबर का शहर बना हुआ है। आईटी कंपनियों की सबसे ज्यादा संख्या होने के कारण बंगलुरू में पिछली तिमाही में 4 फीसदी की बढ़ोतरी देखने को मिली। शहर में बना आईटी पार्क का इलाका सबसे महंगा एरिया है। दिल्ली में कनॉट प्लेस है सबसे महंगा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुपः फ्लैट खरीदने वाले 32 हजार बॉयर्स की गुहार पर SC 4 सितंबर से करेगा सुनवाई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-agrees-to-hear-plea-of-32k-buyers-of-jaypee-group/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 13:41:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-agrees-to-hear-plea-of-32k-buyers-of-jaypee-group/</guid>
      <description>से फ्लैट खरीदने वाले 32 हजार बॉयर्स ने से गुहार लगाई है कि वो नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्युनल की इलाहाबाद बेंच के दिवालिया घोषित करने के फैसले पर तत्काल रोक लगाएं। बॉयर्स ने चीफ जस्टिस जे एस खेहर और जस्टिस डी वाई चंद्रचूड़ की बेंच के सामने याचिका दायर करके जल्द सुनवाई करने को कहा है।   पढ़ें-   दोनों जजों की बेंच ने याचिका स्वीकार करते हुए गुरुवार को इस पर सुनवाई करने की सहमति दे दी है। हालांकि कोर्ट ने फिलहाल सुनवाई 4 सितंबर तक के लिए स्थगित कर दी है।   &amp;lt;blockquote class=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेटली ने दिया भरोसा, घर खरीदने वालों के हितों का ध्यान रखेगी सरकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitely-assures-buyers-that-they-will-get-flat-on-time/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 16:08:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitely-assures-buyers-that-they-will-get-flat-on-time/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने बुधवार को भरोसा दिया है कि वो बिल्डरों से फ्लैट खरीदने वालों के साथ खड़ी है। वित्त मंत्री अरुण जेटली ने कैबिनेट मीटिंग के बाद जानकारी देते हुए कहा कि जिन बिल्डरों को डिफॉल्टर घोषित किया गया है, उनसे फ्लैट खरीदने वाले बॉयर्स का सरकार पूरी तरह से ध्यान रखेगी।   पढ़ें-   जेटली ने कहा कि जिन लोगों ने बिल्डरों को अपनी मेहनत की कमाई का पैसा मकान या फ्लैट लेने के लिए बिल्डरों को दिया है, उनको अपना फ्लैट मिलना चाहिए। सरकार पूरी तरह से खरीदारों के हितों का ध्यान रखेगी, ताकि किसी को भी आगे चलकर परेशानी का सामना न करना पड़े।  इन बिल्डरों को किया गया है डिफॉल्टर घोषित बैंकों का कर्ज न चुका पाने की स्थिति में जेपी इंफ्राटेक, , गार्डेनिया, और यूनिटेक आदि बड़े बिल्डर ग्रुपों पर हाईकोर्ट से लेकर के सुप्रीम कोर्ट का डंडा चला है। इसके अलावा दिल्ली-एनसीआर में नोएडा, गाजियाबाद, ग्रेटर नोएडा, गुरुग्राम में अथॉरिटी और विकास प्राधिकरण अलग से पैसा मांग रहे हैं और बिल्डरों को अधूरे पड़े प्रोजेक्ट पूरा करने के लिए दबाव बनाए हुए हैं।  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>