<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>प्रॉपर्टी on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%89%E0%A4%AA%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A5%80/</link>
    <description>Recent content in प्रॉपर्टी on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Sep 2017 15:36:26 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%89%E0%A4%AA%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A5%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>सुप्रीम कोर्ट से आम्रपाली और यूनिटेक को झटका, खरीददारों के पक्ष में दिया बड़ा फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-gives-jolt-to-unitech-and-amrapali-in-two-different-cases/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 15:36:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-gives-jolt-to-unitech-and-amrapali-in-two-different-cases/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट ने दो अलग-अलग फैसलों में रियल एस्टेट कंपनियां आम्रपाली और को झटका देते हुए बायर्स के पक्ष में फैसला दिया है। जहां यूनिटेक का प्रोजेक्ट गुरुग्राम में चल रहा है, वहीं आम्रपाली का प्रोजेक्ट नोएडा में है, जिसके खिलाफ इन दोनो कंपनियों के बायर्स गए थे।   यूनिटेक के 39 बॉयर्स को मिला 80 हजार का मुआवजा सुप्रीम कोर्ट ने यूनिटेक के विस्टा प्रोजेक्ट में 39 बायर्स में प्रत्येक को 80 हजार रुपये मुआवजा देने का आदेश दिया है। फ्लैट मालिकों ने हालांकि 1लाख रुपये का मुआवजा मांगा था। यह मुआवजा इन लोगों ने मानसिक और कानूनी खर्चों के तौर पर मांगा था। यूनिटेक ने विस्टा प्रोजेक्ट को 2012 में पूरा करने का वायदा किया था, लेकिन कंपनी ऐसा नहीं कर पाई है। हालांकि कोर्ट के पहले दिए गए आदेश के बाद कंपनी ने बॉयर्स को मूल राशि और 14 फीसदी ब्याज दे दिया है।  SC disposes off appeals of 39 homebuyers; apart from giving principal amt &amp;amp; interest at rate of 14% in Unitech real estate developers case.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हमें जेपी ग्रुप से घर खरीदने वालों की  चिंता, कंपनी बंगाल की खाड़ी में डूबती है तो डूबे- SC</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-said-home-buyers-interest-shall-be-protected-in-jaypee-infratech-case/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 14:03:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-said-home-buyers-interest-shall-be-protected-in-jaypee-infratech-case/</guid>
      <description>मामले की सुनवाई करते हुए ने सोमवार को कहा कि हमें पहले कंपनी से घर खरीदने वालों की चिंता है। कंपनी अगर बंगाल की खाड़ी में डूबती है तो डूब जाए। इसके साथ ही कोर्ट ने जेपी ग्रुप को आदेश दिया है कि वो 27 अक्टूबर तक 2 हजार करोड़ रुपये जमा करे। कोर्ट ने बैंकों से कहा है कि वो स्वार्थी न बने और खरीददारों की चिंता करे।   पढ़ें-  Jaypee Infratech Case: Supreme Court said home buyers&#39; interest shall be protected, will hear matter on November 13th</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली की लुटियन जोन पर बिका अब तक का सबसे महंगा बंगला, 477 करोड़ में हुई डील</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/dlf-chairman-kp-singh-granddaughter-purchase-bungalow-in-lutyen-zone-for-477-crore-rupees/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 09:42:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/dlf-chairman-kp-singh-granddaughter-purchase-bungalow-in-lutyen-zone-for-477-crore-rupees/</guid>
      <description>राजधानी के में स्थित पृथ्वीराज रोड पर अब तक का सबसे महंगा बंगला बिका है। इस बंगले को 477 करोड़ रुपये में रियल्टी कंपनी के चेयरमैन केपी सिंह की नातिन, अनुष्का सिंह ने खरीदा है।   पढ़ें-   7 हजार वर्गफुट प्लॉट पर बना है बंगला यह बंगला 7413 वर्गफुट के प्लॉट पर बना है। बंगले का कुल एरिया 780 वर्गफुट है। इस बंगले के मालिक पूर्व एयर चीफ मार्शल प्रताप चंद्र लाल के परिवार वाले हैं। इकोनॉमिक टाइम्स के अनुसार इस प्लॉट के लिए 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुप को यमुना अथॉरिटी ने दिया झटका, रद्द की 500 एकड़ SEZ जमीन की लीज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/yamuna-expressway-authority-cancels-lease-deed-of-jaypee-group-sez-land/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 15:06:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/yamuna-expressway-authority-cancels-lease-deed-of-jaypee-group-sez-land/</guid>
      <description>अथॉरिटी ने को झटका देते हुए उसकी SEZ लीज को खत्म कर दिया है। जेपी ग्रुप पर यमुना अथॉरिटी का 453 करोड़ रुपये का बकाया था। अथॉरिटी ने 500 एकड़ की जमीन अलॉट की थी। यह जमीन ग्रेटर नोएडा में यमुना एक्सप्रेसवे के दोनों तरफ है। इस जमीन के पास में ही बुद्ध इंटरनेशनल सर्किट और जेपी की स्पोर्ट्स सिटी मौजूद है। जेपी ने अथॉरिटी से लीज पर जमीन लेकर के कई प्राइवेट बिल्डरों को सब-लीज पर दे दी थी।   पढ़ें- ​  प्राधिकरण के पास है जमीन का मौलिक अधिकार नोएडा, ग्रेटर नोएडा और यमुना प्राधिकरण में दी गई जमीन 90 साल की लीज पर थी। लीज होल्ड होने के कारण मालिकाना हक प्राधिकरणों के पास ही है। ऐसे में कोई भी बैंक या संस्था तब तक यहां की किसी भी संपत्ति की नीलामी नहीं कर सकती, जब तक कि प्राधिकरण से एनओसी न ले ले। प्राधिकरणों का कहना है कि किसी भी संपत्ति की नीलामी की अनुमति देने से पहले यह सुनिश्चित किया जाएगा कि प्राधिकरण और खरीदारों का पैसा न डूबे।  ऐसे में अगर जेपी इंफ्राटेक के नाम पर आवंटित संपत्ति की नीलामी का आदेश होता है तो भी प्राधिकरण की मर्जी के बिना बैंक नीलामी नहीं कर सकेगा। यमुना प्राधिकरण के मुताबिक जेपी इंफ्राटेक के नाम पर यमुना एक्सप्रेसवे ही है। नोएडा में स्थित एलएफडी वन (विश टाउन, अमन आदि) आदि भी जेपी इंफ्राटेक के नाम पर है।  यमुना की तरह नोएडा में भी प्राधिकरण की एनओसी के बिना किसी भी संपत्ति की नीलामी नहीं हो सकती है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी इंफ्रा को दिवालिया घोषित करने पर सुप्रीम कोर्ट ने लगाया स्टे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-stays-the-allahabad-nclt-order-declaring-jaypee-as-insolvent/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 13:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-stays-the-allahabad-nclt-order-declaring-jaypee-as-insolvent/</guid>
      <description>ने सोमवार को से फ्लैट खरीदने वाले बॉयर्स को राहत देते हुए नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल की इलाहाबाद बेंच द्वारा दिवालिया घोषित करने की प्रक्रिया पर फिलहाल स्टे लगा दिया है।सुप्रीम कोर्ट ने यह आदेश उस याचिका पर लगाया है जिसको जेपी इंफ्राटेक से घर खरीदने वालों ने दायर किया था।   पढ़ें-  The Supreme Court stays the Allahabad NCLT (National Company Law Tribunal) order declaring Jaypee as insolvent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक करोड़ से ऊपर की प्रॉपर्टी खरीदने वालों पर इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ने कसा शिकंजा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-lens-on-property-dealings-worth-1-crore/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 12:40:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-lens-on-property-dealings-worth-1-crore/</guid>
      <description>काले धन पर शिकंजा कसने के लिए ने अब उन लोगों पर अपनी नजरें टेढ़ी कर दी हैं, जिन्होंने इस साल 1 करोड़ रुपये से अधिक की प्रॉपर्टी खरीदी है और साथ में रिटर्न भी फाइल नहीं किया है। डिपार्टमेंट को ऐसे 14 हजार से अधिक ट्रांजेक्शन के बारे में पता चला है।   पढ़ें-   इस अभियान में इसके अलावा ऐसे कई व्यक्तियों और क्लस्टर के बारे में पता चला है, जिन्होंने संदिग्ध ट्रांजेक्शन किए हैं। अभी इनके बारे में जांच चल रही है।   नोटबंदी के बाद से बढ़ गया है काले धन पर शिकंजा के बाद से काले धन पर आईटी डिपार्टमेंट ने शिकंजा काफी बढ़ा दिया है। ऑपरेशन क्लीन मनी के तहत इनकम टैक्स डिपार्टमेंट काफी सारे ऐसे लोगों का पता लगा चुका है, जिन्होंने बड़े ट्रांजेक्शन के बारे में जानकारी नहीं दी है।   जेटली ने किया था इशारा का कहना है कि नोटबंदी और से नकद लेन-देन करना मुश्किल होगा। इससे कर अनुपालन बेहतर होगा और कर का दायरा बढ़ेगा। जेटली ने 23 जुलाई को कहा था कि सरकार विदेश में काला धन रखने और देश के अंदर काला धन में धंधा करने वालों तथा मुखौटा कंपनियों पर लगाम लगाने के लिए कानून लेकर आई है।  दिल्ली इकोनॉमिक कॉनक्लेव में वित्त मंत्री ने कहा कि देश ने कर अनुपालन नहीं होने के ढेरों मामलों और बड़े पैमाने पर सिस्टम के बाहर होने वाले लेन-देन जैसे भारतीय चलनों का समाधान ढूंढ़ लिया है। उन्होंने कहा, ‘इस स्थिति से निपटने में करीब करीब बेबसी सी नजर आती रही है।  हर साल वित्त विधेयक के जरिये हम कुछ बदलावों की घोषणा करते थे जिसका बहुत ही आंशिक असर होता था। मैं समझता हूं कि इन आंशिक बदलावों का स्थायी असर कोई बहुत बड़ा नहीं था।’ उन्होंने कहा, ‘इसलिए, एक बड़ा बदलाव लाने के लिए कई कदम उठाए जाने थे।  संपूर्णता में देखने पर (हम पाते हैं कि इस) सरकार द्वारा उठाए गए कदमों का दीर्घकालिक प्रभाव होगा तथा इसके पीछे व्यापक नैतिक औचित्य होगा।’ वित्त मंत्री जेटली ने कहा कि सरकार इलेक्शन बॉन्ड के मैकेनिज्म को लेकर सक्रियता से काम कर रही है। सरकार ने राजनीतिक दलों को चंदा देने की पूरी प्रक्रिया को साफ सुथरा बनाने के लिए बजट में ‘इलेक्शन बॉन्ड’ की घोषणा की थी।   जेटली ने कहा कि अभी तक कोई भी राजनीतिक दल इस बारे में सुझाव देने के लिये आगे नहीं आया है। वित्त मंत्री अरुण जेटली ने राजनीतिक चंदा देने के मामले में पारदर्शिता लाने के ध्येय से इस साल के बजट में राजनीतिक दलों को नकद राशि के रूप में चंदा देने की सीमा 2,000 रुपये तय कर दी थी। साथ ही बड़ी राशि का चंदा देने के लिए चुनाव बॉन्ड शुरू करने की घोषणा की थी। सम्बंधित खबरें : </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आम्रपाली दो साल में, जेपी नवंबर से हर माह 600 फ्लैट का देगा पजेशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/amrapali-jaypee-to-give-possession-of-flats-in-two-years-time/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 08:25:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/amrapali-jaypee-to-give-possession-of-flats-in-two-years-time/</guid>
      <description>ग्रेटर नोएडा आए प्रदेश के तीन मंत्रियों के समूह ने व बिल्डर के खरीदारों को बड़ी राहत दी है। आम्रपाली बिल्डर दो साल में सभी को पजेशन देगा और जेपी बिल्डर नवंबर से हर माह 600 फ्लैटों पर पजेशन देगा। इस अवधि में दोनों ने पजेशन नहीं दिया तो बिल्डरों पर कार्रवाई होगी। पजेशन तक खरीदार को कोई भुगतान करने की जरूरत नहीं होगी।  पढ़ें-   प्रदेश के कैबिनेट मंत्री सुरेश खन्ना, सतीश महाना और राज्यमंत्री सुरेश राणा ने बुधवार को फ्लैट खरीदारों, बिल्डर और तीनों प्राधिकरणों के साथ बैठक के बाद बृहस्पतिवार को जीबीयू में प्रेसवार्ता की। सुरेश खन्ना ने बताया कि आम्रपाली व जेपी दो ऐसे बिल्डर हैं, जिनके सबसे ज्यादा फ्लैट खरीदार फंसे हुए हैं। दोनों ही बिल्डरों से बुधवार रात बात की गई।  उसके बाद निष्कर्ष पर पहुंचे कि आम्रपाली दो साल में अपने खरीदारों को पजेशन दे देगा। उसके लिए को-डेवलपर की अनुमति दी गई है। को-डेवलपर की नियम शर्तें तय कर दी जाएंगी। फ्लैट खरीदार को अतिरिक्त भुगतान नहीं करना पड़ेगा।  हालांकि, उन्होंने को-डेवलपर लाने की नियम-शर्तों का खुलासा नहीं किया। उन्होंने कहा कि जब तक खरीदारों को पजेशन न मिल जाए तब तक बिल्डर खरीदारों से पैसा नहीं मांगेगा। रजिस्ट्री के समय ही बकाया भुगतान देना होगा।  इसी तरह जेपी बिल्डर से बातचीत के बाद यह निष्कर्ष निकला है कि नवंबर से हर माह 600 खरीदारों को पजेशन देगा। जेपी के किसी भी प्रोजेक्ट के फ्लैट खरीदार को भी रजिस्ट्री के समय ही बकाया पैसा देना होगा।  इस संबंध में जब पूछा गया कि क्या बैंकों से बात कर ली गई है तो उन्होंने कहा कि 14-15 सितंबर तक फिर वे आएंगे उससे पहले बैंकों से बात कर ली जाएगी। इस दौरान नोएडा के विधायक पंकज सिंह, जेवर से विधायक धीरेंद्र सिंह, दादरी विधायक मास्टर तेजपाल नागर, ग्रेटर नोएडा प्राधिकरण के सीईओ देबाशीष पांडा, यमुना प्राधिकरण के सीईओ डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंबई, दिल्ली में सबसे महंगा ऑफिस का किराया, विश्व के टॉप 5 में बनाई जगह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/mumbai-delhi-has-highest-offfice-rent-makes-in-top-5-list/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 13:42:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/mumbai-delhi-has-highest-offfice-rent-makes-in-top-5-list/</guid>
      <description>देश में दिल्ली, मुंबई और बंगलुरू विश्व के टॉप 6 शहरों में शामिल हैं, जहां पर ऑफिस का किराया सबसे महंगा है। प्रॉपर्टी मार्केट पर नजर रखने वाली संस्था नाइट फ्रैंक की तरफ से जारी रिपोर्ट के अनुसार इस साल की अप्रैल-जून की तिमाही में पूरे विश्व में किराये पर ऑफिस स्पेस लेने पर 1.2 फीसदी की बढ़ोतरी हुई है। बंगलुरू में बढ़ा सबसे ज्यादा किराया
देश की सिलिकॉन वैली के नाम से मश्हूर बंगलुरू देश में नंबर एक और विश्व का तीसरे नंबर का शहर बना हुआ है। आईटी कंपनियों की सबसे ज्यादा संख्या होने के कारण बंगलुरू में पिछली तिमाही में 4 फीसदी की बढ़ोतरी देखने को मिली। शहर में बना आईटी पार्क का इलाका सबसे महंगा एरिया है। दिल्ली में कनॉट प्लेस है सबसे महंगा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुपः फ्लैट खरीदने वाले 32 हजार बॉयर्स की गुहार पर SC 4 सितंबर से करेगा सुनवाई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-agrees-to-hear-plea-of-32k-buyers-of-jaypee-group/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 13:41:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-agrees-to-hear-plea-of-32k-buyers-of-jaypee-group/</guid>
      <description>से फ्लैट खरीदने वाले 32 हजार बॉयर्स ने से गुहार लगाई है कि वो नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्युनल की इलाहाबाद बेंच के दिवालिया घोषित करने के फैसले पर तत्काल रोक लगाएं। बॉयर्स ने चीफ जस्टिस जे एस खेहर और जस्टिस डी वाई चंद्रचूड़ की बेंच के सामने याचिका दायर करके जल्द सुनवाई करने को कहा है।   पढ़ें-   दोनों जजों की बेंच ने याचिका स्वीकार करते हुए गुरुवार को इस पर सुनवाई करने की सहमति दे दी है। हालांकि कोर्ट ने फिलहाल सुनवाई 4 सितंबर तक के लिए स्थगित कर दी है।   &amp;lt;blockquote class=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेटली ने दिया भरोसा, घर खरीदने वालों के हितों का ध्यान रखेगी सरकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitely-assures-buyers-that-they-will-get-flat-on-time/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 16:08:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitely-assures-buyers-that-they-will-get-flat-on-time/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने बुधवार को भरोसा दिया है कि वो बिल्डरों से फ्लैट खरीदने वालों के साथ खड़ी है। वित्त मंत्री अरुण जेटली ने कैबिनेट मीटिंग के बाद जानकारी देते हुए कहा कि जिन बिल्डरों को डिफॉल्टर घोषित किया गया है, उनसे फ्लैट खरीदने वाले बॉयर्स का सरकार पूरी तरह से ध्यान रखेगी।   पढ़ें-   जेटली ने कहा कि जिन लोगों ने बिल्डरों को अपनी मेहनत की कमाई का पैसा मकान या फ्लैट लेने के लिए बिल्डरों को दिया है, उनको अपना फ्लैट मिलना चाहिए। सरकार पूरी तरह से खरीदारों के हितों का ध्यान रखेगी, ताकि किसी को भी आगे चलकर परेशानी का सामना न करना पड़े।  इन बिल्डरों को किया गया है डिफॉल्टर घोषित बैंकों का कर्ज न चुका पाने की स्थिति में जेपी इंफ्राटेक, , गार्डेनिया, और यूनिटेक आदि बड़े बिल्डर ग्रुपों पर हाईकोर्ट से लेकर के सुप्रीम कोर्ट का डंडा चला है। इसके अलावा दिल्ली-एनसीआर में नोएडा, गाजियाबाद, ग्रेटर नोएडा, गुरुग्राम में अथॉरिटी और विकास प्राधिकरण अलग से पैसा मांग रहे हैं और बिल्डरों को अधूरे पड़े प्रोजेक्ट पूरा करने के लिए दबाव बनाए हुए हैं।  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>