<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>प्रॉपर्टी on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%89%E0%A4%AA%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A5%80/</link>
    <description>Recent content in प्रॉपर्टी on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Feb 2018 13:03:38 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%89%E0%A4%AA%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A5%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>रियल स्टेट का हब बना देहरादून, हर साल बढ़ रही निवशकों की संख्या</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/every-year-real-estate-investment-is-increase-in-dehradun/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 13:03:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/every-year-real-estate-investment-is-increase-in-dehradun/</guid>
      <description>देहरादून हमेशा एक पर्यटक स्थल के रूप में लोकप्रिय रहा है जो हमेशा से तीर्थयात्रियों और घूमने का शौक रखने वाले लोगों को आकर्षित करता आया है। इसकी खूबसूरत पर्वत श्रृंखला और मनोहर दृश्य देखने लोग फुरसत से आते हैं। पूरे भारत में आध्यात्मिक, धार्मिक और साहसिक स्थलों के साथ-साथ शांत वातावरण का मेल कहीं मिलेगा तो वह जगह देहरादून है।  इसके अलावा यह जगह प्रमुख शैक्षिक संस्थानों का घर है एवं विभिन्न प्रतिष्ठित क्षेत्र जैसे फार्मास्यूटिकल्स, प्लास्टिक और एफएमसीजी जैसे उद्योग यहाँ विकसित किये गए हैं। जब से यह शहर उत्तराखंड राज्य की राजधानी के रूप में घोषित हुआ है उसके बाद से अब तक यहाँ आवासीय और वाणिज्यिक में काफी वृद्धि दिखाई दे रही है।   देहरादून शहर देश की राजधानी दिल्ली से केवल 243 किलोमीटर की दूरी पर है। जिन लोगों को हरियाली, खूबसूरत वादियों,पर्वत, झीलों का आनंद लेना है उनके लिए देहरादून एक आदर्श गंतव्य प्रदान करता है। अगर कोई व्यक्ति अपनी सेवानिवृत्ति के बाद एक शांत, सुकून देने वाला हरा भरा पर्यावरण के साथ रहना चाहता है तो यह शहर एक आदर्श स्थान साबित होगा। इसकी जलवायु प्रमुख कारकों में से एक है जो निवेशकों को शहर की ओर आकर्षित कर रही है।  शहर के पर्यटन क्षेत्र में भी काफी वृद्धि देखी जा रही है , जिसका मूल कारण तेजी से बढ़ते तकनीकी क्षेत्र और शैक्षणिक केंद्र है। बढ़ती आबादी और पर्यटकों एवं छात्रों के प्रवाह में वृद्धि, देहरादून को खुदरा और रियल एस्टेट में निवेश के लिए एक आकर्षक गंतव्य बनाते जा रहा हैं।   शहर की क्षमता को बढ़ते देखते एवं समझते हुए मसूरी देहरादून विकास प्राधिकरण ने शहर के आस-पास ग्रेटर देहरादून को विकसित करने की योजना बनाई है, जो कि शहर में पर्यटन को बढ़ावा देने के लिए लक्षित होगा, जिससे क्षेत्र में मौजूद अर्थव्यवस्था एवं रियल एस्टेट में तेजी आएगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रियल एस्टेट के लिए देहरादून सबसे शानदार जगह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/dehradun-structure-of-current-real-estate/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 16:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/dehradun-structure-of-current-real-estate/</guid>
      <description>रियल एस्टेट बाजार के विश्लेषण के अनुसार कुछ मूलभूत खंड होते हैं जो किसी रीयल एस्टेट निवेश के मूल्यांकन और वित्तीय व्यवहार्यता के विश्लेषण के लिए महत्वपूर्ण जानकारी प्रदान करते हैं। पहला खंड उस स्थान का वर्णन करता है जो आम आदमी के बुनियादी जरूरतों को ध्यान में रखता है और होम बायर्स की जरूरतों से अच्छी तरह जुड़ा हुआ होता है। यह एक ऐसा कारण है जिससे पूरी रियल एस्टेट बाजार की उत्पादकता बढ़ सकती है। प्रमुख महानगर एवं शहरों के बीच, जो उनके बेजोड़ विकास और आधुनिकता के लिए जाना जाता है, वहां कुछ उभरते हुए क्षेत्र हैं जो पर्यटक स्थलों के रूप में जाने जाते हैं। देहरादून जैसे गंतव्य अपनी शांत, सुंदर, खूबसूरत वादियां, पर्वत श्रृंखला, झील एवं हरे भरे ट्रेल्स के लिए जाना जाता है। हालांकि, इस प्रसिद्ध हिल स्टेशन को हाल ही में स्मार्ट सिटी मिशन की तीसरी और अंतिम सूची में वर्ष 2017 के जून माह में नई दिल्ली के नेशनल वर्कशॉप ऑन अर्बन ट्रांसफॉर्मेशन कार्यशाला में घोषित किया गया था।  देहरादून की रेल, वायु और सड़क संपर्क से जुड़े रहना एक खास वजह है जो इसे अन्य पर्यटन स्थलों से अलग होने में महत्वपूर्ण कारक प्रदान करता है। सेवानिवृत्ति स्थलों के बारे में अगर बात करें तो देहरादून को सर्वश्रेष्ठ माना गया है। शांत माहौल और अनुकूल जलवायु ने न केवल सेवानिवृत्त लोगों को अपनी ओर अपील किया है बल्कि रियल एस्टेट बाजार में शहर के विकास के अवसरों को भी बढ़ावा दिया है। देहरादून अभी के समय में लोगों का पसंदीदा स्थान बना हुआ है इस स्थान को कई निवेशकों ने कब्जा कर लिया है, जो अपना दूसरा घर बनाना चाहते है ताकि छुट्टियों में वह यहाँ आ सके। यह कहना गलत नहीं होगा की देहरादून एक हॉटस्पॉट के रूप में देखा जा रहा है। शायद यही वजह है जो पैसिफिक समूह जैसे डेवलपर्स ने पैसिफिक गोल्फ एस्टेट और पैसिफिक हिल्स जैसे परियोजनाओं की स्थापना की है, जो कि सभी नवीनतम सुविधाओं की एवं उससे जुड़ी आवश्यकता की पूर्ति करता है, जो एक वांछित आवासीय क्षेत्र में आवश्यक हैं। पैसिफिक हिल्स और पैसिफिक गोल्फ एस्टेट दोनों परियोजनाएं खूबसूरत हिमालय पर्वतमाला का एक मोहक दृश्य प्रदान करती हैं। इसके अलावा, पैसिफिक हिल्स द्वारा शानदार कम वृद्धि वाले घरों के साथ साथ एक एन्क्लेव प्रदान किया गया है जो सुंदर एवं योजनाबद्ध और विश्व-स्तरीय सुविधाओं का दावा करता है, जिससे आप आज के आधुनिक समय में शाही आकर्षण का अनुभव कर सकेंगे। आवासीय परियोजनाओं के अलावा, वाणिज्यिक का भी रियल एस्टेट क्षेत्र में शहर पर असर देखा जा सकता है।   राजपुर रोड पर स्थित पैसिफिक मॉल, देहरादून की शान बढ़ता है यह आकांक्षी ब्रांडों के साथ, खरीदारी के अनुभव के प्रतिमान को परिभाषित कर रहा है। एक बड़े पैमाने पर फूड कोर्ट -व्यंजनों की काफी उच्च एवं मनोरम रेंज, फाइव स्क्रीन पीवीआर मल्टीप्लेक्स, बच्चों के खेल का क्षेत्र और बहुत कुछ, मॉल अपने संरक्षकों के खुशी के अधिक समय बनाने का आग्रह करता है । उभरते हुए रियल एस्टेट परियोजनाओं और स्मार्ट शहरों की सूची में शहर का समावेश निश्चित रूप से विकास के नए रास्ते दिखाएगा जो इस क्षेत्र में पर्यटन को और बढ़ावा दे सकेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने बिल्डरों से कहा- घर खरीदारों से जीएसटी न वसूलें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-said-to-builders-do-not-charge-gst-from-home-buyers/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 03:11:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-said-to-builders-do-not-charge-gst-from-home-buyers/</guid>
      <description>ने से कहा है कि वह घर खरीदारों से जीएसटी न वसूले, क्योंकि करीब सभी कमजोर आय वर्ग की आवास योजनाओं में कर की दर 8 फीसदी कर दी गई है। उसे भी इनपुट टैक्स क्रेडिट में समायोजित किया जा सकता है। ने एक बयान में बिल्डरों से कहा कि फ्लैटों पर देय जीएसटी को खरीदारों से नहीं वसूला जाना चाहिए।  सरकार ने बिल्डरों से कहा है कि वह एक ही सूरत में कमजोर आय वर्ग के घर खरीदारों पर वस्तु एवं सेवा कर लगा सकते हैं, जबकि उन्होंने घर की कीमत घटा दी हो। जीएसटी परिषद की 18 जनवरी को हुई बैठक में अफोर्डेबल हाउसिंग को बढ़ावा देने के लिए क्रेडिट लिंक्ड हाउसिंग स्कीम में 12 फीसदी की रियायती दर पर चर्चा हुई थी।   इस मद में प्रभावी जीएसटी दर को घटा कर 8 फीसदी कर दिया गया था। यह प्रावधान 25 जनवरी से प्रभावी है। मंत्रालय ने कहा है कि बिल्डर जीएसटी के तहत कम टैक्स का फायदा प्रॉपर्टी खरीदने वालों को दें। सरकार ने सभी बिल्डरों और कंस्ट्रक्शन कंपनियों से कहा है कि वह निर्माणाधीन फ्लैटों के खरीदारों को जीएसटी लागू होने के बाद ज्यादा टैक्स चुकाने को न कहें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: रियल इस्टेट सेक्टर ने किया स्वागत, छोटे शहरों में इंफ्रास्ट्रक्चर को मिलेगा बूस्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-is-happy-budget-as-it-will-boost-infrastructure/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 17:08:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-is-happy-budget-as-it-will-boost-infrastructure/</guid>
      <description>काफी सरगर्मियों और उम्मीदों के बाद 2018-19 अंततः सामने आ चुका है। इस बजट में कुछ जगह ऐसी थी जहाँ अप्रत्याशित बदलाव देखे गए तो वहीं कुछ ऐसी भी थी जहां दिग्गजों की उम्मीदों के विपरीत किसी भी तरह के बदलाव ने जगह नहीं ली।  विशेषकर सेक्टर में भी इस बजट से कुछ ऐसा ही माहौल पनपा। बजट में इंफ्रास्ट्रक्चर और कनेक्टिविटी को बढ़ावा देने के लिए सरकार ने इस सेक्टर को काफी कुछ दिया है और साथ ही 2022 तक हाउसिंग फॉर आल मिशन के दिशा में फंड जारी करने की भी बात कही है।  अफोर्डेबल हाउसिंग को मिलेगा बूस्ट गौड़संस के एमडी और क्रेडाई नेशनल के वाइस प्रेसीडेंट मनोज गौड़ ने कहा कि इस साल के बजट में इन्फ्रास्ट्रक्चर और अफोर्डेबल हाउसिंग के लिए सरकार ने महत्वपूर्ण कदम उठाये हैं। इन्फ्रास्ट्रक्चर के लिए सरकार द्वारा यह कदम देश के विकास के लिए एक अच्छी खबर है।  सरकार के 2022 तक के हाउसिंग फॉर आल योजना के लिए अच्छे फंड प्रदान करने की भी बात कही जो सराहनीय है। हालांकि हमने यह उम्मीद की थी कि रियल एस्टेट क्षेत्र में रेरा और जीएसटी जैसे महत्वपूर्ण एक्ट लागू होने के बाद इस साल के बजट में और भी नए संशोधन किये जायेंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देहरादून एक आदर्श स्थान जीवनशैली को सुखद और आनन्दायक बनाने के लिए </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/dehradun-is-an-ideal-place-to-make-life-style-enjoyable/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 09:36:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/dehradun-is-an-ideal-place-to-make-life-style-enjoyable/</guid>
      <description>यदि हम कहते हैं एक सही स्थान जीवन को सुखद और संपन्न बनाने में पहला कदम है तो इससे कोई इनकार नहीं करेगा। देहरादून एक ऐसा स्थान है, जो पूरे वर्ष अपने मौसम, सुंदरता और परिवेश से लोगों को विस्मित कर सकता है। देहरादून हर उस व्यक्ति की निर्विवाद रूप से पहली पसंद है जिन्हें शानदार पर्वत श्रृंखलाओं, झीलें, हरी भरी और खूबसूरत वादियां पसंद आते है।  यह शहर देश की राजधानी और भारत के अन्य प्रमुख शहरों से हवाई, सड़क और रेल माध्यम से अच्छी तरह से जुड़ा हुआ है। हरिद्वार और ऋषिकेश जैसे आध्यात्मिक क्षेत्रों के साथ कनेक्टिविटी, मसूरी और धनौल्टी जैसे सुंदर पहाड़ी स्थान भी देहरादून को स्वर्ग बनाते हैं। जो लोग व्यावसायिक जीवन या व्यवसाय क्षेत्र के साथ सक्रिय रहना चाहते हैं, वह उत्तराखंड की राजधानी देहरादून को एक आगामी विकास केंद्र के रूप में देख सकते हैं।   खूबसूरत नदियों, घाटियों, शांति एवं प्रदूषण रहित शीतल हवा के करीब, जहाँ तारों भरी रातें और दिन की गुनगुनी धूप लोगों के लिए सुकून का काम करती है, यह स्थान उन लोगों के लिए वरदान है जिन्होंने अपना जीवन बिस्तर से बाहर निकलने और ऑफिस में व्यस्त काम करने के लिए और उनके परिवार के देखभाल करने के लिए खर्च करा है। एक ऐसा शहर जो नियमित भीड़ भाड़ और बाहरी दुनिया की हलचल से अलग एवं शांत हो, वहाँ एक दूसरा घर बनाना एक फायदे का सौदा हो सकता है, क्योंकि यह जीवन को प्रदूषण मुक्त वातावरण के साथ आसान और आराम से बदल सकता है।  जी हाँ, बिल्कुल ऐसा ही की पैसिफिक गोल्फ स्टेट सोसाइटी हमें आवासीय परियोजनाओं के साथ क्षेत्र में आवश्यक सभी नवीनतम सुविधाएं दे रही है। यह परियोजना विशिष्ट रूप से डिज़ाइन किये गए 2000 प्रीमियम फ्लैट ऑफर करती है। 33 एकड़ क्षेत्र में फैली इस परियोजना के पास लोकप्रिय ऐस गोल्फर ग्राहम कुक द्वारा डिज़ाइन एक 9 होल्स वाला गोल्फ कोर्स है। गोल्फ के अलावा इसमें कई अन्य मैदान हैं जिनका उपयोग टेनिस, बैडमिंटन, स्क्वैश, बास्केटबॉल, क्लब हाउस, स्विमिंग पूल आदि के लिए किया जा सकता है। इस परियोजना की एक और शानदार विशेषता यह है कि यह एक महान सुंदर हिमालय पर्वतमाला के साथ शानदार दृश्य प्रदान करता है ।  इसके अलावा, इस परियोजना में जल निकायों के साथ शानदार परिदृश्य भी शामिल हैं। यदि आप फिटनेस और एक सक्रिय जीवन शैली में रहना पसंद करते हैं तो यह परियोजना आपके लिए बनी है क्योंकि यह साइकिल और जॉगिंग ट्रैक से सुसज्जित है। इसमें बच्चों के खेलने के क्षेत्र और फूलों के बगीचे भी हैं। यदि आप इनडोर गेम्स पसंद करते हैं, तो इसमें विभिन्न खेलों के साथ इनडोर गेम्स भी उपलब्ध है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर खरीदने के लिए निवेशकों की पहली पसंद बन रहा है देहरादून</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/dehradun-is-the-first-choice-of-investors-to-buy-a-house/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 16:27:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/dehradun-is-the-first-choice-of-investors-to-buy-a-house/</guid>
      <description>विभिन्न सर्वेक्षणों और रिपोर्टों के अनुसार देहरादून संपत्तियों में सबसे अधिक एनआरआई निवेश के लिए शीर्ष स्थान पर रहा है, जिसने यहां भारतीय डेवलपर्स और बिल्डरों को रियल एस्टेट बाजार के बारे में आशावादी बना दिया है। बाजार में आर.ई.आर.ए और जीएसटी जैसे हालिया बदलावों और अधिनियमनों के चलते डेवलपर्स ने अच्छी बुकिंग की उम्मीद की शुरुआत की है।  आश्वस्त पारदर्शिता और सरलीकृत कराधान की प्रक्रिया न केवल घरेलू खरीदारों के लिए पहली बार सेवा प्रदान कर रही है, बल्कि सभी निवेशकों को भी प्रोत्साहित करती है जिन्होंने रियल एस्टेट क्षेत्र से दूरी रख रखी थी। यह कहा जा सकता है कि आदर्श जीवन जीने के लिए एक आदर्श स्थान पहला कदम है। देहरादून एक ऐसा स्थान है जो पूरे वर्ष में अपनी सौंदर्य और मौसम से लोगों को विस्मित कर सकता है। जब भी शानदार पर्वत श्रृंखलाओं, झिलमिलाती झीलों, हरी भरी वादियों की बात आती है देहरादून निर्विवाद रूप से पहली पसंद है।  एक प्रदूषण मुक्त वातावरण, नियमित हलचल से दूर, एक बेहतर सौदा हो सकता है, क्योंकि यह जीवन को प्रदूषण मुक्त वातावरण के साथ आसान और आरामदायक बनाने में परिवर्तित कर सकता है। पैसिफिक गोल्फ एस्टेट और पैसिफिक समूह की जैसी आवासीय परियोजनाएं क्षेत्र में उपलब्ध सभी आवश्यक एवं नवीनतम सुविधाएं दे रही हैं, दोनों परियोजनाएं खूबसूरत हिमालय पर्वतमाला का एक मोहक दृश्य प्रदान करती हैं। इसके अलावा पैसिफिक हिल्स में मेजेस्टिक लो रेंज वाले घर एवं एक एन्क्लेव प्रदान किया जा रहा है, जो योजनाबद्ध तरीके से विश्वस्तरीय सुविधाओं के साथ है। यह सुविधा आज के आधुनिक समय में आपको शाही आकर्षण का अनुभव कराएगी।  पैसिफिक हिल्स में घर, उन लोगों के लिए हैं जो सच्चे सामंजस्य और जीवन में संतुलन की अपेक्षा करते हैं। पैसिफिक हिल्स देहरादून के राजपुर रोड पर स्थित है, यह आसानी से पैसिफिक मॉल, मैक्स हॉस्पिटल, साई रेलवे स्टेशन, डीपीएस देहरादून जैसे प्रमुख स्थानों से जुड़ा हुआ है और इसकी सबसे बड़ी खासियत है कि यह एक सीधी सड़क करती करती है जो मसूरी से केवल 25 किमी दूर है। अधिक से अधिक निवेशकों और होम बायर्स ने इन शहरों में संपत्ति खरीदने के लिए निवेश शुरू कर दिया है जो उन्हें प्रकृति और आधुनिकता के मिश्रण दोनों प्रदान कराएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: रियल इस्टेट सेक्टर को मिल सकता है बूस्ट, 1.5 करोड़ लोगों को देगा 2022 तक नौकरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-can-get-boost-15-million-people-can-job-by-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 15:08:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-can-get-boost-15-million-people-can-job-by-2022/</guid>
      <description>इस बार के में केंद्र सरकार को मंदी के दौर से उबारने के लिए बड़ी घोषणाएं कर सकती है। में 2022 तक इस सेक्टर द्वारा 1.5 करोड़ लोगों को रोजगार मिलने की उम्मीद से डेवलपर्स काफी खुश हैं। उन्हें लगता है कि अब इस बार के बजट भाषण में वित्त मंत्री अरुण जेटली उनकी मांगों पर ध्यान देंगे।   उद्योग को मिले दर्जा महागुन ग्रुप के डायरेक्टर धीरज जैन ने कहा कि जीएसटी और रेरा के लागू होने के बाद इसको उद्योग का दर्जा मिलने की कोशिशें तेज हैं। रियल इस्टेट इकोनॉमी का एक कोर सेक्टर है, इसलिए जल्द ही ऐसा होना चाहिए।  अगर रियल इस्टेट को इंडस्ट्री का दर्जा मिलता है तो फिर डेवलपर्स को कम इंटरेस्ट रेट पर लोन मिल सकेगा, जिससे मकान काफी सस्ते हो जाएंगे। सेविंग की राशि 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: रियल इस्टेट को हैं जेटली से यह उम्मीदें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-this-promises-to-be-fulfilled-by-fm-in-the-budget/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 17:31:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-this-promises-to-be-fulfilled-by-fm-in-the-budget/</guid>
      <description>इस बार के बजट से सेक्टर को काफी आशाएं हैं, जो फिलहाल काफी बदहाल स्थिति में है। रियल इस्टेट सेक्टर को उम्मीद है कि आने वाले में वित्त मंत्री अरुण जेटली उनकी अपेक्षाओं का ध्यान रखेंगे।   प्रोजेक्ट शुरू करने के लिए मिले सिंगल विंडो क्लीयरेंस  सेक्टर को उम्मीद है कि 2022 तक केंद्र सरकार के हाउसिंग फॉर ऑल के सपने को पूरा करने के लिए सिंगल विंडो क्लीयरेंस मिलना बहुत ही जरूरी हैं। लेकिन अभी तक इस तरह की मंजूरी नहीं मिली है।  रेरा कानून के लागू होने के बाद से इस तरह की बहुत आवश्यकता महसूस की जा रही है। अगर रियल इस्टेट प्रोजेक्ट्स को ऐसी क्लीयरेंस मिलती है तो फिर प्रोजेक्ट के पूरा होने में किसी तरह की कोई दिक्कत नहीं आएगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रियल इस्टेट सेक्टर आएगा GST के दायरे में, बजट से पहले 80 जरूरी वस्तुओं पर घटेगा टैक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-to-come-under-gst-as-council-meets-tomorrow-to-reduce-tax-on-80-items/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 14:11:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-to-come-under-gst-as-council-meets-tomorrow-to-reduce-tax-on-80-items/</guid>
      <description>आम बजट के दो हफ्ते पहले ही लोगों को एक बड़ी खुशखबरी देने की तैयारी में है। की गुरुवार को होने वाली बैठक में जहां को लाने की घोषणा हो सकती है, वहीं दूसरी तरफ 80 से ज्यादा गुड्स एंड सर्विस पर टैक्स कम हो सकता है।   रियल इस्टेट पर लगेगा केवल 12 फीसदी टैक्स सूत्रों के मुताबिक जीएसटी काउंसिल रियल इस्टेट को भी जीएसटी के दायरे में लाने की घोषणा कर सकता है। इसके लिए 12 फीसदी टैक्स और स्टांप ड्यूटी व रजिस्ट्रेशन को भी इसी में शामिल किया जाएगा। इसको 1 अप्रैल से दायरे में लेने की घोषणा भी काउंसिल कर सकता है।   सिंगल रिटर्न फॉर्म को किया जाएगा शामिल इसके साथ ही व्यापारियों को सहूलियत देने के लिए काउंसिल अभी चल रहे तीन रिटर्न फॉर्म को खत्म करके एक सिंगल फॉर्म कर सकती है। अभी GSTR1, GSTR2 और GSTR3 तीन तरह के फॉर्म कारोबारियों को फाइल करने पड़ते हैं। अगर तीनों फॉर्म एक हो जाते हैं तो फिर व्यापारियों को 37 की जगह साल में केवल 12 बार रिटर्न फाइल करना होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रियल एस्टेट इंवेस्टमेंट के लिए पसंदीदा स्थान बन रहा है देहरादून </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/uttarakhand-capital-dehradun-becoming-second-choice-for-real-estate-investment/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 15:55:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/uttarakhand-capital-dehradun-becoming-second-choice-for-real-estate-investment/</guid>
      <description>जी हाँ, यदि आप दूसरी संपत्ति खरीदने की योजना बना रहे हैं तो आप अपनी एक नजर देहरादून पर भी डाल सकते हैं। यह शहर आपकी इच्छाओं को पूरा करने के लिए सबसे सही स्थान हो सकता है। जैसा की हम सभी जानते हैं की देहरादून एक सुंदर पर्यटन स्थल से लेकर तीर्थ यात्रा करने के लिए लोगों को काफी पसंद आता है।  निवेशकों के लिए बना अच्छा इन्वेस्टमेंट प्वाइंट देहरादून इन्वेस्टर्स के लिए एक अच्छी अचल संपत्ति बन सकता है जो एक खरीदार को न केवल दूसरे आवास का विकल्प प्राप्त कराएगा, बल्कि निवेश पर ज्यादा रिटर्न भी प्रदान करेगा। देहरादून के अपने मौजूदा संस्थागत, शिक्षा और औद्योगिक केन्द्रों के कारण, इस क्षेत्र का बुनियादी ढांचा काफी विस्तारित हो रहा है और इसका असर अब रियल्टी दिग्गजों को देखने को मिल रहा हैं। यह एक बड़ा बदलाव है जो शहर के आकर्षण को आगे बढ़ाएगा।   11 लोकेशन बने डेवलपर्स के पसंदीदा क्षेत्र अगर बात करें देहरादून के लोकप्रिय निर्माण क्षेत्रों के बारे में तो डेवलपर्स द्वारा कुल 11 पसंदीदा क्षेत्रों का चयन किया गया है जहां निर्माण तेजी से बढ़ रहा है। इसके साथ ही कई परियोजनाएं पहले ही वितरित की जा चुकी हैं। क्षेत्रों की मांग के आधार पर चार्ट शुरू होता है सहस्त्रधारा के साथ, इसके बाद राजपुर रोड, जीएमएस रोड, मसूरी रोड, हरिद्वार-देहरादून रोड, दलानवाला, नेहरूग्राम, कैनाल रोड, रेस कोर्स, जाखान और चकराता रोड यह सभी शामिल हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पर्यटन स्थल: रियल्टी निवेश के लिए एक स्वचालित विकल्प</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/religious-places-is-the-good-for-realty-investment/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 16:37:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/religious-places-is-the-good-for-realty-investment/</guid>
      <description>धार्मिक स्थानों के पास संपत्ति खरीदने के अपने लाभ हैं, रियल एस्टेट सेक्टर और टूरिज्म इंडस्ट्री इसे हाथों हाथ लेती हैं। इसकी खास वजह यह है कि एक क्षेत्र जो विभिन्न संस्कृति, परंपरा, कला, संगीत, साहित्य, दर्शन, इत्यादि एक साथ प्रदान करता है, वह पर्यटकों को अपनी ओर आकर्षित करने के लिए पर्याप्त है। अगर यह क्षेत्र मूलभूत व्यवस्थाएँ नहीं दे सकता तो इसे एक उचित पर्यटन स्थल में परिवर्तित नहीं किया जा सकता है और इन व्यवस्थाओं को रियल एस्टेट सेक्टर द्वारा अच्छी तरह से तैयार किया जा सकता है।  डेवलपर्स को परियोजनाओं का सेटअप करने से पहले अच्छी तरह से क्षेत्र को समझने की जरूरत है, जिसके बाद वे अपनी योजना तदनुसार बनाते हैं और एक विषय के साथ आते हैं, जिससे यह तय किया जा सके की विषय और उपलब्ध प्रस्तुति उन स्थानों के लिए पूरी तरह से पूरक हैं या नहीं। उदाहरण के लिए, अगर कोई विशाल हरा भरा स्थान और जल निकायों के साथ परियोजनाएं विकसित की जा रही हो जो कि ट्रॉपिकल स्थानों में स्थित है वह पर्यटन स्थलों के लिए पूरक है। पर्यटन स्थल जो की हवाई अड्डे, रेलवे स्टेशन और राजमार्गों के निकट स्थित होते है वहाँ बहुत सारे पर्यटक आने की संभावना होती है।   देहरादून शहर में एक ऐसा ही स्थान पैसिफिक समूह द्वारा विकसित पैसिफिक हिल्स है, जो कि पर्यटकों के लिए सुविधाजनक रूप से रायपुर रोड पर स्थित है। यह देहरादून के प्रमुख स्थानों से जुड़ा होने की वजह से आसानी से पैसिफिक मॉल, मैक्स हॉस्पिटल, साई रेलवे स्टेशन, डीपीएस देहरादून से एक सीधी सड़क साझा करता है। इसकी खास बात यह है की यह मसूरी से सिर्फ 25 किलोमीटर की दूरी पर है। पैसिफ़िक हिल्स में हर घर बनाने के लिए सर्वोच्च विनिर्देशों का उपयोग किया जाता है ताकि इसे एक असाधारण रूप दिया जा सके। पैसिफिक हिल्स द्वारा बनाए घरों में शानदार और विशाल बेडरूम हैं, जो निजी ड्रेसिंग रूम के साथ मिलकर समृद्धि एवं विपुलता का जादू बिखेरता है। ओपन टेरेस तारों से जगमाते आकाश के अदिव्तीय दृश्यों की पेशकश करते हैं। पैसिफिक हिल्स में घर 2 और 3 बीएचके स्टाइल में तैयार किए गए हैं और खरीददारों के पसंद के पैंटहाउस के आकार में भी उपलब्ध हैं। इस परियोजना में स्विमिंग पूल, बच्चों के लिए स्पेशल पूल के साथ व्यायामशाला और स्वास्थ्य केंद्र, खेल क्षेत्र के साथ सेंट्रल पार्क, जॉगिंग ट्रैक और बुजुर्गों के लिए अलग बैठने का क्षेत्र तैयार किया गया है।   टूरिज्म और रियल एस्टेट के बीच एक सीधा संबंध है। जैसे ही किसी क्षेत्र में पर्यटन बढ़ता है, वैसे ही रियल एस्टेट का बाज़ार तेजी से बढ़ने लगता है। एक सांस्कृतिक रूप से समृद्ध क्षेत्र न केवल घरेलू ग्राहकों को आकर्षित करता है बल्कि दुनिया भर के लोगों को भी अपनी ओर खींचता है, जो एफडीआई प्रवाह के लिए दरवाजे खोलता है। भारत में पर्यटन का समय सितंबर से मार्च महीनों के बीच का होता है, इस दौरान बहुत से त्यौहार भी आते हैं। इससे रियल एस्टेट बाजार में ग्राहकों को बेहतर सौदों की पेशकश के रूप में सक्रिय होने की अनुमति मिलती है जिससे खरीद बिक्री बढ़ाने की संभावना बढ़ जाती है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#2017Yearender: रियल इस्टेट  में पजेशन देने पर रहा जोर, कई बिल्डर्स पर गिरी गाज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-focus-shifted-to-giving-possession-many-builders-trapped-in-court-cases/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 16:12:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-focus-shifted-to-giving-possession-many-builders-trapped-in-court-cases/</guid>
      <description>2017 रियल इस्टेट सेक्टर के लिए काफी उतार चढ़ाव देखने को मिला। इस साल में नोटबंदी के बाद से निवेश करने का माहौल खत्म हो गया था। वहीं उसके बाद , , प्रमुख बिल्डरों के दिवालिया होने से लोगों का विश्ववास प्रॉपर्टी सेक्टर से हट गया है।   रियल इस्टेट सेक्टर में नहीं हुए नए प्रोजेक्ट लॉन्च  इस साल रियल इस्टेट कंपनियों ने नए प्रोजेक्ट लॉन्च करने में भी किसी तरह की कोई जल्दबाजी नहीं दिखाई। इस साल कंपनियों का सारा जोर पुराने प्रोजेक्ट में निवेश किए बायर्स को फ्लैट का पजेशन देने में रहा। ऐसा इसलिए ताकि बायर्स का विश्ववास पूरी तरह से बिल्डरों पर बना रहे।   कई कंपनियों पर लटकी कोर्ट की तलवार देश भर में कई नामी गिरामी रियल इस्टेट कंपनियों पर इस साल कोर्ट की तलवार लटकी रही। सुपरटेक, आम्रपाली, जेपी ग्रुप, यूनिटेक, गार्डेनिया आदि कंपनियों पर सुप्रीम कोर्ट और नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल में दिवालिया घोषित करने का केस शुरू हुआ और अगले साल भी यह केस जारी रहेंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुबई में नए साल से घूमना, प्रॉपर्टी खरीदना हो जाएगा महंगा, हर सर्विस पर लगेगा वैट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/uae-to-increase-vat-from-january-1-trips-and-property-buying-will-become-costly/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 10:54:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/uae-to-increase-vat-from-january-1-trips-and-property-buying-will-become-costly/</guid>
      <description>कच्चे तेल में हो रही लगातार कमी की वजह से गिरती के कारण नए साल सेमें घूमना और प्रॉपर्टी खरीदना महंगा हो जाएगा। 1 जनवरी से संयुक्त अरब अमीरात (यूएई) ने कई सारी गुड्स एंड सर्विसेज पर की दर को बढ़ा दिया है। इसका असर होटल, टूर और कैब सर्विस पर भी पड़ेगा।   भारतीयों के लिए पसंदीदा जगह है दुबई भारतीय पर्यटकों के लिए दुबई एक पसंदीदा जगह में शुमार है। 5 फीसदी वैट लगने से घूमना-फिरना 6 से 7 फीसदी तक महंगा हो जाएगा। टूर ऑपरेटर्स की माने तो इसका असर सबसे अधिक भारतीयों पर पड़ेगा, क्योंकि भारत से आने वाले सैलानियों की संख्या दुबई में सबसे ज्यादा है।   प्रॉपर्टी मार्केट पर भी दिखेगा असर यूएई सरकार ने इसमें प्रॉपर्टी को भी शामिल किया है। इस हिसाब से यहां नए साल से नई प्रॉपर्टी खरीदने वालों को भी ज्यादा टैक्स देना होगा, जिससे घर खरीदना भी महंगा हो जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बैंक अकाउंट को आधार से लिंक करने के बाद बेनामी संपत्ति पर लगेगी लगाम, जल्द हो सकता है ऐलान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-to-curb-benami-property-may-announce-this-in-new-year/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 20:53:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-to-curb-benami-property-may-announce-this-in-new-year/</guid>
      <description>मोदी सरकार और अन्य वित्तीय लेनदेन के लिए सभी तरह के अकाउंट्स को आधार से लिंक करने बाद पर लगाम लगाने जा रही है। इसके लिए सभी तरह की तैयारियां सरकार की तरफ से पूरी कर ली गई हैं, केवल औपचारिक घोषणा बाकी है। हो सकता है कि नए साल पर प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी खुद इसकी घोषणा बजट सत्र से पहले कर दें।   प्रॉपर्टी खरीदने के लिए जरूरी होगा आधार  प्रॉपर्टी खरीदने पर आधार नंबर को जरूरी किया जा सकता है। बैंक अकाउंट, पैन कार्ड और पासपोर्ट को आधार से लिंक करने के बाद अब मकान, दुकान को खरीदने या बेचने पर भी ऐसा करना होगा।  इलेक्ट्रोनिक होगा संपत्ति का रजिस्ट्रेशन  सरकार अब देश भर में प्रॉपर्टी का रजिस्ट्रेशन इलेक्ट्रोनिक तरीके से करने जा रही है। इसके लिए सरकार संपत्ति कानून 1908 के सेक्शन 32 और 32ए में संशोधन कर सकती है। केंद्र सरकार ने राज्यसभा में लंबित रजिस्ट्रेशन अधिनियम में संशोधन के लिए लाए जा रहे विधेयक में आधार को अनिवार्य करना शामिल किया है। यह सिफारिश संसद की स्थाई समिति ने की थी, जिस पर विचार के लिए मंत्रियों की समिति का गठन किया गया था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस बनाने के लिए दिल्ली विश्व का सातवां सबसे महंगा शहर, मुंबई 16वें स्थान पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/delhi-becomes-7th-costliest-city-in-term-of-office-space-rent/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 13:41:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/delhi-becomes-7th-costliest-city-in-term-of-office-space-rent/</guid>
      <description>ऑफिस स्पेस किराये पर लेने के लिए देश की राजधानी विश्व का सातवां सबसे महंगा शहर बन गया है। दिल्ली ने देश की आर्थिक राजधानी मुंबई को भी पीछे कर दिया है। रियल एस्टेट कंसल्टेंसी फर्म की तरफ से जारी की रिपोर्ट के अनुसार विश्व का सबसे महंगा ऑफिस स्पेस हांगकांग में है। उसके बाद लंदन, न्यूयॉर्क, बीजिंग, टोक्यो, शंघाई, दिल्ली और सैनफ्रांसिस्को का नंबर है।   दिल्ली में कनॉट प्लेस है सबसे महंगा देश की राजधानी दिल्ली का दिल कहे जाने वाले कनॉटप्लेस में देश के अंदर दूसरा और विश्व में चौथा सबसे ज्यादा महंगा किराया है। इस इलाके में ऑफिस बनाने की सबको चाहत रहती है, क्योंकि यह पूरी दिल्ली के बीचोंबीच में स्थित है और मेट्रो की वजह से कनेक्टिविटी अच्छी है। इसके साथ ही यहां पर नए ऑफिस स्पेस की काफी किल्लत है, क्योंकि इस एरिया का विस्तार करना असंभव है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिल्डर्स नहीं कर सकेंगे Buyers के साथ धोखाधड़ी, अर्बन मिनिस्ट्री देखेगी RERA से जुड़े सभी मामले</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/builders-can-t-cheat-buyers-as-urban-development-ministry-to-look-into-rera-cases/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 14:22:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/builders-can-t-cheat-buyers-as-urban-development-ministry-to-look-into-rera-cases/</guid>
      <description>घर खरीददारों को बड़ी राहत देते हुए और उन्हें द्वारा किसी तरह की धोखाधड़ी न हो, इसके लिए लिए आगे आई है। अब से रियल एस्टेट सेक्टर से जुड़े सभी मामलों को शहरी विकास मंत्रालय देखेगा। मंत्रालय वो मामले देखेगा जो रेरा कानून के तहत आएंगे।   कैबिनेट सचिवालय ने जारी किया आदेश कैबिनेट सचिवालय ने इस संबंध में आदेश जारी करते हुए कहा कि शहरी विकास मंत्रालय अब रेरा कानून से जुड़े सभी मामलों को देखेगा। रेरा रियल एस्टेट सेक्टर को रेगुलेट करने के लिए कानून है, जिसके तहत किसी भी तरह के प्लॉट, अपार्टमेंट या फिर बिल्डिंग की खरीद-बिक्री को पारदर्शी तरीके से किया जा सके। इसमें बायर्स के हितों की रक्षा करने का प्रावधान भी है।   रेरा के तहत आएंगे अभी चल रहे प्रोजेक्ट घर खरीदने वालों को बड़ी राहत देते हुए बॉम्बे हाईकोर्ट ने आदेश दिया है कि बिल्डरों के पहले से चल रहे प्रोजेक्ट भी रेरा कानून के दायरे में आएंगे। इससे पहले केवल वो ही प्रोजेक्ट रेरा कानून के दायरे में थे जो कि कानून के लागू होने के बाद शुरू हुए थे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यूनिटेक पर होगा सरकार का कंट्रोल, NCLT ने दी 10 डायरेक्टर्स नियुक्त करने की मंजूरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-may-appoint-10-directors-in-unitech-nclt-gives-permission/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 17:04:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-may-appoint-10-directors-in-unitech-nclt-gives-permission/</guid>
      <description>दिवालिया घोषित होने की कगार पर खड़ी रियल एस्टेट कंपनी पर अब पूरी तरह से केंद्र सरकार का कंट्रोल होगा। नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल () ने केंद्र सरकार को अधिकार दिया है कि वो कंपनी में 10 नए डायरेक्टर्स को नियुक्त करें।   कई कंपनियों पर लटकी तलवार रियल एस्टेट सेक्टर का वैसे ही बुरा हाल है। कंपनियां अपने बकाया कर्ज और प्रोजेक्ट को पूरा नहीं कर पा रही हैं, जिसकी वजह से कई जानी मानी कंपनियों पर दिवालिया घोषित करने की तलवार लटक रही है। सरकार को 10 डायरेक्टर्स के नाम 20 दिसंबर तक सबमिट करने हैं।   2 सदस्यों वाली एनसीएलटी बेंच में सरकार ने कंपनी का कंट्रोल अपने पास लेने के लिए याचिका दायर की थी। कंपनी के मैनेजमेंट पर खरीददारों से जुटाए गए फंड का मिसयूज करने का आरोप है। एनसीएलटी ने यूनिटेक को भी नोटिस भेजकर मामले में जवाब मांगा था।   कॉरपोरेट अफेयर्स मिनिस्ट्री ने दाखिल की थी अर्जी  कॉरपोरेट अफेयर्स मिनिस्ट्री ने सरकार की तरफ से एनसीएलटी में अर्जी दाखिल की थी। साथ ही कंपनी के मौजूदा बोर्ड को भंग करने की मांग की गई थी। सरकार ने कहा था कि वह यूनिटेक के बोर्ड में अपने 10 मनोनीत सदस्य लाना चाहती है। सरकार ने मौजूदा डायरेक्टर और सीएफओ की संपत्ति बेचने पर भी रोक लगा दी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RERA के तहत आएंगे अभी चल रहे बिल्डरों के प्रोजेक्ट, बॉम्बे हाईकोर्ट ने दिया बायर्स के पक्ष में फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rera-to-be-applicable-on-old-projects-too-orders-bombay-high-court/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 13:57:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rera-to-be-applicable-on-old-projects-too-orders-bombay-high-court/</guid>
      <description>घर खरीदने वालों को बड़ी राहत देते हुए ने आदेश दिया है कि के पहले से चल रहे प्रोजेक्ट भी रेरा कानून के दायरे में आएंगे। इससे पहले केवल वो ही प्रोजेक्ट रेरा कानून के दायरे में थे जो कि कानून के लागू होने के बाद शुरू हुए थे।   पूरे देश में लागू होगा ये फैसला बॉम्बे हाईकोर्ट का यह फैसला पूरे देश में सभी बिल्डर्स पर लागू होगा। इसके साथ ही कोर्ट ने रेरा को संवैधानिक मान्यता देते हुए कहा कि यह कानून घर खरीदने की प्रक्रिया को काफी पारदर्शी और तेज बनाएगा।   बिल्डरों को भी दी राहत हाईकोर्ट ने बायर्स के साथ ही बिल्डरों को थोड़ी सी राहत देते हुए कहा है कि वो किसी प्रोजेक्ट को पूरा करने में हो रही देरी पर किन्हीं जरूरी कारणों के कारण अतिरिक्त समय मांग सकते हैं। यह रेरा अथॉरिटी पर निर्भर करेगा कि वो इसके लिए समय देती है या नहीं। इसमें बिल्डर को प्रोजेक्ट पूरा करने के लिए तय एक साल के बाद का अतिरिक्त समय मिल सकेगा।   सुप्रीम कोर्ट ने दिया था हाईकोर्ट को निर्देश सुप्रीम कोर्ट ने इस साल सितंबर में बॉम्बे हाईकोर्ट को निर्देश दिया था कि वो रेरा के खिलाफ बिल्डरों द्वारा दायर की गई याचिकाओं पर सुनवाई करें। इसके साथ ही सुप्रीम कोर्ट ने देश भर की अन्य अदालतों में इस कानून के खिलाफ हो सुनवाई पर रोक लगा दी थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर के लिए लोन लेने पर देनी होगी इतनी EMI, होगी 1.25 लाख रुपये से ज्यादा की सेविंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-you-take-loan-for-buying-property-than-this-will-be-the-emi/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 18:04:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-you-take-loan-for-buying-property-than-this-will-be-the-emi/</guid>
      <description>रिजर्व बैंक द्वारा रेपो रेट में किसी तरह की कोई कटौती नहीं किए जाने से फिलहाल अपने सभी लोन पर ब्याज दर में किसी प्रकार की कोई कमी नहीं करेंगे। लेकिन तब भी आपको घर लेने वालों के लिए कम से कम 1.26 लाख रुपये की सेविंग होगी। पहले जहां की यह दर 6.25 फीसदी थी, वहीं अब यह घटकर पिछले चार महीने से 6 फीसदी की दर पर स्थिर है। इस बार भी रेपो रेट में किसी तरह का कोई बदलाव नहीं किया गया है  इतनी होगी लोन की ईएमआई में सेविंग आपको लोन में कितनी सेविंग होगी यह आपके लोन की ब्याज दर पर तय होता है, जिस पर बैंक आपको लोन देता है। अगर आपका बैंक 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गोवा में बना नया कानून, NRI को फर्जी तरीके से नहीं बेच पाएंगे प्रॉपर्टी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/new-real-estate-bill-to-regulate-sale-to-nri-in-goa/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 18:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/new-real-estate-bill-to-regulate-sale-to-nri-in-goa/</guid>
      <description>फर्जी तरीकों से गोवा में अनिवासी भारतीयों (एनआरआई) को प्रॉपर्टी बेचने से रोकने के लिए राज्य सरकार एक नया कानून बनाने जा रही है। इस कानून के बन जाने के बाद राज्य में कोई भी व्यक्ति फर्जी तरीके से संपत्ति की खरीद-फरोख्त एनआरआई को नहीं कर पाएगा। एनआरआई के 23% लोग गोवा के सुंदर समुद्र तटों के आसपास संपत्तियों में निवेश करते हैं।   गोवा में यह जगह हैं पसंदीदा स्थल उत्तर गोवा में कैंडोलीम के लोकप्रिय समुद्र तट के पास संपत्ति की दरें 5,500 से 6,000 प्रति वर्ग फुट रुपये में हैं। तुलना में, दक्षिण गोवा में तटीय गांव मजोड़ो ने 3,100 रूपये प्रति वर्ग फुट की कीमत हैं। संपत्ति की कीमतें उपलब्ध सुविधाओं के अनुसार भिन्न हैं।   समुद्र तट के निकट स्थित कलंगुट में 300 वर्गमीटर के बंगले के साथ एक 650 वर्ग मीटर के दो कॉटेज, एक बगीचे और अंजुना में एक स्विमिंग पूल के साथ एक घर की तुलना में लगभग 75 लाख रुपये अधिक खर्च करने पड़ते हैं, जिनकी लागत लगभग 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रियल एस्टेट सेक्टर को मिलने वाला है ये बड़ा झटका, खरीदारों की होगी बल्ले-बल्ले</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-to-get-this-next-major-blow-from-government/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 15:22:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/real-estate-sector-to-get-this-next-major-blow-from-government/</guid>
      <description>रियल एस्टेट सेक्टर को एक और बड़ा झटका देने की तैयारी में है। रेरा और जीएसटी के लागू होने के बाद से वैसे ही को मार पड़ी हुई है। लेकिन इस झटके से ग्राहकों की बल्ले-बल्ले होने वाली है, क्योंकि यह झटका प्रॉपर्टी के बढ़ते अनाप-शनाप प्राइस पर पूरी तरह से रोक लगाने जा रहा है।   देना होगा बिल्डर्स को हिसाब-किताब नया नियम जो कि जल्द ही लागू हो सकता है, उसके मुताबिक बिल्डर्स को अब अपनी उन प्रॉपर्टी(पूरी तरह से तैयार फ्लैट, विला) का भी हिसाब-किताब देना होगा, जो बिकी नहीं है। इसके अलावा ऐसी प्रॉपर्टी पर टैक्स भी देना होगा। अभी अनसोल्ड प्रॉपर्टी पर बिल्डर्स को किसी तरह का कोई टैक्स नहीं देना होता है। वो इन्हें स्टॉक-इन-ट्रेड दिखाते हैं। इनके बिकने पर यह &#39;प्रॉपर्टी बेचने पर हुई इनकम या फिर बिजनेस इनकम&#39; दिखाते हैं।   इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ने दिया वित्त मंत्रालय को सुझाव इनकम टैक्स मंत्रालय ने हाल ही वित्त मंत्रालय को सुझाव दिया है कि वो ऐसा टैक्स लगा सकते हैं। इसकी घोषणा सरकार बजट में या फिर उससे पहले भी कर सकती है। अगर यह नियम लागू होता है तो फिर बिल्डर्स को अपनी प्रॉपर्टी को कम प्राइस पर बेचना होगा या फिर कोर्ट का सामना करना पड़ेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुप्रीम कोर्ट ने दिया आम्रपाली ग्रुप को आदेश, निवेशकों को रिफंड देने के लिए बनाएं वेबसाइट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-ask-amrapali-government-to-set-up-website-for-refund-claim/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 16:22:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-ask-amrapali-government-to-set-up-website-for-refund-claim/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट ने दिवालिया होने की कगार पर खड़े के निदेशकों को आदेश दिया है कि वो जल्द से जल्द को उनका पैसा वापस करने के लिए एक नई वेबसाइट बनाएं, जिस पर बायर्स अपना क्लेम फाइल कर सकें।   इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक चीफ जस्टिस दीपक मिश्रा, जस्टिस ए एम खानविल्कर और जस्टिस डी वाई चंद्रचूड़ की पीठ ने इसके लिए वकील पवन श्री अग्रवाल को न्याय मित्र नियुक्त करते हुए कहा है कि वो इसके लिए जल्द ही एक वेबसाइट बनवाएं।   सभी निदेशकों को पेश होने का आदेश कोर्ट ने हाल ही में दिए गए अपने फैसले में सभी गैर-संस्थागत निदेशकों को भी हाजिर होने का आदेश जारी करते हुए एक रोडमैप प्रस्तुत करने को कहा है, जिसमें उन्हें ये बताना होगा कि वो बायर्स को फ्लैट देंगे या फिर उनका पैसा वापस करेंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रॉपर्टी में करना है निवेश तो ये छोटे शहर बने नए डेस्टिनेशन, मिलेगा अच्छा रिटर्न</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/these-cities-are-good-for-investing-in-property-all-over-india/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 17:12:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/these-cities-are-good-for-investing-in-property-all-over-india/</guid>
      <description>उत्तर भारत सहित देश के कई भागों में प्रॉपर्टी मार्केट अभी काफी डाउन चल रहा है। इस वक्त बिल्डर्स अपने प्रोजेक्ट में किए गए रिटर्न का इन्वेस्टमेंट वापस चाहते हैं, इसलिए कई छोटे शहरों में अभी प्रॉपर्टी खरीदना काफी फायदे का सौदा बन सकता है। ऐसा इसलिए क्योंकि आगे आने वाले वक्त में यह शहर अपने आप में कई बड़े शहरों को मात दे सकते हैं।   45 शहर प्रॉपर्टी के लिए हॉटस्पॉट रियल एस्टेट कंसल्टेंट फर्म जेएलएल इंडिया द्वारा जारी एक रिपोर्ट के अनुसार देश भर के 45 से अधिक छोटे शहर अभी निवेश करने के लिए सबसे अधिक पसंद किए जाने वाले हॉटस्पॉट बनने वाले हैं। इनमें कई शहर प्रदेशों की राजधानी है, इसके अलावा कई प्रमुख शहर भी शामिल किए गए हैं।   यह शहर हैं लिस्ट में शामिल जेएलएल ने अपनी लिस्ट में नॉर्थ जोन के जिन शहरों को शामिल किया है उनमें लखनऊ, जयपुर, वाराणसी, चंडीगढ़, आगरा, मेरठ, श्रीनगर, अमृतसर, जोधपुर, अलीगढ़, बरेली, जोधपुर, कोटा और मुरादाबाद शामिल हैं।   सेंट्रल जोन के जो शहर हैं उनमें रायपुर, जबलपुर, इंदौर, ग्वालियर और भोपाल को शामिल किया गया है। वहीं वेस्ट जोन के अहमदाबाद, नागपुर, सूरत, नासिक, वडोदरा, औरंगाबाद और राजकोट शामिल हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुप को सुप्रीम कोर्ट ने दिया आदेश, 31 दिसंबर तक जमा करें 275 करोड़ रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-ask-jaypee-group-to-deposit-275-crore-by-31st-december/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 12:28:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-ask-jaypee-group-to-deposit-275-crore-by-31st-december/</guid>
      <description>दिवालिया होने की कगार पर खड़ी रियल एस्टेट कंपनी को 31 दिसंबर तक हर हाल में 275 करोड़ रुपये में जमा करने पड़ेंगे। कोर्ट ने कहा है कि ग्रुप के निदेशकों को पैसे जमा करने के लिए काफी बार कहा जा चुका है, लेकिन अभी तक कंपनी ने एक रुपया भी जमा नहीं किया है। कोर्ट ने कहा है कि मामले की अगली सुनवाई वो 10 जनवरी को करेगा।   निदेशक, प्रमोटर नहीं बेच सकते अपनी संपत्ति सुप्रीम कोर्ट ने इसके साथ ही कहा है कि कंपनी के प्रमोटर और स्वतंत्र निदेशक पैसा जमा करने के लिए अपनी या परिवार के अन्य सदस्यों की संपत्ति को बिना कोर्ट की अनुमति के नहीं बेच सकेंगे। Supreme Court also made it clear that the promoters and independent Directors of Jaypee group cannot sell any property belonging to them and also their family members, without prior court permission.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी के बाद अब बेनामी संपत्ति पर वार, प्रॉपर्टी को आधार से लिंक करने की तैयारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/properties-to-be-linked-with-aadhaar-soon-as-to-curb-benami-link/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 21:12:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/properties-to-be-linked-with-aadhaar-soon-as-to-curb-benami-link/</guid>
      <description>केंद्र सरकार बेनामी संपत्ति पर लगाम लगाने के लिए खरीदने पर नंबर को जरूरी करने जा रही है। बैंक अकाउंट, पैन कार्ड और पासपोर्ट को आधार से लिंक करने के बाद अब मकान, दुकान को खरीदने या बेचने पर ऐसा करना होगा।   केंद्रीय शहरी विकास मंत्री ने टीवी चैनल ईटी नाऊ से बात करते हुए कहा कि सरकार अब देश भर में प्रॉपर्टी का रजिस्ट्रेशन इलेक्ट्रोनिक तरीके से कर सकती है। पुरी ने कहा कि अभी बैंक अकाउंट को आधार से लिंक किया जा रहा है। हम आगे चलकर प्रॉपर्टी मार्केट के साथ भी ऐसा कर सकते हैं। इसके लिए सरकार संपत्ति कानून 1908 के सेक्शन 32 और 32ए में संशोधन कर सकती है।   शीत सत्र में बिल लाने की तैयारी में सरकार केंद्र सरकार ने राज्यसभा में लंबित रजिस्ट्रेशन अधिनियम में संशोधन के लिए लाए जा रहे विधेयक में आधार को अनिवार्य करना शामिल किया है। यह सिफारिश संसद की स्थाई समिति ने की थी, जिस पर विचार के लिए मंत्रियों की समिति का गठन किया गया था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रियल एस्टेटः एनसीआर में लाखों फ्लैट तैयार, ढूंढे नहीं मिल रहे खरीददार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/delhi-ncr-property-market-is-worst-in-growth-south-seems-better/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 18:35:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/delhi-ncr-property-market-is-worst-in-growth-south-seems-better/</guid>
      <description>पूरे देश में दिल्ली- के का सबसे बुरा हाल है। यहां पर सबसे ज्यादा अनसोल्ड इन्वेंटरी अभी भी पड़ी हुई है। की सहायक ईकाई और रियल एस्टेट एक्सपर्ट एनारॉक प्रॉपर्टी द्वारा जारी की गई रिपोर्ट के अनुसार प्रॉपर्टी के दाम गिरने के बाद भी अभी तक इसमें रिकवरी नहीं आई है।  आने वाले दिनों में दिल्ली एनसीआर में लोग प्रॉपर्टी खरीदेंगे, इस पर भी अभी संशय बना हुआ है। वहीं दक्षिण भारत के राज्यों में स्थिति काफी बेहतर है। एनारॉक के चेयरमैन अनुज पुरी ने कहा कि दिल्ली एनसीआर में सबसे बुरा हाल ग्रेटर नोएडा का है।  इसके बाद गुड़गांव का नंबर आता है, जहां पर अनसोल्ड इन्वेंटरी सबसे ज्यादा पड़ी हुई है। गुड़गांव के बाद नोएडा, गाजियाबाद और फरीदाबाद का नंबर आता है।   इस वजह से है सबसे ज्यादा हालत खराब नोटबंदी, रेरा और जीएसटी के चलते दिल्ली-एनसीआर सहित पूरे देश में प्रॉपर्टी मार्केट पर सबसे ज्यादा इफेक्ट पड़ा था। इसके बाद बिल्डरों द्वारा प्रोजेक्ट को पूरा करने में हो रही देरी और पजेशन न मिलना भी एक बड़ी वजह बना है।  इसके साथ ही बड़े बिल्डर जैसे कि जेपी, आम्रपाली, सुपरटेक आदि पर कोर्ट में मुकदमा चल रहा है। अभी भी कई नामचीन डेवलपर्स के खिलाफ सुप्रीम कोर्ट से लेकर हाईकोर्ट और डिस्ट्रिक्ट कोर्ट में मुकदमे चल रहे हैं। इसके बाद नोटबंदी, रेरा कानून का लागू होना दूसरी सबसे बड़ी वजह बन कर उभरा है।  हालांकि रेरा के तहत नए प्रोजेक्ट को पूरा करने के लिए पहले से टाइमलाइन बनी हुई है। तीसरी वजह जीएसटी है, जिससे कीमतों में थोड़ा सा उछाल आया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हैदराबाद, पुणे को पछाड़कर दिल्ली-NCR बना आईटी कंपनियों के लिए महंगी जगह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ncr-becomes-the-costliest-property-destination-for-it-companies-hyderabad-and-pune-lags-behind/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 12:42:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ncr-becomes-the-costliest-property-destination-for-it-companies-hyderabad-and-pune-lags-behind/</guid>
      <description>हैदराबाद और पुणे जैसे शहरों को छोड़ आईटी कंपनियां अब धीरे-धीरे दिल्ली एनसीआर को भी अपनी पसंददीदा जगह बनाती जा रही हैं। आईटी कंपनियों के लिए बंगलूरू के बाद यह देश का सबसे महंगा रीजन है, जहां पर ऑफिस के लिए किराया ज्यादा है। जेएलएल ने जारी की रिपोर्ट
रियल एस्टेट कंस्लटेंसी फर्म जेएलएल इंडिया द्वारा जारी की गई रिपोर्ट के अनुसार देश में 7 ऐसे बड़े शहर हैं, जहां पर आईटी कंपनियां सबसे ज्यादा निवेश कर रही हैं। यह शहर देश भर में आईटी हब के नाम से पहले से ही मश्हूर हैं, जिसके बाद प्रॉपर्टी के दाम भी तेजी से बढ़ते जा रहे हैं। लिस्ट में बंगलूरू पहले नंबर पर है, वहीं पुणे आखिरी स्थान पर है। बंगलूरू में सबसे महंगा है आउटर रिंग रोड</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब आपकी प्रॉपर्टी का &#39;डिजिटल एड्रेस&#39; तैयार करेगी सरकार, यह होगा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-make-digital-address-of-every-property-like-aadhar-card/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 12:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-make-digital-address-of-every-property-like-aadhar-card/</guid>
      <description>अब सरकार आपकी रिहायश और व्यवसाय करने की जगह का डिजिटल एड्रेस तैयार करेगी ठीक वैसे जैसे आपकी व्यक्तिगत पहचान के लिए नंबर दिया गया है। इसके लिए संचार मंत्रालय ने एक पायलेट प्रोजेक्ट शुरू किया है। डिजिटल एड्रेस में छह अंकों का एक एड्रेस होगा जो लोगों के पते की पहचान बन जाएगा।    टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक, शुरुआत में तीन पोस्टल कोड पर यह काम किया जा रहा है, इसमें एक दिल्ली और दूसरा नोएडा का है। पोस्टल एड्रेस डिजिटल होने पर पता लग सकेगा कि प्रॉपर्टी किसके नाम पर है, उसका टैक्स रिकॉर्ड भी देखा जा सकेगा और यह भी पता लग सकेगा कि उस प्रॉपर्टी पर बिजली-पानी और गैस कनेक्शन है या नहीं। सरकार यह काम &#39;मैप माई इंडिया&#39; नाम की कंपनी के साथ मिलकर कर रही है।  कैसा होगा डिजिटल एड्रेस: मानिए कि किसी का एड्रेस 147, पॉकेट XX, 2A, जनकपुरी है तो इसका डिजिटल एड्रेस 8GDTYX कुछ इस तरह होगा। जो कि काफी छोटा और सरल होगा। मैप माई इंडिया इस काम के लिए इसरो और नेशनल सेटलाइट इमेजरी सर्विस &#39;भुवन&#39; की मदद ले रही है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुप के निदेशकों पर SC की गाज, संपत्ति का ब्योरा देने के साथ ही दिया पेश होने का निर्देश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-orders-jaypee-group-directors-to-appear-before-them-submit-property-details/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 09:36:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-orders-jaypee-group-directors-to-appear-before-them-submit-property-details/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट ने लिमिटेड के सभी गैर संस्थागत निदेशकों को 22 नवंबर को अदालत में खुद पेश होने का निर्देश दिया है। साथ ही इन्हें अपनी निजी संपत्तियों का ब्योरा देने के लिए भी कहा है।चीफ जस्टिस दीपक मिश्रा की अध्यक्षता वाली तीन सदस्यीय पीठ ने जेपी एसोसिएट के अब तक 2000 करोड़ रुपये जमा नहीं कराने पर गैर संस्थागत निदेशकों को में पेश होने को कहा है। कोर्ट ने जेपी एसोसिएट को 27 अक्तूबर तक 2000 करोड़ रुपये जमा करने का निर्देश दिया था।   पढ़ें-  सोमवार को सुनवाई के दौरान कंपनी की ओर से पेश वकील ने कहा कि वह 700 करोड़ रुपये जमा करने के लिए तैयार हैं और मंगलवार को 100 करोड़ रुपये जमा करवा देंगे। जेपी ने कहा कि 593 करोड़ रुपये आईसीआईसीआई बैंक में जमा है, लेकिन अदालत ने उनकी दलीलों को खारिज कर दिया।  4 नवंबर की सुनवाई में पीठ ने कंपनी से कहा था कि जो भी संभव हो, आप उतनी रकम का इंतजाम कीजिए, लेकिन इसमें आपकी मंशा दिखनी चाहिए। पीठ ने जेपी एसोसिएट को 13 नवंबर तक कम से कम 1000 करोड़ रुपये जमा कराने को कहा था। सुप्रीम कोर्ट ने जेपी एसोसिएट और जेपी इंफ्राटेक के तमाम निदेशकों और प्रबंध निदेशकों को पहले ही बिना इजाजत विदेश जाने पर रोक लगा रखी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश के 6 टॉप शहरों में 100 फीसदी बढ़ा रियल इस्टेट में निवेश, मुंबई पहले स्थान पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/mumbai-tops-the-rank-in-real-estate-investment-in-india-says-global-survey/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:15:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/mumbai-tops-the-rank-in-real-estate-investment-in-india-says-global-survey/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद भी देश भर के 6 बड़े शहरों में में इन्वेस्टमेंट 100 फीसदी तक बढ़ गया है। इसमें भी पहले स्थान पर है, जहां पर देश के साथ-साथ विदेशी निवेशकों ने भी काफी पैसा प्रॉपर्टी खरीदने में लगाया है।  रियल इस्टेट बाजार पर निगाह रखने वाली कुशमैन एंड वेकफील्ड की तरफ से जारी की गई एक सर्वे रिपोर्ट में सामने आई है, जिसने पूरे विश्व में इसे किया था।   पढ़ें-   भारत में हुआ एक साल में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुप्रीम कोर्ट का यूनिटेक को आदेश, 31 दिसंबर तक जमा करें 750 करोड़ रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-ask-real-estate-company-unitech-to-deposit-750-crore-rupees-by-31-december/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 16:05:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-ask-real-estate-company-unitech-to-deposit-750-crore-rupees-by-31-december/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट ने सोमवार को रियल इस्टेट कंपनी को आदेश देते हुए कहा है कि वो 31 दिसंबर तक की रजिस्ट्री में 750 करोड़ रुपये जमा कर दें, ताकि घर खरीदने वाले बायर्स को पैसा रिफंड किया जा सके।   इसके साथ ही कोर्ट ने कहा है कि वो इस मामले की अगली सुनवाई अगले साल जनवरी महीने के दूसरे हफ्ते में करेगा।  Unitech matter: The Apex Court fixed the matter for further hearing to second week of January.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाईवे के लिए जमीन अधिग्रहण होगा आसान, डिजिटल रिकॉर्ड से घटेगा वेरिफिकेशन का समय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/land-acquisition-to-be-digitalised-will-cut-verification-time-for-nhai/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 15:24:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/land-acquisition-to-be-digitalised-will-cut-verification-time-for-nhai/</guid>
      <description>अगले महीने से बनाने के लिए जमीन अधिग्रहण के रिकॉर्ड की जानकारी करना आसान हो जाएगा। इससे जुड़े सभी कार्य ऑनलाइन हो जाएंगे, जिसके चलते समय की काफी बचत होगी। अभी हाईवे या फिर गांवों में सड़क बनाने के लिए सरकार को एक साल से अधिक का वक्त लग जाता है। अब इसमें तीन से चार महीने का समय कम लगेगा।   नहीं होगी किसी भी तरह की गलती  रिकॉर्ड डिजिटल होने से इनको वैरिफाई करने में भी काफी आसानी होगी और कानूनी अधिकारियों को इसका सत्यापन करने के लिए जगह-जगह नहीं जाना पड़ेगा। इसके साथ ही कोई भी नोटिफिकेशन भेजने के लिए गलतियां भी काफी कम होंगी।   पढ़ें-   सड़क व परिवहन मंत्रालय को होगी आसानी सड़क व परिवहन मंत्रालय के आधीन काम करने वाला राष्ट्रीय राजमार्ग प्राधिकरण सबसे ज्यादा इस वक्त जमीन का अधिग्रहण कर रहा है। हर साल यह करीब 9 हजार हेक्टेयर की जमीन का अधिग्रहण कर रहा है और इसके लिए 8-9 हजार करोड़ रुपये का मुआवजा जमीन मालिकों को दे रहा है।   अभी लगता है डेढ़ साल का समय अभी एनएचएआई को जमीन का अधिग्रहण करने में एक से डेढ़ साल का समय लगता है। इससे हाईवे के प्रोजेक्ट पूरा होने में बेमतलब का समय लगता है और पूरे देश में इस तरह की समस्या है।   भूमिराशि नाम से बनाई वेबसाइट एनआईसी ने इसके लिए भूमिराशि के नाम से एक नई वेबसाइट बनाई है, जिस पर देश भर की सभी जमीनों के रिकॉर्ड की डिजिटल डिटेल है। इसके लिए 668 जिलों के 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुबई फेवरिट डेस्टिनेशन, डेढ़ साल में भारतीयों ने खरीदी 42 हजार करोड़ की संपत्ति</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/dubai-becomes-favorite-property-destination-for-indians-invested-42-thousand-crore/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 12:39:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/dubai-becomes-favorite-property-destination-for-indians-invested-42-thousand-crore/</guid>
      <description>दुबई भारतीयों के लिए खरीदने के मामले में पहली पसंद बनता जा रहा है। पिछले डेढ़ साल में यहां पर करीब 42 हजार करोड़ मूल्य की संपत्ति भारतीयों ने खरीदी है। के लैंड डिपार्टमेंट की तरफ से जारी एक रिपोर्ट के अनुसार, दुबई में निवेश करने वाले विदेशियों में भारतीय टॉप पर हैं।   2014 से 12 हजार करोड़ की बढ़ोतरी रिपोर्ट के अनुसार 2014 से इसमें 12 हजार करोड़ रुपये की बढ़ोतरी हो चुकी है। हर साल भारतीय दुबई में प्रॉपर्टी खरीदने के लिए 30 हजार करोड़ का निवेश करते हैं। जबकि दुबई में कुल बिक्री एक लाख करोड़ रुपये के आसपास है।  पढ़ें-   दुबई प्रॉपर्टी शो की तरफ से जारी स्टेटमेंट के अनुसार, जनवरी 2016 से जून 2017 के बीच भारतीयों ने 42 हजार करोड़ की संपत्ति खरीदी थी।  इनमें किया है भारतीयों ने निवेश 33 फीसदी भारतीयों ने अपना निवेश अपार्टमेंट खरीदने में किया है। वहीं विला में 17 फीसदी, कमर्शियल प्रॉपर्टी में 9 फीसदी, जमीन में 6 फीसदी और बाकी का 35 फीसदी अन्य जगह है। जिन भारतीयों ने यहां पर निवेश किया है वो ज्यादातर मुंबई, पुणे, अहमदाबाद और नवी मुंबई के रहने वाले हैं।   इतना है बजट 88 फीसदी लोगों ने 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुप नहीं बेच पाएगा यमुना एक्सप्रेसवे, SC ने रोक के साथ ही बढ़ाई पैसा जमा करने की डेडलाइन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jaypee-group-can-t-sell-yamuna-expressway-as-supreme-court-says-no-extend-deadline-to-deposit-money/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 09:38:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jaypee-group-can-t-sell-yamuna-expressway-as-supreme-court-says-no-extend-deadline-to-deposit-money/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट ने को 2000 करोड़ रुपये जमा करने की डेडलाइन 27 अक्तूबर से बढ़ा कर 5 नवंबर कर दी है। वहीं ने जेपी एसोसिएट को यमुना एक्सप्रेसवे को बेचने की अनुमति देने से इनकार कर दिया है। कंपनी ने इसे बेचने की अनुमति मांगी थी।   रिफंड चाहने वाले खरीददारों को मिलेगा रिफंड वहीं सुप्रीम कोर्ट ने फिर कहा कि रिफंड चाहने वाले फ्लैट खरीदारों को रिफंड मिलेगा। चीफ जस्टिस दीपक मिश्रा की अध्यक्षता वाली तीन सदस्यीय पीठ ने 11 सितंबर के अपने उस आदेश में बदलाव करने से इनकार कर दिया है, जिसमें जेपी एसोसिएट को 2000 करोड़ रुपये जमा करने का आदेश दिया गया था।  पढ़ें-   हालांकि पीठ ने 2000 करोड़ रुपये जमा करने की मोहलत बढ़ाकर 5 नवंबर कर दी है। जेपी एसोसिएट का कहना है कि सिंगापुर की एक कंपनी यमुना एक्सप्रेस को लीज पर खरीदने के लिए तैयार है।  इसे बेचने से उसे करीब 2500 करोड़ रुपये मिल जाएंगे। उसने यह भी कहा कि जो फ्लैट खरीदार रकम वापस चाहते हैं उन्हें पैसा मिलेगा, जो फ्लैट चाहते हैं उन्हें फ्लैट मिलेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुप की सुप्रीम कोर्ट में गुहार, हम बेचना चाहते हैं यमुना एक्सप्रेसवे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jaypee-associates-sought-permission-from-sc-to-sell-its-yamuna-expressway-project/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 12:43:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jaypee-associates-sought-permission-from-sc-to-sell-its-yamuna-expressway-project/</guid>
      <description>जेपी ग्रुप ने सुप्रीम कोर्ट से गुहार लगाते हुए कहा कि वो अपने प्रोजेक्ट को बेचना चाहते हैं, जिसके लिए उन्हें अनुमति दी जाए। ने इससे पहले दिए अपने आदेश में जेपी ग्रुप को 27 अक्टूबर तक कोर्ट में रजिस्ट्री के 2000 करोड़ रुपये जमा करने को कहा था। चीफ जस्टिस दीपक मिश्रा, जस्टिस ए एम खानविलकर और डी वाई चंद्रचूड़ की बेंच ने कहा कि वो मामले की अगली सुनवाई 23 अक्टूबर को करेंगे।  Jaypee Associates sought permission from SC to sell its Yamuna Expressway project.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर खरीदना-बेचना होगा और मुश्किल, सरकार इस पर भी लगाने जा रही है GST</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-impose-gst-on-buying-selling-of-properties-by-next-month/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 14:10:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-impose-gst-on-buying-selling-of-properties-by-next-month/</guid>
      <description>जल्द ही घर खरीदना-बेचना और मुश्किल होने जा रहा है। वित्त मंत्री के संकेत को माने तो रियल इस्टेट सेक्टर को सरकार पूरी तरह से के दायरे में लेकर के आएगी। अभी फिलहाल बिल्डर द्वारा बेचे गए घर पर जीएसटी देते हैं, जिस पर उन्हें इनपुट टैक्स क्रेडिट का लाभ मिलता है। लेकिन, अगर कोई दो व्यक्ति इसमें डील करते हैं तो वो फिलहाल जीएसटी के दायरे में नहीं है। अब सरकार इस पर गंभीरता से विचार कर रही है।   ये है प्रमुख वजह वित्त मंत्री अरुण जेटली ने आज कहा कि रियल एस्टेट एक ऐसा क्षेत्र है जहां सबसे ज्यादा टैक्स की चोरी होती है इसलिए इसे जीएसटी के दायरे में लाने का मजबूत आधार है। जेटली ने हार्वर्ड विश्वविद्यालय में व्याख्यान देते हुए कहा कि इस मामले पर गुवाहाटी में 9 नवंबर को होने वाली जीएसटी की अगली बैठक में चर्चा की जाएगी।   पढ़ें-   कैश में होता है लेन-देन जेटली ने भारत में कर सुधारों पर वार्षिक महिंद्रा व्याख्यान में कहा, भारत में रियल एस्टेट एक ऐसा क्षेत्र है जहां सबसे ज्यादा कर चोरी और नकदी पैदा होती है और वह अब भी जीएसटी के दायरे से बाहर है। कुछ राज्य इस पर जोर दे रहे हैं। मेरा व्यक्तिगत तौर पर मानना है कि जीएसटी को रियल एस्टेट के दायरे में लाने का मजबूत आधार है।  बोस्टन में हार्वर्ड विश्वविद्यालय के छात्रों से जेटली ने कहा, आज वैश्विक विकास की दिशा बदल गई है, ऐसे में हम बैंकिंग से संबंधित हालात से निबटने के लिए वास्तविक योजना को अमल में लाने पर काम कर रहे हैं। हमें (बैंकिंग क्षेत्र) क्षमता का पुनर्निर्माण करना होगा। एक सवाल के जवाब में जेटली ने निजी क्षेत्र का विस्तार नहीं होने संबंधी धारणा को खारिज किया। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर खरीदने वालों को मिली बड़ी राहत, बिल्डर डूबा तो भी नहीं होगा ग्राहकों का नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/insolvency-rules-tweaked-to-benefit-home-buyers/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 12:46:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/insolvency-rules-tweaked-to-benefit-home-buyers/</guid>
      <description>इनसॉल्वेंसी और बैंकरप्सी बोर्ड ने दिवालिया नियमों में बदलाव कर दिया है, जिससे लाखों को राहत मिलेगी। बोर्ड द्वारा बनाए गए नए नियमों के अनुसार, अब किसी भी कंपनी को तभी घोषित किया जा सकेगा, जब वो इस बात का प्लान दे देगी कि उसने सभी स्टेकहोल्डर का ध्यान रखा है।   आम्रपाली, जेपी के बायर्स को मिलेगा फायदा टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, बोर्ड द्वारा नियमों में बदलाव करने से सबसे ज्यादा फायदा उन होम बायर्स को होगा, जिन्होंने जेपी इंफ्राटेक व आम्रपाली जैसी डिफॉल्टर कंपनियों से फ्लैट खरीदा हुआ है। पिछले हफ्ते बोर्ड द्वारा इन नियमों को नोटिफाई किया गया था।  पढ़ें-   इससे अब बैंक केवल अपने हित नहीं साध सकेंगे। अभी बैंक केवल अपने हितों को देखते हुए ही कंपनी लॉ बोर्ड में किसी भी लोन डिफॉल्टर कंपनी के खिलाफ दिवालिया घोषित करने के लिए आवेदन कर सकते हैं। बैंक अक्सर उस कमेटी का हिस्सा होते हैं, जो कंपनी के दिवालिया घोषित करने के लिए बनाई जाती है।   बायर्स के हितों का भी रखना होगा ध्यान अब बैंकों को ऐसी रियल इस्टेट कंपनियों में फंसे बायर्स के हितों का ध्यान रखना होगा। फिलहाल पिछले साल बनाए गए नियमों के अनुसार किसी भी लोन डिफॉल्टर कंपनी को दिवालिया घोषित करने की प्रक्रिया को 6 महीने में पूरा करना होगा। इसमें केवल तीन महीनों की बढ़ोतरी और हो सकती है। इसके लिए एक इनसॉल्वेंसी रिजॉलूशन प्रोफेशनल (आईआरपी) को नियुक्त किया जाता है जो कंपनी के ऑपरेशन का चार्ज लेता है और प्लान ऑफ एक्शन भी तैयार करता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली टू दिवालीः फेस्टिव सीजन में प्रॉपर्टी मार्केट गिरा, नहीं मिल रहे हैं खरीददार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/property-market-still-down-in-the-festive-season-affordable-housing-topping-the-chart/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 17:36:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/property-market-still-down-in-the-festive-season-affordable-housing-topping-the-chart/</guid>
      <description>इस बार की पर भी पिछले साल की तरह रियल इस्टेट मार्केट के उठने के आसार कम हैं। हालांकि डेवलपर्स अपनी तरफ से पूरी कोशिश कर रहे हैं कि बायर्स उनके प्रोजेक्ट में निवेश करें। डेवलपर्स को आशा है कि इस साल फेस्टिव सीजन में उनको अच्छा बेनेफिट मिलेगा। अच्छे ऑफर्स के बावजूद खरीददार मार्केट में दिख ही नहीं रहे हैं। जिससे फिलहाल मार्केट में मंदी छाई हुई है। डेवलपर्स ने किया है बैंकों से टाईअप</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में घर खरीदना फायदेमंद, होम लोन पर मिल रहा है ये खास ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-roll-out-new-scheme-for-home-loan-in-this-festive-season-to-see-upward-in-retail-growth/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 11:52:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-roll-out-new-scheme-for-home-loan-in-this-festive-season-to-see-upward-in-retail-growth/</guid>
      <description>अगर आप फेस्टिव सीजन में घर खरीदने के लिए सोच रहे हैं तो फिर इससे बढ़िया मौका नहीं है। पूरे देश में रियल इस्टेट मार्केट इस वक्त मंदी के दौर से गुजर रहा है। कॉर्पोरेट सेल न के बराबर होने के कारण बैंकों ने अब ऐसे रिटेल कस्टमर्स के लिए होम लोन पर ऐसे खास ऑफर निकाले हुए हैं जिनका फायदा आप पूरे फेस्टिव सीजन के दौरान उठा सकते हैं।  इसलिए निकाला है बैंकों ने ऑफर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में बिल्डर्स ने निकाले ऑफर्स, आप भी उठा सकते हैं ऐसे लाभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ncr-builders-launches-new-offer-to-cash-in-on-festive-season/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 10:38:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ncr-builders-launches-new-offer-to-cash-in-on-festive-season/</guid>
      <description>देश में त्योहारों का सीजन आते ही घरों से लेकर बाजारों तक हलचल तेज होने लगी है। एक ओर जहां आम आदमी त्योहारों में अपनी जरूरतों को पूरा करने लिए जेब का बजट सुधारने लगता है वहीं मार्केट में भी छूट और आकर्षक ऑफर्स के जरिये उनकी जरुरतों को पूरा करने की कोशिश की जाती है।   इन सारे बदलावों के बाद भी अपने आशियाने का सपना देखने वालों के लिए इस बार उसे साकार करने का अच्छा मौका है। नोटबंदी को काफी समय बीत चुका है और लोगों ने तेजी से आगे बढ़कर इस बदलाव को स्वीकार कर लिया है।  दूसरी तरफ जीएसटी के लागू होने के बाद लम्बे अर्से से घरों के दामों में बनी अनिश्चितता भी ख़त्म हो चुकी है। इसके अलावा रियल एस्टेट सेक्टर में विश्वसनीयता और पारदर्शिता का माहौल बनाने में रेरा अपनी पूरी भूमिका निभा रहा है। अंत में बैंकों की ओर से घरों के लिए ब्याज दरों में कटौती और मार्केट में घरों के दामों में ठहराव लोगों को उनके खुद के आशियाने की ओर कदम बढ़ाने में मदद करेंगे। हम आपको बताने जा रहे है ऐसे ही कुछ खास ऑफर्स के बारे में&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुप्रीम कोर्ट से आम्रपाली और यूनिटेक को झटका, खरीददारों के पक्ष में दिया बड़ा फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-gives-jolt-to-unitech-and-amrapali-in-two-different-cases/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 15:36:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-gives-jolt-to-unitech-and-amrapali-in-two-different-cases/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट ने दो अलग-अलग फैसलों में रियल एस्टेट कंपनियां आम्रपाली और को झटका देते हुए बायर्स के पक्ष में फैसला दिया है। जहां यूनिटेक का प्रोजेक्ट गुरुग्राम में चल रहा है, वहीं आम्रपाली का प्रोजेक्ट नोएडा में है, जिसके खिलाफ इन दोनो कंपनियों के बायर्स गए थे।   यूनिटेक के 39 बॉयर्स को मिला 80 हजार का मुआवजा सुप्रीम कोर्ट ने यूनिटेक के विस्टा प्रोजेक्ट में 39 बायर्स में प्रत्येक को 80 हजार रुपये मुआवजा देने का आदेश दिया है। फ्लैट मालिकों ने हालांकि 1लाख रुपये का मुआवजा मांगा था। यह मुआवजा इन लोगों ने मानसिक और कानूनी खर्चों के तौर पर मांगा था। यूनिटेक ने विस्टा प्रोजेक्ट को 2012 में पूरा करने का वायदा किया था, लेकिन कंपनी ऐसा नहीं कर पाई है। हालांकि कोर्ट के पहले दिए गए आदेश के बाद कंपनी ने बॉयर्स को मूल राशि और 14 फीसदी ब्याज दे दिया है।  SC disposes off appeals of 39 homebuyers; apart from giving principal amt &amp;amp; interest at rate of 14% in Unitech real estate developers case.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हमें जेपी ग्रुप से घर खरीदने वालों की  चिंता, कंपनी बंगाल की खाड़ी में डूबती है तो डूबे- SC</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-said-home-buyers-interest-shall-be-protected-in-jaypee-infratech-case/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 14:03:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-said-home-buyers-interest-shall-be-protected-in-jaypee-infratech-case/</guid>
      <description>मामले की सुनवाई करते हुए ने सोमवार को कहा कि हमें पहले कंपनी से घर खरीदने वालों की चिंता है। कंपनी अगर बंगाल की खाड़ी में डूबती है तो डूब जाए। इसके साथ ही कोर्ट ने जेपी ग्रुप को आदेश दिया है कि वो 27 अक्टूबर तक 2 हजार करोड़ रुपये जमा करे। कोर्ट ने बैंकों से कहा है कि वो स्वार्थी न बने और खरीददारों की चिंता करे।   पढ़ें-  Jaypee Infratech Case: Supreme Court said home buyers&#39; interest shall be protected, will hear matter on November 13th</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली की लुटियन जोन पर बिका अब तक का सबसे महंगा बंगला, 477 करोड़ में हुई डील</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/dlf-chairman-kp-singh-granddaughter-purchase-bungalow-in-lutyen-zone-for-477-crore-rupees/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 09:42:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/dlf-chairman-kp-singh-granddaughter-purchase-bungalow-in-lutyen-zone-for-477-crore-rupees/</guid>
      <description>राजधानी के में स्थित पृथ्वीराज रोड पर अब तक का सबसे महंगा बंगला बिका है। इस बंगले को 477 करोड़ रुपये में रियल्टी कंपनी के चेयरमैन केपी सिंह की नातिन, अनुष्का सिंह ने खरीदा है।   पढ़ें-   7 हजार वर्गफुट प्लॉट पर बना है बंगला यह बंगला 7413 वर्गफुट के प्लॉट पर बना है। बंगले का कुल एरिया 780 वर्गफुट है। इस बंगले के मालिक पूर्व एयर चीफ मार्शल प्रताप चंद्र लाल के परिवार वाले हैं। इकोनॉमिक टाइम्स के अनुसार इस प्लॉट के लिए 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुप को यमुना अथॉरिटी ने दिया झटका, रद्द की 500 एकड़ SEZ जमीन की लीज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/yamuna-expressway-authority-cancels-lease-deed-of-jaypee-group-sez-land/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 15:06:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/yamuna-expressway-authority-cancels-lease-deed-of-jaypee-group-sez-land/</guid>
      <description>अथॉरिटी ने को झटका देते हुए उसकी SEZ लीज को खत्म कर दिया है। जेपी ग्रुप पर यमुना अथॉरिटी का 453 करोड़ रुपये का बकाया था। अथॉरिटी ने 500 एकड़ की जमीन अलॉट की थी। यह जमीन ग्रेटर नोएडा में यमुना एक्सप्रेसवे के दोनों तरफ है। इस जमीन के पास में ही बुद्ध इंटरनेशनल सर्किट और जेपी की स्पोर्ट्स सिटी मौजूद है। जेपी ने अथॉरिटी से लीज पर जमीन लेकर के कई प्राइवेट बिल्डरों को सब-लीज पर दे दी थी।   पढ़ें- ​  प्राधिकरण के पास है जमीन का मौलिक अधिकार नोएडा, ग्रेटर नोएडा और यमुना प्राधिकरण में दी गई जमीन 90 साल की लीज पर थी। लीज होल्ड होने के कारण मालिकाना हक प्राधिकरणों के पास ही है। ऐसे में कोई भी बैंक या संस्था तब तक यहां की किसी भी संपत्ति की नीलामी नहीं कर सकती, जब तक कि प्राधिकरण से एनओसी न ले ले। प्राधिकरणों का कहना है कि किसी भी संपत्ति की नीलामी की अनुमति देने से पहले यह सुनिश्चित किया जाएगा कि प्राधिकरण और खरीदारों का पैसा न डूबे।  ऐसे में अगर जेपी इंफ्राटेक के नाम पर आवंटित संपत्ति की नीलामी का आदेश होता है तो भी प्राधिकरण की मर्जी के बिना बैंक नीलामी नहीं कर सकेगा। यमुना प्राधिकरण के मुताबिक जेपी इंफ्राटेक के नाम पर यमुना एक्सप्रेसवे ही है। नोएडा में स्थित एलएफडी वन (विश टाउन, अमन आदि) आदि भी जेपी इंफ्राटेक के नाम पर है।  यमुना की तरह नोएडा में भी प्राधिकरण की एनओसी के बिना किसी भी संपत्ति की नीलामी नहीं हो सकती है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी इंफ्रा को दिवालिया घोषित करने पर सुप्रीम कोर्ट ने लगाया स्टे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-stays-the-allahabad-nclt-order-declaring-jaypee-as-insolvent/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 13:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-stays-the-allahabad-nclt-order-declaring-jaypee-as-insolvent/</guid>
      <description>ने सोमवार को से फ्लैट खरीदने वाले बॉयर्स को राहत देते हुए नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल की इलाहाबाद बेंच द्वारा दिवालिया घोषित करने की प्रक्रिया पर फिलहाल स्टे लगा दिया है।सुप्रीम कोर्ट ने यह आदेश उस याचिका पर लगाया है जिसको जेपी इंफ्राटेक से घर खरीदने वालों ने दायर किया था।   पढ़ें-  The Supreme Court stays the Allahabad NCLT (National Company Law Tribunal) order declaring Jaypee as insolvent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक करोड़ से ऊपर की प्रॉपर्टी खरीदने वालों पर इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ने कसा शिकंजा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-lens-on-property-dealings-worth-1-crore/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 12:40:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-lens-on-property-dealings-worth-1-crore/</guid>
      <description>काले धन पर शिकंजा कसने के लिए ने अब उन लोगों पर अपनी नजरें टेढ़ी कर दी हैं, जिन्होंने इस साल 1 करोड़ रुपये से अधिक की प्रॉपर्टी खरीदी है और साथ में रिटर्न भी फाइल नहीं किया है। डिपार्टमेंट को ऐसे 14 हजार से अधिक ट्रांजेक्शन के बारे में पता चला है।   पढ़ें-   इस अभियान में इसके अलावा ऐसे कई व्यक्तियों और क्लस्टर के बारे में पता चला है, जिन्होंने संदिग्ध ट्रांजेक्शन किए हैं। अभी इनके बारे में जांच चल रही है।   नोटबंदी के बाद से बढ़ गया है काले धन पर शिकंजा के बाद से काले धन पर आईटी डिपार्टमेंट ने शिकंजा काफी बढ़ा दिया है। ऑपरेशन क्लीन मनी के तहत इनकम टैक्स डिपार्टमेंट काफी सारे ऐसे लोगों का पता लगा चुका है, जिन्होंने बड़े ट्रांजेक्शन के बारे में जानकारी नहीं दी है।   जेटली ने किया था इशारा का कहना है कि नोटबंदी और से नकद लेन-देन करना मुश्किल होगा। इससे कर अनुपालन बेहतर होगा और कर का दायरा बढ़ेगा। जेटली ने 23 जुलाई को कहा था कि सरकार विदेश में काला धन रखने और देश के अंदर काला धन में धंधा करने वालों तथा मुखौटा कंपनियों पर लगाम लगाने के लिए कानून लेकर आई है।  दिल्ली इकोनॉमिक कॉनक्लेव में वित्त मंत्री ने कहा कि देश ने कर अनुपालन नहीं होने के ढेरों मामलों और बड़े पैमाने पर सिस्टम के बाहर होने वाले लेन-देन जैसे भारतीय चलनों का समाधान ढूंढ़ लिया है। उन्होंने कहा, ‘इस स्थिति से निपटने में करीब करीब बेबसी सी नजर आती रही है।  हर साल वित्त विधेयक के जरिये हम कुछ बदलावों की घोषणा करते थे जिसका बहुत ही आंशिक असर होता था। मैं समझता हूं कि इन आंशिक बदलावों का स्थायी असर कोई बहुत बड़ा नहीं था।’ उन्होंने कहा, ‘इसलिए, एक बड़ा बदलाव लाने के लिए कई कदम उठाए जाने थे।  संपूर्णता में देखने पर (हम पाते हैं कि इस) सरकार द्वारा उठाए गए कदमों का दीर्घकालिक प्रभाव होगा तथा इसके पीछे व्यापक नैतिक औचित्य होगा।’ वित्त मंत्री जेटली ने कहा कि सरकार इलेक्शन बॉन्ड के मैकेनिज्म को लेकर सक्रियता से काम कर रही है। सरकार ने राजनीतिक दलों को चंदा देने की पूरी प्रक्रिया को साफ सुथरा बनाने के लिए बजट में ‘इलेक्शन बॉन्ड’ की घोषणा की थी।   जेटली ने कहा कि अभी तक कोई भी राजनीतिक दल इस बारे में सुझाव देने के लिये आगे नहीं आया है। वित्त मंत्री अरुण जेटली ने राजनीतिक चंदा देने के मामले में पारदर्शिता लाने के ध्येय से इस साल के बजट में राजनीतिक दलों को नकद राशि के रूप में चंदा देने की सीमा 2,000 रुपये तय कर दी थी। साथ ही बड़ी राशि का चंदा देने के लिए चुनाव बॉन्ड शुरू करने की घोषणा की थी। सम्बंधित खबरें : </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आम्रपाली दो साल में, जेपी नवंबर से हर माह 600 फ्लैट का देगा पजेशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/amrapali-jaypee-to-give-possession-of-flats-in-two-years-time/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 08:25:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/amrapali-jaypee-to-give-possession-of-flats-in-two-years-time/</guid>
      <description>ग्रेटर नोएडा आए प्रदेश के तीन मंत्रियों के समूह ने व बिल्डर के खरीदारों को बड़ी राहत दी है। आम्रपाली बिल्डर दो साल में सभी को पजेशन देगा और जेपी बिल्डर नवंबर से हर माह 600 फ्लैटों पर पजेशन देगा। इस अवधि में दोनों ने पजेशन नहीं दिया तो बिल्डरों पर कार्रवाई होगी। पजेशन तक खरीदार को कोई भुगतान करने की जरूरत नहीं होगी।  पढ़ें-   प्रदेश के कैबिनेट मंत्री सुरेश खन्ना, सतीश महाना और राज्यमंत्री सुरेश राणा ने बुधवार को फ्लैट खरीदारों, बिल्डर और तीनों प्राधिकरणों के साथ बैठक के बाद बृहस्पतिवार को जीबीयू में प्रेसवार्ता की। सुरेश खन्ना ने बताया कि आम्रपाली व जेपी दो ऐसे बिल्डर हैं, जिनके सबसे ज्यादा फ्लैट खरीदार फंसे हुए हैं। दोनों ही बिल्डरों से बुधवार रात बात की गई।  उसके बाद निष्कर्ष पर पहुंचे कि आम्रपाली दो साल में अपने खरीदारों को पजेशन दे देगा। उसके लिए को-डेवलपर की अनुमति दी गई है। को-डेवलपर की नियम शर्तें तय कर दी जाएंगी। फ्लैट खरीदार को अतिरिक्त भुगतान नहीं करना पड़ेगा।  हालांकि, उन्होंने को-डेवलपर लाने की नियम-शर्तों का खुलासा नहीं किया। उन्होंने कहा कि जब तक खरीदारों को पजेशन न मिल जाए तब तक बिल्डर खरीदारों से पैसा नहीं मांगेगा। रजिस्ट्री के समय ही बकाया भुगतान देना होगा।  इसी तरह जेपी बिल्डर से बातचीत के बाद यह निष्कर्ष निकला है कि नवंबर से हर माह 600 खरीदारों को पजेशन देगा। जेपी के किसी भी प्रोजेक्ट के फ्लैट खरीदार को भी रजिस्ट्री के समय ही बकाया पैसा देना होगा।  इस संबंध में जब पूछा गया कि क्या बैंकों से बात कर ली गई है तो उन्होंने कहा कि 14-15 सितंबर तक फिर वे आएंगे उससे पहले बैंकों से बात कर ली जाएगी। इस दौरान नोएडा के विधायक पंकज सिंह, जेवर से विधायक धीरेंद्र सिंह, दादरी विधायक मास्टर तेजपाल नागर, ग्रेटर नोएडा प्राधिकरण के सीईओ देबाशीष पांडा, यमुना प्राधिकरण के सीईओ डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंबई, दिल्ली में सबसे महंगा ऑफिस का किराया, विश्व के टॉप 5 में बनाई जगह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/mumbai-delhi-has-highest-offfice-rent-makes-in-top-5-list/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 13:42:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/mumbai-delhi-has-highest-offfice-rent-makes-in-top-5-list/</guid>
      <description>देश में दिल्ली, मुंबई और बंगलुरू विश्व के टॉप 6 शहरों में शामिल हैं, जहां पर ऑफिस का किराया सबसे महंगा है। प्रॉपर्टी मार्केट पर नजर रखने वाली संस्था नाइट फ्रैंक की तरफ से जारी रिपोर्ट के अनुसार इस साल की अप्रैल-जून की तिमाही में पूरे विश्व में किराये पर ऑफिस स्पेस लेने पर 1.2 फीसदी की बढ़ोतरी हुई है। बंगलुरू में बढ़ा सबसे ज्यादा किराया
देश की सिलिकॉन वैली के नाम से मश्हूर बंगलुरू देश में नंबर एक और विश्व का तीसरे नंबर का शहर बना हुआ है। आईटी कंपनियों की सबसे ज्यादा संख्या होने के कारण बंगलुरू में पिछली तिमाही में 4 फीसदी की बढ़ोतरी देखने को मिली। शहर में बना आईटी पार्क का इलाका सबसे महंगा एरिया है। दिल्ली में कनॉट प्लेस है सबसे महंगा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुपः फ्लैट खरीदने वाले 32 हजार बॉयर्स की गुहार पर SC 4 सितंबर से करेगा सुनवाई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-agrees-to-hear-plea-of-32k-buyers-of-jaypee-group/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 13:41:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-agrees-to-hear-plea-of-32k-buyers-of-jaypee-group/</guid>
      <description>से फ्लैट खरीदने वाले 32 हजार बॉयर्स ने से गुहार लगाई है कि वो नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्युनल की इलाहाबाद बेंच के दिवालिया घोषित करने के फैसले पर तत्काल रोक लगाएं। बॉयर्स ने चीफ जस्टिस जे एस खेहर और जस्टिस डी वाई चंद्रचूड़ की बेंच के सामने याचिका दायर करके जल्द सुनवाई करने को कहा है।   पढ़ें-   दोनों जजों की बेंच ने याचिका स्वीकार करते हुए गुरुवार को इस पर सुनवाई करने की सहमति दे दी है। हालांकि कोर्ट ने फिलहाल सुनवाई 4 सितंबर तक के लिए स्थगित कर दी है।   &amp;lt;blockquote class=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेटली ने दिया भरोसा, घर खरीदने वालों के हितों का ध्यान रखेगी सरकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitely-assures-buyers-that-they-will-get-flat-on-time/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 16:08:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitely-assures-buyers-that-they-will-get-flat-on-time/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने बुधवार को भरोसा दिया है कि वो बिल्डरों से फ्लैट खरीदने वालों के साथ खड़ी है। वित्त मंत्री अरुण जेटली ने कैबिनेट मीटिंग के बाद जानकारी देते हुए कहा कि जिन बिल्डरों को डिफॉल्टर घोषित किया गया है, उनसे फ्लैट खरीदने वाले बॉयर्स का सरकार पूरी तरह से ध्यान रखेगी।   पढ़ें-   जेटली ने कहा कि जिन लोगों ने बिल्डरों को अपनी मेहनत की कमाई का पैसा मकान या फ्लैट लेने के लिए बिल्डरों को दिया है, उनको अपना फ्लैट मिलना चाहिए। सरकार पूरी तरह से खरीदारों के हितों का ध्यान रखेगी, ताकि किसी को भी आगे चलकर परेशानी का सामना न करना पड़े।  इन बिल्डरों को किया गया है डिफॉल्टर घोषित बैंकों का कर्ज न चुका पाने की स्थिति में जेपी इंफ्राटेक, , गार्डेनिया, और यूनिटेक आदि बड़े बिल्डर ग्रुपों पर हाईकोर्ट से लेकर के सुप्रीम कोर्ट का डंडा चला है। इसके अलावा दिल्ली-एनसीआर में नोएडा, गाजियाबाद, ग्रेटर नोएडा, गुरुग्राम में अथॉरिटी और विकास प्राधिकरण अलग से पैसा मांग रहे हैं और बिल्डरों को अधूरे पड़े प्रोजेक्ट पूरा करने के लिए दबाव बनाए हुए हैं।  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>