<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>प्रॉपर्टी on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%89%E0%A4%AA%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A5%80/</link>
    <description>Recent content in प्रॉपर्टी on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Aug 2017 13:41:59 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%89%E0%A4%AA%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A5%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुपः फ्लैट खरीदने वाले 32 हजार बॉयर्स की गुहार पर SC 4 सितंबर से करेगा सुनवाई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-agrees-to-hear-plea-of-32k-buyers-of-jaypee-group/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 13:41:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-agrees-to-hear-plea-of-32k-buyers-of-jaypee-group/</guid>
      <description>से फ्लैट खरीदने वाले 32 हजार बॉयर्स ने से गुहार लगाई है कि वो नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्युनल की इलाहाबाद बेंच के दिवालिया घोषित करने के फैसले पर तत्काल रोक लगाएं। बॉयर्स ने चीफ जस्टिस जे एस खेहर और जस्टिस डी वाई चंद्रचूड़ की बेंच के सामने याचिका दायर करके जल्द सुनवाई करने को कहा है।   पढ़ें-   दोनों जजों की बेंच ने याचिका स्वीकार करते हुए गुरुवार को इस पर सुनवाई करने की सहमति दे दी है। हालांकि कोर्ट ने फिलहाल सुनवाई 4 सितंबर तक के लिए स्थगित कर दी है।   &amp;lt;blockquote class=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेटली ने दिया भरोसा, घर खरीदने वालों के हितों का ध्यान रखेगी सरकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitely-assures-buyers-that-they-will-get-flat-on-time/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 16:08:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitely-assures-buyers-that-they-will-get-flat-on-time/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने बुधवार को भरोसा दिया है कि वो बिल्डरों से फ्लैट खरीदने वालों के साथ खड़ी है। वित्त मंत्री अरुण जेटली ने कैबिनेट मीटिंग के बाद जानकारी देते हुए कहा कि जिन बिल्डरों को डिफॉल्टर घोषित किया गया है, उनसे फ्लैट खरीदने वाले बॉयर्स का सरकार पूरी तरह से ध्यान रखेगी।   पढ़ें-   जेटली ने कहा कि जिन लोगों ने बिल्डरों को अपनी मेहनत की कमाई का पैसा मकान या फ्लैट लेने के लिए बिल्डरों को दिया है, उनको अपना फ्लैट मिलना चाहिए। सरकार पूरी तरह से खरीदारों के हितों का ध्यान रखेगी, ताकि किसी को भी आगे चलकर परेशानी का सामना न करना पड़े।  इन बिल्डरों को किया गया है डिफॉल्टर घोषित बैंकों का कर्ज न चुका पाने की स्थिति में जेपी इंफ्राटेक, , गार्डेनिया, और यूनिटेक आदि बड़े बिल्डर ग्रुपों पर हाईकोर्ट से लेकर के सुप्रीम कोर्ट का डंडा चला है। इसके अलावा दिल्ली-एनसीआर में नोएडा, गाजियाबाद, ग्रेटर नोएडा, गुरुग्राम में अथॉरिटी और विकास प्राधिकरण अलग से पैसा मांग रहे हैं और बिल्डरों को अधूरे पड़े प्रोजेक्ट पूरा करने के लिए दबाव बनाए हुए हैं।  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>