<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>कारोबार on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%B0/</link>
    <description>Recent content in कारोबार on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Oct 2017 13:37:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>नहीं करवाया है अपनी गाड़ी का थर्ड पार्टी इंश्योरेंस तो आने वाली है ये बड़ी मुश्किल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-not-done-third-party-insurance-than-ready-to-face-consequences/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 13:37:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-not-done-third-party-insurance-than-ready-to-face-consequences/</guid>
      <description>अगर आपके पास किसी भी तरह की कोई गाड़ी है और उसका नहीं करवाया है तो जल्दी से इसको करा लीजिए, क्योंकि आने वाले दिनों में इसके लिए काफी सख्त नियम बनने जा रहे हैं।   सरकार ने दिया इंश्योरेंस कंपनियों को आदेश सड़क परिवहन मंत्रालय ने सभी कंपनियों को आदेश दिया है कि वो हर उस गाड़ी की डिटेल को शेयर करें जिसका इंश्योरेंस (साधारण व थर्ड पार्टी) उन्होंने किया है। इससे सरकार ऐसे वाहन मालिकों को आसानी से पकड़ सकेंगी, जिन्होंने अपनी गाड़ी का इंश्योरेंस नहीं कराया है।  पढ़ें-   इंश्योरेंस इंफोर्मेशन ब्यूरो के मुताबिक अभी देश भर में केवल 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST: एसी रेस्टोरेंट में देना होगा केवल इतना टैक्स, छोटे कारोबारियों को भी मिलेगी बड़ी राहत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/eating-in-ac-restaurant-set-to-be-cheaper-as-panel-suggests-flat-12-percent-gst/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 10:20:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/eating-in-ac-restaurant-set-to-be-cheaper-as-panel-suggests-flat-12-percent-gst/</guid>
      <description>एसी रेस्टोरेंट में खाना खाने वालों को अब ज्यादा नहीं देना पड़ेगा। इसके साथ ही छोटे कारोबारियों को जल्द ही टैक्स में राहत मिलने वाली है। राज्यों के वित्त मंत्रियों के एक पैनल ने काउंसिल से सिफारिश की है कि रेस्टोरेंट की दरों को सामान किया जाए।   सभी रेस्टोरेंट में लगेगा एक समान जीएसटी टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, पांच राज्यों के वित्तमंत्रियों के पैनल ने सिफारिश की है कि सभी प्रकार के रेस्टोरेंट में एक समान जीएसटी लगाया जाए और इसे 12 फीसदी के स्लैब पर फिक्स किया जाए।  पढ़ें-   अभी एसी रेस्टोरेंट में खाने के बिल पर 18 फीसदी जीएसटी लगता है। वहीं नॉन एसी रेस्टोरेंट में 12 फीसदी जीएसटी लगता है। सूत्रों के मुताबिक ज्यादातर राज्य एसी रेस्टोरेंट पर जीएसटी 18 फीसदी से घटाकर 12 फीसदी करने के पक्ष में हैं। इस पर नवंबर में जीएसटी काउंसिल की बैठक में अंतिम फैसला संभव है।   नहीं मिलेगा इनपुट टैक्स क्रेडिट का फायदा नवंबर के बाद से एसी रेस्टोरेंट मालिकों को इनपुट टैक्स क्रेडिट का लाभ भी नहीं मिलेगा। इसका नाम लेकर भी रेस्टोरेंट मालिक ग्राहकों की जेब लूट रहे थे। वित्त मंत्रालय के वरिष्ठ अधिकारी के मुताबिक, इस सेगमेंट में ही सबसे ज्यादा बेनेफिट कस्टमर को नहीं मिल रहा है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी की सालगिरह करीब नोटों की जांच का काम अधूरा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/reserve-bank-of-india-says-still-verifying-old-currency-notes/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 21:22:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/reserve-bank-of-india-says-still-verifying-old-currency-notes/</guid>
      <description>एक साल पहले देश भर में किए गए 500 और हजार रुपये के नोटों का वेरिफिकेशन द्वारा अभी भी किया जा रहा है। एक आरटीआई का जवाब देते हुए आरबीआई ने कहा कि अभी तक नोटों की केवल गिनती पूरी हुई है। अभी तक केवल 10 लाख करोड़ रुपये की वैल्यू के नोट को सिस्टम में वेरिफाई किया जा चुका है।  बैंक में आए हैं 1134 करोड़ के 500 रुपये के नोट आरबीआई ने कहा है कि बैंक में 30 सितंबर तक 1134 करोड़ 500 रुपये के नोट और 524.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;तेज&#39; की लॉन्चिंग से खुश हैं गूगल के सीईओ सुंदर पिचाई, भारत में बढ़ाएंगे अपना इन्वेस्टमेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/google-ceo-sundar-pichai-is-happy-with-tej-app-launching-will-invest-more-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 12:10:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/google-ceo-sundar-pichai-is-happy-with-tej-app-launching-will-invest-more-in-india/</guid>
      <description>गूगल द्वारा भारत में हाल ही में लॉन्च किए गए पेमेंट ऐप &#39;तेज&#39; की बढ़ती लोकप्रियता से के सीईओ काफी खुश हैं। पिचाई ने कहा कि अब गूगल भारत सहित एशिया के अन्य देशों में अपना इन्वेस्टमेंट बढ़ाने जा रही है। ऐसा पहली बार है कि विश्व की सबसे बड़ी इंटरनेट सर्च इंजन कंपनी ने भारत को भी अपनी निवेश करने की प्राथमिकता में रखा है।   तेज पर हुए 30 मिलियन से अधिक ट्रांजेक्शन पिचाई ने कहा कि भारत में पिछले महीने गूगल ने अपना मोबाइल पेमेंट ऐप तेज लॉन्च किया है। इसको अभी तक 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.1 लाख फर्जी कंपनियों की संपत्तियों पर केंद्र की नजर, राज्यों से मांगी जानकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/centre-ask-states-to-give-details-of-properties-of-2-1-lakh-shell-companies-soon/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 15:37:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/centre-ask-states-to-give-details-of-properties-of-2-1-lakh-shell-companies-soon/</guid>
      <description>केंद्र सरकार द्वारा 2.1 लाख फर्जी कंपनियों की जानकारी सार्वजनिक करने के बाद अब देश भर में मौजूद इनकी पर नजर है। केंद्र ने राज्य सरकारों से अपील की है कि वह  पर नकेल कसे।  इसके तहत सरकार ने राज्यों से उन 2.1 लाख से ज्यादा कंपनियों की की पहचान करने के लिए कहा है जिनका पंजीकरण रद्द किया जा चुका है।  कॉरपोरेट अफेयर्स मंत्रालय में राज्यमंत्री पीपी चौधरी ने बताया कि ऐसी संपत्तियों की पहचान की प्रक्रिया को जल्द से जल्द पूरा करने की जरूरत है और जानकारी कॉर्पोरेट मामलों के मंत्रालय के साथ समयबद्ध तरीके से साझा की जानी चाहिए।  पढ़ें-   उन्होंने आगे बताया क्योंकि देश की सभी जमीन का ब्योरा कंप्यूटराइज्ड है इसलिए इन कंपनियों से निदेशकों और हितधारकों की जानकारी एकत्रित करने में देरी नहीं होनी चाहिए और इन जानकारियों को जिला प्रशासन या फिर केंद्र से साझा करना चाहिए।  बता दें कि कॉर्पोरेट मामलों के मंत्रालय ने इन 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चार साल में डीजल इंजन बन जाएगा इतिहास, रेलवे ने बनाया नया प्लान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/diesel-engine-in-railways-would-become-history-as-it-plans-to-fully-electrify-its-track/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 10:32:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/diesel-engine-in-railways-would-become-history-as-it-plans-to-fully-electrify-its-track/</guid>
      <description>अगले चार सालों में डीजल इंजन से चलने वाली देश भर में इतिहास बन जाएंगी। 2021 तक अपने पूरे नेटवर्क पर डीजल इंजन के परिचालन को पूरी तरह से बंद कर देगा। इसके लिए रेलवे ने एक प्लान तैयार किया है।   रेलवे को हर साल बचेंगे 10500 करोड़ रुपये रेलवे ने जो प्लान तैयार किया है उसके मुताबिक हर साल डीजल इंजन के न होने से 10 हजार 500 करोड़ रुपये की बचत होगी। रेलवे ने इसके लिए 35 हजार करोड़ का बजट बनाया है। रेलवे का अभी 66 हजार किलोमीटर का नेटवर्क है जिस पर डीजल इंजन से ट्रेन चलती है।   पढ़ें-   एक किलोमीटर ट्रैक पर आएगी इतनी कॉस्ट रेलवे को एक किलोमीटर का ट्रैक तैयार करने पर 1 करोड़ रुपये से अधिक की लागत आएगी। अभी केवल आधे से ज्यादा रेलवे ट्रैक का विद्युतीकरण किया जा चुका है। अभी रेलवे का हर साल डीजल पर 26500 करोड़ रुपये खर्च होता है। चार साल बाद इसमें 16 हजार करोड़ रुपये का खर्चा आएगा।   रेलवे कर रही है इसके लिए कॉन्फ्रेंस का आयोजन अपनी इस योजना को अमली जामा पहनाने के लिए रेलवे आज एक कॉन्फ्रेंस का आयोजन कर रही है, जिसको रेल मंत्री पीयूष गोयल भी संबोधित करेंगे। इस कॉन्फ्रेंस में विश्व की कंपनियां भाग लेंगी।   बिजलीघरों से डायरेक्ट लेगी बिजली इसके अलावा रेलवे अपने बिजली के बिल में कटौती करने के लिए सीधे बिजलीघरों से बिजली खरीदेगी। अभी रेलवे पॉवर डिस्ट्रीब्यूशन कंपनियों से बिजली खरीदती है। इससे रेलवे को सालाना 2500 करोड़ की बचत होगी। हर साल रेलवे 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी: फर्जी कंपनियों पर और कसेगा शिकंजा, मौजूदा कानून में बदलाव की तैयारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/shell-firms-can-face-criminal-action-new-companies-act-deposit-black-money-demonetization/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 10:07:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/shell-firms-can-face-criminal-action-new-companies-act-deposit-black-money-demonetization/</guid>
      <description>के दौरान काला धन सफेद करने के लिए इस्तेमाल की गईं पर सरकार अपना शिकंजा और कसने की तैयारियों में है। इसके लिए सरकार मौजूदा कानूनों में बदलाव करने वाली है जिसके बाद ऐसी कंपनियों पर क्रिमिनल एक्शन लिया जा सकेगा।  टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक, मिनिस्ट्री ऑप कॉर्पोरेट अफेयर्स (MCA) जिसने पहले दो लाख से ज्यादा रिटर्न ना भरने वाली कंपनियों का रजिस्ट्रेशन रद्द कर दिया था अब वह &#39;न्यू कंपनी एक्ट&#39; के सेक्शन 447 में एक प्रावधान जोड़ने की तैयारी कर रही है। इसके लागू होने के बाद फ्रॉड के किसी केस में तीन से 10 साल की सजा दी जा सकेगी। किसी तरह की चूक और छिपाने को फ्रॉड की श्रेणी में रखा जाएगा।    शैल कंपनियों के फैले जाल पर नकेल कसने के लिए MCA और राजस्व विभाग मिलकर काम कर रहे हैं। सरकार को आशंका है कि नोटबंदी के दौरान बहुत सारी शैल कंपनियों के जरिए ही लोगों ने काला धन जमा किया और बाद में निकाल लिया। नोटबंदी के बाद कर विभाग को जो शुरुआती आंकड़े मिले थे उसके मुताबिक 4,600 करोड़ रुपए तो कुल छह हजार कंपनियों ने जमा किए थे।  कुछ कंपनी तो ऐसी हैं जिनके 900 से ज्यादा बैंक अकाउंट निकले थे। कर अधिकारी के मुताबिक, ज्यादा खाते रखना जुर्म नहीं है लेकिन यह पता किया जाएगा कि पैसे बताए गए स्त्रोतों से प्राप्त हुए हैं या नहीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विजय माल्या देगा यूबी ग्रुप से इस्तीफा, तय किया अपना उत्तराधिकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/vijay-mallya-to-resign-from-ub-group-chairman-nominates-his-successor/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 08:39:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/vijay-mallya-to-resign-from-ub-group-chairman-nominates-his-successor/</guid>
      <description>भगोड़े शराब कारोबारी अपने कंपनी के सभी पदों से इस्तीफा देने जा रहा है। इसके साथ ही माल्या ने अपने उत्तराधिकारी का चयन भी कर लिया है। इसके साथ ही माल्या के खुद से देश वापसी की उम्मीदों पर भी लगाम लग गया है। विलफुल डिफॉल्टर घोषित होने के बाद माल्या लंदन में निर्वासित जीवन व्यतीत कर रहा है।   सेबी के इस फैसले से लगी मुहर बाजार नियामक सेबी ने माल्या को शेयर मार्केट में लिस्टेड किसी भी कंपनी का निदेशक होने पर रोक लगा दी थी। सेबी ने अपना फैसला तब लिया था जब एसबीआई द्वारा बनाए गए बैंकों के कंशोर्सियम ने माल्या को सभी लिस्टेड कंपनियों के निदेशक, चेयरमैन आदि पद से हटाने का आग्रह किया था।   पढ़ें:   सीवाई पाल को बनाया एक्टिंग चेयरमैन यूबी ग्रुप ने माल्या की जगह सी वाई पाल को कंपनी का एक्टिंग चेयरमैन बनाया है। फिलहाल पाल कंपनी में निदेशक हैं। उस वक्त जेट की यह डील 293 करोड़ रुपए में हुई थी जिसके लिए ब्रिटेन की एक कंपनी के जरिए लीज एंग्रीमेंट तैयार करवाया गया था। जांच में सामने आया है कि VT-VJM को पैसेंजर सर्विस के लिए कभी इस्तेमाल ही नहीं किया बल्कि वह सिर्फ माल्या का पर्सनल प्लेन बनकर रह गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब 50000 से ज्यादा के नकद लेनदेन पर आईडी जरूरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/new-rule-by-modi-govt-original-id-must-for-transactions-over-rs-50-000/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 21:26:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/new-rule-by-modi-govt-original-id-must-for-transactions-over-rs-50-000/</guid>
      <description>ने बैंक और वित्तीय संस्थानों के लिए निर्धारित सीमा से ज्यादा कैश लेनदेन पर मूल पहचान पत्र की जांच अनिवार्य कर दी है। सरकार का कहना है कि लोग जाली फोटोकॉपी की मदद से फर्जीवाड़ा कर लेते हैं। इसी को देखते हुए नियम में बदलाव किया गया है।   के राजस्व विभाग ने एक अधिसूचना जारी कर मनी लॉन्ड्रिंग रोक कानून में बदलाव करने को कहा है। नए कानून के तहत 50000 या उससे ज्यादा के नकद लेनदेन या नया खाता खुलवाने के लिए फोटोकॉपी के साथ आधार कार्ड सहित मूल पहचान पत्र प्रस्तुत करना होगा।   पढ़ें-   इसी तरह दस लाख से ज्यादा या इसके बराबर विदेशी मुद्रा के  पर मूल दस्तावेज प्रस्तुत करना जरूरी होगा। सीमा पार के पांच लाख से ज्यादा विदेशी मुद्रा के सभी डिजिटल लेन-देन और 50 लाख तक की अचल संपत्ति की खरीद फरोख्त भी इसी कानून की श्रेणी में आएगा।  अधिसूचना में कहा गया है कि यदि वैध दस्तावेज में पता अपडेट नहीं है तो, कोई भी बिल जैसे बिजली, टेलीफोन, पोस्टपेड मोबाइल फोन पीएनजी या पानी के ज्यादा से ज्यादा दो माह पुराने बिल को पते का प्रमाण माना जाएगा। इसके साथ ही संपत्ति कर पेंशन रसीद या नियोक्ता द्वारा अलॉटमेंट लेटर को भी सबूत के तौर पर विचार किया जा सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आखिरकार सरकार ने भी माना, GST की टैक्स दरों में पूरी तरह से बदलाव की जरूरत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-rate-structure-is-now-required-complete-overhaul-says-hasmukh-adhia/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 18:33:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-rate-structure-is-now-required-complete-overhaul-says-hasmukh-adhia/</guid>
      <description>राजस्व सचिव  का कहना है कि छोटे और मध्यम व्यापारियों पर जीएसटी का दबाव कम करने के लिए में इसकी कर दरों को नए सिरे से व्यवस्थित किए जाने की जरूरत है।  अढिया ने एक इंटरव्यू में कहा कि जीएसटी जिसमें एक दर्जन से अधिक केंद्र और राज्य कर शामिल हैं, जिन्हें स्थिर होने में करीब एक साल लगेगा। लागू होने के करीब चार महीने में नई अप्रत्यक्ष कर प्रणाली में समस्याएं और अनुपालन से जुड़े मुद्दे सामने आए हैं। इस संबंध में नई प्रणाली से जुड़े निर्णय लेने वाली सर्वोच्च संस्था जीएसटी काउंसिल ने कई बदलाव किए हैं।  जीएसटी रिटर्न फाइल करने और करों का भुगतान करने में छोटे और मझोले व्यवसायियों की परेशानियों को हल करने और नई कर प्रणाली को इंडस्ट्री फ्रेंडली बनाने के लिए विभिन्न पक्षों में सुधार किया जा रहा है। जीएसटी काउंसिल ने 100 से अधिक वस्तुओं पर कर दरों को युक्तिसंगत बनाया है और निर्यातकों को रिफंड की प्रक्रिया को आसान बनाया जा रहा है।  पढ़ें-   राजस्व सचिव ने कहा, ‘इसमें पूरी तरह से बदलाव की जरूरत है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साथी ने किया खुलासा, बर्खास्त किए जाने पर साइरस मिस्त्री ने पत्नी को किया था यह मैसेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/nirmalya-kumar-blog-on-cyrus-mistry-says-he-texted-wife-i-am-being-sacked/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 11:21:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/nirmalya-kumar-blog-on-cyrus-mistry-says-he-texted-wife-i-am-being-sacked/</guid>
      <description>टाटा ग्रुप के पूर्व चेयरमैन को जिस दिन हटाया गया उस दिन से जुड़ी कुछ बातें सामने आई हैं। 24 अक्टूबर 2016 को जब की बोर्ड मीटिंग में मिस्त्री को निकालने का फैसला लिया गया तो उन्होंने सबसे पहले अपनी पत्नी को मैसेज करके बताया था कि मुझे नौकरी से निकाल दिया गया है। यह बात निर्मलय कुमार ने शनिवार (21 अक्टूबर) को एक ब्लॉग लिखकर बताया है। वह मिस्त्री के वक्त में टाटा कंपनी में एक्जिक्यूटिव काउंसिल के सदस्य थे। कुमार को भी मिस्त्री के साथ ही निकाल दिया गया था।    कुमार ने लिखा है कि मिस्त्री को बाहर करने के लिए टाटा कोई और रास्ता भी चुन सकती थी। ब्लॉग में आगे लिखा गया है कि मिस्त्री का कॉन्ट्रेक्ट 31 मार्च 2017 को खत्म होने ही वाला था और ऐसे में टाटा पांच और महीने इंतजार करना चाहिए था। लिखा गया है कि मिस्त्री वाले पूरे प्रकरण से टाटा ग्रुप का नाम और ब्रांड भी काफी खराब हुआ है।   कुमार जो कि फिलहाल सिंगापुर की मैनेजमेंट कंपनी में मार्केटिंग के प्रोफेसर हैं, उन्होंने लिखा है कि टाटा ने आजतक मिस्त्री को निकालने का कोई सही और ठोस कारण नहीं बताया है। कुमार ने इस पूरे प्रकरण को टाटा के 148 साल के इतिहास में सबसे अजीब बताया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RSS से जुड़े संगठनों की सरकार से मांग, छोटे कारोबारियों को दी जाए जीएसटी में छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rss-small-traders-body-demand-relief-in-gst-met-arun-jaitely/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 10:10:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rss-small-traders-body-demand-relief-in-gst-met-arun-jaitely/</guid>
      <description>जीएसटी के लागू होने के बाद से को आ रही दिक्कतों पर (आरएसएस) से जुड़े संगठनों ने आवाज उठानी शुरू कर दी है। इन संगठनों ने केंद्र सरकार और जीएसटी काउंसिल से मांग की है कि वो इन्हें राहत प्रदान करें।   ये आ रही है परेशानी सूत्रों के मुताबिक, छोटे कारोबारियों को जीएसटी के लागू होने के बाद से कई तरह की परेशानियों का सामना करना पड़ रहा है। अभी ऐसे कारोबारियों के लिए कंपोजिशन स्कीम 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए संवत का मुहूर्त कारोबार शाम 6.30 बजे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/new-samvat-muscat-trading-at-6-30-pm/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 01:48:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/new-samvat-muscat-trading-at-6-30-pm/</guid>
      <description>दीपों के त्योहार दिवाली के मौके पर बृहस्पतिवार को (बीएसई) तथा (एनएसई) में मुहूर्त कारोबार क्रमश: शाम 6.30 बजे तथा शाम 7.30 बजे किया जाएगा।  त्योहार से एक दिन पहले बुधवार को 24.81 अंकों की गिरावट के साथ 32,584.35 के स्तर पर बंद हुआ, जबकि 23.60 अंकों की गिरावट के साथ 10,210.85 के स्तर पर बंद हुआ।   ब्रोकरों ने कहा कि दिवाली से पहले निवेशकों ने एहतियात बरता, जबकि रुपये में कमजोरी ने भी रुझान को प्रभावित किया। दिवाली बलिप्रतिपदा के मौके पर शुक्रवार को बाजार बंद रहेंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चंडीगढ़ में लोगों को मिला दिवाली गिफ्ट, पेट्रोल-डीजल पर घटे 3 रुपये प्रति लीटर तक दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/chandigarh-gets-diwali-gift-as-petrol-diesel-prices-slashed-by-3-rupees-per-litre/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 16:19:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/chandigarh-gets-diwali-gift-as-petrol-diesel-prices-slashed-by-3-rupees-per-litre/</guid>
      <description>हिमाचल प्रदेश, गुजरात, महाराष्ट्र और मध्य प्रदेश के बाद केंद्र शासित प्रदेश के लोगों को का गिफ्ट मिल गया है। यूटी प्रशासन ने पेट्रोल-डीजल पर वैट में 5 फीसदी कटौती कर दी है। इससे पेट्रोल के प्राइस में 2.74 रुपये प्रति लीटर और डीजल 2.47 रुपये प्रति लीटर सस्ता हो गया है।  वैट घटाने संबंधी अधिसूचना पंजाब के गवर्नर व चंडीगढ़ के प्रशासक वीपी सिंह बदनौर की मंजूरी के बाद जारी कर दी गई। यूटी के वित्त सचिव एके सिन्हा ने बताया कि मंगलवार मध्यरात्रि से चंडीगढ़ में पेट्रोल व डीजल के दाम घटा दिए जाएंगे।   पढ़ें-   हरियाणा और पंजाब से सस्ता होगा  चंडीगढ़ में पेट्रोल और डीजल के दाम हरियाणा और पंजाब से काफी कम हो गए हैं, क्योंकि इन दोनों राज्यों ने अभी पेट्रोल-डीजल पर लगने वाले वैट में किसी तरह की कोई कटौती नहीं की है।   एमपी में इतना घटा वैट मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान ने इस बात की घोषणा करते हुए कहा कि घटी हुई कीमतें आज मध्य रात्रि से लागू होंगी। राज्य सरकार ने पेट्रोल पर 3 फीसदी और डीजल पर 5 फीसदी वैट को घटा दिया है।  पूरे देश में सबसे ज्यादा वैट भी मध्य प्रदेश में लगता है। अभी वैट की दर 49 फीसदी है, जिसमें आज रात से कटौती हो जाएगी। अब पेट्रोल 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोबाइल नंबर की तरह बदल सकेंगे बिजली कंपनी, जल्द पेश होगा संसद में विधेयक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/will-be-able-to-port-electricity-company-as-government-plans-to-introduce-bill-in-parliament/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 14:53:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/will-be-able-to-port-electricity-company-as-government-plans-to-introduce-bill-in-parliament/</guid>
      <description>अगर आप अपनी की सेवाओं या बढ़ते बिल से खुश नहीं है, तो फिर इसको आने वाले कुछ सालों में बदल सकेंगे। जल्द ही एक नया कानून बनाने की तैयारी कर रही है, जिसके बाद ऐसा कर पाना आसान हो जाएगा, जैसे आप अपने मोबाइल ऑपरेटर को बदल लेते हैं।   शीतकालीन सत्र में लेकर आएगी सरकार विधेयक टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, केंद्र सरकार संसद के शीतकालीन सत्र में इसके लिए एक विधेयक लेकर आएगी। शीतकालीन सत्र नवंबर के तीसरे हफ्ते में शुरू होगा। सरकार के इस कदम का कई निवेशकों ने स्वागत किया है।   पढ़ें-   राज्य कर रहे हैं विरोध हालांकि कई राज्य, केंद्र सरकार के इस कदम का विरोध कर रहे हैं। ज्यादातर राज्यों के बिजली बोर्ड को आशंका है कि इससे उनका एकाधिकार खत्म हो जाएगा। अभी बिजली का वितरण देश के ज्यादातर राज्यों में बिजली बोर्ड के आधीन है, जिसको कोई बदल नहीं सकता है।  कुछ राज्यों और शहरों में बिजली कनेक्शन देना और सप्लाई सही रखने का काम प्राइवेट कंपनियों के पास है। इस फील्ड से जुड़े एक्सपर्ट का कहना है कि इससे उपभोक्ताओं को अफोर्डेबल रेट्स पर बिजली मिल सकेगी, नुकसान कम होगा और साथ ही निवेशक भी आकर्षित होंगे।  मिलेगी सस्ती बिजली और 24 घंटे आपूर्ति अगर बिल कानून की शक्ल लेता है तो फिर कई सारी प्राइवेट कंपनियों को बिजली कनेक्शन देने का मौका मिल सकेगा। हालांकि राज्यों को 5 साल का वक्त दिया जाएगा, जिससे वो अपने यहां पर नई कंपनियों को आने का मौका दे।  फिलहाल बिजली का डिस्ट्रीब्यूशन और लाइन, ट्रांसफॉर्मर आदि की मेंटिनेंस को अलग करने और एक ही एरिया में कई लाइसेंस देने के प्रस्ताव पर कई वर्षों से काम चल रहा है। इसके लिए इलेक्ट्रिसिटी एक्ट 2003 में संशोधन करना होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब AC रेस्टोरेंट में खाना होगा सस्ता, कम होगा GST</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1e4jn1o/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 13:40:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1e4jn1o/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए साल में ऑनलाइन मिलने लगेगा डीजल, किसानों और थोक उपभोक्ताओं पर फोकस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/in-new-year-you-will-get-pre-booking-of-diesel-oil-marketing-companies-clear-the-plan/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 11:38:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/in-new-year-you-will-get-pre-booking-of-diesel-oil-marketing-companies-clear-the-plan/</guid>
      <description>नए साल में सरकारी कंपनियां डीजल की ऑनलाइन की सुविधा शुरू करने जा रही है। ऑनलाइन और ई-कॉमर्स कंपनियों का बूम होने के बाद तेल कंपनियां भी इसी तरह प्लान कर रही है। सेफ्टी क्लियरेंस मिलने के बाद दिसंबर से इस सेवा को शुरू किया जाएगा।   किसानों और कमर्शियल उपभोक्ताओं को होगा फायदा तेल कंपनियों की इस नई सर्विस का लाभ सबसे ज्यादा किसानों और कमर्शियल उपभोक्ताओं को होगा, जिनके पास डीजल की सबसे ज्यादा खपत होती है।   पढ़ें-   इस तरह से होगी डीजल की डिलीवरी तेल कंपनियां डीजल की डिलीवरी एलपीजी सिलेंडर की तरह करेगी। इसके लिए नए तरह के टैंकर का प्रयोग होगा, जिनमें नोजल और हौजपाइप फिट होंगे। किसी भी तरह के भीड़भाड़ और आवासीय इलाकों में डीजल की आपूर्ति नहीं की जाएगी। गांव, देहात में रहने वाले और फैक्ट्री एरिया को प्राथमिकता दी जाएगी।   कुछ मसलों पर अटकी है योजना मंत्रालय के ही एक अन्य अधिकारी ने बताया कि डीजल की होम डिलीवरी पर दो मसले मुख्य रूप से चिंतित कर रहे हैं। पहला, इसमें सुरक्षा कैसे सुनिश्चित की जाएगी और दूसरा कि इसमें भी घटतौली हो गई तो उससे निबटने के लिए क्या किया जाएगा। उनके मुताबिक डीजल बेहद ज्वलनशील ईंधन हैं और इन्हें किस तरह के वाहन में होम डिलीवरी के लिए भेजा जाए, इसके लिए कई विकल्पों पर विचार हो रहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> AC रेस्टोरेंट्स में खाना होगा सस्ता, GST में 6 प्रतिशत की कटौती करेगी सरकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-ac-restaurant-have-similar-gst-as-non-ac-one-gst-council-to-take-decision-by-november/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 10:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-ac-restaurant-have-similar-gst-as-non-ac-one-gst-council-to-take-decision-by-november/</guid>
      <description>अब एसी में खाना खाने पर आपको कम टैक्स देना पड़ेगा। एसी रेस्टोरेंट में लगने वाले टैक्स को 18 फीसदी से घटाकर के 12 फीसदी करने जा रहा है। इस हिसाब से अब रेस्टोरेंट के खाने के बिल में सीधे-सीधे 6 फीसदी का लाभ लोगों को जल्द मिलने लगेगा।   एसी और नॉन एसी रेस्टोरेंट में टैक्स लगेगा बराबर नॉन-एसी और एसी रेस्टोरेंट के बीच टैक्स का अंतर खत्म हो जाएगा।रविवार को मंत्रियों के समूह में जीएसटी घटाने पर सहमति बनी थी। सूत्रों के मुताबिक ज्यादातर राज्य एसी रेस्टोरेंट पर जीएसटी 18 फीसदी से घटाकर 12 फीसदी करने के पक्ष में हैं।  पढ़ें-   मंत्रियों के समूह की एक और बैठक जल्द होगी। फाइव स्टार या इससे ऊंची कैटेगरी के होटल में 18 फीसदी जीएसटी जारी रह सकता है। इस पर नवंबर में जीएसटी काउंसिल की बैठक में अंतिम फैसला संभव है।   नहीं मिलेगा इनपुट टैक्स क्रेडिट का फायदा नवंबर के बाद से एसी रेस्टोरेंट मालिकों को इनपुट टैक्स क्रेडिट का लाभ भी नहीं मिलेगा। इसका नाम लेकर भी रेस्टोरेंट मालिक ग्राहकों की जेब लूट रहे थे। वित्त मंत्रालय के वरिष्ठ अधिकारी के मुताबिक, इस सेगमेंट में ही सबसे ज्यादा बेनेफिट कस्टमर को नहीं मिल रहा है।   रेस्टोरेंट में कम हो सकती है जीएसटी की दरें केंद्र सरकार ने राज्यों के वित्तमंत्रियों का एक पैनल बनाया है जो रेस्टोरेंट में जीएसटी दरों के स्लैब को कम कर सकता है। अगर कोई व्यक्ति होटल में खाना खाने जाता है तो उसको रेस्टोरेंट के हिसाब से 12 से लेकर के 28 फीसदी तक जीएसटी देना पड़ रहा है। इनमें 28 फीसदी जीएसटी 5 स्टार होटल के रेस्टोरेंट पर लगता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनतेरस पर प्रमुख शहरों में सोने-चांदी का ये है भाव, इस समय खरीदना होगा शुभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/buying-gold-and-silver-on-dhanteras-is-auspicious-know-the-time-for-purchasing/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:17:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/buying-gold-and-silver-on-dhanteras-is-auspicious-know-the-time-for-purchasing/</guid>
      <description>दिवाली के त्योहार की आज मंगलवार से धनतेरस की शुरुआत हो गई है। आज के दिन सोना-चांदी खरीदना काफी शुभ माना जाता है। साल में केवल दो दिन ही होते हैं जब इनकी सबसे ज्यादा बिक्री होती है। पहला अक्षय तृतीया और दूसरा धनतेरस।   सोना 30 हजार, चांदी 40 हजार के पार जीएसटी के लागू होने के बाद सोना-चांदी के रेट में पहले से काफी उछाल आ गया है। देश भर में पिछले साल के मुकाबले सोने और चांदी के रेट में 4 हजार का अंतर आ गया है। पिछले साल दिवाली पर सोना 26 हजार रुपये प्रति 10 ग्राम पर बिका था।   ये है आज सोने का प्रमुख शहरों में भाव शहर 22 कैरट सोना 24 कैरट सोना  चेन्नई 28,370 30,949 मुंबई 29,200 31,854 नई दिल्ली 29,700 32,400 कोलकाता 29,360 32,029 बंगलूरू 27,700 30,218 हैदराबाद 28,370 30,949 पुणे 29,360 32,029 बड़ौदा 29,310 31,974 अहमदाबाद 29,310 31,974 जयपुर 29,250 31,909 लखनऊ 29,250 31,909   एक घंटे का है शुभ मुहूर्त  धनतेरस के दिन सोने-चांदी की खरीदारी करने का शुभ मुहूर्त शाम 7 बजकर 19 मिनट से 8 बजकर 17 मिनट तक रहेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनतेरस पर इंडिगो ने निकाला 999 का ऑफर, अब छोटे शहरों में भी भर सकेंगे उड़ान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/indigo-launches-new-offer-of-999-rupees-in-festive-season-for-small-town-and-cities/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 12:31:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/indigo-launches-new-offer-of-999-rupees-in-festive-season-for-small-town-and-cities/</guid>
      <description>बजट एयरलाइंस ने धनतेरस और दिवाली का शुरू होने पर 999 का ऑफर निकाला है। इसके साथ ही कंपनी छोटे शहरों के लिए भी अपनी उड़ान शुरू करने जा रही है। 21 दिसंबर से यात्री बड़े शहरों से छोटे शहरों में यात्रा कर सकेंगे।   शुरुआत होगी दक्षिण के शहरों से  इंडिगो फिलहाल अपनी एटीआर सर्विस की शुरुआत दक्षिण के शहरों से करेगा। इसके लिए कंपनी ने 50 एटीआर एयरक्राफ्ट की फ्लीट तैयार की है। जिन शहरों में यह सर्विस दी जाएगी उनमें हैदराबाद, चेन्नई, बंगलूरू, मंगलौर, मदूरै, नागपुर, तिरुपति और राजामुंदरै शामिल हैं।   पढ़ें-   999 में शुरू हुई बुकिंग कंपनी ने इन शहरों में यात्रा करने के लिए 999 में ऑफर निकाला है। इसके लिए कंपनी ने अपनी वेबसाइट पर बुकिंग भी शुरू कर दी है। इंडिगो के प्रेसीडेंट और डायरेक्टर आदित्य घोष ने कहा कि इस नई सर्विस के साथ ही हम लोगों को एयर ट्रेवल करने के लिए नई पसंद देने जा रहे हैं।   सरकार की उड़ान स्कीम में शामिल होने की कोशिश इंडिगो इसके साथ ही केंद्र सरकार द्वारा शुरू की गई उड़ान स्कीम में शामिल होने के लिए नीलामी प्रक्रिया में हिस्सा लेगा। उड़ान स्कीम में 2500 प्रति घंटा की दर पर यात्री छोटे शहरों में हवाई सफर करते हैं, जहां पर अभी तक फ्लाइट की कोई कनेक्टिविटी नहीं थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली-NCR: पटाखों पर SC के बैन का लोगों ने निकाला तोड़, यहां धड़ल्ले से हो रही है बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-you-can-buy-these-crackers-if-living-in-delhi-ncr-causes-no-polution/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 10:07:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-you-can-buy-these-crackers-if-living-in-delhi-ncr-causes-no-polution/</guid>
      <description>दिल्ली-एनसीआर में के मौके पर प्रदूषण नियंत्रण के मद्देनजर की बिक्री पर सुप्रीम कोर्ट के प्रतिबंध के बाद चाईनीज ई-पटाखों से बाजार गर्म है। पटाखों पर रोक के कारण भारतीय बाजार में इन पटाखों की मांग भी तेजी से बढ़ रही है।  ई-पटाखों की बढ़ती मांग से जाहिर है कि लोग दीपावाली पर पटाखे चलाने की परम्परा को लेकर काफी संजीदा हैं। ई-पटाखों की खरीदारी के लिए दिल्ली के बाजारों में पटाखा प्रेमियों की भारी भीड़ उमड़ रही है। इन पटाखों की खासियत यह है कि ये बिजली के प्रयोग से चलाए जाने वाले पटाखे हैं, जिन्हें एक वायरलैस रिमोट कंट्रोल के जरिए चलाया जाता है।   पढ़ें-   पटाखों पर सुप्रीम कोर्ट के प्रतिबंध के बाद अस्तित्व में आए ई-पटाखों की यह नई तकनीक है। हालांकि इससे पहले भी ई-पटाखे बाजारों में बिक्री के लिए मौजूद थे, लेकिन उनकी तकनीक पुरानी और बेहद साधारण थी, जिसके चलते इससे पहले बाजार में ई-पटाखों का चलन ना के बराबर ही था।   लालकिला स्थित भागीरथ पैलेस मार्केट में दीपावाली के मद्देनजर नई तकनीक से तैयार ई-पटाखों की बिक्री तेजी से हो रही है। इस मार्केट में ई-पटाखा खरीद रहे वरुण शर्मा ने बताया कि ई-पटाखे काफी खास हैं। उन्होंने बताया कि इनके प्रयोग से न तो आग लगने का खतरा होता है और न ही बच्चों द्वारा चलाने पर कोई खतरा होने की संभावना है। सबसे खास बात यह है कि इन पटाखों के प्रयोग से प्रदूषण भी नहीं फैलता।  हालांकि ई-पटाखे दिखने में बारूद वाले पटाखों की लड़ी जैसे ही दिखते हैं, लेकिन फटते नहीं। उधर दूसरी ओर कामकाजी महिला अर्चना साह अग्रवाल ने बताया कि दीपावाली के मौके पर उनके घर में पटाखे चलाने की परम्परा है और पटाखों की ब्रिकी बंद हो जाने से उनके बच्चों के लिए ई-पटाखे बेहतर विकल्प साबित हो रहे हैं।  इस बार ई-पटाखे चलाने का उनका अनुभव बिल्कुल नया होगा। हालांकि ये पटाखे बारूद वाले पटाखों की तुलना में महंगे जरूर हैं, लेकिन सबसे बड़े त्योहार पर इन पटाखों की खरीदारी से उनके बजट पर कोई फर्क नहीं पड़ेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनतेरस: कारोबारियों को 50 फीसदी तक बिक्री बढ़ने की आस, इनकी होगी ज्यादा बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/businessmen-thinks-sales-will-rise-to-50-percent-on-this-dhanteras/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 09:14:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/businessmen-thinks-sales-will-rise-to-50-percent-on-this-dhanteras/</guid>
      <description>पिछले साल हुई नोटबंदी और इस साल वस्तु एवं सेवा कर () के लागू होने के बाद सुस्त पड़े कारोबार में और दीपावली से रौनक लौट आई है। कार, मोटरसाइकिल से लेकर फर्नीचर, कंज्यूमर ड्यूरेबल, एफएमसीजी, सोना-चांदी तक के विक्रेता धनतेरस में हो रही बिक्री से काफी उत्साहित हैं। विशेषज्ञों का कहना है कि इस बार धनतेरस और दिवाली के दौरान बिक्री में 25 से 50 फीसदी तक का इजाफा होना तय है।  सोना-चांदी की खरीद पर जीरो मेकिंग चार्ज धनतेरस पर पारंपरिक रूप से सोना या चांदी की खरीदारी बड़ी अहम मानी जाती है। इस बार धनतेरस पर खरीदारी को खास बनाने के लिए ज्वेलर्स ईएमआई पर खरीदारी से लेकर फ्री इंश्योरेंस और जीरो मेकिंग चार्ज जैसे शानदार ऑफर लेकर आए हैं।   पढ़ें-   नो कॉस्ट ईएमआई पर मिल रही है कार,बाइक मोटर वाहन बाजार में कार और बाइक की बंपर बुकिंग हो रही है ताकि इसकी डिलीवरी धनतेरस पर ली जा सके। ग्राहकों को रिझाने के लिए कंपनियां और डीलर दोनों ऑफर दे रहे हैं। कहीं वाहन पर छूट मिल रही है तो कहीं कोई सामान उपहार में। नो कॉस्ट या कंशेसनल ब्याज दर पर ईएमआई भी लगभग सभी कंपनियां उपलब्ध करा रही हैं। बीते नवरात्रों की बिक्री से उत्साहित मोटर वाहन बाजार ने धनतेरस के लिए भी पूरी तैयारी की है। कार बनाने वाली सभी बड़ी कंपनियों ने खुद या डीलरों के साथ मिलकर आकर्षक योजना बनाई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑनलाइन खरीद रहे हैं फर्नीचर तो रखें इन बातों का ख्याल, नहीं होगा नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-buying-online-furniture-than-keep-these-things-in-mind/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 14:26:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-buying-online-furniture-than-keep-these-things-in-mind/</guid>
      <description>मंगलवार को धनतेरस के साथ ही दिवाली का पांच दिनों का त्योहार शुरू हो जाएगा। फेस्टिव सीजन में आज कल ज्यादातर लोग ऑनलाइन शॉपिंग करते हैं। टीवी, फ्रिज से लेकर के फर्नीचर को खरीदने के लिए ई-कॉमर्स वेबसाइट के जरिए ज्यादातर ऑर्डर किया जा रहा है। कई बार लोग ऑनलाइन साइट पर सामान खरीदने पर धोखे का शिकार हो रहे हैं। अगर आप फर्नीचर भी ऑनलाइन खरीदने का प्लान कर रहे हैं तो फिर पांच बातों का ध्यान रखें, जिनसे आप फायदे में रहेंगे।  फर्नीचर खरीदने से पहले खुद करें चेक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पांच साल में 7 लाख नौकरियां लाएगा केंद्र, 600 विदेशी कंपनियों को न्यौता </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-plans-7-lakhs-new-jobs-in-next-five-years-invites-600-foriegn-companies-for-investment/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 12:12:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-plans-7-lakhs-new-jobs-in-next-five-years-invites-600-foriegn-companies-for-investment/</guid>
      <description>अगले पांच साल में देश भर में 7 लाख देने जा रही है। इसके लिए 600 विदेशी कंपनियों को भारत में निवेश करने का न्यौता दिया गया है ताकि रोजगार के नए अवसर पैदा किए जा सके।   85 बिलियन डॉलर का निवेश कराने का इरादा केंद्र सरकार की विदेशी निवेश को बढ़ावा देने वाली एजेंसी इंवेस्ट इंडिया ने 85 बिलियन डॉलर का निवेश कराने के लिए फिलहाल 200 कंपनियों को लाने का पहले दो साल में टारगेट रखा है।   पढ़ें-   भारत में इस साल अभी तक 43 बिलियन डॉलर का निवेश हो चुका है। इंवेस्ट इंडिया के एमडी दीपक बागला ने इकोनॉमिक टाइम्स से बात करते हुए बताया कि वो इसको 100 बिलियन डॉलर तक ले जाना चाहते हैं।   चीन की कंपनियां सबसे आगे भारत में निवेश करने के लिए चीन की कंपनियां सबसे आगे हैं। इसके बाद अमेरिका और यूके का नंबर है। चीन की हैवी इंडस्ट्री फिलहाल 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुर्घटनाओं पर लगाम लगाने के लिए पुरानी पटरियों को बदलेगा रेलवे, खर्च करेगा 6 हजार करोड़ रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-to-spend-6-thousand-crore-in-six-months-to-change-old-track/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 10:50:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-to-spend-6-thousand-crore-in-six-months-to-change-old-track/</guid>
      <description>पटरियों के टूटने से होने वाली को रोकने के लिए अगले छह महीने में 6 हजार करोड़ रुपये खर्च करने जा रहा है। इसमें रेलवे पटरियों के अलावा उनके बोल्ट और क्लिप को पूरी तरह से बदला जाएगा। पहले उन पटरियों को बदला जाएगा, जो बहुत ही पुरानी हो गई हैं और जिनका बदलना जरूरी है।   बिजी रूट पर बदली जाएगी पटरियां रेल मंत्री पीयूष गोयल द्वारा दिए गए आदेश के बाद सबसे पहले उन पटरियों को बदला जाएगा, जो बिजी रूट पर हैं। इस वित्त वर्ष में 3600 किलोमीटर के ट्रैक को बदला जाएगा। इससे पहले रेलवे प्रति वर्ष 2000 किलोमीटर का ट्रैक बदलता था।   पढ़ें-   ग्लोबल कंपनियों से मंगाई गई बिड रेल मंत्रालय ने स्टील अथॉरिटी ऑफ इंडिया (सेल) के अलावा ग्लोबल कंपनियों से भी बिड मंगाने की कार्रवाई शुरू कर दी है। सेल अभी तक रेलवे की 85 फीसदी पटरियों की डिमांड को पूरा करता है।   जोनल मैनेजर को दिए गए आदेश रेल मंत्रालय ने देश भर के सभी जोनल मैनेजर को आदेश दिया है कि पटरियों को बदलने के लिए जब भी जरूरी हो, तो तत्काल ब्लॉक दिया जाए। अभी तक प्रत्येक रेलवे जोन में केवल 50 फीसदी ब्लॉक इस तरह के कार्य के लिए दिया जाता है। अब पिछले महीने से इसमें 65 फीसदी की बढ़ोतरी हो गई है।   पुरानी पटरियों से हर साल हो रहे थे 115 हादसे पिछले तीन साल से लगातार 115 से ज्यादा हादसे पुरानी पटरियों के कारण हो रहे थे। गोयल ने रेलवे बोर्ड को आदेश दिया है कि वो इसके लिए ट्रेनों का नया टाइम टेबल जारी करे, ताकि ट्रैक और सिग्नल का आसानी से मेंटिनेंस किया जा सके।  देश के व्यस्तम रूटों में शुमार दिल्ली-हावड़ा और दिल्ली-मुंबई के लिए भी विशेष दिशा-निर्देश जारी किए गए हैं, क्योंकि इन पर हर 10 मिनट में एक ट्रेन गुजरती है, जिससे इंजिनियर्स को पटरियों का रखरखाव करने के लिए ज्यादा समय नहीं मिल पाता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आधार को मोबाइल से लिंक न करने पर टेलिकॉम कंपनियां दे रहीं है ग्राहकों को धमकी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/telecom-companies-threatning-mobile-users-for-not-linking-aadhar-with-sim/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 14:21:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/telecom-companies-threatning-mobile-users-for-not-linking-aadhar-with-sim/</guid>
      <description>टेलिकॉम कंपनियां अपने उपभोक्ताओं को नंबर को कार्ड से लिंक न करने पर कनेक्शन खत्म करने की धमकी देने लगी हैं। अभी मोबाइल को आधार से लिंक करने के लिए सरकार ने फरवरी 2018 तक की डेडलाइन दे रखी है। कंपनियां इसमें भी काफी फ्रॉड भी कर रही हैं।   कंपनियां भेज रही हैं मैसेज एयरटेल, वोडाफोन और आइडिया अपने-अपने कस्टमर को पिछले एक महीने से मैसेज भेजकर सिम को जल्द से जल्द वेरिफाई करने के लिए कह रहे हैं। कंपनियों के मैसेज में कहा गया है कि अगर कस्टमर ने जल्द से जल्द आधार कार्ड से मोबाइल को लिंक नहीं किया तो उनके नंबर को तुरंत बंद कर दिया जाएगा।   पढ़ें- ​  मंत्रालय के आदेश का दे रहे हैं हवाला कंपनियां इसके लिए टेलिकॉम मंत्रालय के आदेश का हवाला दे रही है। लेकिन इस आदेश की आड़ में कंपनियां धमकी देने का काम कर रही है। कंपनियों का कहना है कि वो ऐसे मैसेज इसलिए भेज रही हैं, ताकि फरवरी में डेडलाइन के पास आने पर भीड़ को कम किया जा सके।   ऐसे हो रहा है फ्रॉड कंपनियों के रिटेल स्टोर और डायरेक्ट सेलिंग एजेंट सिम को आधार से लिंक करने के लिए बायोमेट्रिक डाटा हासिल करते हैं, लेकिन बाद में मशीन के काम न करने का बहाना बनाकर के कस्टमर को बाद में आने के लिए कह देते हैं। उसके बाद उनके सिस्टम में आए आधार डाटा को सेव कर लेते हैं, जिसके बाद वो उसका गलत उपयोग करते हैं। हाल में आधार जारी करने वाली संस्था यूआईडीएआई ने एक मोबाइल कंपनी को आधार डाटा से धोखाधड़ी करने के आरोप में नोटिस भी भेजा था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनतरेस पर ज्वैलर्स का ये खास ऑफर, EMI पर दे रहे ज्वैलरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jwellers-giving-this-offer-on-dhanteras-along-with-cod-emi-option/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 14:10:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jwellers-giving-this-offer-on-dhanteras-along-with-cod-emi-option/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन और धनतेरस को ध्यान में रखते हुए अगर आप गोल्ड-सिल्वर की ज्वैलरी खरीदने की प्लानिंग कर रहे हैं तो देश के कई नामी ज्वैलर्स ने अपनी शॉप और ऑनलाइन खास ऑफर निकाल रखा है, जिसके तहत आप की जेब पर किसी तरह का अतिरिक्त बोझ नहीं पड़ेगा। हम आपको बताने जा रहे हैं ऐसे ऑफर्स के बारे में जो कंपनियों ने फिलहाल लॉन्च किए हुए हैं&amp;hellip;. तनिष्क दे रहा है ये खास ऑफर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सॉलिड ट्रैक पर है भारत की अर्थव्यवस्था, नोटबंदी-GST का दिखेगा अच्छा असर: IMF चीफ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/imf-chief-christine-lagarde-says-indian-economy-on-solid-track-due-to-gst-and-demonetisation/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 11:31:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/imf-chief-christine-lagarde-says-indian-economy-on-solid-track-due-to-gst-and-demonetisation/</guid>
      <description>इंटनेशनल मॉनेटरी फंड की एमडी का मानना है कि भारत की इकोनॉमी काफी मजबूत ट्रैक पर है और भविष्य में नोटबंदी और जीएसटी का अच्छा प्रभाव देखने को मिलेगा। हालांकि ने भारत की ग्रोथ के अनुमान को घटा दिया था।   मीडियम, लांग टर्म में दिखेगा रिजल्ट टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, लगार्डे का मानना है कि भारत में ऐसे काफी मजबूत रिफॉर्मं हो रहे हैं, जिनका नतीजा मीडियम और लांग टर्म में देखने को मिलेगा। पहले नोटबंदी और फिर बाद में जीएसटी के लागू करने के बाद यह देखना आश्चर्यजनक नहीं था कि इकोनॉमी की रफ्तार सुस्त पड़ी है, लेकिन लंबे समय में इसका अच्छा फायदा देखने को मिलेगा।  पढ़े-   भविष्य में दिखेगी बढ़िया ग्रोथ भारत की इकोनॉमी भविष्य में इन तीन कारणों से काफी तेजी से आगे बढ़ेगी। ये तीन कारण हैं महंगाई दर में गिरावट, फिस्कल डेफिसिट में कमी और रिफॉर्म का लागू होना। इनके चलते नई नौकरियां भी खूब आएंगी, जिसकी आशा देश का हर नौजवान कर रहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> जेटली बोले- कारोबार के माहौल में भारी बदलाव, अब निवेश करना बेहद फायदेमंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/improvements-in-the-indian-economy-will-accelerate-economic-growth-says-arun-jaitley/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 07:10:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/improvements-in-the-indian-economy-will-accelerate-economic-growth-says-arun-jaitley/</guid>
      <description>अर्थव्यवस्था में सरकार की ओर किए गए कुछ ढांचागत बदलावों और ग्लोबल अर्थव्यवस्था में सकारात्मक रुख के दम पर भारत में अगले कुछ दशकों के दौरान तेज आर्थिक विकास हो सकता है। वित्त मंत्री ने वाशिंगटन में यूएस-इंडिया स्ट्रेटजिक एंड पार्टनरशिप फोरम की बैठक के दौरान की तेज रफ्तार तरक्की की संभावनाओं का जिक्र करते हुए कहा कि पिछले कुछ महीनों को दौरान देश में कारोबार करने का पूरा माहौल बदल गया है।   जेटली ने कहा कि भारत में अगले एक-दो दशक के दौरान तेज रफ्तार आार्थिक विकास की काफी संभावनाएं हैं। सरकार ने आर्थिक मोर्चों पर काफी सुधार किए हैं। लिहाजा इन्फ्रास्ट्रक्चर जैसे सेक्टर में निवेश की काफी संभावनाएं हैं। जेटली ने कहा, मैं इस बारे में निश्चित हूं कि दुनिया में आर्थिक विकास दर रफ्तार पकड़ रही है। जहां तक भारत का सवाल है तो इसका भविष्य अहम मोड़ ले रहा है।   पढ़ें-   भारत की अर्थव्यवस्था ही इतनी बड़ी है कि इसमें अपार संभावाएं पैदा हो सकती हैं। जेटली ने कहा कि जब भाजपा 2014 में सत्ता में आई थी तो उसके पास सुधारों से मुंह मोड़ कर दूसरी ओर चलने का विक ल्प था। सरकार चाहती तो काले धन की अर्थव्यवस्था बदस्तूर चलने देती। लेकिन उसने ऐसा नहीं किया। सरकार ने काले धन की अर्थव्यवस्था को खत्म करने के लिए एक के बाद एक कदम उठाए। और आखिरकार सरकार ने बड़े नोटों को बंद करने का फैसला किया।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली से पहले सेंसेक्स में जबरदस्त उछाल, 264.78 अंकों की बढ़त के साथ पहुंचा 32,447 पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/stock-market-on-top-sensex-up-by-264-78-nifty-gone-high/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 14:41:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/stock-market-on-top-sensex-up-by-264-78-nifty-gone-high/</guid>
      <description>शेयर बाजार में शुक्रवार को जबरदस्त उछाल देखने को मिला।  आज पुराने रिकॉर्ड को तोड़ते हुए नई ऊचाईं पर पहुंच गया। में 200 अंकों से ज्यादा का उछाल आया और यह 32,447.00 अंक पहुंचा तथा निफ्टी 10,172.35 पर पहुंच गया।   पढें:   वहीं बैंकिग, मेटल, आईटी, कंज्यूमर, ड्यूरेबल्स और रियल्टी के शेयरों में खरीदारी से बाजार में उछाल देखने को मिल रहा है। जबकि मिडकैप और स्मॉलकैप शेयरों में भी जोरदार तेजी दिखाई दे रही है। वहीं हालांकि एफएमसीजी, मीडिया, फार्मा, ऑयल एंड गैस और कैपिटल गुड्स के शेयरों में दबाव में नजर आ रहे हैं।  Sensex up by 264.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्य प्रदेश ने भी घटाया पेट्रोल-डीजल पर वैट, आज रात से कम हो जाएंगी कीमतें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/madhya-pradesh-government-reduces-vat-on-petrol-diesel-by-five-percent/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 12:42:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/madhya-pradesh-government-reduces-vat-on-petrol-diesel-by-five-percent/</guid>
      <description>गुजरात, महाराष्ट्र, हिमाचल प्रदेश के बाद मध्य प्रदेश सरकार ने भी -डीजल पर वैट घटा दिया है। मुख्यमंत्री ने इस बात की घोषणा करते हुए कहा कि घटी हुई कीमतें आज मध्य रात्रि से लागू होंगी।   इतना घटाया वैट राज्य सरकार ने पेट्रोल पर 3 फीसदी और डीजल पर 5 फीसदी वैट को घटा दिया है। पूरे देश में सबसे ज्यादा वैट भी मध्य प्रदेश में लगता है। अभी वैट की दर 49 फीसदी है, जिसमें आज रात से कटौती हो जाएगी। अब पेट्रोल 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस व्यापारी ने कार और फ्लैट का गिफ्ट दिया था दिवाली पर, इस बार फिर टिकी नजरें...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/diamond-company-from-surat-gives-expensive-gifts-to-its-employess-on-diwali/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 11:00:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/diamond-company-from-surat-gives-expensive-gifts-to-its-employess-on-diwali/</guid>
      <description>दिवाली पर प्रत्येक कंपनी अपने कर्मचारियों को गिफ्ट के तौर पर मिठाई के डिब्बे के साथ बोनस या फिर अन्य आइटम बांटती है। लेकिन हम बात कर रहे हैं एक ऐसी कंपनी की जो अपने कर्मचारियों को दिवाली पर टारगेट पूरा होने करने की खुशी में गिफ्ट के तौर पर ऐसा कुछ अप्रत्याशित सा दे रही है जो हर साल सुर्खियों में बनता रहा है। हम आपको बताने जा रहे हैं इस कंपनी और मालिक के बारे में&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बैंकों के एनपीए के मामले में सरकार दुविधा में: जेटली   </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-is-caught-in-the-dilemma-of-the-npas-of-banks-says-arun-jaitley/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 02:47:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-is-caught-in-the-dilemma-of-the-npas-of-banks-says-arun-jaitley/</guid>
      <description>वित्त मंत्री अरुण जेटली ने कहा है कि बैंकों के एनपीए (फंसे हुए कर्ज) के मामले में सरकार दुविधा में फंस गई है। लिहाजा अब वह बैंकिंग सेक्टर की क्षमताओं को दोबारा मजबूत करने की योजना पर काम कर रही है ताकि आर्थिक विकास दर तेज हो सके।   अंतरराष्ट्रीय मुद्रा कोष (आईएमएफ) की वार्षिक बैठकों में हिस्सा लेने के लिए एक सप्ताह की अमेरिका यात्रा पर वाशिंगटन पहुंचे ने कहा कि बैंकिंग सिस्टम में सुधार सरकार का शीर्ष एजेंडा है। आज जब अंतरराष्ट्रीय आर्थिक विकास दर में उम्मीद जगती दिख रही है तो हम बैकिंग सेक्टर में सुधार के लिए एक नई योजना पर काम कर रहे हैं। यह हमारा टॉप एजेंडा है।   हमें अपने बैंकिंग सेक्टर की क्षमता दोबारा खड़ी करने की जरूरत है। जेटली ने में भाषण देते हुए जेटली ने कहा मुझे विरासत में एक ऐसा बैंकिंग सिस्टम मिला, जो एनपीए के बोझ तले दबा है। बैंक अपना कर्ज उतारने में नाकाम हैं। हम दुविधा की स्थिति में है।    पढ़ें-   हम इस पर विचार कर रहे हैं कि आखिर बैंकों की क्षमता दोबारा कैसे मजबूत करें ताकि वे ग्रोथ को रफ्तार दें। ये सारी परिस्थितियां निजी क्षेत्र पर नकारात्मक असर डाल रही हैं। वित्त मंत्रालय के आंकड़ों के मुताबिक देश में मार्च, 2017 तक सार्वजनिक बैंकों का एनपीए बढ़ कर 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में खरीदने जा रहे हैं सोने के सिक्के तो रखें इन बातों का ख्याल, होगा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-planning-to-buy-gold-coin-this-festive-season-than-know-these-things-before-buying/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 14:16:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-planning-to-buy-gold-coin-this-festive-season-than-know-these-things-before-buying/</guid>
      <description>दिवाली से पहले धनतेरस पर कई लोग सोना-चांदी खरीदते हैं। ज्यादातर लोग चांदी के बजाए सोना खरीदना शुभ मानते हैं। धनतेरस पर ज्यादातर बिक्री ज्वैलरी के बजाए सोने और चांदी के सिक्कों की होती है। चांदी के बजाए लोग सोने के सिक्कों को खरीदने में ज्यादा अहमियत देते हैं, वो इसलिए क्योंकि आगे चलकर इनको अगर कोई बेचता है तो रिटर्न अच्छा मिलता है।   हम आज आपको बताने जा रहे हैं कि सोने के सिक्कों को खरीदने से पहले किन महत्वपूर्ण बातों का ध्यान रखना चाहिए&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कल बंद रहेंगे देश भर में पेट्रोल पंप, कंपनियों ने कहा- भाग लिया तो रद्द होगा लाइसेंस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-pump-to-remain-closed-on-thursday-companies-warns-cancellation-of-license/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 17:38:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-pump-to-remain-closed-on-thursday-companies-warns-cancellation-of-license/</guid>
      <description>गुरुवार, 12 अक्टूबर को पंप डीलरों द्वारा हड़ताल का आयोजन करने का आह्वान करने के बाद ने भी सख्ती अपना ली है। कंपनियों ने डीलरों से कहा है कि अगर उन्होंने इस हड़ताल में भाग लिया तो कंपनी उनका डीलरशिप कांट्रैक्ट रद्द कर देगी।   इंडियन ऑयल के चेयरमैन संजीव सिंह ने कहा कि हड़ताल पर जाना बेमानी है। मार्केटिंग के लिए जो गाइडलाइंस बनाई गई हैं उसके मुताबिक वो क्वालिटी में किसी प्रकार का कोई समझौता नहीं कर सकते हैं।   पढ़ें-   देश भर में हैं 54 हजार डीलर पेट्रोलियम उत्पादों के 54,000 डीलर 13 अक्तूबर को देशव्यापी हड़ताल पर रहेंगे। यूनाइटेड पेट्रोलियम फ्रंट (यूपीएफ) ने बेहतर लाभ (मार्जिन) समेत विभिन्न मांगों और पेट्रोलियम पदार्थों को भी जीएसटी के दायरे में लाए जाने के लिए इस हड़ताल का एलान किया है।   फ्रंट ने चेतावनी दी है कि अगर जल्द से जल्द उनकी मांगें नहीं मानी गईं तो ईंधन विक्रेता 27 अक्तूबर से अनिश्चितकाल के लिए पेट्रोलियम उत्पाद की खरीद व बिक्री बंद कर देंगे। यूपीएफ 54,000 डीलरों का प्रतिनिधित्व करता है। इसमें ऑल इंडिया पेट्रोलियम ट्रेडर्स, द ऑल इंडिया पेट्रोलियम डीलर्स एसोसिएशन और कंसोर्टियम ऑफ इंडियन पेट्रोलियम डीलर जैसे बड़े संगठन शामिल हैं।   फ्रंट की मांग है कि चार नवंबर, 2016 को तेल मार्केटिंग कंपनियों के साथ किए गए करार को लागू किया जाए। यह फैसला काफी समय से लंबित है। अन्य मांगों में डीलर मार्जिन की हर छह माह में समीक्षा, निवेश पर रिटर्न के लिए बेहतर नियम, कर्मचारियों के मुद्दों का समाधान, नुकसान से निपटने के लिए नए अध्ययन और एथेनॉल मिलाने व ट्रांसपोर्टेशन से संबंधित मुद्दे शामिल हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कामकाजी लोगों के लिए PPF अकाउंट जरूरी, जानें इसके फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1e2d3wy/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 14:42:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1e2d3wy/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटे कारोबारियों की होगी मुसीबत, नहीं चुकाया बैंकों का लोन तो घोषित होंगे दिवालिया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/small-business-will-too-come-in-bankruptcy-and-insolvency-if-not-cleared-bank-loan/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 13:15:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/small-business-will-too-come-in-bankruptcy-and-insolvency-if-not-cleared-bank-loan/</guid>
      <description>केंद्र सरकार जल्द ही को भी घोषित करने के लिए नए नियम बनाने जा रही है। इनसॉल्वेंसी एंड बैंकरप्सी बोर्ड ने इसके लिए ड्रॉफ्ट तैयार कर लिया है और जनता से 31 अक्टूबर तक जवाब मांगे हैं। नए नियमों के लागू हो जाने के बाद पार्टनरशिप फर्म भी इसके दायरे में आ जाएंगी।   मिंट के मुताबिक, अभी दिवालिया घोषित करने की प्रक्रिया केवल कॉर्पोरेट डिफॉल्टर ही लागू होती है। नए नियमों के लागू होने के बाद वो लोग भी इसके दायरे में आएंगे जो छोटे कारोबारियों द्वारा बैंक से लोन लेने के लिए गारंटर बनते हैं।   पढ़ें- ​  छोटे कारोबारियों का भी है एनपीए में हिस्सा बैंकों के एनपीए बढ़ाने में बड़ी कंपनियों के बाद छोटे कारोबारियों का नंबर आता है, जिनसे लोन की रिकवरी में काफी दिक्कतों का सामना करना पड़ता है। कंपनियों के मामले में लोन की रिकवरी और दिवालिया घोषित कराने में बैंकों को आसानी होती है, क्योंकि वो नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल के पास चली जाती हैं।   अब छोटे कारोबारियों को दिवालिया घोषित करने के दायरे में लाने से ऐसे लोगों पर लगाम लगेगी जो बैंकों से कारोबार शुरू करने के लिए लोन तो ले लेते हैं, लेकिन समय पर उसे वापस नहीं करते हैं। बहुत सारे केस में अपना कारोबार भी बंद कर देते हैं, जिसके बाद बैंकों को उन्हें ढूंढने में परेशानी होती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस एयरलाइंस ने शुरू की दिवाली सेल, 1149 में कर सकेंगे इकोनॉमी क्लास में सफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-you-can-fly-for-1149-only-as-this-airlines-offer-sale-in-festive-season/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 10:24:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-you-can-fly-for-1149-only-as-this-airlines-offer-sale-in-festive-season/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन को ध्यान में रखते हुए एयर एशिया के बाद एक और एयरलाइंस कंपनी ने अपनी दिवाली सेल शुरू कर दी है। इस ऑफर के तहत आप मात्र 1149 रुपये में इकोनॉमी क्लास में सफर कर सकेंगे। वहीं प्रिमियम इकोनॉमी में सफर के लिए मात्र 2099 रुपये खर्च करने पड़ेंगे।  विस्तारा एयरलाइंस लेकर आया है दो दिन की सेल
टाटा के हिस्सेदारी वाली विस्तारा एयरलाइंस दिवाली के मौके पर दो दिन के लिए अपना सेल ऑफर लेकर के आई है। बुधवार 11 अक्टूबर को रात्रि 1 बजे से शुरू हुई यह सेल शुक्रवार 13 अक्टूबर को रात्रि 11 बजकर 59 मिनट तक चलेगी। इन तारीखों के बीच कर सकेंगे यात्रा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के बाद महाराष्ट्र ने भी घटाए पेट्रोल-डीजल के दाम, नए रेट मध्य रात्रि से होंगे लागू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/after-gujarat-maharashtra-also-cut-vat-on-petrol-diesel/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 15:09:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/after-gujarat-maharashtra-also-cut-vat-on-petrol-diesel/</guid>
      <description>महाराष्ट्र सरकार ने भी गुजरात के बाद के दामों में कटौती करने की घोषणा कर दी है। ने पेट्रोल पर 2 रुपये और डीजल को 1 रुपये प्रति लीटर सस्ता कर दिया है। केंद्र सरकार द्वारा राज्यों को वैट दर कम करने की अपील करने के बाद, ज्यादातर राज्य पेट्रोल-डीजल के रेट में कमी करने का ऐलान कर रहे हैं।  Maharashtra Cabinet decides to slash prices of petrol &amp;amp; diesel by Rs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में सस्ता हुआ पेट्रोल-डीजल, 3 रुपये तक सरकार ने घटाया वैट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-becomes-cheaper-in-gujarat-as-government-decreases-vat-by-4-percent/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 11:46:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-becomes-cheaper-in-gujarat-as-government-decreases-vat-by-4-percent/</guid>
      <description>गुजरात में के दाम अन्य राज्यों के मुकाबले 3 रुपये प्रति लीटर तक सस्ते हो गए हैं। केंद्र सरकार की अपील पर सरकार ने पेट्रोल-डीजल पर लगने वाले वैट की दरों में चार फीसदी की कटौती कर दी है।   इसकी घोषणा करते हुए मुख्यमंत्री विजय रुपानी ने कहा अब सरकार ने पेट्रोल-डीजल पर वैट घटा दिया है। रुपानी ने कहा कि वैट घटने से पेट्रोल की कीमतों में जहां 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST से महंगे हुए पटाखे, NCR में बैन से प्रभावित होगा हजार करोड़ का कारोबार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-supreme-court-ban-in-delhi-ncr-affects-fire-cracker-business/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 10:32:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-supreme-court-ban-in-delhi-ncr-affects-fire-cracker-business/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट द्वारा पर सोमवार को बैन लगाने से पहले इनके दाम पूरे देश में बढ़ गए थे। पूरे देश में से पहले करीब 7 हजार करोड़ का कारोबार होता है। वहीं बैन लगने से अकेले दिल्ली-एनसीआर में एक हजार करोड़ का कारोबार प्रभावित होने की आशंका है।   जीएसटी के दायरे में आई पटाखों की बिक्री इस साल से पटाखों को भी जीएसटी के दायरे में आ गई है। पटाखों को 28 फीसदी स्लैब में रखा गया है। इस वजह से पिछले वर्ष की तुलना में पटाखे महंगे हो गए हैं। पटाखों के महंगा होने की वजह से इस बार थोक व्यापारी पहले से ही कम बिक्री से परेशान थे, वहीं दिल्ली-एनसीआर में बैन लगने से इसको काफी नुकसान होगा।   पढ़ें-   दिल्ली-एनसीआर के पटाखा विक्रेताओं के वकील ने पिछले साल नवंबर के आदेश को बहाल करने का विरोध करते हुए कहा कि 12 सितंबर का सुप्रीम कोर्ट का आदेश सीपीसीबी सहित सभी पक्षों को सुनने के बाद दिया गया था। इसलिए उसे बदलने की जरूरत नहीं है। हालांकि पटाखों से हवा की गुणवत्ता खराब होती है लेकिन, यह पार्टीकुलेट मैटर (पीएम) 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में प्याज ने दिए आंसू, इन वजह से 80 रुपये तक पहुंच सकते हैं दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/onion-prices-to-rise-by-eighty-rupees-this-diwali-as-supply-crunches/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 09:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/onion-prices-to-rise-by-eighty-rupees-this-diwali-as-supply-crunches/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन में एक बार फिर से आंसू दिखाने लगा है। अगले हफ्ते तक, इसकी रिटेल कीमत 80 रुपये प्रति किलो तक पहुंच सकती है। अभी दिल्ली-एनसीआर में फिलहाल यह 40-45 रुपये प्रति किलो की दर से रिटेल में बिक रहा है।   डिमांड-सप्लाई में बढ़ा अंतर पिछले हफ्ते तक प्याज की कीमत 30 रुपये प्रति किलो थी, जिसमें फिलहाल 80 फीसदी का इजाफा हो गया है। देश की सबसे बड़ी प्याज की थोक मंडी लासलगांव में प्याज के दाम सोमवार को 2451 रुपये प्रति क्विंटल पर पहुंच गए, जो कि शुक्रवार को 2020 रुपये प्रति क्विंटल थे।   पढ़ें-   दक्षिण में बारिश से फसल हुई खराब देश के दक्षिणी राज्यों में अभी भी हो रही बारिश के चलते प्याज की फसल खराब हो चुकी है, जिसके चलते महाराष्ट्र के प्याज की डिमांड पूरे देश में बढ़ गई है। हालांकि जिस हिसाब से डिमांड है, उसके मुताबिक सप्लाई नहीं मिल पा रही है, जिसके कारण प्याज की कीमतों में उछाल देखने को मिल रहा है।   नासिक में 35 तो देश में 50 रुपये महाराष्ट्र के नासिक में प्याज की रिटेल कीमत 35 रुपये प्रति किलो हो गई है। वहीं देश के दूर-दराज के इलाकों में प्याज के दाम अभी से 50 रुपये के पार चले गए हैं। दिवाली तक इसके 80 रुपये प्रति किलो पहुंचने की संभावना है।   अगले हफ्ते बंद रहेगी सबसे बड़ी थोक मंडी प्याज की सबसे बड़ी थोक मंडी लासलगांव दिवाली के चलते पूरे हफ्ते बंद रहेगी। लासलगांव मंडी के चेयरमैन जयदत्ता होलकर ने कहा कि लासलगांव के अलावा पूरे नासिक जिले में स्थित प्याज की अन्य थोक मंडियां भी पूर्णरुप से बंद रहेंगी। शुक्रवार को जहां लासलगांव में 21 हजार क्विंटल प्याज की नीलामी हुई, वहीं सोमवार को यह गिरकर 8 हजार क्विंटल रह गई।   मार्च-अप्रैल की पैदावार की हो रही है बिक्री लासलगांव में जो प्याज इस वक्त बिक रहा है उसकी पैदावार मार्च-अप्रैल में हुई थी। गर्मी में पैदा होने वाले प्याज की शेल्फ लाइफ 6 महीने तक रहती है। किसान इस प्याज का भंडारण कर लेते हैं, ताकि आगे के वक्त में अच्छा पैसा मिल सके। किसानों के पास अभी भी पर्याप्त मात्रा में प्याज का स्टॉक है, लेकिन इसकी क्वालिटी भी अब खराब होने लगी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज होगा इकोनॉमिक्स के लिए नोबेल पुरस्कार का ऐलान, रघुराम राजन का नाम भी लिस्ट में</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/economics-nobel-prize-to-announce-today-as-former-rbi-governor-raghuram-rajan-in-list-too/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 12:57:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/economics-nobel-prize-to-announce-today-as-former-rbi-governor-raghuram-rajan-in-list-too/</guid>
      <description>रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया के पूर्व गवर्नर को इस साल का इकोनॉमिक्स में पुरस्कार मिल सकता है। इसकी घोषणा आज दोपहर को 2 बजे की जाएगी। वॉल स्ट्रीट जर्नल के अनुसार, राजन का नाम टॉप 6 की लिस्ट में शामिल हो गया है।  क्लेरीवेट एनालिटिक्स द्वारा तैयार संभावित छह उम्मीदवारों की सूची में राजन का नाम भी है। हालांकि, इस सूची में नाम आने का मतलब यह नहीं है कि राजन पुरस्कार पाने वालों में सबसे आगे हैं बल्कि वह इसे जीतने वाले संभावित दावेदारों में से एक हैं।  अखबार के अनुसार राजन का नाम उस कंपनी ने अपनी लिस्ट में शामिल किया है, जो कि नोबेल पुरस्कार पाने वाले लोगों की एकेडमिक और साइंटिफिक रिसर्च के डाटा को कंपाइल करती है।   पढ़ें-   राजन तीन साल रहे थे रिजर्व बैंक के गर्वनर राजन को इकोनॉमिक्स के लिए नोबेल पुरस्कार की टॉप 6 की लिस्ट में इसलिए शामिल किया गया है, क्योंकि भारत में तीन साल के लिए रिजर्व बैंक के गर्वनर रहने के दौरान उन्होंने कॉर्पोरेट फाइनेंस के क्षेत्र में काफी अच्छे फैसले लिए थे।  अब हैं शिकागो यूनिवर्सिटी में प्रोफेसर राजन इस समय शिकागो यूनिवर्सिटी में बूथ स्कूल ऑफ बिजनेस में प्रोफेसर हैं। साल 2013 में यूपीए सरकार में उन्हें आरबीआई गवर्नर बनाया गया था, राजन RBI में अपना कार्यकाल बढ़वाना चाहते थे लेकिन एनडीए सरकार की ओर से उन्हें दोबारा मौका नहीं दिया गया। आरबीआई के गवर्नर के तौर पर राजन का तीन साल का कार्यकाल 4 सितंबर 2016 को पूरा हो गया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST और डीजल की बढ़ती कीमतों के विरोध में थमे 93 लाख ट्रकों के पहिये </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/90-lakh-truck-drivers-on-strike-to-protest-gst-and-diesel-price/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 11:50:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/90-lakh-truck-drivers-on-strike-to-protest-gst-and-diesel-price/</guid>
      <description>डीजल की रोजाना बढ़ रही कीमतों और के कारण देश भर में ट्रक ऑपरेटर यूनियन के आह्वान पर के पहिये थम गए हैं। 4 अक्टूबर को यूनियन ने घोषणा की थी कि वो 9 और 10 अक्टूबर को देश भर में हड़ताल रखेगी।   उद्योग जगत को होगी परेशानी हड़ताल की वजह से देश भर में उद्योग जगत को परेशानी का सामना करना पड़ेगा। ट्रकों की इस हड़ताल से उद्योग जगत भी प्रभावित होगा, क्योंकि ट्रक यूनियन से कोई भी गाड़ी उद्योगों से कोई भी कच्चा और तैयार माल नहीं उठाएगी। त्योहारी सीजन होने के कारण उद्योगों के पास माल तैयार करने के ऑर्डर भी हैं, ऐसे में उन्हें कच्चे माल को लाने और तैयार माल भेजने में दिक्कत झेलनी होगी।  औद्योगिक संघ बीबीएनआईए के अध्यक्ष शैलेष अग्रवाल ने कहा कि इस हड़ताल से उद्योग जगत पर काफी मार पड़ेगी, क्योंकि पर्वों का सीजन है और उद्योगों के पास आर्डर भी है। ऐसे में कच्चा माल लाने तथा तैयार माल भेजने में उद्योगों को परेशानी झेलनी पड़ेगी।  फेस्टिव सीजन में करोड़ों का कारोबार प्रभावित इन दो दिनों की हड़ताल से फेस्टिव सीजन में करोड़ों रुपये का कारोबार प्रभावित होगा। ऑल इंडिया ट्रांसपोर्ट वेलफेयर एसोसिएशन और ऑल इंडिया मोटर ट्रांसपोर्ट कांग्रेस दोनों ही संगठनों ने हड़ताल की घोषणा की थी।  दोनों संगठनों का कहना है कि सरकार अभी तक ट्रक मालिकों के लिए जीएसटी को लेकर के कोई राय नहीं बना पाई है। सरकारी अधिकारी भी हमें इसे समझा नहीं पा रहे हैं और न ही हमारी दिक्कतों को दूर करने की कोशिश कर रहे हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST: आम आदमी को जल्द मिलेगी बड़ी राहत, रेस्टोरेंट में खाना होगा सस्ता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-to-give-relief-to-common-man-as-highest-tax-slab-to-reduce-in-major-items/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 09:31:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-to-give-relief-to-common-man-as-highest-tax-slab-to-reduce-in-major-items/</guid>
      <description>जीएसटी काउंसिल जल्द ही आम आदमी को बड़ी राहत देने जा रही है। इसके तहत रोजमर्रा के जीवन से जुड़ी जिन वस्तुओं को सबसे ज्यादा की दर में रखा गया है उनकी दर को घटाया जाएगा। जनता की तरफ से दोनों वित्त राज्य मंत्रियों को लगातार मिल रही शिकायतों के बाद इस बात का फैसला लिया जाएगा। की अगली बैठक गुवाहटी में होगी।   इन सामानों के स्लैब होंगे कम जिन सामानों की दर 28 फीसदी से घटाकर के 18 या फिर 12 फीसदी की जाएगी उनमें सीमेंट, बाथरुम फिटिंग, सरिया जैसे कंस्ट्रक्शन इंडस्ट्री में प्रयोग होने वाले शामिल हैं। टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, दोनों वित्त राज्य मंत्रियों ने कहा कि 28 फीसदी के स्लैब में कई ऐसे सामान शामिल किए गए हैं, जिनका प्रयोग हर व्यक्ति रोजाना करता है।   पढ़ें-   बिल के बजाए कैश में लेते हैं सामान कई ग्राहक जीएसटी न देना पड़े इसके लिए दुकानदार खुद ही उनसे कैश में कच्चे बिल पर सामान लेने के लिए कहते हैं, ताकि टैक्स देने से वो बच सकें। इससे लोगों को तो फायदा हो रहा है, लेकिन जीएसटी न मिलने के कारण सरकार को आर्थिक नुकसान भी हो रहा है।   रेस्टोरेंट में कम हो सकती है जीएसटी की दरें केंद्र सरकार ने राज्यों के वित्तमंत्रियों का एक पैनल बनाया है जो रेस्टोरेंट में जीएसटी दरों के स्लैब को कम कर सकता है। अगर कोई व्यक्ति होटल में खाना खाने जाता है तो उसको रेस्टोरेंट के हिसाब से 12 से लेकर के 28 फीसदी तक जीएसटी देना पड़ रहा है। इनमें 28 फीसदी जीएसटी 5 स्टार होटल के रेस्टोरेंट पर लगता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेटली बोले- नोटबंदी, जीएसटी का इकोनॉमी पर पड़ा अच्छा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-says-gst-notebandi-has-desired-effect-on-economy/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 15:45:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-says-gst-notebandi-has-desired-effect-on-economy/</guid>
      <description>वित्त मंत्री ने कहा कि केंद्र सरकार द्वारा स्वच्छ भारत अभियान, नोटबंदी और के लागू करने से इकोनॉमी पर अच्छा प्रभाव पड़ा है। इससे देश के अंदर टैक्स अनुपालन बढ़ाने और नकदी को कम करने में भूमिका निभाई है। जेटली ने ये बयान अमेरिका की एक हफ्ते की यात्रा पर जाने से पहले दिया।   अमेरिका यात्रा से पहले बर्कले इंडिया कांफ्रेंस को संबोधित करते हुए जेटली ने कहा कि केंद्र सरकार के इन कदमों का जनता ने भी समर्थन किया है।   एक बार फिर से दिखेगी इकोनॉमी में ग्रोथ  जेटली ने कहा कि उन्हें उम्मीद है कि इकोनॉमी में एक बार फिर से ग्रोथ दिखेगी, क्योंकि हमें यह नहीं भूलना चाहिए कि हमारी जनसंख्या ही ज्यादा नहीं है, बल्कि सबसे ज्यादा युवा आबादी है।  जेटली अमेरिका के कॉर्पोरेट लीडर्स से न्यूयॉर्क और बोस्टन में मुलाकात करेंगे। इसके बाद आईएमएफ और वर्ल्ड बैंक की वाशिंगटन में होने वाली सालाना बैठक में हिस्सा लेंगे। जेटली ने कहा कि युवा आबादी के साथ यह अवधारणा भी बन रही है कि उनकी जरूरतों को पूरा नहीं किया जा रहा। जेटली ने कहा कि इसकी वजह ये भी है कि वे अब अधिक से अधिक आकांक्षी हो रहे हैं।  इसलिए हमारे पास इसके लिए अधिक समय नहीं है। वित्त मंत्री ने कहा कि यदि अगले एक-दो दशक में भारत को उच्च आर्थिक समूह वाले देशों में शामिल होने की चुनौती पूरी करनी है, तो हमें अधिक तेज रफ्तार से बढ़ना होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्रीय मंत्री बोले- जल्द दूर होंगी GST से जुड़ी समस्याएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-minister-santosh-gangwar-says-porblems-related-to-gst-will-be-solve-soon/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 15:14:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-minister-santosh-gangwar-says-porblems-related-to-gst-will-be-solve-soon/</guid>
      <description>देश भर में के खिलाफ बन रहे माहौल को दुरुस्त करने के लिए केंद्र सरकार ने के बीच जाकर उनका फीडबैक लेने की कवायद शुरू की है। शनिवार को केंद्रीय श्रम एवं रोजगार राज्यमंत्री (स्वतंत्र प्रभार) संतोष गंगवार ने शहर में व्यापारी संगठनों की बैठक बुलाकर जीएसटी पर उनके सुझाव लिए, साथ ही उन्हें भरोसा भी दिलाया कि केंद्र सरकार उनकी समस्याएं हल करने के लिए प्रतिबद्ध है। जल्द ही जीएसटी पर सारी समस्याएं दूर कर दी जाएंगी।  भारत सेवा ट्रस्ट पर शनिवार शाम आयोजित बैठक में शहर के सभी प्रमुख व्यापार संगठनों के नेता भाग लेने पहुंचे। व्यापारी नेताओं ने केंद्रीय राज्यमंत्री को बताया कि जीएसटी प्रणाली में तमाम खामियां हैं जो उनकी दिक्कतों की वजह बनी हुई हैं। ऊपर से सरकारी विभाग भी व्यापारियों को परेशान कर रहे हैं।   इसका सीधा असर कारोबार पर पड़ रहा है। अफसर व्यापारियों की समस्याएं हल करने में दिलचस्पी नहीं ले रहे हैं। हालात इतने खराब हैं कि तमाम व्यापारियों को अपना उद्योग-धंधा छोड़ने के लिए मजबूर होना पड़ रहा है। इस वजह से व्यापारियों में सरकार के खिलाफ भी गुस्सा पनप रहा है।  श्रम राज्यमंत्री ने व्यापारियों की समस्याएं सुनने के बाद जीएसटी की समस्याएं दूर करने के लिए उनसे लिखित रूप से अपने सुझाव देने को कहा। उन्होंने कहा कि कारोबार और कारोबारी देश की अर्थव्यवस्था का महत्वपूर्ण अंग है, इसलिए सरकार उनकी हर समस्या सुनेगी और उन्हें हल भी करेगी।   उन्होंने कहा कि जीएसटी प्रणाली नई है। शुरूआती दौर में समस्याएं आती ही हैं लेकिन सरकार इन्हें प्राथमिकता से जल्द हल करेगी। जीएसटी काउंसिल की शुक्रवार को हुई बैठक में कई वस्तुओं पर जीएसटी दरें कम की गई हैं। व्यापारियों के हित में और भी संशोधन किए जा सकते हैं।   बैठक में सांसद धर्मेँद्र कश्यप, भाजपा जिलाध्यक्ष रविंद्र सिंह राठौर, शहर अध्यक्ष उमेश कठेरिया, वरिष्ठ भाजपा नेता गुलशन आनंद, उद्यमी राकेश बूबना, व्यापारी नेता विशाल मेहरोत्रा, राजेश जसौरिया, देवेंद्र जोशी, अमजद सलीम, सुरेंद्र रस्तोगी, शोभित सक्सेना आदि ने भी विचार रखे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब चीन में मेक इन इंडिया की धूम, डोकलाम विवाद के दौरान अगस्त में पहुंची रिकॉर्ड मांग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/its-make-in-india-in-china-during-doklam-standoff-as-export-rises-by-40-percent/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 13:19:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/its-make-in-india-in-china-during-doklam-standoff-as-export-rises-by-40-percent/</guid>
      <description>अगस्त में विवाद के दौरान भी चीन में की धूम रही। इस साल की शुरुआत से लेकर के पिछले सात महीनों में भारत से चीन को एक्सपोर्ट होने वाले सामान में 40.69 फीसदी की बढ़ोतरी हुई है। पिछले साल के मुकाबले इस साल चीन के साथ हुए व्यापार में 1060 करोड़ डॉलर का कारोबार हुआ है।   इस वजह से बढ़ा कारोबार मिंट के मुताबिक, चीन में इस बार भारत से जिंक, लौह अयस्क और स्टील की डिमांड सबसे ज्यादा थी। पिछले साल अगस्त के मुकाबले इस साल चीन को हुए एक्सपोर्ट में 38.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में ज्वैलरी की सेल्स में आएगी तेजी, ये बनी बड़ी वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-sale-to-rise-this-festive-season-as-pan-card-limit-extended-to-2-lakh-rupees/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 12:04:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-sale-to-rise-this-festive-season-as-pan-card-limit-extended-to-2-lakh-rupees/</guid>
      <description>अभी तक फेस्टिव सीजन में भारी मंदी से जूझ रहे ज्वैलर्स के लिए आने वाले हफ्ता काफी बढ़िया रहने की उम्मीद है। सरकार द्वारा सोना खरीदने पर पैन कार्ड देने की सीमा को 50 हजार रुपये से दो लाख रुपये करने से इसमें उछाल आने की संभावना है।  29 हजार के स्तर पर है गोल्ड
फेस्टिव सीजन की शुरुआत से लेकर के गोल्ड के दाम 29 हजार रुपये के स्तर पर फिलहाल बने हुए हैं। हालांकि खुदरा बाजार में सोना अभी भी 30 हजार के स्तर पर चल रहा है। शनिवार को सरकार द्वारा पैन कार्ड की अनिवार्यता को बढ़ाने की घोषणा करने के बाद से ज्वैलर्स की उम्मीद काफी बढ़ गई है। दिल्ली बुलियन एंड ज्वेलर्स वेलफेयर एसोसिएशन के अध्यक्ष विमल गोयल के मुताबिक जीएसटी से पहले दिल्ली के बुलियन बाजार में हर रोज 200 करोड़ रुपये तक का कारोबार होता था। जीएसटी के बाद इसमें 75 फीसदी की गिरावट आई थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पूर्व RBI गर्वनर रघुराम राजन को मिल सकता है इकोनॉमिक्स का नोबेल, टॉप 6 में हुए शामिल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/former-rbi-governor-raghuram-rajan-in-top-six-list-of-nobel-prize-in-economics/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 09:15:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/former-rbi-governor-raghuram-rajan-in-top-six-list-of-nobel-prize-in-economics/</guid>
      <description>रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया के पूर्व गर्वनर को इस साल का में पुरस्कार मिल सकता है। वॉल स्ट्रीट जर्नल के अनुसार, राजन का नाम टॉप 6 की लिस्ट में शामिल हो गया है।   अखबार के अनुसार राजन का नाम उस कंपनी ने अपनी लिस्ट में शामिल किया है, जो कि नोबेल पुरस्कार पाने वाले लोगों की एकेडमिक और साइंटिफिक रिसर्च के डाटा को कंपाइल करती है। हालांकि इस लिस्ट में शामिल होने का यह मतलब नहीं है कि वो दौड़ में सबसे आगे हैं, लेकिन उनके जीतने की संभावना प्रबल हो गई है।   राजन तीन साल रहे थे रिजर्व बैंक के गर्वनर राजन को इकोनॉमिक्स के लिए नोबेल पुरस्कार की टॉप 6 की लिस्ट में इसलिए शामिल किया गया है, क्योंकि भारत में तीन साल के लिए रिजर्व बैंक के गर्वनर रहने के दौरान उन्होंने कॉर्पोरेट फाइनेंस के क्षेत्र में काफी अच्छे फैसले लिए थे।  पढ़ें-   इकोनॉमिक्स के लिए नोबेल पुरस्कारों की घोषणा सोमवार को होगी। राजन इस समय शिकागो विश्वविद्यालय में बूथ स्कूल ऑफ बिजनेस में प्रोफेसर हैं।   साल 2013 में यूपीए सरकार में उन्हें आरबीआई गवर्नर बनाया गया था, राजन RBI में अपना कार्यकाल बढ़वाना चाहते थे लेकिन एनडीए सरकार की ओर से उन्हें दोबारा मौका नहीं दिया गया। आरबीआई के गवर्नर के तौर पर राजन का तीन साल का कार्यकाल 4 सितंबर 2016 को पूरा हो गया था।   जताई थी आर्थिक मंदी की आशंका राजन सबसे कम उम्र में अंतरराष्ट्रीय मुद्रा कोष (आईएमएफ) के प्रमुख की उपलब्धि हासिल कर चुके हैं। राजन अक्टूबर, 2003 से दिसंबर, 2006 तक इस संस्था के मुख्य अर्थशास्‍त्री के रूप में कार्यरत रहें।   गौरतलब है कि राजन ने 2008 में अमेरिका में एक भाषण के दौरान दुनिया को आगाह करते हुए आर्थिक मंदी की संभावना जताई थी जिसके तीन साल बाद यह सच साबित हुई और विश्व ने आर्थिक मंदी का दौर देखा।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>