<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>कारोबार on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%B0/</link>
    <description>Recent content in कारोबार on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Sep 2017 10:07:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>भारतीय विदेशी मुद्रा भंडार पहली बार पहुंचा 400 बिलियन के पार </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-forex-reserves-all-time-high/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 10:07:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-forex-reserves-all-time-high/</guid>
      <description>भारतीय विदेशी मुद्रा भंडार पहली बार रिकॉर्ड 400 अरब के पार पहुंच गया है। द्वारा शुक्रवार को जारी किए गए आंकड़ों के मुताबिक, सप्ताह के अंत तक भारत का विदेश मुद्रा भंडार 400 अरब के पास पहुंच गया।   आंकड़ों के मुताबिक, बीते साढ़े तीन साल में इसमें 100 अरब की वृद्धि हुई है। इस साल विदेश मुद्राओं का आयात सबसे अधिक हुआ है। पहली तिमाही में विदेशी मुद्रा भंडार में 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST: 65,000 करोड़ रुपये के क्रेडिट क्लेम ने बढ़ाई CBEC की परेशानी, जांच में जुटे अधिकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/65-000-crore-gst-credit-cbec-scans-high-value-claims/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 03:30:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/65-000-crore-gst-credit-cbec-scans-high-value-claims/</guid>
      <description>जीएसटी (वस्तु एवं सेवा कर) के तहत व्यापारियों द्वारा 65,000 करोड़ रुपये का ट्रांजिशनल क्रेडिट क्लेम किया गया है। जिससे सरकार और टैक्स अधिकारी परेशान हैं और 1 करोड़ रुपये से अधिक के दावों की सत्यता की जांच की तैयारी में जुट गए हैं।  देश भर में (जीएसटी) प्रणाली के लागू हो जाने के बाद बीते जुलाई में पहली बार दाखिल जीएसटी रिटर्न में करीब 95 हजार करोड़ रुपये का कर संग्रहण तो हुआ लेकिन कंपनियों ने इस व्यवस्था से पहले के 65 हजार करोड़ रुपये से अधिक के ट्रांजिशनल क्रेडिट का दावा भी किया है।  भारी रकम को देखते हुए (सीबीईसी) ने एक करोड़ रुपये से अधिक के क्रेडिट के सभी दावों की जांच का फैसला किया है। उल्लेखनीय है कि बीते एक जुलाई से लागू हुई जीएसटी के तहत कंपनियों को यह सुविधा दी गई है कि वह उन स्टॉक पर ट्रांजिशनल क्रेडिट क्लेम करें, जो उन्होंने पिछली टैक्स नीति के तहत खरीदा था। कंपनियों व कारोबारियों को यह क्लेम जीएसटी लागू होने के 6 महीने के भीतर करना है।   सीबीईसी ने कंपनियों और कारोबारियों की ओर से किये गये भारी-भरकम दावों को देखते हुए जीएसटी के मुख्य आयुक्तों को बीते 11 सितंबर को पत्र भेज कर कहा है कि 162 कंपनियों द्वारा एक करोड़ रुपये से अधिक के क्रेडिट का दावा किया गया है। इन दावों की जांच की जाए। कर अधिकारियों की जांच के बाद ही तय होगा कि इन कंपनियों के दावे सही हैं या नहीं।   जुलाई में अपना पहला जीएसटी रिटर्न दाखिल करने के साथ ही कंपनियों ने बकाया दावे के लिए ट्रान-1 फॉर्म भी दाखिल किया था। इन कंपनियों ने केन्द्रीय उत्पाद शुल्क, सेवा कर और मूल्यवर्धित कर (वैट) के तहत 65 हजार करोड़ रुपये से अधिक के बकाये का दावा किया है।  भारी भरकम दावों को देखते हुए बोर्ड के सदस्य महेंद्र सिंह ने पत्र में कहा है कि जीएसटी व्यवस्था की संक्रमण अवधि के बकाये का तभी भुगतान किया जाए, जब यह कानून के तहत मान्य हो।  सीबीईसी ने कहा है कि गलती से या गलतफहमी में अयोग्य बकाया दावे किये जाने की संभावना को खारिज नहीं किया जा सकता है। इसलिए एक करोड़ रुपये से अधिक के क्रेडिट के दावों की तय समय सीमा में जांच होनी चाहिए।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिका ही नहीं भारतीयों के लिए इन देशों में भी वीजा लेना है मुश्किल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/not-only-in-america-indian-professionals-get-hard-to-get-visa-in-these-countries-too/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 09:59:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/not-only-in-america-indian-professionals-get-hard-to-get-visa-in-these-countries-too/</guid>
      <description>भारतीय के लिए केवल अमेरिका ही नहीं बल्कि विश्व के कई देशों में लेना काफी मुश्किल कर दिया गया है। भारत के दोस्त जापान, सिंगापुर सहित पड़ोसी मुल्क चीन में भी वीजा लेने के लिए कई सारी पाबंदियां लगाई गई हैं या फिर नियमों को काफी सख्त कर दिया गया है।   नैस्कॉम द्वारा एक रिपोर्ट के अनुसार इन देशों ने वीजा नियमों को सख्त केवल आईटी प्रोफेशनल के लिए ही किया है। रिपोर्ट जारी होने के बाद सरकार अपनी तरफ से कई तरह के कदम उठाने जा रही है ताकि विदेश में भारतीयों के लिए नौकरी करने में किसी तरह की कोई दिक्कत न आए।   बिजनेस वीजा लेने वालों के लिए ये हैं परेशानियां विश्व के कई देशों में भारतीयों द्वारा वीजा लेने में कई तरह की अटकलें लगाई जाती हैं। पड़ोसी देश चीन में बिजनेस वीजा मिल तो जाता है लेकिन ये केवल एक बार की एंट्री के लिए मिलता है। यहां पर राज्यों की तरफ से वीजा मिलता है।  पढ़ें-   अगर आप एक राज्य से दूसरे राज्य में जाते हैं, तो वीजा के लिए दुबारा से अप्लाई करना पड़ता है। इसे आप महीनों के हिसाब से नहीं बल्कि कुछ चुनिंदा दिनों के लिए ले सकते हैं।   वहीं इंडोनेशिया में 15 दिन से ज्यादा रुकने के लिए वर्क परमिट होना जरूरी है। यहां पर वीजा लेने के लिए एक शर्त यह और है कि आपकी कंपनी में लोकल वर्कर का प्रतिशत ज्यादा हो।   फिलीपींस में तीन महीने रहने के लिए वीजा मिल सकता है, अगर आपके पास कम से कम डेढ़ लाख रुपये का बैंक बैलेंस है। जिन लोगों की शादी हो गई है, उन्हें अपने वीजा डॉक्यूमेंट्स के साथ कोर्ट में बना मैरिज सर्टिफिकेट और एजुकेशनल सर्टिफिकेट देने होंगे।   जापान के लिए वीजा अप्लाई करने पर ओरिजनल सर्टिफिकेट देना जरूरी है। ऑस्ट्रेलिया में वीजा लेने के लिए नए टेस्ट बनाए गए हैं, जिनकी डिटेल्स किसी को भी नहीं पता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक ही कीमत पर सभी राज्यों में मिल सकता है डीजल-पेट्रोल, 5 फीसदी लगेगा नेचुरल गैस पर VAT</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrolieum-prices-may-soon-come-under-ambit-of-gst-as-vat-capping-on-natural-gas-comes-into-force/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 08:46:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrolieum-prices-may-soon-come-under-ambit-of-gst-as-vat-capping-on-natural-gas-comes-into-force/</guid>
      <description>पेट्रोल-डीजल के दामों में देश भर में लगी आग के बीच एक राहत भरी खबर आई है। जल्द ही पूरे देश में इनके दाम एक समान हो सकते हैं। राज्यों द्वारा पर लगने वाले वैट की अधिकतम सीमा 5 फीसदी किए जाने के बाद इस तरह की उम्मीद फिर से जग गई है।   राज्य इस बात पर भी सहमत हो गए हैं कि उद्योग जगत के द्वारा इनपुट के तौर पर प्रयोग में लाए जाने वाले उत्पादों के प्राइस को कम कर दिया जाए।   हालांकि इस बात पर फैसला जीएसटी काउंसिल की अगली बैठक में लिया जाएगा। इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक इस बारे में केंद्र और राज्यों के बीच पहले दौर की बातचीत हो चुकी है। फिलहाल गेंद राज्यों के पाले में है। पेट्रोलियम प्रोडक्टस पर फिलहाल जीएसटी नहीं लगता है।   जीएसटी लगने से पेट्रोल-डीजल के दाम रह जाएंगे आधे अगर पेट्रोल-डीजल को जीएसटी के दायरे में लाया जाता है तो अभी 80 रुपये में बिकने वाला पेट्रोल 40 रुपये में मिलने लगेगा। लेकिन राज्यों को इसकी बिक्री से सबसे ज्यादा कमाई होती है। अगर राज्य पेट्रो उत्पादों को जीएसटी के दायरे में ऱकने पर सहमत हो जाते हैं तो फिर देश के सभी राज्यों में पेट्रोल-डीजल के रेट न केवल सस्ते हो जाएंगे बल्कि एक समान भी होने की उम्मीद है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डीजल-पेट्रोल ने लगाई थोक महंगाई में आग, चार महीनों की सबसे तेज बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/wholesale-price-inflation-rises-on-a-four-month-record-high/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 13:50:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/wholesale-price-inflation-rises-on-a-four-month-record-high/</guid>
      <description>डीजल-पेट्रोल और खाने की वस्तुओं की बढ़ती कीमतों ने अगस्त माह में थोक दर में भी आग लगा दी और ये पिछले चार महीनों के सबसे ऊंचे पायदान पर पहुंच गई है। महंगाई दर में 3.24 फीसदी का इजाफा हुआ है। इससे पहले अप्रैल में भी महंगाई दर 3.85 फीसदी के स्तर पर पहुंच गया था।   गुरुवार को सरकार की तरफ से जारी आंकड़ों के हिसाब से खाने-पीने की वस्तुओं के दामों में 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एयर इंडिया को बेचने में सरकार ने दिखाई तेजी, बैंकों व इन्वेस्टर्स से मांगी सलाह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/air-india-disinvestment-process-takes-speed-as-government-seeks-legal-financial-advisors/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 13:36:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/air-india-disinvestment-process-takes-speed-as-government-seeks-legal-financial-advisors/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने में करने के प्रोसेस को तेज कर दिया है। इसके लिए वित्त मंत्रालय के डिपार्टमेंट ऑफ इन्वेस्टमेंट एंड पब्लिक असेट मैनेजमेंट(डीआईपीएएम) ने गुरुवार को अखबार में विज्ञापन देकर के सलाहकार नियुक्त करने के लिए आवेदन मांगे हैं। इन आवेदन को जमा करने की आखिरी तारीख 12 अक्टूबर है।   तीन सलाहकारों की होगी नियुक्ति विभाग एयर इंडिया के विनिवेश के लिए दो वित्तीय और एक कानूनी सलाहकारों की नियुक्ति करेगा। ये सलाहकार एयर इंडिया का निजीकरण करने में सरकार की मदद करेंगे। भारत सरकार ने एयर इंडिया समूह के प्रबंधन नियंत्रण के हस्तांतरण समेत इसकी हिस्सेदारी की रणनीतिक बिक्री के लिए विनिवेश करने का निर्णय लिया है। यह विनिवेश पूरे समूह या सहयोगी इकाइयों का हो सकता है या फिर पूरी अथवा सीमित हिस्सेदारी की बिक्री की जा सकती है।  पढ़ें-   इंवेस्टर और मर्चेंट बैंकर भी कर सकते हैं अप्लाई जिन लोगों से इन पोस्ट के लिए आवेदन मांगे गए हैं, उनमें इंवेस्टर बैंकरों, मर्चेंट बैंकरों, वित्तीय संस्थान और बैंक शामिल हैं। उल्लेखनीय है कि सरकार ने घाटे में चल रही एयर इंडिया का रणनीतिक विनिवेश करने का निर्णय लिया है। मंत्रियों की एक समिति विनिवेश के तौर-तरीकों पर काम कर रही है।   एयर इंडिया के ऊपर 50 हजार करोड़ रुपये से अधिक का लोन है। आर्थिक मामलों की मंत्रिमंडलीय समिति ने इसी साल जून में इसके रणनीतिक विनिवेश को मंजूरी दी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कच्चा तेल 53 फीसदी सस्ता लेकिन पेट्रोल-डीजल सबसे महंगा, 11 बार बढ़ाई एक्साइज ड्यूटी-वैट </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/crude-oil-53-percent-down-but-petrol-diesel-price-on-high-rates-in-india-11-times-excise-vat-raised/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 11:28:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/crude-oil-53-percent-down-but-petrol-diesel-price-on-high-rates-in-india-11-times-excise-vat-raised/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय बाजार में की कीमतें वर्ष 2014 की तुलना में आधी हो जाने के बावजूद देश में -डीजल की कीमतें अब तक के उच्चतम स्तर पर पहुंच गई हैं। केंद्र सरकार के 3 साल के कार्यकाल में कच्चे तेल की कीमतें 53 फीसदी तक गिरी हैं, मगर बुधवार को पेट्रोल मुंबई में 80 रुपये तो दिल्ली में 70.38 रुपये प्रति लीटर तक पहुंच गया।   पढ़ें-   पेट्रो कीमतों में बेतहाशा बढ़ोतरी के लिए इसी साल 16 जून से लागू किए गए डेली डायनेमिक प्राइसिंग (डीडीपी) की नई व्यवस्था के अलावा केंद्र और राज्यों द्वारा अपनी कमाई बढ़ाने के लिए अधिक कर वसूला जाना भी है। तीन साल के दौरान डीजल पर एक्साइज ड्यूटी 380 फीसदी तो पेट्रोल पर 120 फीसदी बढ़ाई गई। यही नहीं, हर रोज कीमत तय होने के महज दो माह में ही पेट्रोल 5 रुपये प्रति लीटर महंगा हो गया है।   विपक्ष में रहते और लोकसभा चुनाव प्रचार में भाजपा ने तेल की कीमतों को बड़ा मुद्दा बनाया था। एक्साइज ड्यूटी और वैट में बढ़ोतरी पर रोक लगाने के लिए नई प्रणाली पर जोर दिया था। मगर, सत्ता में आने के बाद मोदी सरकार ने तीन साल में पेट्रोल-डीजल पर एक्साइज ड्यूटी में 11 बार बदलाव किया गया।   वैट बढ़ाने वाले राज्यों की संख्या बढ़ती गई अप्रैल 2014 में जहां 10 राज्यों ने डीजल पर 20 फीसदी से ज्यादा वैट लगा रखा था, वहीं अब इनकी संख्या बढ़कर 15 हो गई है। इसी दौरान पेट्रोल पर 25 फीसदी से अधिक वैट लगाने वाले राज्यों की संख्या 17 से बढ़कर 26 हो गई। केंद्र में नई सरकार के आने के बाद पेट्रोल पर एक्साइज ड्यटी तीन साल में धीरे-धीरे 10 रुपये से बढ़ाकर 22 रुपये प्रति लीटर कर दिया गया। ज्यादा से ज्यादा कमाई के लिए राज्यों और केंद्र सरकारों ने पेट्रो पदार्थों को जीएसटी के दायरे से बाहर रखने पर सहमति दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेशी फंड पाने वाले 1222 NGO पर गृह मंत्रालय ने कसा शिंकजा, बैंक अकाउंट की मांगी डिटेल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/home-ministry-asks-1222-ngo-to-furnish-details-of-their-bank-account-under-fcra-regulations/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 09:35:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/home-ministry-asks-1222-ngo-to-furnish-details-of-their-bank-account-under-fcra-regulations/</guid>
      <description>गृह मंत्रालय ने विदेश से फंडिंग पाने वाले 1222 पर अपना शिकंजा कसते हुए उनसे बैंक अकाउंट की डिटेल्स मांगी है। साथ जो एनजीओ अपने बैंक अकाउंट की डिटेल को नहीं देगा, उसके खिलाफ FCRA, 2010 के तहत कार्यवाही की जाएगी।   पढ़ें-   इन एनजीओ पर गिरी गाज टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, जिन एनजीओ से सरकार ने उनकी बैंक डिटेल मांगी हैं उनमें श्री रामकृष्ण मठ, रामकृष्ण मिशन, इंदौर कैंसर फाउंडेशन चेरिटेबिल ट्रस्ट, कोयंबटूर ईसाई चेरिटेबिल ट्रस्ट, दिल्ली स्कूल ऑफ सोशल वर्क सोसाइटी, हिंदु अनाथ आश्रम, मदानी दारूत तर्बियत, रहमत-ए- आलम अस्पताल ट्रस्ट अनंतनाग, रोटरी क्लब ऑफ मुंबई मिडवेस्ट, जेके ट्रस्ट, गूंज, मदीना एजुकेशन सोसाइटी, नागालैंड बाइबल कॉलेज, भारतीय नेचर और पर्यावरण संस्थान शामिल हैं।   मंत्रालय ने कहा कि जो एनजीओ एफसीआरए के तहत रजिस्टर्ड हैं, उनको विदेश से मिलने वाली डोनेशन केवल एक ही बैंक अकाउंट में लेनी चाहिए। लेकिन ज्यादातर एनजीओ सरकार के इस नियम का पालन नहीं कर रहे हैं। वो अपने अलग-अलग बैंक अकाउंट में विदेशों से डोनेशन ले रहे हैं। इससे बैंकों को काफी दिक्कतों का सामना करना पड़ रहा है।   ये डिटेल भेजनी होगी सरकार को  एनजीओ को जो डिटेल गृह मंत्रालय भेजनी होगी, उसमें अकाउंट नंबर के साथ-साथ बैंक की ब्रांच, बैंक कोड, IFSC को एफसी 6 फॉर्म में भरकर भेजना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट्रोलियम मंत्री बोले- GST से ही पेट्रोल-डीजल की बढ़ी कीमतों पर लग सकती है लगाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/dharmendra-pradhan-says-goverment-wants-petrol-and-diesel-to-be-included-under-gst/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 20:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/dharmendra-pradhan-says-goverment-wants-petrol-and-diesel-to-be-included-under-gst/</guid>
      <description>पेट्रोल-डीजल की बढ़ती कीमतों के बीच पेट्रोलियम मंत्री धर्मेंद्र प्रधान ने कहा है कि जीएसटी से ही कीमतों पर लगाम लग सकती है। उन्होंने कहा कि पेट्रोलियम पदार्थों को भी जीएसटी के अंतर्गत लाया जाना चाहिए। Govt wants it to come under GST. It will bring predictability to cost: Union MinDharmendra Pradhan on petrol&amp;amp;diesel to be included under GST — ANI (@ANI)   प्रधान ने कहा कि इस सिलसिले में वित्त मंत्री राज्य सरकारों से बात भी कर चुके हैं। अगर के अतंगर्त इसे लाया जाता है तो कीमतों का पूर्वानुमान किया जाना संभव है। उन्होंने कहा कि हमने जीएसटी काउंसिल से मांग की है कि को भी जीएसटी के तहत लाया जाए, जिसे आम लोगों को राहत मिल सके।  प्रधान ने तेल के दामों में रोजाना संशोधन के नियम में बदलाव से इनकार किया है। जुलाई से डीजल की कीमत प्रति लीटर 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 साल बाद भारत में दौड़ने लगेगी बुलेट ट्रेन, आपको मिलेंगी ये छह सुविधाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/after-5-years-india-will-finally-gets-its-first-bullet-train-here-are-6-points-to-take-away/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 15:25:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/after-5-years-india-will-finally-gets-its-first-bullet-train-here-are-6-points-to-take-away/</guid>
      <description>देश की पहली पांच साल बाद दौड़ने लगेगी। केंद्र सरकार ने अहमदाबाद-मुंबई के बीच बन रही इस रेलवे लाइन के शुरू होने की डेडलाइन भी तय कर दी है।की तरफ से कहा गया है कि 15 अगस्त 2022 को देश की पहली बुलेट ट्रेन को हरी झंडी दिखाई जाएगी। 2022 में देश आजादी की 75वीं वर्षगांठ मना रहा होगा। हम आपको बताने जा रहे हैं इस प्रोजेक्ट से जुड़ी छह अहम बातें, जिनका आम जनता से सीधा पाला पड़ेगा।   पढ़ें-   फ्लाइट से सस्ता होगा किराया रेलवे अधिकारियों की माने तो बुलेट ट्रेन का किराया एक फ्लाइट के किराये से काफी सस्ता होगा। इसका किराया राजधानी एक्सप्रेस के एसी टू टियर कोच के बराबर होगा।   शुरू में बैठ सकेंगे पूरी ट्रेन में 750 यात्री जब पहली बुलेट ट्रेन शुरू होगी तो उसमें एक साथ 750 यात्री बैठ कर यात्रा कर सकेंगे। जापान की शिनकानसेन ई5 सीरिज बुलेट ट्रेन को इस प्रोजेक्ट के लिए तय किया गया है। इस ट्रेन में एग्जिक्यूटिव और इकोनॉमी कोच मिलाकर के 10 कोच हैं।  लेकिन रेलवे इसको भविष्य में 16 कोच का करेगा, जिससे 1250 यात्री इस ट्रेन से सफर कर सकेंगे। शुरुआत में 35 बुलेट ट्रेन को चलाया जाएगा, जिसको 2053 तक 105 ट्रेन चलाने की प्लानिंग है।  ट्रेन में होगीं ये खूबियां ट्रेन में दिव्यांगों, बीमारी से ग्रसित लोगों और महिलाओं व बच्चों के लिए खास ध्यान रखा गया है। इस ट्रेन में जहां दिव्यांगों के लिए पूरी ट्रेन में दो टॉयलेट होंगे, वहीं बीमारी से ग्रसित लोगों के लिए अलग से जगह बनाई जाएगी।  इसी तरह महिलाओं के लिए अलग कक्ष होगा जहां पर अपने बच्चों को दूध पिला सकें। ट्रेन में दीवार पर माउंट किए गए टॉयलेट होंगे। ट्रेन के अंदर बच्चों के लिए भी अलग से टॉयलेट होगा।   110 हजार करोड़ की लागत इस प्रोजेक्ट पर 110 हजार करोड़ की लागत आएगी, जिसमें से 88 हजार करोड़ रुपये जापान सरकार की तरफ से लोन मिलेगा। इस लोन पर 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone 8, X की लॉन्चिंग के बाद फिर गिरे Apple के शेयर, चौथी बार हुए धड़ाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/iphone-launching-shows-fourth-time-share-slide-to-new-low/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 12:05:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/iphone-launching-shows-fourth-time-share-slide-to-new-low/</guid>
      <description>एक बार फिर से को शेयर मार्केट में झटका देखने को मिला है। X, 8 और 8 प्लस की लॉन्चिंग के पहले कंपनी के शेयर काफी तेजी से चढ़े, लेकिन इसके बाद जैसे-जैसे इन तीन फोन के बारे में एप्पल के सीईओ टिम कुक द्वारा जानकारी दी जाने लगी, वैसे-वैसे शेयर गिरते चले गए और 0.40 फीसदी तक धड़ाम हो गए।   पढ़ें-   हालांकि यह पहली बार नहीं है कि एप्पल के शेयर गिरे हैं। अब तक चार बार ऐसा हो चुका है, जब शेयर बाजार में आईफोन की लॉन्चिंग के बाद शेयरों में गिरावट देखने को मिली है।   आईफोन X की मार्केट में देर से लॉन्चिंग बनी बड़ी वजह एप्पल के शेयर गिरने में आईफोन X को कंपनी द्वारा नवंबर में लॉन्च करने की वजह सबसे बड़ी वजह बना है। कंपनी इस फोन की लॉन्चिंग सबसे देर में कर रही है, जो कि पहली बार हो रहा है। अभी तक एप्पल ने जितने भी आईफोन लॉन्च किए हैं उनको सितंबर में मार्केट उतार दिया गया था।   इवेंट अमेरिका के समयनुसार दिन में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब विदेश से यह सामान मंगवाना बच्चों का खेल नहीं, सरकार ने कड़े किए नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-tightens-norms-for-importing-toys-will-be-a-setback-for-china/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 10:13:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-tightens-norms-for-importing-toys-will-be-a-setback-for-china/</guid>
      <description>अब विदेश से इंपोर्ट करना बच्चों का खेल नहीं रह गया है। ने ऐसे खिलौनों के लिए क्वालिटी नियमों को काफी कड़ा कर दिया है। सरकार ने यह कदम इसलिए उठाया है ताकि चीनी खिलौनों के आयात को कम करके देशी खिलौना उत्पादकों को बढ़ावा दिया जाए।   1 सितंबर को जारी किये नए नियम इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक, डायरेक्टर जनरल ऑफ फॉरेन ट्रेड की तरफ से 1 सितंबर को जारी किए गए नोटिफिकेशन के अनुसार, केवल वो ही खिलौने अब इंपोर्ट हो सकेंगे जो भारतीय मानक ब्यूरो (बीआईएस) के तय मानकों पर खरे उतरेंगे।   इन खिलौनों पर हुई सख्ती  जिन खिलौनों के इंपोर्ट पर सख्ती की गई है उनमें इलेक्ट्रिक टॉय, स्लाइड्स, झूले और एक्टिविटी वाले टॉयज शामिल किए गए हैं। नोटिफिकेशन के अनुसार खिलौनों की फीजिकल व मेकेनिकल प्रॉपर्टी, केमिकल कांटेट, ज्वलनशीलता और टेस्टिंग पर नए मानक तय किए गए हैं।  जो भी खिलौना इन मानकों पर खरा उतरेगा, केवल उसी को देश भर में बेचने की अनुमति प्रदान की जाएगी। कंपनियों या फिर इंपोर्टर को ऐसे खिलौनों के लिए स्वतंत्र लैबोट्ररी से सर्टिफिकेट भी लेना होगा।   चीनी खिलौनों पर लगेगी लगाम देश में इस वक्त 70 फीसदी से अधिक खिलौने चीन से इंपोर्ट होते हैं। सरकार को इन पर कस्टम ड्यूटी भी मिलती थी। लेकिन सरकार बच्चों की सेहत से किसी तरह का समझौता नहीं कर सकती है।  हालांकि फेस्टिव सीजन के शुरू होने से पहले सरकार के इस कदम से खिलौना बेचने वालों में मायूसी छा गई है। ज्यादतर दुकानदारों ने चीन से खिलौने मंगाने का ऑर्डर दे रखा है, जिसकी कीमत 5 हजार करोड़ रुपये से ज्यादा है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेस्टोरेंट ने लिया सर्विस चार्ज तो देना होगा टैक्स, पासवान ने दिया CBDT को प्रस्ताव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-restaurant-asks-for-service-charge-than-get-ready-to-pay-tax-on-this-ramvilas-paswan-to-cbdt/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 08:57:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-restaurant-asks-for-service-charge-than-get-ready-to-pay-tax-on-this-ramvilas-paswan-to-cbdt/</guid>
      <description>रेस्टोरेंट खाने के बिल के साथ लेने के लिए बाध्य नहीं हैं। अगर वो ऐसा करते हैं, तो उनको सर्विस चार्ज पर टैक्स भी देना पड़ सकता है। केंद्र सरकार के उपभोक्ता मंत्रालय ने सेंट्रल बोर्ड ऑफ डायरेक्ट टैक्स (सीबीडीटी) को पत्र लिखकर के ऐसा करने के लिए कहा है। सरकार ने यह कदम इसलिए उठाया है क्योंकि अभी भी इस तरह की शिकायतें मंत्रालय के पास आ रही है कि सर्विस चार्ज की वसूली कर रहे हैं।   पढ़ें-   रामविलास पासवान ने ट्वीट करके दी जानकारी उपभोक्ता मामलों के मंत्री रामविलास पासवान ने कई सारे ट्वीट करते हुए जानकारी दी। उन्होंने कहा कि देश में कई रेस्टोरेंट ने सर्विस चार्ज को स्वैच्छिक कर दिया है। लेकिन इसके बाद ऐसे रेस्टोरेंट की संख्या भी है, जो सर्विस चार्ज को ग्राहकों से जबरदस्ती वसूल रहे हैं।  उपभोक्‍ताओं से सर्विस चार्ज जबरदस्‍ती वसूल किए जाने की शिकायतें NCH के माध्‍यम से प्राप्‍त होने लगी हैं और मीडिया में भी प्रकाशित हो रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब 100 का नया सिक्का लाएगी सरकार, वित्त मंत्रालय ने लिया फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/centre-government-set-to-introduce-rs-100-coins-soon/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 22:41:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/centre-government-set-to-introduce-rs-100-coins-soon/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद 500, 200 और 50 के नए नोट जारी करने के बाद अब आरबीआई नए सिक्के जारी करने वाला है। समाचार एजेंसी एएनआई के मुताबिकजल्द ही आरबीआई 100 और 5 रुपये के नए सिक्के जारी करेगा। Finance Ministry issued notification about introduction of Rs 100 coin &amp;amp; Rs 5 coin to commemorate birth centenary of Dr MG Ramachandaran
— ANI (@ANI)    100 और 5 के नए सिक्के जारी करने के लिए वित्त मंत्रालय ने अधिसूचना जारी की है। तमिलनाडु के पूर्व मुख्यमंत्री और साउथ के स्टार अभिनेता रहे एमजी रामचंद्रन की जन्म शताब्दी के मौके पर वित्त मंत्रालय ने 100 का नया सिक्का लाने का फैसला किया।  बता दें कि अभी हाल ही में आरबीआई ने 200 और 50 रुपये का नया नोट जारी किया है।   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केन्द्र सरकार का तोहफा, कर्मचारियों का एडिशनल महंगाई भत्ता एक प्रतिशत बढ़ा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/cabinet-approves-release-of-additional-one-percent-da-to-central-govt-employees/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 19:57:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/cabinet-approves-release-of-additional-one-percent-da-to-central-govt-employees/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने 50 लाख कर्मचारियों और 61 लाख पेंशनभोगियों को बढ़े हुए महंगाई भत्ते का तोहफा दिया है। मंगलवार को केंद्रीय कैबिनेट द्वारा पारित प्रस्ताव के मुताबिक उन्हें बेसिक वेतन पर अब चार के बजाय पांच फीसदी महंगाई भत्ता मिलेगा।  नया भत्ता एक जुलाई से लागू माना जाएगा। केंद्र सरकार पर इस मद में हर साल 3068.26 करोड़ रुपये का बोझ बढ़ेगा। वित्त वर्ष 2017-18 (जुलाई, 2017 से फरवरी, 2018) तक बढ़े हुए महंगाई भत्ते के भुगतान पर 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश के कई हिस्सों में 80 रुपये तक पहुंचा पेट्रोल, महाराष्ट्र-MP में सबसे ज्यादा मार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-being-sold-at-rupees-80-rupees-per-litre-in-states-like-maharashtra-and-mp/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 13:17:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-being-sold-at-rupees-80-rupees-per-litre-in-states-like-maharashtra-and-mp/</guid>
      <description>सितंबर महीने को शुरू हुए महज 12 दिन हुए हैं और देश के हिस्सों में का दाम 80 रुपये के करीब पहुंच गए हैं। सबसे बड़ी मार महाराष्ट्र और मध्य प्रदेश के निवासियों पर पड़ रही है, जहां पर सबसे ज्यादा वैट लगने से पेट्रोल और के दाम पूरे देश की तुलना में उच्चतम शिखर पर हैं।  पढ़ें-   चार महानगरों में 70 के पार पेट्रोल अगर देश के चार महानगरों की तुलना करें तो 12 सितंबर को दिल्ली में पेट्रोल का दाम 70.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में एयरलाइंस कंपनियों में प्राइस वॉर, Air Asia और इंडिगो दे रहे हैं ये ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/air-asia-indigo-launches-new-sale-offer-during-festive-season-to-lure-customers/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 12:56:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/air-asia-indigo-launches-new-sale-offer-during-festive-season-to-lure-customers/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन शुरू होने से पहले कंपनियों में प्राइस वॉर दिखने लगा है। और ने इस सीजन को भुनाने के लिए अलग-अलग तरह के ऑफर निकाले हुए हैं। जहां एयर एशिया 1000 रुपये में घरेलू यात्राओं के लिए टिकट ऑफर कर रहा है, वहीं इंडिगो ने जो ऑफर लॉन्च किया है उसे इंडिगो अर्ली नाम दिया है।  पढ़ें-   Air Asia के ऑफर में 1100 रुपये से लेकर के यात्री 1920 रुपये अदा करके कुछ चुनिंदा सेक्टर्स पर यात्रा कर सकेंगे। अब हम आपको बताते हैं, क्या है एयर एशिया के खास ऑफर के बारे में।  एयरएशिया ने निकाला बिग सेल ऑफर एयर एशिया ने बिग सेल ऑफर निकाला हुआ है। इस ऑफर के तहत 17 सितंबर तक लोग टिकट बुक कर सकते हैं। यात्रा की अवधि 1 मार्च 2018 से लेकर के 21 नवम्बर 2018 तक के बीच होगी। एयर एशिया ने अपनी वेबसाइट पर कहा है कि जितनी जल्दी लोग टिकट बुक करेंगे, उतना ही बढ़िया सरप्राइज उनको मिलेगा।   999 में कोलकाता-बगडोगरा का टिकट कंपनी 999 रुपये में कोलकाता से बगडोगरा का टिकट दे रही है। वहीं 1099 में कोच्चि-बंगलुरू, गोवा-बंगलुरू, भुवनेश्वर-कोलकाता, गुवाहाटी-इंफाल और हैदराबाद-बंगलुरू के बीच यात्रा की जा सकती है। इसके अलावा 1399 में रांची-कोलकाता, 1499 में पुणे-बंगलुरू, 1699 में दिल्ली-श्रीनगर, 1999 में जयपुर-हैदराबाद और 3199 में चंडीगढ़-बंगलुरू का टिकट बुक कराया जा सकता है। इसके अलावा विदेश यात्रा करने वाले यात्रियों के लिए 1999 से लेकर के 2999 तक का टिकट भी कंपनी दे रही है। यह ऑफर केवल सलेक्ट रूट पर उपलब्ध है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आर्मी, BSF के लिए नाइट विजन डिवाइस बनाने वाली कंपनी Tonbo में हुआ 120 करोड़ का निवेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/tonbo-imaging-gets-fresh-funding-from-foreign-investors-makes-night-vision-devices-for-army-and-bsf/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 11:53:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/tonbo-imaging-gets-fresh-funding-from-foreign-investors-makes-night-vision-devices-for-army-and-bsf/</guid>
      <description>आर्मी, बीएसफ, सीआरपीएफ और यूएस नेवी सील के लिए नाइट विजन डिवाइस बनाने वाली कंपनी टोनबो इमेजिंग में विदेशी कंपनियों ने 120 करोड़ रुपये का निवेश किया है। बंगलुरू स्थित इस स्टार्टअप कंपनी में WRV कैपिटल ने सीरिज बी के तहत अब तक का सबसे बड़ा निवेश किया है। टोनबो की सालाना कमाई 100 करोड़ रुपये से ज्यादा है, जबकि इसकी वैल्यू 400 करोड़ रुपये से ज्यादा है।   मोबाइल के लिए चिप बनाने वाली कंपनी क्वालकॉम और इडेलवाइस प्राइवेट इक्विटी ने भी टोनबो में निवेश किया है। टोनबो के सीईओ और संस्थापक अरविंद लक्ष्मीकुमार ने निवेश होने के बाद कहा कि इसको वो इंटरनेशनल ऑपरेशन को बढ़ाने में प्रयोग करेंगे, जिससे 70 फीसदी से अधिक रेवेन्यू आता है। इसके अलावा इस फंड का इस्तेमाल ऐसी कंपनियों का अधिग्रहण करने में करेगी, जो कि लेजर और फोटोनिक्स में एक्सपर्ट हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रायन स्कूल के मालिक सेबी के रडार पर, फर्जी कंपनी के जरिए किया करोड़ों का घोटाला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ryan-school-owners-on-sebi-radar-crores-of-money-laundered-through-dubious-finance-company/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 09:20:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ryan-school-owners-on-sebi-radar-crores-of-money-laundered-through-dubious-finance-company/</guid>
      <description>देश भर में के नाम से स्कूल चेन चलाने वाली कंपनी रायन इंटरनेशनल ग्रुप के ट्रस्टी ग्रेस और ऑगस्टिन पींटो के रडार पर आ गए हैं। सेबी ने अपनी जांच में पाया है कि दोनों मालिकों ने एक फर्जी फाइनेंस कंपनी के जरिए करोड़ो रुपये की मनी लॉन्ड्रिंग की है।   पढ़ें-   इंडिया टुडे वेबसाइट के मुताबिक, रायन इंटरनेशनल ग्रुप सात साल के बच्चे प्रद्युम्न की गुड़गांव स्थित स्कूल में हत्या के बाद सुर्खियों में आया हुआ है।   ग्रेस और ऑगस्टिन पिंटो ने मुंबई की एक फाइनेंस कंपनी कामालक्क्षी लिमिटेड में 50 लाख रुपये का निवेश किया था। इस 50 लाख के निवेश पर एक साल के भीतर 32 करोड़ रुपये से अधिक की लॉन्ड्रिंग की थी। सेबी ने बाद में इस कंपनी को स्टॉक मार्केट में ट्रेडिंग करने से बैन कर दिया था।   इस तरह से किया था घोटाला कामालक्ष्मी ने कुछ खास 137 लोगों को प्रिफेंशियल शेयर दिए थे। यह ऐसे शेयर होते हैं, जिनको स्टॉक मार्केट में ट्रेड नहीं किया जा सकता है। कंपनी ने इन शेयरों को 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुशखबरी: अब 65 साल तक खोल सकेंगे एनपीएस खाता </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/national-pension-scheme-had-been-raised-to-65-years-from-the-current-60/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 19:51:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/national-pension-scheme-had-been-raised-to-65-years-from-the-current-60/</guid>
      <description>राष्ट्रीय पेंशन योजना -एनपीएस- में अब 65 साल तक के व्यक्ति भी खाता खुलवा सकेंगे। पेंशन क्षेत्र के नियामक पेंशन कोष विनियामक और विकास प्राधिकरण -पीएफआरडीए- ने सोमवार को इसकी घोषणा की। अभी तक 60 वर्ष तक की उम्र के व्यक्ति ही इससे जुड़ सकते हैं।  पीएफआरडीए के अध्यक्ष हेमंत कांट्रेक्टर ने यहां एक कार्यक्रम के दौरान बताया कि एनपीएस से जुड़ने की ऊपरी आयु सीमा को मौजूदा 60 वर्ष से बढ़ाकर 65 वर्ष करने का निर्णय हो गया है। इस बारे में पीएफआरडीए बोर्ड ने फैसला ले लिया है और जल्द ही इस इस बारे में अधिसूचना जारी कर दी जाएगी।  उन्होंने कहा कि पेंशन क्षेत्र में सुधार करने के सरकार का उद्देश्य पोर्टेबिलिटी को बढ़ाना या एनपीएस में वृद्धावस्था फंड को स्थांतरित कर इसे ज्यादा आकर्षक और ग्राहकों के लिए आसान बनाना है। यदि ऐसा नहीं होगा तो देश की अधिकतर आबादी को पेंशन का कवरेज उपलब्ध नहीं कराया जा सकेगा।  कांट्रेक्टर ने कहा कि उनका उद्देश्य ऐसे सेक्टर के लिए पेंशन योजना शुरू करना है जहां यह उपलब्ध नहीं है। इस समय देश में सिर्फ 15 से 16 फीसदी कामगारों को ही पेंशन का लाभ मिल रहा है। ऐसा इसलिए, क्योंकि भारत में लगभग 85 फीसदी कामगार असंगठित और अनियमित क्षेत्रों में काम करते हैं।   एनपीएस के फायदे के बारे में बताते हुए उन्होंने कहा कि यह आज विश्व की सबसे कम लागत की पेंशन योजना है। लागत बहुत महत्वपूर्ण है, क्योंकि लगातार 25 से 30 वर्षो तक एक प्रतिशत के भी फर्क से कम से कम 15 से 16 प्रतिशत का फर्क पैदा हो सकता है। एनपीएस का फंड प्रबंधन खर्च सबसे कम 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सस्ता होगा फसल बीमा का प्रीमियम, बाढ़-तूफान में प्रॉपर्टी को हुआ नुकसान भी होगा शामिल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-planning-to-revamp-crop-insurance-scheme-may-cover-damage-to-house-property/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 12:28:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-planning-to-revamp-crop-insurance-scheme-may-cover-damage-to-house-property/</guid>
      <description>पिछले साल शुरू की गई प्रधानमंत्री फसल योजना का प्रीमियम सस्ता करने जा रही है। इसका लाभ ऐसे छोटे किसानों को भी मिलेगा, जो अभी भी इस योजना के दायरे से बाहर हैं। इसके अलावा सरकार इस योजना में बाढ़-तूफान से संपत्ति को होने वाले नुकसान की भरपाई इससे करने करने का प्लान बनाया है।   पढ़ें-   इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक, इस योजना से जुड़े अधिकारी ने कहा कि सरकार फसल बीमा को काफी प्रतिस्पर्धा वाला बनाना चाहती है। इसके लिए इन्श्योरेंस कंपनियों के बीच जब तक कंपटिशन को बढ़ाया नहीं जाएगा, तब तक प्रीमियम कम नहीं होगा। अभी जो स्कीम चल रही है उसमें किसान को 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बढ़ा हुआ GST सेस आज से लागू, इन कारों को खरीदना होगा महंगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/increased-gst-cess-on-mid-sized-luxury-and-suv-cars-applied-from-monday/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 11:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/increased-gst-cess-on-mid-sized-luxury-and-suv-cars-applied-from-monday/</guid>
      <description>लग्जरी, एसयूवी (स्पोर्ट्स यूटीलिटी व्हीकल) और मिड साइज कारों पर बढ़ा हुआ वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) सेस सोमवार से लागू हो गया है। केंद्रीय उत्पाद एवं सीमा शुल्क बोर्ड (सीबीईसी) ने ट्वीट कर यह जानकारी दी थी कि जीएसटी की बढ़ी हुई दर के बारे में नोटिफिकेशन 11 सितंबर को जारी किया जाएगा और उसी रात 12 बजे से यह दर प्रभावी हो जाएगी। जीएसटी काउंसिल ने 9 सितंबर को सेस बढ़ाने का फैसला किया था।  पढ़ें:   मिड साइज कारों पर 2 फीसदी सेस बढ़ाया गया था,जिसके साथ ही इन कारों पर अब कुल जीएसटी 45 फीसदी हो गया है। लग्जरी कारों पर 5 फीसदी सेस बढ़ाया गया था, जिसके बाद इन पर जीएसटी 48 फीसदी हो गया है। वहीं एसयूवी पर 7 फीसदी की बढ़ोतरी से जीएसटी 50 फीसदी हो गया है। हालांकि छोटी कारों (पेट्रोल और डीजल), हाइब्रिड कारों और 13 सीट वाले वाहनों की दरों में कोई बढ़ोतरी नहीं हुई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईटीआर भरना होगा आसान, मोबाइल ऐप से लेकर के हर जिले में मिलेगी TRP से मदद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-return-filling-will-become-easy-as-cbdt-plans-to-appoint-13thousand-trp-in-all-districts/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 11:24:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-return-filling-will-become-easy-as-cbdt-plans-to-appoint-13thousand-trp-in-all-districts/</guid>
      <description>देश के छोटे शहरों और दूर-दराज के इलाकों में टैक्स पेयर को फाइल करने में दिक्कत न हो इसके लिए 7600 अतिरिक्त विशेषज्ञों की नियुक्ति करने का प्रस्ताव दिया है। इनकी सेवाएं डिपार्टमेंट के मोबाइल ऐप पर भी मिलेंगी।   पढ़ें-   डिजिटल होगी टीआरपी स्कीम केंद्रीय प्रत्यक्ष कर बोर्ड(सीबीडीटी) अपनी 2006 से चल रही टैक्स रिटर्न प्रिपेयरर (टीआरपी) स्कीम को डिजिटल करने जा रहा है। इसके साथ ही इसे अब हर जिले में फैलाया जाएगा। सीबीडीटी के प्रस्ताव के मुताबिक, देश के 708 जिलों में टीआरपी की तैनाती की जाएगी। अभी इनकी संख्या 5400 है जिसे बढ़ाकर के 13 हजार किया जाएगा।   क्या होगा फायदा टीआरपी सरकारी दर पर चार्टेड अकाउंटेट की तुलना में टीआरपी बहुत कम फीस लेकर के आईटीआर भरने में लोगों की मदद करते हैं। जिले में भी तहसील स्तर पर एक टीआरपी हो, इसके लिए प्रत्येक जिले में कम से कम तीन टीआरपी होने चाहिए। परियोजना पर काम कर रहे एक वरिष्ठ अधिकारी ने बताया कि इसका मकसद सीए के पास गए बगैर करदाताओं को टैक्स रिटर्न दाखिल करने के काम को सुगम बनाना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एंबी वैली की बिक्री पर इनकम टैक्स डिपार्टमेंट की नजर, 24 हजार करोड़ का किया क्लेम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-claims-rs-24843-crore-from-sahara-group-ambey-valley-auction/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 09:52:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-claims-rs-24843-crore-from-sahara-group-ambey-valley-auction/</guid>
      <description>इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ने पुणे के पास में स्थित ग्रुप की की बिक्री पर नजर है। डिपार्टमेंट ने 24 हजार करोड़ रुपये का क्लेम किया है। इस क्लेम अमाउंट में ब्याज को शामिल नहीं किया गया है।   पढ़ें-   इंडियन एक्सप्रेस के मुताबिक, सुप्रीम कोट के आदेश के तहत एंबी वैली को नीलाम किया जाना है। इसके लिए बॉम्बे हाईकोर्ट की तरफ से ऑफिशियल लिक्वीडेटर को नियुक्त किया गया जो पूरी नीलामी प्रक्रिया को संपन्न कराएगा।   ऑफिशियल लिक्वीडेटर ने इस वैली की बिक्री के लिए 37392 करोड़ रुपये का रिजर्व प्राइस रखा है। इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ने जो टैक्स क्लेम किया है वो एंबी वैली लिमिटेड पर काफी समय से देय है। इस कंपनी के पास ही एंबी वैली सिटी का स्वामित्व है।  सहारा ग्रुप पर 5092 करोड़ रुपये की कुल देनदारी है, जिस पर सोमवार को सुप्रीम कोर्ट नीलामी की अगली प्रक्रिया पर आदेश देगा। इससे पहले कोर्ट ने सहारा समूह के अध्यक्ष सुब्रत राय को 7 सितंबर तक 1500 करोड़ रुपये जमा करने के लिए कहा था।   सुप्रीम कोर्ट ने यह भी कहा था कि अगर सुब्रत राय समय पर यह पैसा जमा कर देते हैं, तो फिर नीलामी प्रक्रिया पर रोक लगाई जा सकती है। इस साल जनवरी में इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ने एवीएल को 24646 करोड़ रुपये का नोटिस भेजा था। यह नोटिस डिपार्टमेंट ने कंपनी का स्पेशल ऑडिट करने के बाद जारी किया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगी हो जाएंगी लग्जरी और एसयूवी कार, बढ़ा हुआ GST सेस आज से होगा लागू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-hikes-cess-on-car-to-take-effect-from-tomorrow/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 00:58:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-hikes-cess-on-car-to-take-effect-from-tomorrow/</guid>
      <description>लग्जरी, एसयूवी और मिडसाइज कारों पर बढ़ा हुआ वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) सेस सोमवार से लागू हो जाएगा।  ने 9 सितंबर को मझोली कारों पर 2 फीसदी सेस बढ़ाने का फैसला किया था, जिसके साथ ही इन कारों पर अब कुल जीएसटी 45 फीसदी हो गया है।  इसके साथ ही बड़ी कारों पर 5 फीसदी सेस बढ़ाने के साथ ही इन पर जीएसटी 48 फीसदी हो गया है। वहीं एसयूवी पर 7 फीसदी की बढ़ोतरी से जीएसटी 50 फीसदी हो गया है।  पढ़ें-   केंद्रीय उत्पाद एवं सीमा शुल्क बोर्ड (सीबीईसी) ने ट्वीट कर कहा है कि जीएसटी की बढ़ी हुई दर के बारे में अधिसूचना 11 सितंबर को जारी की जाएगी और उसी रात 12 बजे से यह दर प्रभावी हो जाएगी।   शनिवार को काउंसिल की बैठक के बाद वित्त मंत्री  ने कहा था कि बड़ी गाड़ी इस्तेमाल करने वाले लोग इतना बोझ उठा सकते हैं, इसलिए सेस बढ़ाया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब तक 81 लाख आधार कार्ड पाए गए फर्जी, एक आतंकी से हुआ खुलासा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/fake-81-lakhs-aadhaar-cards-were-detected/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 22:46:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/fake-81-lakhs-aadhaar-cards-were-detected/</guid>
      <description>आधार एनरॉलमेंट एंड अपडेट रेग्यूलेशंस एक्ट 2016 के वजूद में आने के महज एक साल के अंदर इस साल अगस्त महीने तक करीब 81 लाख को ब्लॉक किया जा चुका है। आधार की छानबीन के बाद यूआईडीएआई ने इस आशय की कार्रवाई की है।  हालांकि आधार कार्ड बनवाते समय कई कड़े मापदंडों का पालन करना पड़ता है, मगर बीते दिनों उत्तर प्रदेश के देवबंद से पकड़े गए एक आतंकी से पूछताछ में तब जांच एजेंसियों के होश उड़ गए जब पता चला कि संबंधित आतंकी ने आधार कार्ड बनवा रखा था।  दरअसल फर्जी आधार कार्ड के सामने आने का सिलसिला तब शुरू हुआ जब सरकार ने सरकारी योजनाओं का लाभ हासिल करने के लिए अधिकार कार्ड अनिवार्य कर दिया। इसके बाद कार्ड बनाने वाली संस्था यूएचडीएआई ने आधार कार्ड की जांच शुरू की।  पढ़ें:  इस क्रम में करीब 81 लाख आधार कार्ड के लिए दिए गए कागजात और बायोमेट्रिक डाटा सही नहीं पाए गए। यूआईडीएआई ने त्वरित कार्रवाई करते हुए जांच में संदिग्ध पाए गए आधार कार्डों को ब्लॉक कर दिया।  सरकार के लिए चिंता की बात यह है कि हाल के दिनों में कुछ आतंकियों द्वारा आधार कार्ड बनाने में सफलता हासिल कर लेने की बात सामने आई है। इसके बाद आधार कार्ड की जांच प्रक्रिया तेज कर दी गई है।  देश में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PNB ग्राहकों को अब सिर्फ 5 मुफ्त ATM ट्रांजेक्शन, नियम 1 अक्तूबर से लागू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pnb-account-holders-can-make-five-atm-transactions-in-a-month/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 21:19:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pnb-account-holders-can-make-five-atm-transactions-in-a-month/</guid>
      <description>पंजाब नेशनल बैंक (पीएनबी) के ग्राहकों को अब पीएनबी के एटीएम में सिर्फ पांच मुफ्त ट्रांजेक्शन मिलेंगे। अभी पीएनबी के ग्राहकों के लिए बैंक के एटीएम में वित्तीय या गैर वित्तीय मुफ्त ट्रांजेक्शन की कोई अधिकतम सीमा नहीं है।   ने ग्राहक को भेजे गए एक नोटिस में कहा है कि पीएनबी ग्राहकों के लिए पीएनबी के एटीएम में मुफ्त ट्रांजेक्शनों की संख्या और इन मुफ्त ट्रांजेक्शनों के बाद लगने वाले शुल्कों में संशोधन किया गया है। संशोधित शुल्क एक अक्तूबर 2017 से लागू होंगे।  बैंक ने कहा कि बचत कोष/चालू/ओवरड्राफ्ट खाताधारकों सभी को हर महीने पांच मर्तबा के बाद प्रति ट्रांजेक्शन 10 रुपये शुल्क लगेगा, चाहे भले ही पीएनबी कार्ड धारक सिर्फ पीएनबी के एटीएम में ही ट्रांजेक्शन क्यों न करे।   पढ़ें-  इस तरह से ग्राहकों को मुफ्त सीमा के ऊपर वित्तीय यानी एटीएम के जरिए नकद निकासी और गैर वित्तीय यानी मिनि स्टेटमेंट जारी करना जैसे ट्रांजेक्शनों पर शुल्क लगेगा। बैंक ने हालांकि कहा कि अन्य गैर वित्तीय ट्रांजेक्शनों पर शुल्क नहीं लगेगा, जिनमें शामिल हैं बैलेंस इन्क्वायरी, फंड ट्रांसफर और ग्रीन पिन रिक्वेस्ट।  उल्लेखनीय है कि अगस्त 2014 में ने बैंक ग्राहकों के लिए  पर कुछ नियम बदले थे। अपने बैंक के एटीएम से ट्रांजेक्शन के संदर्भ में आरबीआई ने बैंकों को सलाह दी थी कि बचत खाताधारकों को हर माह कम से कम पांच मुफ्त ट्रांजेक्शन की सुविधा दी जाए। इसके ऊपर बैंक ग्राहकों पर अपने बैंक एटीएम के उपयोग लिए शुल्क लगा सकते हैं।  अन्य बैंक एटीएम से ट्रांजेक्शनों के लिए छह महानगरों में बैंकों को मुफ्त ट्रांजेक्शन की संख्या पांच से घटाकर तीन करने की अनुमति मिली थी। अन्य स्थानों पर दूसरे बैंकों के एटीएम से मुफ्त ट्रांजेक्शन की अधिकतम संख्या में बदलाव नहीं किया गया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IRDA: ऑनलाइन बीमा खाते के लिए कर सकेंगे OTP पासवर्ड का इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/irda-give-approval-to-use-otp-to-open-e-insurance-account/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 21:03:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/irda-give-approval-to-use-otp-to-open-e-insurance-account/</guid>
      <description>भारतीय बीमा नियामक एवं विकास प्राधिकरण () ने ई-बीमा खाता खोलने के लिए इलेक्ट्रॉनिक हस्ताक्षर के विकल्प के रूप में वन टाइम पासवर्ड (ओटीपी) का इस्तेमाल करने की मंजूरी दे दी है।  पढ़ें:   अधिक से अधिक लोगों को बीमा के दायरे में लाने के प्रयास में सुधार के तहत इरडा ने यूआईडीएआई द्वारा दी जाने वाली ई-केवाईसी की सुविधा को भी मंजूरी दी है, जो यूनिक आधार नंबर प्रदान करता है।  पढ़ें:   इरडा ने कहा कि बीमा के विकास की अनिवार्यता तथा काफी कम खर्च में बीमा धारक तक पहुंच बनाने के तहत इसने कई कदम उठाए हैं, जिनमें इंश्योरेंस ई-कॉमर्स, इलेक्ट्रॉनिक बीमा पॉलिसी जारी करना तथा इलेक्ट्रॉनिक रिकॉर्ड का रख-रखाव शामिल है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RTI से खुलासा, नोटबंदी में काउंटिंग मशीनों से नहीं हुई पुराने नोटों की गिनती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rti-reveals-counting-machines-are-not-being-used-for-banned-currency-notes/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 20:34:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rti-reveals-counting-machines-are-not-being-used-for-banned-currency-notes/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद बंद हो चुके पुराने 500 और 1000 रुपये के नोटों को गिनने के लिए रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया के कार्यालय में मशीनों का प्रयोग नहीं हुआ। यह जानकारी एक आरटीआई आवेदन के जवाब में सामने आई है।  केंद्रीय बैंक ने बंद हो चुके पुराने नोटों को गिनने के काम में लगाए गए कुल कर्मचारियों की संख्या बताने से इनकार कर दिया। का कहना है कि यह सूचनाएं जुटाने में उसके संसाधन कम पड़ जाएंगे। साल 2016-17 की अपनी वार्षिक रिपोर्ट में आरबीआई ने कहा था कि 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> इन्फोसिस:  कंपनी हर साल करेगी 6 हजार इंजीनियरों की भर्ती </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/infosys-to-hire-6-000-techies-annually-over-next-2-years/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 19:02:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/infosys-to-hire-6-000-techies-annually-over-next-2-years/</guid>
      <description>हाल में बोर्ड में हुए बड़े फेरबदल से बेफिक्र होकर सॉफ्टवेयर क्षेत्र की दिग्गज कंपनी अगले 1-2 वर्ष तक सालाना करीब 6,000 इंजीनियरों की भर्ती जारी रखेगी। इसके लिए कंपनी ने योग्यता के अनुसार आवेदन भी मंगाने की प्रकिया तेज कर दी है।   पढ़ें:   कंपनी ने एक शीर्ष अधिकारी ने यह जानकारी दी है। देश की दूसरी सबसे बड़ी सॉफ्टवेयर सेवा प्रदाता कंपनी ने अवसरों को भुनाने तथा वीजा से संबंधित मुद्दों से निपटने के लिए अमेरिका तथा यूरोपीय बाजारों में भी भर्ती करने की योजना बनी ली है।   पढ़ें:   कंपनी के अंतरिम सीईओ प्रवीण राव ने बताया कि, कंपनी कई तरह की समस्या से झूझने के बाद भी भर्ती प्रकिया को चालू रखेगी। इसके लिए आने वाले दो साल तक प्रत्येक वर्ष कंपनी तकरीबन छह हजार इंजीनियरों को भर्ती किया जाएगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST: 18 सितंबर से होगा TDS, TCS कटौती का रजिस्ट्रेशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/registration-for-tds-and-tcs-deduction-to-be-issued-from-september-18/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 18:53:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/registration-for-tds-and-tcs-deduction-to-be-issued-from-september-18/</guid>
      <description>स्रोत पर कर एकत्र और कटौती की मंजूरी देने के लिए इकाइयों का के लिए पंजीकरण 18 सितंबर से शुरू होगा।  पढे़ें:   हालांकि किस तारीख से स्रोत पर कर कटौती (टीडीएस) तथा स्रोत पर कर संग्रह (टीसीएस) किया जाएगा, उसकी अधिसूचना बाद में जारी की जाएगी।  हैदराबाद में 21वीं बैठक के दौरान, जीएसटी परिषद ने टीडीएस तथा टीसीएस कटौती के योग्य व्यक्तियों के लिए पंजीकरण 18 सितंबर से शुरू करने का फैसला किया है।  सेंट्रल जीएसटी (सीजीएसटी) कानून के मुताबिक, अधिसूचित इकाइयों को 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्रेन में कैटरिंग स्टाफ ने यात्रियों से मांगी टिप तो लगेगा जुर्माना, रेल मंत्री ने जारी किया आदेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/piyush-goyal-orders-staff-to-stop-overcharging-for-food-and-tips-from-railway-passengers/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 15:06:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/piyush-goyal-orders-staff-to-stop-overcharging-for-food-and-tips-from-railway-passengers/</guid>
      <description>मंत्री ने रेलवे के कैटरिंग स्टाफ को निर्देश दिया है कि वो तत्काल प्रभाव से यात्रियों द्वारा सफर के दौरान खरीदे जाने वाले खाने-पीने के सामान पर एक्सट्रा चार्ज न लें। इसके साथ ही उन्होंने कर्मचारियों द्वारा सर्विस के बदले टिप मांगने की प्रवृति पर भी रोक लगा दी है।   पढ़ें-   इस हफ्ते जारी किए आदेश को रेलवे के सभी जोन में भेज दिया गया है। इंडियन एक्सप्रेस के मुताबिक, रेलवे काफी समय से यात्रियों की इस समस्या को सुधारना चाहती थी, लेकिन पहली बार इस पर सख्त डेडलाइन लागू की गई है।   नहीं किया लागू तो कैटरिंग स्टाफ पर लगेगा जुर्माना आदेश को लागू करने के लिए रेलवे ने इस बार जुर्माने का प्रावधान भी किया है। अगर कैटरिंग स्टाफ के खिलाफ एक भी शिकायत मिली तो फिर ठेकेदार पर भी कार्यवाही होगी। अगर ज्यादा शिकायत मिली तो फिर ठेकेदार का कांट्रैक्ट भी रद्द किया जा सकता है। सोमवार से इस पर निगाह रखी जाएगी और यात्री इसके लिए फेसबुक, व्हाट्सऐप और ट्विटर के जरिए भी स्टाफ के खिलाफ शिकायत दर्ज करा सकेंगे।   राजधानी, शताब्दी में स्टाफ मांगता है बख्शीश देश की ज्यादातर राजधानी और शताब्दी एक्सप्रेस ट्रेनों में चलने वाला कैटरिंग स्टाफ यात्रियों से सर्विस देने के नाम पर टिप मांगता है। अन्य मेल, एक्सप्रेस ट्रेन में खाने-पीने का सामान रेलवे द्वारा निर्धारित कीमत से एक्सट्रा पैसा वसूला जाता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST में मिली राहत, किचन के सामान से लेकर रोजमर्रा जरूरत की 30 चीजों के दाम घटे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-gives-relief-to-comman-man-after-rates-down-on-thirty-items/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 12:47:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-gives-relief-to-comman-man-after-rates-down-on-thirty-items/</guid>
      <description>सरकार ने जीएसटी की दरों के बदलाव में इस बार गरीबों, दस्तकारों और मूर्तिकारों का ख्याल रखा है लेकिन लग्जरी कारों के शौकीनों का बोझ बढ़ा दिया है। जीएसटी काउंसिल 21 वीं बैठक में शनिवार को इडली-डोसा पेस्ट से लेकर किचन गैस लाइटर जैसी रोजमर्रा इस्तेमाल होने वाली लगभग 30 वस्तुओं की जीएसटी दरें कम करने तथा लग्जरी और एसयूवी कारों पर 2 से 7 प्रतिशत तक अतिरिक्त सेस लगाने का फैसला किया गया।  इसके अलावा खादी एवं ग्रामीण उद्योग आयोग (केवीआईसी) के जरिये मिलने वाले वस्त्रों को करमुक्त रखा गया है। जीएसटी की नई दरों के मुताबिक, 20 लाख रुपये तक सालाना टर्नओवर वाले दस्तकारों और लोक कलाकारों को जीएसटी रजिस्ट्रेशन से छूट दे दी गई है। इसके साथ ही मिट्टी की बनी प्रतिमाओं को भी जीएसटी से मुक्त कर दिया गया।  नए फैसले के मुताबिक 15 मई तक के रजिस्टर्ड ट्रेड मार्क वाली चीजें बेचने वाली कंपनियों को पांच फीसदी जीएसटी देना होगा। वित्त मंत्री अरुण जेटली ने हैदराबाद में जीएसटी काउंसिल की बैठक के बाद इन फैसलों का एलान किया। उन्होंने कहा कि जीएसटी के तहत टैक्स कलेक्शन काफी अच्छा रहा है और अब तक इससे 95,000 करोड़ रुपये आ चुके हैं।  &amp;lt;iframe width=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OYO रूम में सॉफ्टबैंक ने किया 250 मिलियन डॉलर का निवेश, फ्लिपकार्ट के बाद दूसरा बड़ा इन्वेस्टमेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/softbank-invest-250-million-dollar-in-oyo-rooms-second-big-investment-after-flipkart/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 11:19:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/softbank-invest-250-million-dollar-in-oyo-rooms-second-big-investment-after-flipkart/</guid>
      <description>ऐप के जरिए पब्लिक को बजट होटल की सर्विस प्रोवाइड करने वाली कंपनी रूम में जापान के ने 250 मिलियन डॉलर का निवेश किया है। सॉफ्टबैंक का भारत में यह फ्लिपकार्ट के बाद दूसरा सबसे बड़ा निवेश है।  सॉफ्टबैंक ने भारत में स्टार्टअप कंपनियों के लिए 93 बिलियन डॉलर का विजन फंड रखा है। इससे पहले 2015 में सॉफ्टबैंक ने सबसे पहले ओयो में पहली बार इन्वेस्टमेंट किया था।   हीरो इंटरप्राइज ने भी किया ओयो में निवेश सुनील कांत मुंजाल के नेतृत्व वाली हीरो इंटरप्राइज ने भी सॉफ्टबैंक के बाद इसमें निवेश किया है। इस निवेश के बाद ओयो की वैल्यू 850 मिलियन डॉलर के करीब हो गई है। यह पिछले साल की वैल्यू से डबल है।  27 से 42 फीसदी हुई सॉफ्टबैंक की हिस्सेदारी इस निवेश के बाद सॉफ्टबैंक की ओयो में हिस्सेदारी 27 फीसदी से बढ़कर के 42 फीसदी हो गई है। सॉफ्टबैंक विजन फंड के सीईओ राजीव मिश्रा ने एक अंग्रेजी अखबार को दिए इंटरव्यू में कहा था कि वो ओयो को अंतर्राष्ट्रीय स्तर पर ले जाना चाहते है।  ओयो के सीईओ और फाउंडर रीतेश अग्रवाल ने कहा कि वो इस कैपिटल का इस्तेमाल भारत के छोटे शहरों के अलावा दक्षिण एशिया में भी होटलों के साथ टाईअप करेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> दो महीनों में 7 रुपये प्रति लीटर तक बढ़े पेट्रोल के दाम, 4 रुपये हुआ डीजल में इजाफा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-prices-rose-by-7-rupees-per-litre-in-last-two-months-no-one-is-complaining/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 14:15:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-prices-rose-by-7-rupees-per-litre-in-last-two-months-no-one-is-complaining/</guid>
      <description>पिछले 2 महीने में के दामों में 7 रुपये प्रति लीटर का इजाफा हो गया है। 1 जुलाई से लेकर के 7 सितंबर के बीच तेल कंपनियों ने डीजल के दामों में भी 4.26 रुपये प्रति लीटर की बढ़ोतरी कर दी है। 16 जून से तेल कंपनियों ने पूरे देश में पेट्रोल-डीजल का रोजाना प्राइस चेंज करने की घोषणा की थी।  पढ़ें-   एक हफ्ते के भीतर पूरे देश में पेट्रोल और डीजल की कीमतों में काफी कमी हुई है। 16 जून से लेकर के 23 जून के बीच पेट्रोल की कीमतों में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13 करोड़ के पार हुई जियो ग्राहकों की संख्या, 6 मिलियन बुक हुए फोन, बनाया वर्ल्ड रिकॉर्ड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-jio-customer-base-crosses-130-million-mark-creates-world-record-in-one-year-of-launch/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 13:07:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-jio-customer-base-crosses-130-million-mark-creates-world-record-in-one-year-of-launch/</guid>
      <description>के ग्राहकों की संख्या 13 करोड़ के पार पहुंच गई है। रिलायंस इंडस्ट्रीज के चेयरमैन ने अपने कर्मचारियों को पत्र लिखकर के इस बात की जानकारी देते हुए कहा कि कंपनी ने एक साल के भीतर ही यह अपनी तरह का विश्व रिकॉर्ड बनाया है। इसके साथ ही हाल ही में लॉन्च किए गए जियो फोन की बुकिंग 6 मिलियन के पार पहुंच गई है।   पढ़ें-   मुकेश अंबानी ने अपने पत्र में लिखा कि पिछले एक साल में हमने कई तरह के रिकॉर्ड तोड़े हैं, जो कि भारत में ही नहीं बल्कि विश्व में भी पहली बार हुआ है। इसके साथ ही हमने यह भी मिथक तोड़ा है कि भारत एडवांस टेक्नोलॉजी को नहीं ले सकता है।   पिछले साल जियो ने 5 सिंतबर को पूरे देश में अपनी सर्विस शुरू की थी। तब कंपनी ने अपने ग्राहकों को तीन महीने के लिए अनलिमिटेड डाटा के साथ मुफ्त कालिंग की सुविधा दी थी। इसके साथ ही किसी को भी रोमिंग नहीं देने का ऐलान भी किया था।   ट्राई के अनुसार, जून में जियो के 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईडी प्रूफ के बिना नहीं बुक होगा हवाई यात्रा के लिए टिकट, सरकार जारी करेगी नो फ्लाई लिस्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/id-proof-becomes-mandatory-for-booking-flight-tickets-as-government-soon-to-release-no-fly-list/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 11:02:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/id-proof-becomes-mandatory-for-booking-flight-tickets-as-government-soon-to-release-no-fly-list/</guid>
      <description>शुक्रवार से घरेलू रूट पर का टिकट बुक कराने के लिए आईडी प्रूफ देना जरूरी होगा। अगर आपने ऐसा नहीं किया तो फिर टिकट बुक नहीं हो पाएगा। केंद्र सरकार शुक्रवार को नो फ्लाई लिस्ट के लिए नए नियम जारी करने जा रही है। इसके लागू होते ही टिकट बुक कराने के लिए अपना आईडी प्रूफ देना सभी लोगों के लिए बाध्यकारी हो जाएगा।   पढ़ें-   अभी टिकट बुक कराते वक्त किसी भी तरह का आईडी प्रूफ देना जरूरी नहीं होता है। केवल एयरपोर्ट पर प्रवेश करते वक्त और बोर्डिंग पास लेने के वक्त इसको दिखाना जरूरी होता था।   यह होंगे वैलिड आईडी प्रूफ जिन आईडी प्रूफ का नंबर आप दे सकते हैं उनमें , पैन नंबर, ड्राइविंग लाइसेंस और पासपोर्ट नंबर ही मान्य होंगे। वोटर आईडी को फिलहाल मंजूरी दी गई है, लेकिन इस पर पूरी तरह से फैसला आना बाकी है। वहीं विदेशी उड़ानों के लिए केवल पासपोर्ट नंबर देना ही वैलिड होगा।   सिविल एविएशन मंत्रालय में राज्य मंत्री जयंत सिन्हा ने कहा कि भारत भी अपनी नो फ्लाई लिस्ट को तैयार कर रहा है। हाल ही में डीजीसीए के चीफ बीएस भुल्लर की अगुवाई में गई एक टीम ने मंगोलिया में हुई एक मीटिंग में इस बारे में चर्चा हुई। इसके बाद सरकार ने लिस्ट के नियमों का ड्राफ्ट तैयार कर लिया है।   आधार नंबर देने के बाद मिलेंगे डिजिटल बोर्डिंग पास अब हवाई यात्रा के लिए एयरपोर्ट में प्रवेश से लेकर के प्लेन से उतरने तक किसी तरह के डॉक्यूमेंट की जरूरत नहीं पड़ेगी। इसके लिए केवल आपको अपना आधार नंबर और मोबाइल फोन रखना होगा, जो कि एयरपोर्ट पर बोर्डिंग पास का काम करेगा।   नागर विमानन मंत्रालय एक डिजि यात्रा स्कीम लेकर के आ रही है, जिसके बाद इस तरह से यात्रा हो सकेगी। अभी यात्रियों को बोर्डिंग पास लेने और एयरपोर्ट में प्रवेश करने के लिए आईडी प्रूफ और टिकट लेकर के जाना पड़ता है।  इसकी जांच होने के बाद ही एयरपोर्ट में प्रवेश मिलता है। इस बारे में जानकारी देते हुए नागर विमानन राज्यमंत्री जयंत सिन्हा ने कहा कि जब हवाई यात्रा में जब पेमेंट डिजिटल तरीके से होने लगा है , तो बोर्डिंग पास क्यों नहीं डिजिटल हो सकता है। इस योजना को अगले कुछ महीनों में लागू होगा।   नहीं पड़ेगी पेपर की आवश्यकता  सीआईआई के एक समारोह में बोलते हुए सिन्हा ने कहा कि यात्रा करने के लिए किसी तरह के पेपर डॉक्यूमेंट की आवश्यकता नहीं पड़ेगी। लोग अपने मोबाइल फोन एयरपोर्ट के लिए कैब बुक कर सकेंगे, एयरपोर्ट में प्रवेश पा सकेंगे, डिजिटल बोर्डिंग पास मिलेगा और वापसी में इसी तरह की प्रक्रिया अपनाकर के घर पहुंच सकेंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अभी भी चल रहा है बंद हुए नोटों का वेरिफिकेशन, RBI बोला - डबल शिफ्ट में हो रहा है काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/yet-to-finish-verification-of-all-demonetised-currency-notes-informs-rbi-to-parliamentary-panel/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 09:02:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/yet-to-finish-verification-of-all-demonetised-currency-notes-informs-rbi-to-parliamentary-panel/</guid>
      <description>ने बुधवार को संसदीय समिति से कहा कि के दौरान बंद हुए 500 और 1000 रुपये के नोटों के वेरिफिकेशन का काम चल रहा है। अभी इसमें काफी समय लगने की संभावना है, क्योंकि नोटों की संख्या काफी ज्यादा है।   पढ़ें- ​  आरबीआई के ऑफिस में लग रही है 10 घंटे की शिफ्ट सेंट्रल बैंक ने संसदीय समिति से कहा कि अभी जमा हुए पुराने नोटों को उच्च तकनीक वाली करेंसी वेरिफिकेशन मशीन में प्रोसेस किया जा रहा है। इसके लिए आरबीआई के सभी ऑफिस में 10-10 घंटे की दो शिफ्ट लगाई जा रही हैं। जो कर्मचारी इस काम में लगे हैं उनसे शनिवार और छुट्टी के दिन भी काम कराया जा रहा है। स्टॉफ को केवल रविवार को ऑफ दिया जा रहा है।  इस दिन मशीनों का भी मेंटिनेंस भी किया जाता है। इस काम को पूरा करने के लिए आरबीआई ने अपनी मशीनों के अलावा अन्य कमर्शियल बैंकों से भी मशीन मंगवाई हैं। इसके अलावा आरबीआई इन मशीनों को खरीद भी रहा है और नए वेंडर्स से किराये पर भी ले रहा है।   वापस आ गए 99 फीसदी नोट आरबीआई ने वार्षिक रिपोर्ट 2016-17 में बताया गया कि नोटबंदी के बाद 1000 रुपए के 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST से हुई जुलाई में 94 हजार करोड़ की कमाई, 44 लाख व्यापारियों ने फाइल किया रिटर्न</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/in-first-month-of-gst-revenue-crosses-to-94-thousand-crore-44-lakh-return-filed/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 08:25:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/in-first-month-of-gst-revenue-crosses-to-94-thousand-crore-44-lakh-return-filed/</guid>
      <description>को लागू हुए दो महीने से अधिक का समय हो गया है। द्वारा जारी आंकड़ों के हिसाब से पिछले एक हफ्ते में 6 लाख कारोबारियों द्वारा रिटर्न फाइल करने और टैक्स अदा करने के बाद अकेले जुलाई महीने में जीएसटी से होने वाली कमाई 94700 करोड़ के पार पहुंच गई है।   पढ़ें-   30 अगस्त तक 38 लाख व्यापारियों ने फाइल किया था रिटर्न इससे एक हफ्ते पहले वित्त मंत्री अरुण जेटली ने बताया था कि 38.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बंद कंपनियों के खिलाफ एक और एक्शन, बैंक खातों से पैसा निकालने पर 10 साल की होगी जेल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/directors-of-deregistered-shell-firms-siphoning-off-funds-face-up-to-10-year-jail-term/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 07:44:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/directors-of-deregistered-shell-firms-siphoning-off-funds-face-up-to-10-year-jail-term/</guid>
      <description>बंद (स्ट्रक ऑफ) कंपनी के निदेशक या प्राधिकृत हस्ताक्षरकर्ता कंपनी के बैंक खाते से गैर अनधिकृत रूप से पैसे निकालता है तो वह जेल भेजा जा सकता है। कंपनी कार्य मंत्रालय में राज्य मंत्री पी पी चौधरी की अध्यक्षता में बुधवार को हुई समीक्षा बैठक में इस आशय का फैसला किया गया।   इस मामले में केंद्र सरकार की जारी विज्ञप्ति के मुताबिक दोषी व्यक्ति को कम से कम छह महीने या 10 वर्ष तक की जेल की सजा हो सकती है। यदि यह पता चलता है कि धोखाधड़ी से आम नागरिक का हित प्रभावित होता है तो सजा कम से कम तीन वर्ष की होगी। इसके साथ जितनी रकम की निकासी का प्रयास होगा, उस रकम के तीन गुनी रकम का जुर्माना भी होगा।   उल्लेखनीय है कि वित्त मंत्रालय के बैंकिंग डिवीजन ने बीते पांच सितंबर को सभी बैंकों को जारी किए गए निर्देशों के जरिये शेल कंपनियों के पूर्व निदेशकों या उनके अधिकृत हस्ताक्षरकर्ताओं को ऐसी कंपनियों के बैंक खातों के संचालन से प्रतिबंधित कर दिया गया था।   अयोग्य निदेशकों की एमसीए में अर्जी दाखिल करने पर रोक नई दिल्ली। कॉरपोरेट मंत्रालय (एमसीए) ने बुधवार को कहा कि कंपनियों के अयोग्य करार दिए गए निदेशक अगर एमसीए में कोई अर्जी या दस्तावेज दाखिल करेंगे, तो उन्हें तत्काल खारिज कर दिया जाएगा।  मंत्रालय ने कथित तौर पर अवैध फंड के लेनदेन को लेकर बनाई गई शेल कंपनियों के खिलाफ सख्त रवैया अपनाया है। मंगलवार को केंद्र सरकार ने ऐसी 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तारीख तक नहीं खोला आधार पंजीकरण केंद्र तो बैंकों को देना होगा 20 हजार रुपये का जुर्माना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-can-open-aadhaar-centre-upto-september-30-elese-have-to-pay-fine-of-rupees-20-thousand/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 15:09:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/banks-can-open-aadhaar-centre-upto-september-30-elese-have-to-pay-fine-of-rupees-20-thousand/</guid>
      <description>सरकारी और प्राइवेट सेक्टर के बैंकों ने अगर अपनी 10 फीसदी ब्रांचों में 1 अक्टूबर तक आधार पंजीकरण केंद्र नहीं खोला, तो फिर उन पर 20 हजार रुपये प्रति ब्रांच जुर्माना लगाया जाएगा। आधार नंबर जारी करने वाली संस्था यूनिक आईडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया ने कहा है कि बैंकों के अनुरोध पर इस डेडलाइन को 30 सितंबर तक बढ़ा दिया गया है।   करूर वैश्य बैंक ने शुरू किया आधार सेंटर करूर वैश्य बैंक ने आधार एनरोलमेंट केंद्र की शुरुआत कर दी है। बैंक ने 17 अगस्त को आधार एनरोलमेंट केंद्र की शुरुआत चेन्नई के नेलसन मणिकम रोड ब्रांच में की। बता दें कि यूआईडीएआई के निर्देश के बाद करूर वैश्य पहला प्राइवेट बैंक है जिसने ये सुविधा शुरू की है।   यूआईडीएआई ने 13 जुलाई 2017 को यह निर्देश जारी किया था कि सभी बैंक अपनी हर ब्रांच में आधार एनरोलमेंट केंद्र शुरू करें। करूर वैश्य बैंक ने यूआईडीएआई के निर्देश पर तत्काल काम किया और अपनी ब्रांच में यह सुविधा मुहैया कराई।   करूर वैश्य बैंक अपने ग्राहकों को आधार एनरोलमेंट और आधार डाटा की सुविधाएं अपने सेंटर में प्रदान करेगा। इसके लिए ग्राहकों को अपने साथ सभी आवश्यक दस्तावेज निवास प्रमाण पत्र और पहचान प्रमाण पत्र लाना होगा। इस प्रक्रिया को 15 मिनट में पूरा कर लिया जाएगा।   बैंक जल्द ही इस सुविधा को अपने अन्य 75 बांच में लागू करने वाली है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विधवाओं, दिव्यांगों और सीनियर सिटीजन को मिल सकती है ज्यादा पेंशन, GST रेवेन्यू पर है नजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/centre-plans-higher-social-pension-scheme-as-all-eyes-sets-on-gst-revenue/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 11:10:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/centre-plans-higher-social-pension-scheme-as-all-eyes-sets-on-gst-revenue/</guid>
      <description>देश भर में करोड़ों , दिव्यांगों और सिनियर सिटीजन को मिलने वाली पेंशन राशि में इजाफा हो सकता है। केंद्र सरकार इसके लिए जल्द आने वाले की कमाई के आंकड़ों पर नजर रख रही है, जिसके बाद इस पर फैसला लिया जाएगा।   पढ़ें-   टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, इसके लिए केंद्र सरकार ने खाका तैयार कर लिया है। सूत्रों के अनुसार केंद्र ने जो खाका तैयार किया है उससे केंद्रीय बजट पर 12 हजार करोड़ का अतिरिक्त भार पड़ेगा। अभी बजट में इनके लिए 9500 करोड़ रुपये का प्रावधान है। अगर सरकार अपनी तरफ से पेंशन योजनाओं की राशि में बढ़ोतरी करती है तो उसको 22 हजार करोड़ रुपये अतिरिक्त फंड की जरुरत पड़ेगी।   राज्य की कमाई पर निगाह केंद्र ने जीएसटी के जरिए राज्यों की कमाई का 40 फीसदी हिस्सा पेंशन योजनाओं पर खर्च करने की तैयारी कर ली है। फिलहाल इन योजनाओं पर अभी पूरा का पूरा खर्च केंद्र सरकार ही उठाती है। अभी वृद्धावस्था पेंशन स्कीम में हर महीने सीनियर सिटीजन को 200 रुपये पेंशन मिलती है। इसको 500 रुपये मासिक किया जाने का प्लान है। 500 रुपये में 300 रुपये केंद्र देगा, जबकि 200 रुपये राज्य सरकार के हिस्से में जाएगा।   18 से 39 साल की विधवाओं को भी मिलेगी पेंशन सरकार अब ऐसी विधावओं को भी पेंशन देगी जिनकी उम्र 18 से 39 साल के बीच है। अगर ये महिलाएं दुबारा से शादी करने की सोचती हैं, तो उनको दूसरी शादी करने के लिए भी आर्थिक मदद दी जाएगी। फिलहाल 40 साल से ऊपर की महिलाओं को ही विधवा पेंशन का लाभ मिलता है।   वहीं दिव्यांगों को 40 फीसदी विकलांगता पर भी पेंशन मिलेगी। अभी इसके लिए 80 फीसदी दिव्यांग होना जरूरी है। इसकी पेंशन राशि को भी 300 रुपये से बढ़ाकर के 500 रुपये प्रति महीना करने का प्रस्ताव तैयार किया गया है। जीएसटी के तिमाही आंकड़े आने के बाद ही इन सभी पर सरकार फैसला लेगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज से बंद हो गए MacDonald&#39;s के 169 आउटलेट्स, 7 हजार नौकरियों पर पड़ा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/macdonalds-169-outlet-to-be-closed-from-today-7-thousand-jobs-on-risk/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 09:42:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/macdonalds-169-outlet-to-be-closed-from-today-7-thousand-jobs-on-risk/</guid>
      <description>आज से देश के उत्तर और पूर्वी हिस्से में स्थित मैकडोनाल्ड के 169 आउटलेट्स बंद हो जाएंगे। इससे करीब 7 हजार कर्मचारियों की नौकरी पर असर पड़ेगा। इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक कंपनी ने ई-मेल भेजकर के कहा है कि 21 अगस्त को कंपनी की तरफ से सीपीआरएल को जारी किया गया टर्मिनेशन नोटिस पांच तारीख को खत्म हो गया है। इस हिसाब से सीपीआरएल अब मैकडोनाल्ड का लोगो, ट्रेडमार्क, डिजाइन, ब्रांडिंग और ऑपरेशन नहीं कर सकता है।   नहीं मिलेगा खाने को पसंदीदा बर्गर और फ्रेंच फ्राइस  अब आपको अपना पसंदीदा महराजा या आलू टिक्की बर्गर खाने के लिए नहीं मिलेगा। देश के उत्तर और पूर्वी हिस्से में मैकडोनाल्ड के नाम से रेस्तरां चलाने वाली कंपनी ने अपने 169 आउटलेट्स को बंद करने जा रही है। इसका कारण यह है कि मैकडोनाल्ड ने इन आउटलेट्स को संचालित करने वाली विक्रम बख्शी की कंपनी कनॉट प्लाजा रेस्टोरेंट प्राइवेट लिमिटेड (CRPL) के साथ फ्रेंचाइजी करार को खत्म कर दिया है।   जून में दिल्ली में बंद हुए थे 80 फीसदी रेस्तरां इससे पहले कंपनी ने दिल्ली में अपने 43 आउटलेट्स बंद किए थे। दिल्ली में मैकडोनाल्ड ने अपनी 80 फीसदी रेस्तरां जून में बंद कर दिए थे। CRPL के पास 21 साल का लाइसेंस था, जिसको उसने मैकडोनाल्ड से रिन्यु नहीं किया था। CPRL में विक्रम बख्शी और मैकडोनाल्ड के बीच 50-50 फीसदी की पार्टनरशिप थी ।  2013 में विक्रम बख्शी को हटाया था एमडी पद से  2013 में मैकडोनाल्ड ने विक्रम बख्शी को सीपीआरएल के एमडी पद से हटा दिया था, जिसके खिलाफ बख्शी ने कंपनी लॉ बोर्ड में याचिका दायर की थी। इसके बाद बख्शी मामले को दिल्ली हाईकोर्ट में लेकर के चले गए थे। करार के खत्म होने के बाद मैकडोनाल्ड के इन आउटलेट्स के बंद होना लाजिमी है और ये कब तक फिर से खुलेंगे, इस बारे में कुछ कहा नहीं जा सकता। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश में ब्रिटिश राज के जमाने से ज्यादा अरबपति, 1922 का रिकॉर्ड तोड़ाः रिपोर्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/india-has-more-rich-people-now-than-in-british-raj-says-report/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 08:46:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/india-has-more-rich-people-now-than-in-british-raj-says-report/</guid>
      <description>देश में इस समय अमीर और गरीब की खाई 1922 के मुकाबले सबसे ज्यादा है। पूरे देश में 1 फीसदी के पास देश की कुल 22 फीसदी में हिस्सा है। इकोनॉमिस्ट थॉमस पीकेट्टी और लुकस चांसेल द्वारा जारी की गई एक रिपोर्ट में इस बात का खुलासा हुआ है।   पढ़ें- ​  1922 में अमीरों के पास थी देश की 21 फीसदी इनकम रिपोर्ट के मुताबिक, 1922 में ब्रिटिश राज के दौरान पूरे देश में जितने भी अमीर थे, वो देश की कुल कमाई में 22 फीसदी हिस्से पर काबिज थे। इसके बाद आजादी से लेकर के 1980 तक इसमें 6 फीसदी की गिरावट देखी गई, लेकिन आज की तारीख में यह 22 फीसदी के करीब पहुंच गई है, जोकि अब तक के इतिहास में सबसे ज्यादा है।  1970-80 के दशक में गिर गई थी सभी प्रमुख देशों में प्रति व्यक्ति आय रिपोर्ट के मुताबिक, 1970-80 के बीच विश्व के ज्यादातर प्रमुख देशों में प्रति व्यक्ति आय सबसे न्यूनतम स्तर पर थी। वहीं 1980 से लेकर के 2014 के बीच फ्रांस और चीन की टॉप 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 साल की ऊंचाई पर गोल्ड, दाम 30 हजार के पार, चांदी भी 5 महीने के उच्च स्तर पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-on-a-one-year-high-silver-on-5-months-as-north-korea-tests-hydrogen-bomb/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 15:16:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-on-a-one-year-high-silver-on-5-months-as-north-korea-tests-hydrogen-bomb/</guid>
      <description>नार्थ कोरिया द्वारा हाइड्रोजन बम का टेस्ट करने से घरेलू और ग्लोबल मार्केट में सोने-चांदी के दामों में सोमवार को बेहताशा बढ़ोतरी देखने को मिली है। जहां सोने के दाम एक साल के उच्चतम स्तर पर चले गए हैं। वहीं चांदी में भी 5 महीने की सर्वोच्चतम तेजी देखने को मिली है।   दिल्ली बुलियन मार्केट में सोमवार को सोना 30 हजार रुपये प्रति 10 ग्राम के पार चला गया। सोने के दाम में 300 रुपये की बढ़ोतरी देखी गई है। वहीं चांदी में भी इसी तरह की तेजी देखने को मिली। चांदी सोमवार को 41 हजार रुपये प्रति किलो के पार चला गया।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोका-कोला भारत में कोक से कम करेगी फोकस, बढ़ाएगी फ्रूट जूस का बिजनेस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/coca-cola-moves-from-coke-to-fruit-drinks-in-india-to-become-number-one/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 13:33:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/coca-cola-moves-from-coke-to-fruit-drinks-in-india-to-become-number-one/</guid>
      <description>विश्व की सबसे बड़ी ब्रीवरेज कंपनियों में शुमार भारत में कोक से अपना फोकस कम करके अब और ड्रिंक्स का उत्पादन बढ़ाएगी। कंपनी ऐसा इसलिए करने जा रही है ताकि मार्केट में वो नंबर एक की पोजिशन पर फिर से काबिज होना चाहती है।   कोक के सीईओ जेम्स क्वाइनसी ने कहा कि वो अपने फ्रूट ब्रीवरेज के ब्रांड को कोका कोला से बड़ा बनाना चाहती है। इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक, 130 साल पुरानी इस कंपनी की भारत में सेल्स काफी गिर गई है। कोका कोला के बजाए भारत में लोग हेल्थ ड्रिंक्स या फिर फ्रूट ब्रीवरेज को ज्यादा पसंद करने लगे हैं। कोक के शेयर को जूस बनाने वाली कंपनी अपनी तरफ खींच ले गई है।   माजा ब्रांड को बढ़ाया आगे मैंगो ड्रिंक के तौर पर कोक ने अपने माजा ब्रांड को आगे बढ़ाया है, जिसका मार्केट में करीब 50 फीसदी का शेयर है। कोक के लिए भारत विश्व का छठा सबसे बड़ा मार्केट है। कंपनी शुरुआत में अपने फ्रूट जूस और ड्रिंक्स को छोटे पैकेट में बना कर बेचना शुरू करेगी, क्योंकि देश में इनकी डिमांड देश में सबसे ज्यादा है।   सीईओ ने की थी पीएम मोदी, अंबानी से मुलाकात ईटी के मुताबिक कोक के सीईओ क्वाइनसी ने हाल ही में पीएम नरेंद्र मोदी और रिलायंस इंडस्ट्री के चेयरमैन मुकेश अंबानी से मुलाकात की थी। पीएम मोदी से बातचीत के दौरान क्वाइनसी ने देश के अंदर अपने ऐग्री-बिजनेस को बढ़ाने की मंशा जाहिर की थी।   वहीं मुकेश अंबानी से मुलाकात के दौरान अपने नए रिटेल बिजनेस को बढ़ाने के बारे में नए सुझाव लिए थे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश में जल्द मिलेगी बिना अल्कोहाल वाली बियर, बिहार में होगा उत्पादन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/vijay-mallya-united-breweries-plans-to-launch-non-alcholic-beer-in-the-country/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 11:43:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/vijay-mallya-united-breweries-plans-to-launch-non-alcholic-beer-in-the-country/</guid>
      <description>पूरे देश में जल्द ही बिना वाली बियर मिलने लगेगी। विजय माल्या की कंपनी यूनाइटेड ब्रेवरीज अपने किंगफिशर ब्रांड के तहत इसको लॉन्च करेगी। इस बियर का उत्पादन बिहार में होगा, जहां पर फिलहाल शराब बेचने पर पूरी तरह से लगी हुई है। कंपनी का फोकस इस बियर को ऐसे राज्यों में फिलहाल लॉन्च करने का है, जहां पर शराबबंदी लागू है।   पढ़ें-   जनवरी से शुरू होगा उत्पादन इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक, किंगफिशर इस बियर का उत्पादन जनवरी से शुरू करेगा, जिससे यह गर्मी का सीजन शुरू होने से पहले देश के तमाम हिस्सों में पहुंच जाए। फिलहाल कंपनी का प्लान है कि वो इसकी आपूर्ति सबसे पहले बिहार, मध्य प्रदेश, पश्चिम बंगाल, झारखंड, छत्तीसगढ़, तमिलनाडु और केरल में करना चाहेगी। इन राज्यों में या तो पूरी तरह से शराबबंदी है अथवा शराब के रिटेल ट्रेड का राष्ट्रीयकरण कर दिया है। इन राज्यों में देश का 40 फीसदी शराब का उपभोग होता है।   बिहार पर इसलिए है शराब कंपनियों का फोकस देश भर की शराब कंपनियों का इस वक्त बिहार पर सबसे ज्यादा फोकस है, क्योंकि यहां पर कच्चे माल की प्रचुर मात्रा है और लेबर भी काफी सस्ता है। बियर बनाने के लिए ज्यादातर गेंहू और जौ का इस्तेमाल होता है, जिसके पैदावार में बिहार देश के अग्रणी राज्यों में शुमार है। कंपनी ने फिलहाल अपने इस नए बियर के नाम के बारे में नहीं सोचा है। फिलहाल इस पर मंथन चल रहा है, जिसके बाद नाम फाइनल किया जाएगा।   किंगफिशर का है देश के आधे बियर मार्केट पर कब्जा किंगफिशर का देश के आधे से ज्यादा के बियर मार्केट पर कब्जा है। कंपनी का इरादा नॉन-अल्कोहालिक बियर को लॉन्च करके अपनी पकड़ को मजबूत करने का है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यूपी में CNG के दामों में 3.52 रुपये की बढ़ोतरी, दिल्ली से 10 रुपये किलो ज्यादा हुई महंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/cng-price-increases-in-up-by-by-rs-3-52-per-kg-igl-announced-the-hike/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 09:31:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/cng-price-increases-in-up-by-by-rs-3-52-per-kg-igl-announced-the-hike/</guid>
      <description>यूपी सरकार द्वारा सीएनजी पर वैट लगाए जाने के कारण इसके प्राइस में 3.52 रुपये प्रति किलो का इजाफा हो गया है। अब यूपी के तीन शहरों में सीएनजी दिल्ली के मुकाबले 10 रुपये प्रति किलो महंगी हो गई है। बढ़ी हुई कीमतें 2-3 सितंबर की मध्य रात्रि से लागू हो गई हैं।   पढ़ें-  CNG price increases in UP. IGL announced the hike,by Rs 3.52 per kg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंफोसिस के पूर्व चेयरमैन शीषशायी ने कहा- नारायण मूर्ति लगाते हैं झूठे आरोप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/infosys-ex-board-members-says-narayana-murthy-charges-slanderous/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 11:16:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/infosys-ex-board-members-says-narayana-murthy-charges-slanderous/</guid>
      <description>विवाद सुलझने का नाम नहीं ले रहा है। बीते हफ्ते इंफोसिस से इस्तिफा देने वाले पूर्व चेयरमैन आर शेषशायी समेत तीन बोर्ड मेंबर ने शुक्रवार को कंपनी के को-फाउंडर पर झूठ बोलने का आरोप लगाया। इंफोसिस के पूर्व सदस्यों ने स्वयं का बचाव करते हुए कहा कि हम कंपनी के को-फाउंडर एनआर नारायण मूर्ति को व्यक्तिगत हमल करने वाला और स्पष्ट रूप से झूठे बोलने वाले के रूप में देखते हैं।   पढ़ें:   आर शेषशायी ने नारायण मूर्ति पर आरोप लगाया कि वह बदले की भावना से काम करते हैं। गौरतलब है कि नारायण मूर्ति के कारण ही नंदन नीलेकणि की इंफोसिस में वापसी हुई है। नीलेकणि की वापसी के बाद शेषशायी समेत तीन बोर्ड मेंबर्स ने कंपनी से इस्तिफा दे दिया है।   बता दें कि नीलेकणि के इंफोसिस का चेयरमैन बनने के बाद बीते हफ्ते को-फाउंडर नारायण मूर्ति ने कंपनी के पूर्व बोर्ड मेंबर्स की जमकर आलोचना की। वहीं चेयरमैन बनने के बाद नीलेकणि ने कहा था कि इस बार की पारी में केवल पब्लिक सर्विस होगी। उनकी जिम्मेदारी कंपनी को एक सही और स्थिर मार्ग पर बढ़ाने की हैं। इसके साथ ही वो चाहते हैं कि कंपनी में असहमतियां दूर हों।  नीलेकणि ने निवेशकों को संबोधित करते हुए कहा था कि मैं यहां तब तक रहना चाहता हूं, जब तक जरूरी हो। इसके साथ ही कंपनी में कार्पोरेट गवर्नेंस के सर्वोच्च मानक कायम रखने को प्रतिबद्ध हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बस और ट्रेन का टिकट खरीदने के लिए अनिवार्य होगा डिजिटल पेमेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rail-bus-ticket-can-be-purchased-only-through-digital-means-new-scheme-to-be-launched-on-october-2/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 13:08:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rail-bus-ticket-can-be-purchased-only-through-digital-means-new-scheme-to-be-launched-on-october-2/</guid>
      <description>2 अक्टूबर से बस, का टिकट खरीदने, हाउस टैक्स का पेमेंट आदि करने के लिए आपको नगद पैसा रखने की जरुरत नहीं पड़ेगी। इसके लिए आपको तरीके से पेमेंट करना होगा। इतना ही नहीं केंद्र सरकार अपने सभी विभाग और उन एजेंसियों को भी डिजिटल पेमेंट लेना जरूरी कर सकती है, जिनका आम जनता से सीधे ताल्लुक रहता है।   पढ़ें-   भीम ऐप, भारत क्यूआर कोड का होगा इस्तेमाल इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक, डिजिटल पेमेंट सरल करने के लिए भीम ऐप और भारत क्यूआर कोड की मदद ली जाएगी। इसके साथ ही सरकार डिजिटल पेमेंट करने वालों को इंसेंटिव देने पर भी विचार कर रही है। यह कैंपेन 2 अक्टूबर से शुरू होकर के 26 जनवरी तक चलेगा।   रेलवे जल्द शुरू करेगा डिजिटल तरीके से टिकट पेमेंट लेना प्रोजेक्ट से जुड़े अधिकारी ने कहा कि सरकारी एजेंसियों को होने वाले पेमेंट का प्रतिशत बहुत ज्यादा है और अगर इनको डिजिटल तरीके से किया गया तो फिर इलेक्ट्रोनिक पेमेंट करने में काफी ग्रोथ दिख सकती है।  रेलवे के एक वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि मंत्रालय जल्द ही देश के सभी 14 लाख रिजर्वेशन काउंटर पर भारत क्यूआर कोड को लगाने जा रहा है। हमने टारगेट किया है कि आधे से ज्यादा टिकट काउंटर पर होने वाले ट्रांजेक्शन डिजिटल हो सकें।  रेलवे हर साल करीब 52 हजार करोड़ रुपये का टिकट बेचता है और इसमें से 60 फीसदी ऑनलाइन बुकिंग पोर्टल के जरिए बेचे जाते हैं। बाकी 40 फीसदी कैश में रिजर्वेशन काउंटर के जरिए बिकते हैं।  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>