<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>कारोबार on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%B0/</link>
    <description>Recent content in कारोबार on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2018 17:51:56 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>10 के सिक्के नकली हैं या असली? RBI ने दूर किया ये बड़ा कन्फ्यूजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-said-10-rupees-coins-of-different-designs-are-legal-tender/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 17:51:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-said-10-rupees-coins-of-different-designs-are-legal-tender/</guid>
      <description>रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया (आरबीआई) ने बुधवार को साफ कर दिया कि 10 रुपए के सिक्के के सभी 14 डिजाइन वैध और मान्य हैं। आरबीआई ने कहा कि व्यापारियों और नागरिकों के बीच 10 के सिक्कों पर संदेह की खबरें हैं लेकिन हम साफ करना चाहते हैं कि 10 के सिक्के के सभी 14 डिजाइन मान्य और वैध हैं।  दरअसल 10 रुपए के सिक्कों को लेकर व्यापारियों और जनता के बीच हमेशा से ही संदेह रहा है। राजधानी दिल्ली में कई ऐसी शिकायतें सामने आई जिसमें दुकानदार और ऑटो रिक्शा वाले 10 रुपए के सिक्के की जगह 10 का नोट मांग रहे थे। तेजी से बढ़ रहे इस भ्रम को दूर करने के लिए ही आरबीआई ने यह जानकारी दी।  यही नहीं शीर्ष बैंक ने सभी बैकों और शखाओं से 10 के सिक्कों के लेनदेन और एक्सचेंज स्वीकार करने के लिए कहा है। बता दें कि अबतक भारतीय रिजर्व बैंक 10 रुपये के सिक्कों के 14 डिजाइन जारी कर चुका है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>त्योहारी सीजन में निचली बर्थ का ज्यादा दाम वसूलेगा रेलवे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-plan-to-charge-more-money-for-lower-berth-seats/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 13:23:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-plan-to-charge-more-money-for-lower-berth-seats/</guid>
      <description>किराया समीक्षा समिति की सिफारिशों को यदि मंजूरी दे देता है तो के मौसम में यात्रा करने वाले रेल को निचले बर्थ के लिए ज्यादा कीमत चुकानी पड़ेगी। समिति ने सोमवार को बोर्ड को अपनी रिपोर्ट सौंप दी।  हर ट्रेन में लागू होगा फ्लेक्सी किराया सिस्टम सूत्रों ने बताया है कि प्रीमियम ट्रेनों में फ्लेक्सी किराया व्यवस्था की समीक्षा करने वाली समिति ने एयरलाइंस और होटलों के बदलते किराये की तर्ज पर ट्रेनों में भी किराया मॉडल लागू करने का सुझाव दिया है। सूत्रों का कहना है कि विमान में अगली कतार की सीट के लिए जैसे विमान यात्रियों को ज्यादा कीमत चुकानी पड़ती है वैसे ही रेल यात्रियों को भी मनपसंद सीट के लिए ज्यादा कीमत देनी चाहिए।   इनको मिल सकती है छूट समिति ने यह भी सुझाव दिया है कि एक समान किराये की जगह रेलवे को त्योहारी सीजन में किराया बढ़ा देना चाहिए और सामान्य दिनों में घटा देना चाहिए। समिति ने कहा है कि असुविधाजनक समय जैसे रात 12:00 बजे या सुबह 4:00 और दिन के एक बजे या शाम 5:00 बजे पहुंचने वाली ट्रेनों के लिए यात्रियों को छूट दी जानी चाहिए।  समिति में रेलवे बोर्ड के अधिकारियों के अलावा, नीति आयोग के सलाहकार रविंदर गोयल, एयर इंडिया के कार्यकारी निदेशक मीनाक्षी मलिक, प्रोफेसर एस सरीन और ली मेरीडियन होटल के राजस्व निदेशक इति मनी भी शामिल थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18 जनवरी को जीएसटी काउंसिल की बैठक, डीजल-पेट्रोल को लेकर हो सकता है अहम फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-to-meet-on-18-january-will-discuss-petrol-diesel-to-bring-under-its-ambit/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 14:58:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-to-meet-on-18-january-will-discuss-petrol-diesel-to-bring-under-its-ambit/</guid>
      <description>पेट्रोल-डीजल की बढ़ती कीमतों के बीच आगामी 18 जनवरी को की एक अहम बैठक होने जा रही है। देश भर में और के रेट अपने रिकॉर्ड स्तर पर पहुंच गए हैं। इससे सरकार को काफी मुश्किल हो रही है। मुंबई में पेट्रोल 80 के करीब तो हैदराबाद में डीजल की कीमत 67 के पार चली गई है। केंद्र सरकार की कोशिश है कि इन पर लगने वाले टैक्स को जीएसटी के दायरे में लाया जाए।   वैट घटाने को राजी नहीं राज्य सरकार केंद्र सरकार अक्टूबर के बाद से राज्य सरकारों से अपील कर चुकी है कि वो पेट्रोल और डीजल पर लगने वाले वैट व एक्साइज को घटा दें। लेकिन राज्य सरकारें इस पर राजी नहीं हुई हैं।   पेट्रोलियम मंत्रालय कर रहा कोशिश पेट्रोलियम मंत्रालय का मानना है कि उपभोक्ताओं को राहत देने के लिए पेट्रोलियम पदार्थो को जीएसटी के दायरे में लाना बेहद जरूरी है। पेट्रोल-डीजल को जीएसटी के दायरे में लाया जाता है, तो जीएसटी के साथ सेस भी लग सकता है।   इन राज्यों में लग सकता है एक समान सेस पंजाब, हरियाणा, हिमाचल प्रदेश, दिल्ली, राजस्थान, यूपी, उत्तराखंड और चंडीगढ़ एक-समान सेस लगा सकते हैं ताकि, इन राज्यों में पेट्रोल-डीजल की कीमत एक रहें। पेट्रोलियम मंत्रालय के एक वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि बढ़ती कीमतों के चलते पेट्रोल-डीजल पर उत्पाद शुल्क में कटौती से पेट्रोलियम पदार्थो को जीएसटी के दायरे में लाना एक बेहतर विकल्प है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के नक्शे कदम पर पाकिस्तान, जल्द बेचेगा अपनी नेशनल एयरलाइंस कंपनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pakistan-government-mulls-option-to-sell-its-international-airlines-company/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 13:43:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pakistan-government-mulls-option-to-sell-its-international-airlines-company/</guid>
      <description>नेशनल एयरलाइंस कंपनी को बेचने के मामले में पड़ोसी मुल्क भी भारत के नक्शेकदम पर चल पड़ा है। जैसे भारत में सरकार को बेचने की तैयारी कर रही है, वैसे ही पाकिस्तान सरकार इस साल होने वाले आम चुनाव से पहले अपने नेशनल कैरियर पाकिस्तान इंटरनेशनल एयरलाइंस ) को निजी हाथों में बेचने की तैयारी कर रहा है।   लॉस में जा रही है एयरलाइंस पाक सरकार के विनिवेश मंत्री डेनियल अजीज के मुताबिक पीआईए काफी लंबे समय से लॉस में जा रही है। एयरलाइंस को विदेशी कंपनियों जैसे कि Etihad और Emirates से तगड़ा मुकाबला देखने को मिल रहा है। इसके अलावा कंपनी का मैनेजमेंट भी खस्ताहाल हालत में है। 2016 में एयरलाइंस का एक प्लेन भी क्रैश हो गया था, जिसमें 47 लोग मारे गए थे।   68 कंपनियों को सरकार बेचेगी पाक सरकार अपनी बीमार हो चुकी 68 कंपनियों को बेचने जा रहा है। इन कंपनियों में पीआईए भी शामिल है। इससे पहले भी सरकार ने 2016 में पीआईए को बेचने की कोशिश की थी लेकिन तब कर्मचारियों ने काफी विरोध किया था, जिससे एयरलाइंस के ऑपरेशन पर काफी असर पड़ा था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेटली ने लॉन्च किया भारत का पहला एग्री ऑप्शन ट्रेडिंग टूल, किसानों को दिलाएगा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitley-inaugurated-agri-commodity-option-which-will-give-benefit-to-farmers/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 14:51:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitley-inaugurated-agri-commodity-option-which-will-give-benefit-to-farmers/</guid>
      <description>राष्ट्रीय कमोडिटी और डेरिवेटिव्स एक्सचेंज लिमिटेड (एनसीडीईएक्स) जोकि भारत में कृषि उत्पादों का सबसे बड़ा बाजार है, उसने रविवार को भारत के पहले ग्वार ऑप्शन बीजों को लॉन्च किया। इससे किसान कीमत बढ़ने के खतरे से खुद को बचा सकेंगे। इस एग्रो ऑप्शन का उद्घाटन वित्त मंत्री अरुण जेटली ने किया। इससे एनसीडीईएक्स प्लेटफॉर्म राजस्थान के कुछ समुदायों में बड़ी संख्या में अनौपचारिक व्यापार केंद्र के साथ पहले से ही अनौपचारिक ऑप्शंस ट्रेडिंग के किसी रूप में शामिल है।  जेटली ने देश को अनाज की कमी से उबारने के लिए किसानों की तारीफ की। उन्होंने कहा कि एनसीडीईएक्स का यह उपक्रम किसानों को अपनी उपज से ज्यादा पैसा कमाने में मदद करेगा। जेटली ने कहा- यह हमारे कृषि वर्ग के लिए विकास का सबसे बड़ा बाजार है। किसानों के पास इस आर्थिक साधन के जरिए व्यापार करने का बेहतर विकल्प होगा। हम अनाज की अपर्याप्तता के समय से आए हैं लेकिन किसानों ने इस परिस्थिति को बदल दिया। इसी वजह से विकास का फायदा किसानों को दिलाना देश की प्राथमिकता है। यह ऑप्शन किसानों के लिए जोखिम का स्तर कम करेगा, जिससे उन्हें अपने उत्पाद की बेहतर कीमत मिल सकेगी।  कार्यक्रम के दौरान एक वीडियो प्रसारित किया गया। जिसमें वाणिज्य मंत्री सुरेश प्रभु ने कहा कि इस पहल के जरिए किसानों को अपनी उपज के बेहतर दाम मिलेंगे और यह ग्राहकों के लिए भी उचित दरों पर उपलब्ध होगी। इससे किसानों को अपनी फसल के कम दाम कभी नहीं मिलेगें बल्कि कीमत बढ़ने के बाद उन्हें भी उसके बढ़े दाम मिल सकेंगे। एनसीडीईएक्स के मुख्य कार्यकारी अधिकारी समीर शाह ने कहा- यह टूल कीमतों में गिरावट के दौरान किसानों को बचाने के साथ ही कीमतों में बढ़ोतरी के दौरान उन्हें ऊंचे भाव पर अपने उत्पाद को बेचने का मौका देगा। इस तरह कीमतों में उतार-चढ़ाव के बावजूद यह टूल किसानों के लिए हर लिहाज से फायदेमंद रहेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कड़ाके की ठंड में हॉट ऑफर, मात्र 1,157 रुपए में बर्फीली वादियों का हवाई सफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/go-air-exciting-offers-for-customers-for-jammu-to-leh-and-other-cities/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 17:19:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/go-air-exciting-offers-for-customers-for-jammu-to-leh-and-other-cities/</guid>
      <description>कंपनी गो-एयर हवाई यात्रियों को टिकटों पर सस्ते ऑफर दे रही है। कंपनी ने 1,157 रुपए से टिकट की शुरुआत की है। कंपनी ने बड़े शहरों के लिए यह ऑफर पेश किए हैं जिनमें लखनऊ-दिल्ली(1,485 रुपए), दिल्ली-लखनऊ(1,588) बंगलूरू-कोच्चि (1,703) जैसे व्यस्त रूट पर ग्राहकों को यह सौगात मिल रही है।  कंपनी ने जिस रूट पर सबसे सस्ती टिकट ऑफर कर रही है वह जम्मू से लेह के लिए है। कंपनी ने यह ऑफर वीकेंड में घुमने की प्लानिंग कर रहे लोगों को केंद्रित रखते हुए दिए हैं।  हालांकि यह ऑफर सीमित समय के लिए ही उपलब्ध है। कंपनी के मुताबिक, 22 जनवरी 2018 तक के लिए ही निर्धारित है। यही नहीं कंपनी उन ग्राहकों को 10 प्रतिशत अतिरिक्त छूट दे रही है जो  ऐप के जरिए टिकट बुक करवा रहे हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुरे ‌दिनः 17 माह के उच्‍च स्‍तर पर पहुंची महंगाई दर, औद्योगिक उत्पादन पर राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/iip-growth-rate-and-retial-inflation-increses-says-ministry-of-statistics/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 21:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/iip-growth-rate-and-retial-inflation-increses-says-ministry-of-statistics/</guid>
      <description>आम बजट से पहले महंगाई ने सरकार को बड़ा झटका दे दिया है। दिसंबर 2017 में खुदरा महंगाई दर भारतीय रिजर्व बैंक के सुविधाजनक स्तर को पार कर 5.21 फीसदी पर पहुंच गई जिससे ब्याज दरों में कटौती की आस धूमिल हो रही है।  उपभोक्ता मूल्य सूचकांक पर आधारित खुदरा महंगाई दर नवंबर में 4.88 फीसदी रही थी। एक साल पहले यह 3.41 फीसदी थी।  दूसरी ओर, शुक्रवार को जारी आंकड़ों में औद्योगिक उत्पादन विकास की शानदार दर ने सबको चौंकाया। यह दर नवंबर 2017 में बढ़कर 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी की FDI नीति का RSS के संगठन ने किया कड़ा विरोध, बताया देशहित के खिलाफ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rss-affiliated-swadeshi-jagran-manch-said-100-percent-fdi-in-retail-against-india-interest/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 16:50:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rss-affiliated-swadeshi-jagran-manch-said-100-percent-fdi-in-retail-against-india-interest/</guid>
      <description>राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ (आरएसएस) से जुड़े स्वदेशी जागरण मंच ने एकल ब्रांड खुदरा व्यापार (एसबीआरटी) और निर्माण विकास के लिए ऑटोमेटिक रूट से 100 फीसदी एफडीआई को मंजूरी देने के फैसले पर नरेन्द्र मोदी सरकार को जमकर लताड़ लगाई है। संघ परिवार से ही जुड़े भारतीय मदूर संघ ने भी मांग की कि मोदी सरकार भारतीय बाजार पर विदेशी निवेश के असर पर श्वेत पेपर लेकर आए।   स्वदेशी जागरण मंच ने मांग की है कि सरकार इस फैसले पर तुरंत रोक लगाए। स्वदेशी जागरण मंच के राष्ट्रीय सह-संयोजक अश्विनी महाजन ने एक मीडिया संस्थान से बात करते हुए कहा, &amp;lsquo;एसबीआरटी में नियमों को आसान बनाना देश के हितों के खिलाफ है और मोदी सरकार की मेक इन इंडिया नीति के भी खिलाफ होगा।   महाजन ने कहा कि विदेशी कंपनियों द्वारा पहली दुकान खोले जाने के पांच सालों के बाद भारत से 30 फीसदी खरीद को अनिवार्य करने की शर्त का फैसला चिंताजनक है।  उन्होंने कहा कि, &amp;lsquo;इसे फैसले से विदेशी कंपनियां दुनिया के किभी भी हिस्से से उत्पाद खरीदने के लिए स्वतंत्र हो जाएंगी। यह घरेलू उत्पादन के हितों के खिलाफ होगा और भारत में उत्पादन क्षेत्र में भविष्य के निवेश को हतोत्साहित करेगा और इसलिए मेक इन इंडिया को प्रोत्साहित करने की सरकार की अपनी घोषित नीति के खिलाफ होगा।&amp;rsquo; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सभी उद्योगों में 10 फीसदी बढ़ सकता है वेतन, नियुक्तियां भी बढ़ने के आसार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/industries-across-india-will-hike-the-salary-of-their-employees-and-can-increase-the-staff-number/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 11:04:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/industries-across-india-will-hike-the-salary-of-their-employees-and-can-increase-the-staff-number/</guid>
      <description>देश के तमाम उद्योगों में सभी स्तर के कर्मचारियों के वेतन में 10 फीसदी की वृद्धि का अनुमान है और इस साल कंपनियां कर्मचारियों की संख्या में भी इजाफा कर सकती हैं। मर्सर के 2017 इंडिया टोटल रिम्यूनरेशन सर्वे के मुताबिक, आम तौर पर सभी क्षेत्रों की कंपनियों का इरादा साल 2016 तथा 2017 की तरह ही साल 2018 में भी 10 फीसदी वेतन वृद्धि करने का है।  तमाम उद्योग क्षेत्रों की 791 कंपनियों पर किए गए सर्वेक्षण के मुताबिक, पिछले साल के 48 फीसदी के मुकाबले इस साल 55 फीसदी कंपनियां अगले 12 महीनों के दौरान नई नियुक्तियां कर सकती हैं। टैलेंट कंसल्टिंग एंड इन्फॉर्मेशन सॉल्यूशंस मर्सर में इंडिया बिजनेस लीडर शांति नरेश ने कहा कि आशावादी आर्थिक माहौल तथा सही प्रतिभाओं की कमी की वजह से भारतीय उद्योग दहाई अंकों के निचले स्तर पर विकास का प्रदर्शन जारी रखेगा।  साझा सेवा, हाईटेक कंपनियां करेंगी अधिक नियुक्ति सर्वेक्षण में कहा गया है कि बीते दो वर्षों की तरह ही दो में से एक कंपनी कर्मचारियों की संख्या बढ़ाने की योजना बना रही है और इस दौड़ में साझा सेवा तथा हाई-टेक कंपनियां सबसे आगे हैं। नरेश ने कहा कि साझा सेवा क्षेत्र में रिटेल, तेज खपत उपभोक्ता वस्तु कंपनी (एफएमसीजी), विनिर्माण तथा फार्मास्यूटिकल्स क्षेत्र में कैप्टिव कंपनियों की भरमार है। सप्लाई चेन प्लानिंग, एनालिटिक्स, डिमांड प्लानिंग, कंप्यूटर इमेजरी, स्टोर डिजाइन, मर्चेंडाइजिंग, इत्यादि में नई भूमिकाएं सामने आ रही हैं। कार्य के मूल्य शृंखला के विकास तथा ऐसी रूपांतरकारी भूमिकाओं के उभरने की वजह से कंपनियां कर्मचारियों की संख्या बढ़ाने पर विचार कर रही हैं।  नौकरी छोड़ने के प्रति रुझान मामूली घटा नौकरी छोड़ने के प्रति रुझान पिछले साल की तुलना में इस साल मामूली रूप से घटा है और इसमें 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट में ई-व्हीकल के लिए कई प्रोत्साहनों की हो सकती है घोषणा, मिलेगी सब्सिडी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-may-will-have-encouragement-to-e-vehicles-for-controlling-pollution-in-country/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 10:40:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-may-will-have-encouragement-to-e-vehicles-for-controlling-pollution-in-country/</guid>
      <description>प्रदूषण पर लगाम लगाने और कच्चे तेल एवं प्राकृतिक गैस के भारी-भरकम आयात बिल में कटौती करने के लिए सरकार आगामी बजट में के लिए कई तरह के प्रोत्साहनों की घोषणा कर सकती है। इनमें ई व्हीकल के लिए में बढ़ोतरी, चार्जिंग स्टेशन एवं अन्य ढांचागत संरचना तैयार करने के लिए कर प्रोत्साहन आदि शामिल हो सकते हैं।  सरकार से जुड़े सूत्रों का कहना है कि यूं तो ई व्हीकल में काम आने वाली लीथियम आयन बैटरी की कीमत में उल्लेखनीय कमी हुई है, लेकिन तब भी यह इतना नहीं हुआ है, जिससे इसके दाम पेट्रोल, डीजल या गैस से चलने वाले वाहनों के बराबर हो सके। बैटरी की कीमत की वजह से ही ई व्हीकल के दाम शत प्रतिशत तक बढ़ जा रहे हैं। इसलिए ऐसे मोटर वाहनों को अभी भी सरकारी सहायता के लिए सब्सिडी की दरकार है। हालांकि केन्द्र सरकार पहले से ही सार्वजनिक परिवहन के तौर पर उपयोग होने वाले वाहनों पर सब्सिडी दे रही है लेकिन यह पर्याप्त नहीं है। इसलिए वर्ष 2018-19 के बजट में ई व्हीकल की सब्सिडी के लिए बजट बढ़ाया जा सकता है।  ई व्हीकल के लिए सब्सिडी की विशेष योजना  केन्द्र सरकार ने ई वाहनों को सब्सिडी उपलब्ध कराने के लिए फास्टर एडोप्शन एंड मैन्यूफैक्चरिंग ऑफ इलेक्ट्रिक एंड हाईब्रिड व्हीकल्स इन इंडिया -फेम इंडिया- नामक योजना की शुरूआत की है, जिसके तहत दस लाख या इससे अधिक आबादी वाले शहरों को बस, टैक्सी और ऑटो रिक्शा के लिए सब्सिडी उपलब्ध करायी जा रही है। लेकिन इसके पहले चरण के लिए सरकार ने महज 795 करोड़ रुपये का ही आवंटन किया गया है। इसलिए इसके पहले चरण में 11 शहरों में ई व्हीकल के लिए 437 करोड़ रुपये की ही सब्सिडी उपलब्ध करायी जा रही है। उम्मीद की जा रही है कि दूसरे चरण में आवंटन बढ़ेगा तो राज्यों को ज्यादा वाहनों के लिए सब्सिडी मिलेगी।  पहले चरण में ही राज्यों का रहा बढ़िया रिस्पांस  केन्द्रीय भारी उद्योग विभाग के अधिकारियों के मुताबिक फेम इंडिया के पहले यापायलट चरण के तहत देश के सभी राज्यों से ई व्हीकल के बारे में एक्सप्रेशन आफ इंटरेस्ट-ईओआई- मंगाया गया था। इसमें 21 राज्यों की तरफ से 44 शहरों के लिए कुल 47 प्रस्ताव आए। इसके तहत राज्यों ने 3144 ई बस, 2430 4व्हीलर ई टैक्सी और 21545 ई तिपहिया ऑटो रिक्शा के लिए प्रस्ताव आया है। इतने वाहनों के लिए कुल 4054.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेनामी संपत्ति पर मोदी सरकार का चला हथौड़ा, साल भर में जब्त की 3500 करोड़ की संपत्ति</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-issues-notice-to-benami-property-in-more-than-900-cases/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 16:46:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-issues-notice-to-benami-property-in-more-than-900-cases/</guid>
      <description>डिपार्टमेंट ने बेनामी संपत्ति लेनदेन अधिनियम निषेध के तहत कड़ी कार्रवाई करते हुए 3500 करोड़ रुपए की संपत्ति को जब्त किया है। विभाग ने जांच निदेशालय के अंतर्गत देशभर में 24 समर्पित बेनामी निषेध यूनिट की स्थापना मई 2017 में की थी ताकि बेनामी संपत्तियों पर उचित कार्यवाही की जा सके।  विभाग द्वारा किए जा रहे गहन प्रयासों की वजह से अधिनियम के तहत 900 से ज्यादा संपत्ति के मामलो में अस्थाई अटैचमेंट नोटिस जारी किया गया है। इस अटैचमेंट में जमीन, , दुकानें, जेवर, परिवहन, बैंक अकाउंट में जमा पैसे आदि शामिल है।  वित्त मंत्रालय के मुताबिक बेनामी संपत्ति के 2 मामलों में पता चला है कि नोटबंदी के बाद पैसों को ठिकाने लगाने के लिए कंपनी ने अपने कर्मचारियों और सहयोगियों के अलग-अलह बैंक खातों में 39 करोड़ रुपए जमा किए थे और बाद में कंपनी ने पैसों को वापस अपने खातों में ट्रांस्फर करवा लिया।  इन मामलों में बेनामी कानून के तहत संपत्ति जब्त की गई है। एक अन्य मामले में रियल एस्टेट कंपनी की 50 एकड़ जमीन खरीद का पता चला है, जमीन की खरीद बेनामीदारों के नाम पर थी। Income Tax Department steps up actions under Prohibition of Benami Property Transactions Act : Benami properties of more than Rs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtual ID से रिप्लेस होगा 12 अंकों का Aadhar नंबर, पहचान हो जाएगी सेफ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/verification-starts-on-1st-june-for-aadhar-secracy/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 09:54:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/verification-starts-on-1st-june-for-aadhar-secracy/</guid>
      <description>की गोपनीयता से जुड़ी चिंताओं को दूर करने के लिए भारतीय पहचान पत्र प्राधिकरण (यूआईडीएआई) ने बुधवार को 1 जून, 2018 से ‘’ की अवधारणा को लागू करने का फैसला किया है। इसके तहत आधार कार्डधारक को अब सिम वेरीफिकेशन या अन्य कार्यों के लिए अपनी 12 अंकों की बायोमीट्रिक आईडी देने की जरूरत नहीं होगी बल्कि इसकी जगह 16 अंकों के एक नंबर से काम चल जाएगा। यह नंबर हर आधार कार्डधारक को यूआईडीएआई की वेबसाइट के जरिए हासिल होगा। आधार कार्डधारक को एक से ज्यादा वर्चुअल आईडी जनरेट करने की छूट होगी। नया वर्चुअल आईडी जनरेट होते ही पुराना नंबर स्वत: खारिज हो जाएगा। इस वर्चुअल आईडी और कार्डधारक के बायोमीट्रिक्स (नाम, पता और फोटो) के आधार पर मोबाइल कंपनी जैसी कोई भी अधिकृत एजेंसी उसका वेरीफिकेशन कर सकती है। यूआईडीएआई ने गोपनीयता को सुरक्षित रखने के लिए ‘सीमित केवाईसी’ की अवधारणा को भी लागू करने जा रही है। इसके तहत दूरसंचार कंपनियों या ऐसी किसी अधिकृत एजेंसी को आधार कार्डधारक के बारे में सिर्फ सीमित जानकारी मुहैया कराई जाएगी।   1 मार्च तक जारी होगा सॉफ्टवेयर  यूआईडीएआई 1 मार्च, 2018 तक इसके लिए जरूरी सॉफ्टवेयर जारी कर देगा। पहचान प्रामाणिकरण से जुड़ी सभी एजेंसियों को 28 मार्च तक नए सिस्टम को अपना लेना होगा। इस समयसीमा में नए सिस्टम को नहीं अपनाने वाली एजेंसियों का पंजीकरण समाप्त किया जा सकता है। उन पर अर्थदंड भी लगाया जा सकता है। इन एजेंसियों को कार्डधारक की ओर से वर्चुअल आईडी जनरेट करने की अनुमति नहीं होगी यानी यह काम कार्डधारक को खुद करना होगा।  कैसे मिलेगी वर्चुअल आईडी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट में मध्य आय वर्ग को मिल सकती है राहत, टैक्स छूट सीमा में हो सकती है बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/middle-man-may-get-relief-in-the-budget-tax-slab-could-improve/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 21:11:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/middle-man-may-get-relief-in-the-budget-tax-slab-could-improve/</guid>
      <description>आगामी बजट (2018-19) मध्यम वर्ग के लिए उम्मीदों भरा हो सकता है, क्योंकि केंद्रीय व्यक्तिगत कर छूट की सीमा को बढ़ाने और कर के स्लैब में सुधार करने पर विचार कर रहा है। सूत्रों ने बताया कि कर छूट सीमा को मौजूदा सालाना 2.5 लाख रुपये से बढ़ाकर पांच नहीं तो कम से कम तीन लाख करने का प्रस्ताव मंत्रालय के पास है।  इसके अलावा, मंत्रालय मध्य आय वर्ग खासकर वेतन भोगियों को पर्याप्त राहत प्रदान करने के लिए कर स्लैब के सुधार पर भी सक्रियतापूर्वक विचार कर रहा है। इससे उनपर खुदरा महंगाई का असर कम होगा, जिसमें बढ़ोतरी देखी जा रही है।  पिछले बजट में केंद्रीय वित्त मंत्री ने कर स्लैब में कोई बदलाव नहीं किया था, लेकिन सालाना 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सप्ताह के पहले दिन रिकार्ड बढ़त के साथ खुला बाजार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bse-sensex-at-34-343-up-by-189-58-points-nifty-at-10-611/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:10:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bse-sensex-at-34-343-up-by-189-58-points-nifty-at-10-611/</guid>
      <description>आठ जनवरी सोमवार को बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज का आज रिकॉर्ड बढ़त के साथ खुला। पहली बार 10,611 के आंकड़े को छुआ वहीं निफ्टी ने कुछ 50 प्वाइंट की बढ़त भी हासिल की।   कारोबार के दौरान सेंसेक्स ने जहां 34, 356.07 प्वाइंट्स तक पहुंचा। वहीं, निफ्टी 10,614.15 के उच्चतम स्तर पर रहा। इससे पहले, 5 जनवरी 2018 को सेंसेक्स 34,175 और निफ्टी 10,566.10 प्वाइंट्स तक पहुंच चुका था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोबाइल ऐप के जरिए बैंक सर्विस लेने वाले सावधान, सुरक्षित नहीं बैंक अकाउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1expxna/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 16:19:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1expxna/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मार्च तक 5000 फ्लैटों का कब्जा देगा जेपी समूह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jaypee-group-gives-possesion-five-thousand-flats/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 14:46:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jaypee-group-gives-possesion-five-thousand-flats/</guid>
      <description>ने खरीदारों को मार्च तक 5000 फ्लैटों का कब्जा देने का दावा किया है। समूह ने 1500 फ्लैटों के कंप्लीशन सर्टिफिकेट के लिए नोएडा प्राधिकरण में आवेदन कर दिया है और 3500 फ्लैटों के लिए जल्द ही आवेदन करेगा। बृहस्पतिवार को यह जानकारी जेपी समूह के सलाहकार अजीत कुमार ने दी।  पिछले दिनों खरीदारों ने जेपी ग्रुप के खिलाफ काफी हंगामा किया था। तब प्रबंधन ने कुछ समय की मोहलत मांगी थी। खरीदारों के साथ किए गए वादे के मुताबिक बृहस्पतिवार को जेपी समूह ने अपने प्लान की जानकारी दी। समूह का कहना है कि सब ठीक-ठाक रहा तो 2020 तक फ्लैट खरीदारों की समस्या दूर कर ली जाएगी। हालांकि यह सब जेपी इंफ्राटेक के एनसीएलटी के मामले निबटने के बाद ही संभव है।  जेपी इंफ्राटेक के खिलाफ दिवालिया कानून के तहत प्रक्रिया चल रही है और इसके लिए 270 दिन का समय दिया गया है। अगर 270 दिन में कंपनी के हालात नहीं सुधरे, तो इसकी नीलामी की प्रक्रिया होगी। जेपी समूह के सलाहकार का कहना है कि सारा दोष बिल्डर का नहीं है। जब जेपी विशटाउन और जेपी अमन के फ्लैट बनने शुरू हुए, उसके बाद कई बाधाएं आईं। इसमें मजदूरों की कमी, एनजीटी का आदेश, भूमिगत जल की समस्या, ग्रामीणों के विरोध समेत कई अड़चनें आईं। इससे प्रोजेक्ट में करीब तीन साल की देरी हो गई।  पढ़ें:   जेपी अमन व विशटाउन के फ्लैटों का किया आवेदन जिन 1500 फ्लैटों के कंप्लीशन के लिए आवेदन किया गया है, उनमें जेपी अमन के 682 और विश टाउन के 818 फ्लैट हैं। इसके अलावा आगे जिस 3500 फ्लैटों के कंप्लीशन के लिए आवेदन होना है, उनमें जेपी अमन के 350 और जेपी विशटाउन के 3150 फ्लैट हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 रुपए के नोट में होंगे बदलाव, RBI जल्द लाएगा बाजार में</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1ex37wl/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 16:23:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1ex37wl/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018 में वित्त मंत्री जेटली इन 5 चीजों पर करेंगे फोकस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/key-focus-agenda-of-finance-minister-arun-jaitley-in-upcoming-budget-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 15:46:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/key-focus-agenda-of-finance-minister-arun-jaitley-in-upcoming-budget-2018/</guid>
      <description>केंद्रीय वित्त मंत्री अरुण जेटली 1 फरवरी 2018 को बजट पेश करेंगे। 2019 के लोकसभा चुनाव से पहले नरेंद्र मोदी के नेतृत्व वाले राष्ट्रीय जनतांत्रिक गठबंधन (एनडीए) सरकार का यह आखिरी पूर्ण बजट होगा। इसके अलावा, 1 जुलाई 2017 से वस्तु और सेवा कर (जीएसटी) लागू होने के बाद भी यह पहला बजट होगा।   अब कस्टम ड्यूटी को छोड़कर खुद से अप्रत्यक्ष टैक्स दरों में बदलाव नहीं कर सकती। इसके लिए उसे जीएसटी काउंसिल की इजाजत लेनी पड़ेगी।   ने नवंबर में एक मीडिया समारोह में कहा था, &amp;lsquo;केंद्रीय बजट का मुख्य ध्यान बुनियादी ढांचे और ग्रामीण क्षेत्रों पर खर्च होगा।&amp;rsquo;  कई विश्लेषकों का कहना है कि बुनियादी ढांचे पर खर्च करने से निवेश को फिर से जीवित करने में मदद मिलेगी। ग्रामीण क्षेत्रों पर अतिरिक्त ध्यान देने से ग्रामीणों के लंबे समय से बने हुए संकट दूर करने में मदद मिलेगी।   उम्मीद जताई जा रही है कि मोदी सरकार बजट में ग्रामीण और शहरी दोनों क्षेत्रों में रोजगार सृजन को बढ़ावा देने के उपायों की घोषणा करेगी।  आगामी बजट की संभावित रूपरेखा   1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मैकडोनाल्ड के 160 रेस्टोरेंट में बर्गर खाना जोखिम, हो सकता है स्वास्थ्य को खतरा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/risky-to-eat-burgers-in-160-restaurants-in-east-and-north-india-says-mcdonalds/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 14:57:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/risky-to-eat-burgers-in-160-restaurants-in-east-and-north-india-says-mcdonalds/</guid>
      <description>विश्व की प्रसिद्ध बर्गर कंपनी ने अपने भारतीय कस्टमर्स को चेताया है कि वो देश के 160 रेस्टोरेंट में फिलहाल बर्गर न खाएं। ऐसा इसलिए क्योंकि इसके खाने से उनके स्वास्थ्य पर बुरा असर पड़ सकता है।   ग्लोबल स्टैण्डर्ड के मुताबिक नहीं है खाने का सामान मैकडोनाल्ड ने कहा है कि फिलहाल देश के पूर्वी और उत्तर भारत में स्थित इन रेस्टोरेंट में खाना बनाने के लिए इस्तेमाल किए जाने वाला सामान जैसे कि ब्रेड, बर्गर, मसाले आदि ग्लोबल स्टैण्डर्ड के मुताबिक नहीं है।   इसलिए दिया मैकडोनाल्ड ने ऐसा बयान मैकडोनाल्ड इंडिया के प्रवक्ता ने कहा कि राधाकृष्ण फूडलैंड ने कच्चे माल की आपूर्ति को बंद कर दिया है । अब कंपनी जहां से कच्चा माल ले रही है, उसकी क्वालिटी के बारे में हम कुछ नहीं कह सकते हैं। इसके अलावा मैकडोनाल्ड का कनॉट प्लाजा रेस्टोरेंट लिमिटेड (सीपीआरएल) के साथ करार खत्म होने के बाद से हमें सप्लाई, ऑपरेशन और सेफ्टी स्टैण्डर्ड के बारे में नहीं पता है।   सप्लाई रखने के लिए एयरलिफ्ट कर रहे हैं कच्चा माल टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक बख्शी ने कहा कि वो सप्लाई और रेस्टोरेंट खुले रखने के लिए कच्चे माल को देश के अन्य भागों से एयरलिफ्ट कर रहे हैं। बख्शी ने कहा कि सीपीआरएल राधाकृष्ण फूडलैंड से बात कर रहा है। 2 करोड़ रुपये के बकाये के अलावा कंपनी के पास 10 करोड़ के स्टॉक हैं। हम फिलहाल 50 लाख रुपये देकर के सप्लाई शुरू करने के लिए कह रहे हैं।   वहीं दूसरी तरफ राधाकृष्ण फूडलैंड के प्रमोटर राजू शेटे ने कहा कि हमने सीपीआरएल को 3 पत्र लिखे और बख्शी से मीटिंग भी कीं, लेकिन अभी तक कोई हल नहीं निकला है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीएसटी राजस्व लगातार घटने से सांसत में सरकार, होगी कारोबारियों को दिए गए छूट की समीक्षा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-review-businessmen-as-gst-collection-comes-to-a-5-month-low/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 10:52:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-to-review-businessmen-as-gst-collection-comes-to-a-5-month-low/</guid>
      <description>देश में अप्रत्यक्ष कर के क्षेत्र में आजादी के बाद सबसे बड़े कर सुधार वस्तु एवं सेवा कर () लागू होने के बाद अक्तूबर एवं नवंबर में कर राजस्व संग्रह में लगातार कमी होने से की परेशानी बढ़ गई है।   राजस्व वसूली में कमी का राज्य सरकारों की आर्थिक सेहत पर कोई असर नहीं पड़ेगा, क्योंकि यदि वसूली में कमी होती है, तो उन्हें केंद्र सरकार की तरफ से न केवल चालू वित्त वर्ष में बल्कि अगले पांच वर्षों के दौरान भी उसकी भरपाई कर दी जाएगी। इस तरह कर वसूली में कमी से केंद्र दोहरी मुसीबत में दिख रही है।  इसलिए इस स्थिति से निबटने के लिए रणनीति बनाने की शुरुआत हो गई है। यही नहीं, सरकार ने जीएसटी परिषद की 25वीं बैठक आयोजित करने के लिए तिथि की भी घोषणा कर दी है, ताकि यदि कोई बड़ा फैसला लेना हो, तो उस पर जीएसटी परिषद की अनुमति भी ले ली जाए।  सरकार के लिए दोहरी मुसीबत वित्त मंत्रालय के एक अधिकारी का कहना है कि जीएसटी मद में वसूली घटना केंद्र सरकार के लिए दोहरी मुसीबत इसलिए है, क्योंकि एक तो उसका कर राजस्व घट रहा है और दूसरी तरफ उसे राज्यों को भी राजस्व में हुई कमी की भरपाई करनी होगी। यदि कर राजस्व से पैसा पूरा नहीं पड़ेगा तो इसका इंतजाम दूसरे स्रोतों से करना होगा, जिसका असर राजकोषीय घाटे पर पड़ सकता है।  राजकोषीय मोर्चे पर संकट में सरकार राजकोषीय मोर्चे पर सरकार पहले से ही संकट में है। चालू वित्त वर्ष के दौरान सरकार ने सकल घरेलू उत्पाद (जीडीपी) के 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतमाला में निवेशकों के लिए बेशुमार अवसर, देश में बनेगा हाईवे का फर्स्ट क्लास नेटवर्क</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/investors-have-good-option-in-bharatmala-project-says-icra/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 16:03:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/investors-have-good-option-in-bharatmala-project-says-icra/</guid>
      <description>सरकार की महत्वाकांक्षी में निवेशकों के लिए बेशुमार अवसर हैं, लेकिन इसकी सफलता समयबद्ध भूमि अधिग्रहण और समुचित वित्तीयन (फंडिंग) पर निर्भर करती है। यह बात रेटिंग एजेंसी ने कही।   2017 में मिली थी पहले चरण को मंजूरी कैबिनेट ने अक्तूबर 2017 में अन्य कार्यक्रमों के साथ भारतमाला परियोजना चरण-1 को मंजूरी दी थी, जिसके तहत 2021-22 तक 83,000 किलोमीटर राष्ट्रीय राजमार्ग का विकास किया जाना है, जिसमें भारतमाला परियोजना का 24,800 किलोमीटर भी शामिल है।  बदल सकता है देश की समूची तस्वीर इक्रा ने अपने एक बयान में कहा कि भारतमाला कार्यक्रम में समूची तस्वीर बदल देने की क्षमता है, बशर्ते इसे योजना के मुताबिक कार्यान्वित किया जाए। नया तरीका पहले अपनाए गए परियोजना आधारित तरीके (अलग-अलग जगहों पर अलग-अलग खंडों का विकास) से अलग है, जिसके तहत टुकड़े-टुकड़े में इन्फ्रास्ट्रक्चर का विकास होता था।   43 हजार किलोमीटर सड़कों का निर्माण पूरा इक्रा के वाइस प्रेसिडेंट और कारपोरेट रेटिंग्स के सेक्टर प्रमुख शुभम जैन ने कहा कि देश में अब तक क्रियान्वित की गई सबसे बड़ी राजमार्ग परियोजना राष्ट्रीय राजमार्ग विकास कार्यक्रम (एनएचडीपी) के तहत 17 साल में 26,255 किलोमीटर का विकास हासिल किया गया था।  उन्होंने कहा कि सड़क परिवहन और राजमार्ग मंत्रालय ने गत आठ साल में कुल 61,977 किलोमीटर का ठेका आवंटित किया और और 43,307 किलोमीटर का काम पूरा हुआ।   2022 तक ये होंगी चुनौतियां पिछले रिकॉर्ड को देखते हुए कारोबारी साल 2022 तक 83,000 किलोमीटर मार्ग को पूरा कर पाना अत्यधिक महत्वाकांक्षी लगता है। दूसरी ओर सड़क विकास के लिए भूमि अधिग्रहण को सबसे बड़ी चुनौती के रूप में देखा जा रहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाते बंद होने पर लोगों पर पड़ेगा ये असर, बंद होंगीं घाटे में चल रही सभी बैंक शाखाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1etlz1l/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 15:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1etlz1l/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विजेता और अर्थव्यवस्था दोनों पस्त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gujarat-winners-and-economy-both-low-p-chidambaram/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 10:36:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gujarat-winners-and-economy-both-low-p-chidambaram/</guid>
      <description>पिछले हफ्ते मैंने कहा था कि गुजरात में भाजपा अब भी जीत सकती है। लेकिन जैसा कि नतीजे आए हैं, भाजपा ने &amp;lsquo;जीत की सवारी&amp;rsquo; नहीं की। भाजपा समापन रेखा को पार करते ही लड़खड़ा गई और ऊर्जावान तेज धावक उसके करीब पहुंच गया। भाजपा और कांग्रेस, दोनों ही विजेता हैंः भाजपा ने चुनावी जीत हासिल की, तो कांग्रेस ने राजनीतिक जीत। भाजपा नेतृत्व के मायूस होने की वजह है, क्योंकि पार्टी ने पिछली बार (115) की तुलना में 16 सीटें गंवा दी और वह अपने घोषित लक्ष्य 150 सीटों के आसपास फटक तक नहीं सकी। कांग्रेस नेतृत्व के मायूस होने की वजह है, क्योंकि पार्टी 80 सीटें पाकर बहुत करीब तो पहुंच गई, लेकिन वह 92 सीटों की समापन रेखा तक नहीं पहुंच सकी।  पढ़ें:   पदस्थ और उसे चुनौती देने वाला के कई संदेश हैं। मैं इनमें से कुछ को यहां सूचीबद्ध कर रहा हूंः 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST: 31 मार्च तक कंपनियां बेच सकेंगी स्टिकर चिपकाकर सामान, सरकार ने दी राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/shopkeepers-can-sell-goods-by-pasting-sticker-on-new-mrp-by-31-march/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 19:48:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/shopkeepers-can-sell-goods-by-pasting-sticker-on-new-mrp-by-31-march/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने कंपनियों को अनबिके पैकेटबंद उत्पादों पर अगले साल 31 मार्च तक अधिकतम खुदरा मूल्य () का स्टिकर चिपकाने की छूट दे दी है, जिससे ग्राहकों को के बाद के मूल्य की सूचना दी जा सके। उपभोक्ता मामलों के मंत्री ने शनिवार को यह जानकारी दी।  उन्होंने बताया कि जीएसटी के मामले में सरकार ने कंपनियों को अनबिके पैकेटबंद उत्पादों पर इस साल दिसंबर तक नए मूल्य वाले स्टिकर चिपकाने की मोहलत दी थी लेकिन जीएसटी काउंसिल की पिछली बैठक में 200 उत्पादों पर जीएसटी दरों में कमी की गई है।   इसके मद्देनजर स्टिकर चिपकाने की छूट को अगले साल मार्च तक बढ़ाया जा रहा है। इस बैठक में दैनिक उपयोग के 178 उत्पादों को 28 फीसदी के स्लैब से हटाकर 18 फीसदी के दायरे में लाया गया था, जबकि सभी रेस्त्राओं पर एकसमान पांच फीसदी की दर लागू की गई थी। याद रहे कि जीएसटी को इस साल 1 जुलाई को लागू किया गया था।  वित्त मंत्रालय की मंजूरी के बाद उपभोक्ता मामले मंत्रालय ने पुराने स्टॉक बेचने की समय सीमा बढ़ाए जाने की अधिसूचना जारी कर दी। पासवान ने कहा कि बाजार से पुराने स्टॉक को क्लियर करने के लिए यह कदम उठाया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगले साल से इनकम टैक्स डिपार्टमेंट होगा हाईटेक, नहीं लगाने पड़ेंगे चक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/from-2018-human-interface-with-income-tax-officials-becomes-absolute/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 17:17:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/from-2018-human-interface-with-income-tax-officials-becomes-absolute/</guid>
      <description>अगले साल से पूरी तरह से हाईटेक हो जाएगा। इसके लिए और सेंट्रल बोर्ड ऑफ डायरेक्ट टैक्स () ने अपनी तरफ से कवायद शुरू कर दी है। इस प्लान के तहत अगले साल के अंत तक इनकम टैक्स डिपार्टमेंट में लोगों को बहुत कम चक्कर नहीं लगाने पड़ेंगे।   घूसखोरी पर लगेगी लगाम अभी टैक्स से जुड़े मामलों का निपटारा करने के लिए इनकम टैक्स अधिकारी टैक्सपेयर को ऑफिस में बुलाकर के परेशान करते थे। कई बार टैक्स मामलों को रफा-दफा करने के लिए रिश्वत और घूसखोरी का सहारा लेते थे। इसी को रोकने के लिए अब यह तैयारी की जा रही है।   डिजिटल तरीके से होगी सुनवाई और असेसमेंट नए प्लान के मुताबिक अब टैक्स से जुड़े मामलों की सुनवाई डिजिटल तरीके से होगी। इसके साथ ही असेसमेंट भी इसी तरह से होगी, जिससे रिश्वत लेने के सभी दरवाजे बंद हो जाएंगे और भ्रष्टाचार पर लगाम लगेगी। टैक्स चोरी के बहुत ज्यादा बड़े केसों में ही इनकम टैक्स ऑफिस में लोगों को बुलाया जाएगा, जिस पर टैक्स अधिकारी पूछताछ कर सकेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OLA करेगी खाने की डिलीवरी, फूड पांडा को खरीदा, $200 मिलियन का होगा निवेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ola-to-venture-into-food-delivery-business-acquires-foodpanda/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 18:07:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ola-to-venture-into-food-delivery-business-acquires-foodpanda/</guid>
      <description>टैक्सी ऐप ओला अब घर-घर खाने की के बिजनेस में भी एक बार फिर से अपना भाग्य अजमाने जा रही है। कंपनी 2015 में अपने वेंचर कैफे के बंद हो जाने के बाद एक बार फिर से इस सेगमेंट में अपनी किस्मत अजमाने जा रही है।   फूड पांडा को 200 मिलियन डॉलर में खरीदा ओला ने जर्मनी के डिलीवरी हीरो ग्रुप से फूडपांडा इंडिया को खरीद लिया है। फूडपांडा देश में जोमेटो और स्विगी के बाद तीसरे नंबर का फूड डिलीवरी ऐप है। इसके लिए कंपनी 200 मिलियन डॉलर निवेश के साथ-साथ 50 मिलियन का स्टॉक बेस्ड निवेश किया है।   प्रणय जीवराज को दी गई जिम्मेदारी फूडपांडा इंडिया के सीईओ सौरभ कोचर ने अपने पद से इस्‍तीफा देने का फैसला किया है। ओला के संस्‍थापक सदस्‍य प्रणय जीवराज को फूडपांडा इंडिया का अंतरिम सीईओ नियुक्‍त किया गया है और वे मौजूदा टीम के साथ काम कर रहे हैं।  रजिस्टर्ड हैं 15 हजार से अधिक रेस्टोरेंट फूडपांडा के प्‍लेटफॉर्म पर भारत के 100 से अधिक शहरों में 15,000 से अधिक रेस्‍टोरेंट रजिस्‍टर्ड हैं। 2016-17 में इसका राजस्‍व 62.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST-नोटबंदी पर भाजपा को मिलेगा गुजरात फतह से बूस्ट, जारी रह सकते हैं सरकार के रिफॉर्म</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-to-continue-with-economic-reforms-after-gujarat-win/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 12:49:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-to-continue-with-economic-reforms-after-gujarat-win/</guid>
      <description>के शुरुआती रुझानों से एक बार फिर से ने बहुमत का आंकड़ा पार कर लिया है। अगर भी रुझानों के मुताबिक रहते हैं तो फिर केंद्र सरकार द्वारा उठाए गए और जैसे कठिन रिफॉर्म को आगे भी जारी रखने के लिए काफी बूस्ट मिल सकता है। हालांकि शेयर बाजार में 800 अंकों की बड़ी गिरावट देखने को मिली। लेकिन बाद में काफी मजबूत स्थिति में पहुंच गया है।   2019 के लिए रास्ता साफ, लेकिन अभी भी कठिन डगर गुजरात को देश का बिजनेस हब माना जाता है, क्योंकि सबसे ज्यादा कारोबारी इसी राज्य में रहते हैं। सूरत हीरा और कपड़े के कारोबार का बड़ा हब है। जीएसटी और नोटबंदी से इस शहर में बड़ा प्रभाव पड़ा था। ऐसा माना जा रहा कि इन कठिन रिफॉर्म से कारोबारी भाजपा से नाराज हैं और वो कांग्रेस को वोट दे सकते हैं, लेकिन नतीजों से यह बात भी पीछे रह गई। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात और हिमाचल के चुनाव नतीजों से तय होगा बाजार का रुख</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gujarat-and-himachal-election-results-will-decide-the-market-trend/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 07:20:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gujarat-and-himachal-election-results-will-decide-the-market-trend/</guid>
      <description>शेयर बाजार में इस सप्ताह कारोबार का रुख गुजरात व विधानसभा चुनाव के नतीजों से तय होगा। विशेषज्ञों के मुताबिक, निवेशक वैश्विक कारकों जैसे अमेरिका में कर सुधार तथा कच्चे तेल की कीमतों पर भी नजर गड़ाए हुए हैं।  पढ़ें:   जियोजित फाइनेंशियल सर्विसेज के शोध प्रमुख विनोद नायर ने बताया कि अगर नतीजे एग्जिट पोल के हिसाब से नहीं आते हैं, तो इसका निकट से मध्यम काल में बाजार के रुझान पर नकारात्मक असर पड़ेगा। चुनाव के नतीजों के अलावा, बाजार का रुख वैश्विक संकेतों तथा अमेरिकी कर सुधारों से भी तय होगा।   पढ़ें:   एग्जिट पोल के अनुसार, दोनों राज्यों में भाजपा की सरकार बनती दिख रही है। कोटक सिक्योरिटीज के वाइस प्रेसिडेंट पीसीजी रिसर्च टीना विरमानी ने बताया कि बाजार का रुख चुनाव नतीजों के साथ संसद के शीतकालीन सत्र से भी तय होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI ग्राहकों के लिए खुशखबरी, ग्राहकों को प्रत्येक ट्रांजेक्शन पर मिलेंगे रिवार्ड प्वाइंट्स </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1eqxzwx/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 17:29:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1eqxzwx/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एयरटेल और एयरटेल पेमेंट बैंक का ई-केवाईसी लाइसेंस सस्पेंड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/airtel-and-airtel-payment-bank-ekyc-licence-suspends-by-uidai/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 19:51:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/airtel-and-airtel-payment-bank-ekyc-licence-suspends-by-uidai/</guid>
      <description>सख्त कदम उठाते हुए यूआईडीएआई ने शनिवार को भारती एयरटेल और एयरटेल पेमेंट बैंक के ई-केवाईसी लाइसेंस को अस्थायी रूप से निलंबित कर दिया है। इससे ये दोनों ई-केवाईसी प्रक्रिया का इस्तेमाल कर मोबाइल ग्राहकों के सिम का आधार से सत्यापन नहीं कर पाएंगे।  यूनिक आइडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया (यूआईडीएआई-आधार) ने यह कदम उन शिकायतों के बाद उठाया जिसमें कहा गया है भारती एयरटेल आधार ई-केवाईसी आधारित सिम सत्यापन प्रक्रिया का इस्तेमाल कर अपने ग्राहकों की बिना मंजूरी के पेमेंट बैंक अकाउंट खोल रहा है।   यूआईडीएआई ने इन आरोपों पर कड़ा विरोध जताया कि ऐसे पेमेंट बैंक खातों को एलपीजी सब्सिडी लेने के लिए भी जोड़ा जा रहा है। यूआईडीएआई ने अपने अंतरिम आदेश में कहा कि तत्काल प्रभाव से भारती एयरटेल लिमिटेड और एयरटेल पेमेंट बैंक लिमिटेड का ई-केवाईसी लाइसेंस निलंबित किया जाता है।   इसका मतलब यह हुआ कि एयरटेल अब अपने उपभोक्ताओं के सिम का आधार नंबर से सत्यापन इलेक्ट्रानिक तरह से नहीं कर सकेगा। साथ ही एयरटेल पेमेंट बैंक आधार ई-केवाईसी से नया खाता भी नहीं खोल सकेंगे। हालांकि अन्य विकल्पों के जरिए खाता खोला जा सकेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DD को मिल सकता है कमाई में बड़ा बूस्ट, वनडे-T20 के बाद IPL मैचों का भी हो सकता है प्रसारण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/doordarshan-to-get-live-feed-sharing-of-ipl-matches-soon/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 12:31:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/doordarshan-to-get-live-feed-sharing-of-ipl-matches-soon/</guid>
      <description>पब्लिक सर्विस ब्रॉडकास्टर की कमाई में इजाफा करने के लिए एक प्लान तैयार किया है। मंत्रालय जल्द ही दूरदर्शन पर आईपीएल मैचों का प्रसारण भी शुरू करने के मसौदे को हरी झंडी देने पर विचार कर रहा है।  अगर ऐसा हुआ तो वनडे, टी20 क्रिकेट मैचों के बाद आईपीएल मैच भी जल्द शुरू होगा। इससे जहां निजी टीवी चैनल स्टार इंडिया की एकाधिकार खत्म होगा, वहीं दर्शकों को भी मुफ्त में आईपीएल मैच देखने को मिलेंगे।   दूरदर्शन को मिलेगी फ्री फीड, पर विज्ञापन अपने दूरदर्शन को मैच दिखाने के लिए फ्री फीड मिलेगी लेकिन मैच के पहले और बाद के अलावा ओवरों के बीच अपने विज्ञापन दिखाने का अधिकार भी मिलेगा। हालांकि इन मैचों का प्रसारण केवल दूरदर्शन के टेरिस्टियल नेटवर्क और फ्री डिश पर होगा। सुप्रीम कोर्ट के दिशा-निर्देशों के अनुसार दूरदर्शन क्रिकेट मैचों का लाइव प्रसारण डीटीएच सर्विस पर नहीं किया जा सकता है।   स्टार इंडिया ने खर्च किए 16347 करोड़ रुपये स्टार इंडिया ने आईपीएल के अगले पांच सीजन के लिए 16,347 करोड़ रुपये खर्च करके प्रसारण व डिजिटल अधिकार लिए हैं। सरकार अगर डीडी पर मैचों का प्रसारण करने की अनुमति देती है, तो इससे स्टार इंडिया को काफी नुकसान होने की संभावना है। मार्केट एक्सपर्ट का मानना है कि इससे आगे अगर कोई ब्रॉडकास्टर अधिकार खरीदता है तो फिर उसको फीड शेयर करने के मसले को भी रखना होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुप ने सुप्रीम कोर्ट में जमा करवाए 150 करोड़ रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jp-associates-deposits-rs-150-crore-in-supream-court/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:28:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jp-associates-deposits-rs-150-crore-in-supream-court/</guid>
      <description>जयप्रकाश एसोसिएट्स लिमिटेड ने बृहस्पतिवार को में 150 करोड़ रुपये जमा करवा दिए। विवादों में घिरी कंपनी ने शीर्ष अदालत के निर्देश पर यह राशि जमा करवाई है। कंपनी ने मुख्य न्यायाधीश दीपक मिश्रा की अध्यक्षता वाली पीठ के समक्ष एक आवेदन भी दिया है, जिसमें एक महीने के अंदर शेष 125 करोड़ रुपये जमा करवाने की समय सीमा में छूट देने की मांगी की गई है।  पढ़ें:   सुप्रीम कोर्ट ने राशि जमा करवाने की समय सीमा 31 दिसंबर तय कर रखी है। पीठ इस मामले की सुनवाई शुक्रवार को करेगी। दरअसल अदालत ने रियल एस्टेट कंपनी से 22 नवंबर को 275 करोड़ रुपये का डिमांड ड्राफ्ट लेते हुए शेष राशि दो किस्तों में (150 करोड़ और 125 करोड़) 14 और 31 दिसंबर तक जमा करवा दे।  पढ़ें:   इससे पहले अदालत ने कंपनी के 13 निदेशकों को अपनी निजी संपत्ति नहीं बेचने का निर्देश दिया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकारी दखल कम होने पर ही बाजार में टिक पाएंगे सार्वजनिक बैंक: नीति आयोग उपाध्यक्ष</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/niti-ayog-vp-said-public-sector-banks-will-only-survive-when-government-intervention-is-low/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 15:35:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/niti-ayog-vp-said-public-sector-banks-will-only-survive-when-government-intervention-is-low/</guid>
      <description>सरकारी बैंकों के कामकाज को सुधारने के लिए उनमें सरकार की हिस्सेदारी और दखलंदाजी कम करनी होगी। इसके बाद ही निजी बैंकों से बाजार में मुकाबला कर पाएंगे और सीएजी और सीवीसी जैसी संस्थाओं के नियंत्रण से भी बाहर हो पाएंगे। फिलहाल सरकारी बैंकों में सरकार की कम से कम 51 फीसदी हिस्सेदारी है। ये विचार नीति आयोग के उपाध्यक्ष राजीव कुमार के हैं।  नीति आयोग के उपाध्यक्ष राजीव कुमार का मानना है कि सरकारी बैंकों के कामकाज में सबसे बड़ी बाधा है, उन पर नान-परफार्मिंग एसेट्स का बढ़ता बोझ। इसे चुकाने में कर्जदाता नाकामयाब रहता है। यह जनता का पैसा है, इसलिए इस पर सरकार से ज्यादा नियंत्रण जनता का होना चाहिए।   सरकारी बैंकों पर बडे़ उद्योगों के कई लाख करोड़ के कर्ज बकाया हैं जिन्हें बैड लोन करार दे दिया गया है। इनमें से कई कर्ज सरकार या राजनीतिक दलों के दबाव में दे दिए जाते हैं। इनमें किंगफिशर एयरलाइन का ताजा उदाहरण है। डूबती हुई कंपनी होने के बावजूद आईडीबीआई बैंक ने विजय माल्या की कंपनी को सैकड़ों करोड़ रुपए का कर्ज दे दिया था।   राजीव कुमार का मानना है कि पीजे नायक कमेटी की रिपोर्ट के मुताबिक इन बैंकों में सरकार की हिस्सेदारी को एक अलग होल्डिंग कंपनी के हवाले कर देना चाहिए। वह इसमें सरकार की हिस्सेदारी घटाकर बाजार से पैसे जुटाकर जनता की हिस्सेदारी बढ़ाएगी।  लेहमान से लेकर नोटबंदी तक पिछले 10 सालों में अर्थव्यवस्था में लाए बड़े बदलावों पर लिखी तमाल बंदोपाद्धयाय की किताब के विमोचन समारोह में नीति आयोग के उपाध्यक्ष ने कहा कि, &amp;lsquo;इस कंपनी के बोर्ड में कुछ सरकारी अधिकारी हो सकते हैं लेकिन इससे उन पर सरकार का प्रत्यक्ष नियंत्रण खत्म हो जाएगा। इससे वे न सिर्फ सरकार के दबाव में बैड लोन देने से बचेंगे बल्कि उन पर सीएजी और सीवीसी जैसी सरकारी संस्थाओं का अंकुश खत्म हो जाएगा। अभी वे काफी फैसले इसी दबाव में नहीं ले पाते कि ये संस्थाएं उनके फैसलों की समीक्षा करेंगी। हालांकि इस निजीकरण के बावजूद वे रिजर्व बैंक की नीतियों के अनुसार ही चलने को बाध्य होंगे।&amp;rsquo;   राजीव कुमार सरकारी बैंकों को विदेशी बैंकों के हवाले करने के खिलाफ हैं। उनका कहना था कि फिलीपींस की राजधानी मनीला में नौ साल के अपने कार्यकाल के दौरान उन्होंने किसी देश की अर्थव्यवस्था पर विदेशी बैंकों के असर को बहुत करीब से देखा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ईपीएफओ की सलाह, बैंक खाते की तरह इस्तेमाल न करें पीएफ एकाउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-advised-its-shareholders-do-not-use-pf-account-as-a-bank-account/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 15:04:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-advised-its-shareholders-do-not-use-pf-account-as-a-bank-account/</guid>
      <description>कर्मचारी भविष्य निधि संगठन (ईपीएफओ) ने अपने अंशधारकों को सलाह दी है कि वे गैरजरूरी कामों के लिए अपनी भविष्य निधि (पीएफ) का सारा पैसा नहीं निकालें। ऐसा करने से अंशधारक उन सामाजिक सुरक्षा लाभों से वंचित रह जाएंगे, जिनके लिए नियमित अंशदान जरूरी होता है।   यह भी पढ़ें:   का कहना है कि पीएफ का पैसा सामाजिक सुरक्षा के लिए होता है। लोगों को इसे बैंक खाते की तरह इस्तेमाल नहीं करना चाहिए। संगठन ने कहा है कि हम सभी सदस्यों को बताना चाहते हैं कि बहुत जरूरी होने पर ही पूरी निकासी करें। अंशधारकों को तब तक इसमें पैसा रखना चाहिए जब तक कि वे रिटायर नहीं हो जाते हैं। यही हमारा प्राथमिक लक्ष्य है।   पंजाब और हिमाचल प्रदेश के अतिरिक्त पीएफ आयुक्त वी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिर पड़ी महंगाई की मार, 15 माह के उच्चतम स्तर पर पहुंची खुदरा महंगाई दर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/retail-inflation-in-november-increases-to-4-88-from-3-58-in-october/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 19:50:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/retail-inflation-in-november-increases-to-4-88-from-3-58-in-october/</guid>
      <description>सब्जी, फल, अंडा, चीनी और दूध जैसी रोजमर्रा के उपयोग की वस्तुओं के महंगे होने से बीते नवंबर महीने मं खुदरा महंगाई की दर या सीपीआई 4.88 फीसदी पर पहुंच गई। यह 15 महीने का उच्चतम स्तर है। इससे एक महीने पहले सीपीआई 3.58 फीसदी पर थी। इससे पहले अगस्त 2016 में खुदरा महंगाई की दर 5.05 फीसदी पर थी।  केन्द्रीय सांख्यिकी कार्यालय -सीएसओ- द्वारा मंगलवार को जारी सीपीआई आंकड़ों के मुताबिक बीते नवंबर में गरीब-अमीर, सभी के रोजमर्रा उपयोग की वस्तुओं में तीव्र इजाफा हुआ। इस महीने सब्जी की कीमतें शहरों में 30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी और मंदी से कम हो रहे नौकरियों के अवसर: एसोचैम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/demonetisation-and-recession-reduces-jobs-says-assocham/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 21:51:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/demonetisation-and-recession-reduces-jobs-says-assocham/</guid>
      <description>नोटबंदी, व्यापार के लिए प्रतिकूल माहौल और नई परियोजनाओं के रुकने को उद्योग एवं वाणिज्य संगठन एसोचैम ने बी-कैटेगरी के बिजनेस स्कूलों में कम हो रहे नौकरी के अवसरों के लिए जिम्मेदार बताया है। एसोचैम का कहना है कि बी-कैटेगरी के बिजनेस स्कूलों को केवल 20 फीसदी छात्रों को नौकरियों के ऑफर आ रहे हैं।  एसोचैम का कहना है कि बी-कैटेगरी के बिजनेस स्कूलों को अपने छात्रों के प्लेसमेंट के लिए बहुत संघर्ष करना पड़ रहा है क्योंकि उनके केवल 20 फीसदी छात्रों को नौकरियों के ऑफर आ रहे हैं। एसोचैम के अनुसार, हाल के समय में यह साल उनके लिए सबसे चुनौतीपूर्ण रहा।  उसका कहना है कि पिछले साल की तुलना में कैंपस प्लेसमेंट 10 फीसदी घटकर 20 फीसदी हो गया। वहीं उसका यह भी कहना है कि इन बिजनेस स्कूलों और इंजीनियरिंग के छात्रों को जो सैलरी पैकेज ऑफर किया जाता है उनमें भी पिछले साल की तुलना में 40-45 फीसदी कमी आई है।  एसोचैम शिक्षा परिषद (एईसी) ने कहा कि बहुत से छात्र तीन से चार साल के इस कोर्स में दाखिला लेकर लाखों रुपये खर्च करने के बारे में दोबारा सोचने पर मजबूर हो गए हैं। वहीं चैंबर ने कहा कि 400 से अधिक संस्थान पर्याप्त छात्र न मिलने के कारण बंद होने की कगार पर पहुंच गए हैं।  दिल्ली सहित बड़े शहरों में बंद हो गए 250 संस्थान  एसोचैम के अनुसार अधिकतर बिजनेस स्कूल और इंजीनियरिंग कॉलेज छात्रों को आकर्षित नहीं कर पा रहे हैं। 2015 से अब तक दिल्ली-एनसीआर, मुंबई, बंगलूरू, अहमदाबाद, कोलकाता, लखनऊ, देहरादून आदि बड़े शहरों में 250 से अधिक बिजनेस स्कूल बंद हो चुके हैं। वहीं अन्य 99 टिके रहने के लिए संघर्ष कर रहे हैं।  समस्या और समाधान एसोचैम ने कहा कि असली समस्या यह है कि सारा ध्यान केवल सीटें भरने पर है ना कि छात्रों की गुणवत्ता पर। उसने बुनियादी ढांचे का सुधारने, फैकल्टी को प्रशिक्षित करने, औद्योगिक संबंधों पर काम करने और शोध और ज्ञान सृजन पर पैसे खर्च करने के साथ छात्रों को नौकरी योग्य बनाने का सुझाव दिया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RBI के पूर्व गवर्नर बोले- जीएसटी, नोटबंदी के &#39;झटकों&#39; से उभरने में लगेंगे दो साल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ex-rbi-governer-yv-reddy-says-gst-notebandi-effects-will-last-for-two-more-years/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 14:22:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ex-rbi-governer-yv-reddy-says-gst-notebandi-effects-will-last-for-two-more-years/</guid>
      <description>वस्तु एवं सेवा कर (), तथा बैंकों के भारी मात्रा में एनपीए से अर्थव्यवस्था को लगे ‘झटकों’ के मद्देनजर निकट अवधि में देश की विकास दर के बारे में अनुमान लगाने से इनकार करते हुए भारतीय रिजर्व बैंक (आरबीआई) के पूर्व गवर्नर वाईवी रेड्डी ने कहा कि अर्थव्यवस्था को ‘मजबूत’ होने तथा विकास दर का उच्च आंकड़ा हासिल करने में अभी दो साल और लगेंगे।  पूर्व गवर्नर ने कहा कि फिलहाल आर्थिक विकास के बारे में अनुमान लगाना कठिन है। उन्होंने कहा कि अर्थव्यवस्था कब 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस महीने नहीं बदलेंगे LPG सिलेंडर के दाम, 17 महीनों से लगातार बढ़ रही थी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/lpg-cylinder-rate-will-not-be-changed-in-this-month/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 11:04:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/lpg-cylinder-rate-will-not-be-changed-in-this-month/</guid>
      <description>पिछले 17 महीने में 19 किस्तों में घरेलू गैस सिलेंडर के दाम में 76.5 रुपये की वृद्धि करने के बाद देश की तेल कंपनियों ने इस महीने कीमतों में बदलाव न करने का फैसला किया है। सरकारी स्वामित्व वाली इंडियन ऑयल कार्प, भारत पेट्रोलियम और हिंदुस्तान पेट्रोलियम कार्प लिमिटेड पिछले साल जुलाई से हर महीने एलपीजी का दाम बढ़ा रही हैं। उनका लक्ष्य 2018 तक सरकारी सब्सिडी को खत्म करना है। पर गुजरात चुनाव से पहले इस महीने कीमतों में वृद्धि नहीं की गई।    इन तीन कंपनियों में से एक के उच्च अधिकारी ने कहा, हां यह सच है कि हमने इस महीने सब्सिडी वाली एलपीजी के दाम में बदलाव नहीं किया है। हालांकि उन्होंने कहा कि वह इस बारे में बयान देने के लिए सक्षम अधिकारी नहीं हैं। जब उनसे पूछा गया कि क्या सरकार ने तेल कंपनियों से दाम में बदलाव न करने को कहा था, तो उन्होंने इस पर टिप्पणी करने से इनकार करते हुए कहा कि यह प्रबंधन का सामान्य फैसला है। सरकारी कंपनियों की ओर से जारी अधिसूचना के मुताबिक पिछली बार एक नवंबर को सब्सिडी वाली एलपीजी की कीमत 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नौकरीपेशा लोगों के लिए &#39;अच्छा&#39; होगा 2018, इस शर्त पर मिलेगी अच्छी हाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/companies-will-pay-10-to-15-percent-hike-in-2018-after-trimming-of-jobs-in-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 15:16:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/companies-will-pay-10-to-15-percent-hike-in-2018-after-trimming-of-jobs-in-2017/</guid>
      <description>नौकरीपेशा लोगों के लिए साल 2018 अच्छी खबर लेकर आ सकता है, अनुमान लगाया जा रहा है कि साल 2017 के मुकाबले 2018 में नौकरी के ज्यादा अवसर पैदा होंगे, वहीं लोगों की सैलरी में हाइक भी अच्छा मिलेगा। साल 2017 में जहां लोगों को 8-10 प्रतिशत का हाइक मिला वहीं नए साल में कंपनियां 10-15 प्रतिशत का हाइक देने को तैयार हैं।  हालांकि, कंपनियों ने कहा है कि यह हाइक उन्हीं लोगों को दिया जाएगा जिनके अंदर &#39;सही&#39; टैलेंट होगा। टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक, इंडिया INC ने यह बात कही कि 10-15 प्रतिशत हाइक उन्हें ही देंगे जो ठीक काम जानते होंगे और काम के हिसाब से अपने आपको ढाल लेंगे।    नौकरियों के मामले में साल 2017 कोई खास अच्छा नहीं रहा। सिर्फ बीस प्रतिशत कंपनियां ऐसी थीं जिन्होंने नई भर्तियां की, लेकिन 60 प्रतिशत कंपनियों ने बहुत कम नए लोगों को हायर किया। वहीं आईटी, टेलीकॉम, उत्पादन, इंजीनियरिंग एंड बैंकिंग सेक्टर में छंटनी भी हुई।   नौकरी जाने की वजह: इस साल कई नए बिजनेस मॉडल डेवेलप हुए, आर्टिफिशल इंटेलिजेंस और रोबोटिक प्रोसेस ओटेमेशन जैसी तकनीकें आईं जिन्होंने लोगों की जरूरत कम कर दी थी। नोटबंदी का प्रभाव भी काफी लंबे वक्त तक रहा था ऐसा माना जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डायरेक्ट टैक्स कलेक्शन में 14.4 फीसदी का इजाफा: CBDT</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/direct-tax-collections-increases-by-14-4-percent-says-cbdt/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 17:16:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/direct-tax-collections-increases-by-14-4-percent-says-cbdt/</guid>
      <description>केंद्रीय प्रत्यक्ष कर बोर्ड (सीबीडीटी) ने शनिवार को बताया कि मौजूदा वित्त वर्ष (2017-18) के  संग्रहण में 14.4 फीसदी की बढ़ोत्तरी हुई है।  जारी आंकड़ो के मुताबिक इस दौरान एकत्रित किया गया टैक्स 4.8 लाख करोड़ रुपए है। सकल संग्रह (रिफंड के लिए समायोजन से पहले) अप्रैल और नवंबर के बीच 10.7 फीसदी से बढ़कर 5.82 लाख करोड़ के स्तर पहुंच चुका है।  Direct Tax Collections for Financial Year 2017-18 shows growth of 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 में पटरी पर आएगी अर्थव्यवस्था, 6.4 से बढ़कर 7.5 होगी जीडीपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/morgan-stanley-report-says-india-gdp-will-rise-in-2018-to-7-5-from-6-4/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 08:48:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/morgan-stanley-report-says-india-gdp-will-rise-in-2018-to-7-5-from-6-4/</guid>
      <description>की गति में चक्रीय सुधार की संभावना है और साल 2018 में वास्तविक सकल घरेलू उत्पाद () वृद्धि दर इस साल के 6.4 फीसदी से बढ़कर 7.5 फीसदी तथा साल 2019 में 7.7 फीसदी हो जाने की उम्मीद है। एक रिपोर्ट में यह जानकारी दी गई।  वैश्विक वित्तीय सेवा कंपनी मॉर्गन स्टेनली की रिपोर्ट के मुताबिक, कंपनियों के लाभ तथा बैंलेस शीट में बुनियादी सुधार हो रहा है और एक मजबूत वित्तीय प्रणाली निवेश के लिए ऋण की मांग को पूरा करने में सक्षम होगी।    शोध रिपोर्ट के मुताबिक, यह अवस्था साल 2018 में अर्थव्यवस्था के पूरी तरह पटरी पर लाने में सक्षम है और हमें उम्मीद है कि वास्तविक विकास दर 2017 के 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घरों में लगाएं जाएंगे प्रीपेड मीटर, बिजली की कटौती होने पर कंपनियों पर लगेगा जुर्माना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/from-2019-electricity-to-be-provided-through-prepaid-meter/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 15:53:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/from-2019-electricity-to-be-provided-through-prepaid-meter/</guid>
      <description>2019 से सभी घरों में की सप्लाई केवल प्रीपेड मीटर के जरिए की जाएगी। इसके लिए नए तरह के लगाएं जाएंगे। केंद्र सरकार जल्द ही इसके लिए नए नियमों को जारी करेगी। साथ ही अगले साल से बिजली कटौती होने पर इसका वितरण करने वाली कंपनियों पर जुर्माना लगाया जाएगा।   घरों में लगेंगे प्रीपेड मीटर उर्जा मंत्री आरके सिंह ने राज्यों के बिजली मंत्रियों से बात करने के बाद कहा कि अगर राज्य मदद करें तो फिर 2019 तक पूरे देश में 24X7 सभी को निर्बाध तरीके से बिजली मिल सकती है। यह करना भी जरूरी होगा।  प्रत्येक घर में बिजली को केवल मीटर के जरिए सप्लाई किया जाएगा और 90 फीसदी घरों में प्रीपेड मीटर लगाने का काम पूरा किया जाएगा। बिना प्रीपेड मीटर के बिजली जलाने पर जुर्माना लगाया जाएगा।   मोबाइल फोन की मदद से होगा रिचार्ज लोग अपने मोबाइल फोन के जरिए अपने बिजली मीटर को रिचार्ज कर सकेंगे। आरके सिंह ने कहा कि अब पॉवर कंपनी के कर्मचारी बिलिंग और कलेक्शन के काम में नहीं लगेगे। न ही इन कर्मचारियों को मीटर की रिडिंग के लिए लगाया जाएगा।   लाइन लॉस को किया जाएगा कम मीटिंग में लाइन लॉस को कम करने पर भी सहमति बनी और इसको जनवरी 2019 तक 15 फीसदी से नीचे लाया जाएगा। अभी देश भर में लाइन लॉस कई राज्यों में 50 फीसदी से अधिक है। लाइन लॉस वो होता है, जब लोग कटिया डालकर चोरी करके बिजली को जलाते हैं। प्रीपेड मीटर लग जाने के बाद लाइन लॉस कम होने की उम्मीद है, जिसके चलते आने वाले वक्त में बिजली की दरें कम हो सकती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FRDI बिल पर वित्त मंत्रालय की सफाई, कहा- बैंकों में जमा रकम होगी और सुरक्षित </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/frdi-bill-will-strengthen-bank-deposits-of-consumers-says-ministry-of-finance/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 16:41:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/frdi-bill-will-strengthen-bank-deposits-of-consumers-says-ministry-of-finance/</guid>
      <description>ने गुरुवार को साफ किया कि प्रस्तावित फाइनेंशियल रेजोल्यूशन एंड डिपॉजिट इन्श्योरेंस बिल (FRDI) के नए संशोधित ड्रॉफ्ट से बैंक ग्राहकों को किसी प्रकार का नुकसान नहीं होगा बल्कि इससे बैंकों में जमा पूंजी को और सुरक्षा मिलेगी।  बता दें कि  FRDI बिल को संसद में पेश करने की तैयारी में है। कहा जा रहा है कि इस बिल के पास हो जाने के बाद सरकार की बैंकों के गारंटर के तौर पर जिम्मेदारी पूरी तरह से समाप्त हो जाएगी।   &amp;lt;blockquote class=&amp;ldquo;twitter-tweet&amp;rdquo; data-lang=&amp;ldquo;en&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;p lang=&amp;ldquo;en&amp;rdquo; dir=&amp;ldquo;ltr&amp;rdquo;&amp;gt;Provisions of the Financial Resolution and Deposit Insurance Bill, 2017 are meant to protect the interests of the depositors;For full details, please Log on: &amp;lt;a href=&amp;ldquo;https://t.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्री में कीजिए हवाई यात्रा, नए साल पर कंपनियों ने निकाला ये खास ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/on-new-year-can-travel-in-free-as-spicejet-announces-this-new-offer/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 16:08:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/on-new-year-can-travel-in-free-as-spicejet-announces-this-new-offer/</guid>
      <description>नए साल में छुट्टियों का प्लान कर रहे हैं और टिकट नहीं कटाया है तो फिर इससे बढ़िया फ्री में करने का मौका नहीं मिलेगा। आप इस ऑफर के अलावा कुछ अन्य कंपनियों के द्वारा लॉन्च किए गए ऑफर के तहत भी कम प्राइस में हवाई यात्रा कर सकते हैं। फिलहाल नए साल पर , और ने इस ऑफर को निकाल रखा है।   स्पाइसजेट पर फ्री में ऐसे कर सकेंगे यात्रा देश की बड़ी एयरलाइंस कंपनियों में शुमार स्पाइसजेट ने एक फ्री ऑफर निकाल रखा है। इस ऑफर के तहत आपको अपनी यात्रा का टिकट बुक और पूरा पेमेंट करना होगा। टिकट की बुकिंग आपको स्पाइसजेट की वेबसाइट www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लोगों को मिलेगी राहत, 15-20 दिनों में घटेंगी प्याज-टमाटर की कीमतें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/onions-tomatoes-price-will-go-down-in-next-10-to-15-days/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 09:49:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/onions-tomatoes-price-will-go-down-in-next-10-to-15-days/</guid>
      <description>नई फसल के उतरने से अगले 15-20 दिनों में खुदरा बाजार में और की कीमतें घटने का अनुमान है। यह बात कृषि सचिव एसके पटनायक ने कही। इन दोनों चीजों की महंगाई एक तात्कालिक समस्या है और स्थिति निश्चित रूप से सुधरेगी। राष्ट्रीय राजधानी के खुदरा बाजारों में फिलहाल प्याज और टमाटर की कीमतें 70-80 रुपये प्रति किलोग्राम चल रही हैं।    अन्य प्रमुख शहरों में भी कीमतें इसी तरह से ऊपर चल रही हैं। पटनायक ने कहा कि हमें उम्मीद है कि आने वाले दिनों में कीमतों में गिरावट दिखाई देगी। प्रमुख उत्पादक राज्य महाराष्ट्र में प्याज की बुवाई अच्छी हुई है। बाजार में आवक शुरू होते ही कीमतें घट जाएंगी। अगले 15-20 दिनों में कीमतें वाजिब स्तर पर आ जाएंगी। उन्होंने कहा कि टमाटर की नई फसल की बुवाई भी हो चुकी है और जल्द ही उसकी तोड़ाई होगी। आवक बढ़ने से थोक और खुदरा बाजारों में कीमतें घट जाएंगी।  प्याज-टमाटर की कीमतों के बढ़ने से दिल्ली ही नहीं बाकी राज्यों के लोग भी परेशान थे। मेरठ, वाराणसी, शिमला, झांसी, रोहतक समेत लगभग सभी जगहों से दाम बढ़ने की खबर सामने आ रही थीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीएसटी के बाद 1 फरवरी को पेश हो सकता है पहला बजट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitley-is-likely-to-present-first-post-gst-and-government-s-last-full-budget-on-1-february/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 19:36:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitley-is-likely-to-present-first-post-gst-and-government-s-last-full-budget-on-1-february/</guid>
      <description>वित्त मंत्री जीएसटी लागू होने के बाद पहला बजट 1 फरवरी को पेश कर सकते हैं। एक वरिष्ठ सरकारी अधिकारी ने कहा कि राष्ट्रपति के दोनों सदनों के संयुक्त सत्र को संबोधन के साथ ही संसद का बजट सत्र अगले साल 30 जनवरी को शुरू होगा।   अधिकारी ने कहा का विस्तृत विवरण पेश करने वाले आर्थिक सर्वे के 31 जनवरी को सदन में पेश होने की उम्मीद है। इसके एक दिन बाद केंद्रीय बजट पेश किया जाएगा। औपनिवेशिक युग की परंपरा को खत्म करते हुए केंद्रीय मंत्री अरुण जेटली ने इस साल 1 फरवरी को बजट पेश किया था।   पहले फरवरी के अंत में बजट पेश किया जाता था। बजट पेश करने को इस लिए पहले किया गया जिससे कि नए वित्त वर्ष से इसके प्रस्तावों को को लागू करना सुनिश्चित किया जा सके। इसके साथ ही करीब सौ साल पुरानी अलग से रेल बजट पेश करने की परंपरा को भी खत्म किया गया।   रेल बजट को आम बजट में ही मिला दिया गया। 2019 के आम चुनावों से पहले केंद्रीय बजट 2018-19 भाजपा नीत एनडीए सरकार का अंतिम पूर्ण बजट होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैन को आधार से जोड़ने की समयसीमा 3-6 महीने बढ़ा सकती है सरकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-can-increase-the-time-limit-for-3-6-months-by-adding-pan/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 17:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-can-increase-the-time-limit-for-3-6-months-by-adding-pan/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट यदि आधार के पक्ष में निर्णय सुनाता है तो सरकारको आधार से जोड़ने के लिए तीन-छह माह का समय दे सकती है। इसके बाद सरकार के बिना आधार से जुड़े सभी पैन कार्डों को निरस्त करने की संभावना है। एक वरिष्ठ अधिकारी ने यह जानकारी दी है।  पढ़ें:   अधिकारी ने कहा कि इस निरस्तीकरण से सभी नकली पैन कार्ड समाप्त हो जाएंगे और बेनामी लेनदेन को शून्य किया जा सकेगा। आधार को पैन से जोड़ने की मौजूदा समय सीमा 31 दिसंबर तक है। सरकार ने सुप्रीम कोर्ट को संकेत दिया है कि वह इस समयसीमा को 31 मार्च 2018 तक बढ़ा सकता है।  पढ़ें:   नवंबर तक कुल 33 करोड़ पैन कार्ड धारकों में से 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उद्योग ने दिखाई साल की सर्वाधिक तेजी, जीएसटी दरों में सुधार बनी वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/industry-shows-fastest-growth-in-november-compare-to-last-13-months/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 10:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/industry-shows-fastest-growth-in-november-compare-to-last-13-months/</guid>
      <description>देश के विनिर्माण क्षेत्र की में नवंबर माह में गत 13 महीने का सर्वाधिक सुधार दर्ज किया गया है। इस दौरान मजबूत मांग की परिस्थितियों और दरों में सुधार की बदौलत नए ठेकों में उल्लेखनीय वृद्धि दर्ज की गई है। यह बात शुक्रवार को एक मासिक सर्वेक्षण में कही गई है। निक्केई इंडिया मैन्यूफैक्चरिंग पर्चेजिंग मैनेजर्स इंडेक्स (पीएमआई) की रीडिंग नवंबर में 52.6 दर्ज की गई है, जो अक्तूबर में 50.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पांच तिमाही के बाद विकास दर में उछाल, अर्थव्यवस्था ने 6.3 फीसदी की दर से पकड़ी रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gdp-data-for-second-quarter-rises-after-implementation-of-gdp-in-july/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 06:21:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gdp-data-for-second-quarter-rises-after-implementation-of-gdp-in-july/</guid>
      <description>जुलाई-सितंबर तिमाही के आंकड़े जारी कर दिए गए हैं। जुलाई-सितंबर की जीडीपी बढ़कर के 6.3 फीसदी हो गई है। जीडीपी के इन आंकड़ों से सरकार में उत्साह है। लागू होने के बाद आए इन आंकड़ों के मुताबिक कोर सेक्टर में 4.7 फीसदी की ग्रोथ देखने को मिली हैं। पिछली तिमाही में जीडीपी ग्रोथ 5.7 फीसदी रही थी। Gross Domestic Product at constant (2011-12) prices in Q2 of 2017-18 is estimated at Rs 31.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्याज की बढ़ती कीमतों पर बोले पासवान-मुझे नहीं पता कैसे कम होंगे दाम, सरकार कर रही कोशिश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ramvilas-paswan-says-don-t-know-how-to-control-prices-of-onion/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 18:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ramvilas-paswan-says-don-t-know-how-to-control-prices-of-onion/</guid>
      <description>प्याज, टमाटर सहित अन्य सब्जियों की बढ़ती कीमतों पर एक्शन के मोड में आ गयी है। खाद्य मंत्री ने बुधवार को कहा कि इसके लिए दिल्ली, महाराष्ट्र सहित अन्य राज्यों को तत्काल कदम उठाने के लिए बोल दिया है।   नहीं पता कैसे कम होंगे दाम पासवान ने कहा कि मुझे नहीं पता कब और कितने वक्त में प्याज-टमाटर की कीमतें कम होंगी। सरकार इसके लिए पूरी ताकत का प्रयोग कर रही है। इसके लिए केंद्र और राज्यों दोनों को मिलकर के उपाय करने होंगे।   राज्यों को दिया ये सुझाव पासवान ने कहा कि दिल्ली सरकार को राशन के तहत प्याज बेचने के लिए कहा है। वहीं महाराष्ट्र व अन्य राज्यों को कहा गया है कि वो कम दाम में खरीदकर इसको बेचे। State govts &amp;amp; centre have to combat this problem together.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>