<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>कारोबार on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%B0/</link>
    <description>Recent content in कारोबार on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Nov 2017 06:49:21 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>कंपनियों का अनैतिक व्यवहार बर्दाश्त नहीं करेगी सेबी, उठाएगी सख्त कदम </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sebi-will-not-tolerate-unethical-behavior-of-companies/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 06:49:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sebi-will-not-tolerate-unethical-behavior-of-companies/</guid>
      <description>कॉरपोरेट गवर्नेस के उच्च मानकों से ही देश वैश्विक स्तर पर मजबूत स्थिति में पहुंच सकता है। इसलिए सरकार के साथ मिलकर यह तय करने में लगी है कि कंपनियों के अनैतिक व्यवहार और आदेश के अनुसार न काम करने को शून्य सहनशीलता की नीति अपनाई जाए।  पढ़ें:   सीआईआई समिति में शुक्रवार को कॉरपोरेट मामलों के सचिव इंजेती श्रीनिवास ने यह बात कही। उन्होंने कहा कि यह जरूरी है कि कंपनियां यह निश्चित करें कि वे सामाजिक दायित्व और सर्वश्रेष्ठ शासन मानकों का पालन कर रही हैं। अगर कंपनियां इनका पालन नहीं करेंगी तो उन्हीं गंभीर परिणाम भुगतने होंगे।  कॉरपोरेट गवर्नेंस पर सेबी समिति के चेयरमैन उदय कोटक ने कहा कि कॉरपोरेट गवर्नेस का अर्थ शेयर होल्डर्स के साथ सही नीति, बोर्ड का दीर्घकालीन नीतियों पर ध्यान देगा और लघुकालीन तिमाही का दबाव न होना है।   पढ़ें:  उन्होंने ट्रस्ट मॉडल को बढ़ावा देने की बात कही ताकि हर हिस्सेदार को उसका सही हिस्सा मिल सके। सीआईआई के कारपोरेट गवर्नेंस काउंसिल चेयरमैन केकी मिस्त्री ने कहा कि अच्छे गवर्नेंस को बढ़ावा देने वाली कंपनियों को प्रतिस्पर्धा में फायदा मिलता है। साथ ही उनका सम्मान और निवेशकों का भरोसा भी बढ़ता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देखिए 178 चीजों की पूरी लिस्ट जो हुईं सस्ती, 28 से 18 प्रतिशत हुआ GST</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-tax-rate-on-178-daily-items-reduced-to-18-from-28-per-cent/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 12:14:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-tax-rate-on-178-daily-items-reduced-to-18-from-28-per-cent/</guid>
      <description>गुवाहाटी में हुई वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) काउंसिल की 23वीं मीटिंग में वित्त मंत्री अरुण जेटली ने आम आदमी को बड़ी राहत देते हुए 200 से ज्यादा चीजों पर टैक्स की दरें कम करने की घोषणा की है।   रोजाना इस्तेमाल होने वाली 178 वस्तुओं पर 28 फीसदी के बजाय अब 18 फीसदी जीएसटी टैक्स लगेगा। सरकार के इस कदम से पेंट और सीमेंट को छोड़कर घर बनाने की सभी वस्तुएं सस्ती हो गई हैं। आइए जानते हैं किन चीजों पर जीएसटी 28 से 18 हुआ&amp;hellip; - पंखे, पंप, कंप्रेशर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST: रोजमर्रा की 200 से ज्यादा चीजें सस्ती, सरकार को होगा 20 हजार करोड़ का नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-meeting-govt-set-28-percent-tax-only-for-50-goods-now-says-sushil-modi/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 06:49:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-meeting-govt-set-28-percent-tax-only-for-50-goods-now-says-sushil-modi/</guid>
      <description>मोदी सरकार ने आर्थिक सुस्ती के बीच आम जनता और व्यापारियों को बड़ी राहत देते हुए  में अब तक के सबसे बड़े बदलाव के तहत च्यूइंग गम से चॉकलेट और सौंदर्य प्रसाधन से लेकर कलाई घड़ी तक 200 से ज्यादा चीजों पर टैक्स की दरें कम करने की घोषणा की है।   दैनिक उपयोग की 178 वस्तुओं पर 28 फीसदी के बजाय अब 18 फीसदी जीएसटी वसूला जाएगा। सरकार के इस कदम से पेंट और सीमेंट को छोड़कर घर बनाने की सभी वस्तुएं सस्ती हो गई हैं।   इसके अलावा फाइव स्टार होटलों को छोड़कर सभी रेस्त्रां पर एक समान पांच फीसदी का टैक्स लिया जाएगा। शुक्रवार को जीएसटी परिषद की गुवाहाटी में हुई 23वीं बैठक में सर्वसम्मति से ये फैसले किए गए। अब 28 फीसदी के उच्चतम दर के दायरे में सिर्फ 50 लग्जरी वस्तुएं बच गई हैं। इस निर्णय से सरकार को सालाना 20 हजार करोड़ रुपये के राजस्व की चपत लगेगी।  पढ़ें:   वित्त मंत्री अरुण जेटली ने परिषद की बैठक के बाद उसके फैसलों की जानकारी देते हुए बताया कि 13 वस्तुओं पर टैक्स 18 से घटाकर 12 फीसदी, छह वस्तुओं पर 18 से घटाकर पांच फीसदी, छह वस्तुओं पर पांच से घटाकर शून्य और आठ वस्तुओं पर 12 फीसदी से घटाकर पांच फीसदी कर दिया गया है। इस फैसले के बाद पेंट और सीमेंट को छोड़कर घर बनाने के सभी सामान सस्ते होंगे। बिहार के उपमुख्यमंत्री ने बताया कि फिटमेंट कमेटी ने 62 वस्तुओं को 28 फीसदी के स्लैब में रखने की सिफारिश की थी, लेकिन परिषद ने इसमें से भी 12 वस्तुओं को 18 फीसदी के दायरे में रखने का फैसला किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सात महीने के उच्च स्तर पर जा सकती है महंगाई दर, सब्जियों के बढ़ते दाम ने बजाया बैंड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/inflation-can-move-on-a-seven-month-high-vegetable-and-petrol-prices-are-the-main-reason/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 13:34:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/inflation-can-move-on-a-seven-month-high-vegetable-and-petrol-prices-are-the-main-reason/</guid>
      <description>महंगाई दर पिछले सात महीने के उच्च स्तर पर जा सकती है। अक्टूबर महीने के लिए में बढ़ोतरी की आशंका की जा रही है, क्योंकि के दाम सबसे ज्यादा थे। कई राज्यों में बारिश के चलते फसल खराब हो गई थी, जिसके चलते देश भर में प्याज-टमाटर सहित अन्य सब्जियों के भाव अपने उच्चतम स्तर पर चले गए थे।   महंगाई दर के बढ़ने से नहीं मिलेगा यह फायदा रायटर्स द्वारा किए गए एक पोल के मुताबिक, अगर रिटेल और खुदरा महंगाई दर में तेजी रहती है तो फिर रिजर्व बैंक भी दिसंबर में अपनी मौद्रिक नीति की समीक्षा में ब्याज दरों को स्थिर रख सकता है। महंगाई दर का डाटा 13 नवंबर को जारी किया जाएगा।     इस बार इतनी हो सकती है महंगाई दर इकोनॉमिक एक्सपर्ट के मुताबिक इस बार महंगाई दर 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लैक मनी पर ईडी ने कसा शिकंजा, मनी लांड्रिंग-फेमा के तहत दर्ज किए 3,700 केस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ed-tightens-its-noose-on-black-money-3700-cases-registered-under-money-laundering-and-fema/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 09:40:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ed-tightens-its-noose-on-black-money-3700-cases-registered-under-money-laundering-and-fema/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद सामने आए कालाधन के मामलों के खिलाफ कार्रवाई के तहत मनी लांड्रिंग और हवाला लेन-देन के तहत 3,700 से अधिक मामलों की छानबीन कर रही है जिनमें 9,935 करोड़ रुपये की शामिल है। बृहस्पतिवार को एक आधिकारिक रिपोर्ट में इसकी जानकारी दी गई।  पिछले साल 8 नवंबर को हुई नोटबंदी के बाद दर्ज किए गए इन मामलों में केंद्रीय जांच एजेंसी ‘जोखिम आंकलन’ भी किया जिनमें 43 फीसदी वित्तीय अपराध फर्जी कंपनियों के माध्यम से बैंकों या वित्तीय संस्थानों के साथ धोखाधड़ी करके किए गए।  नोटबंदी के बाद हुए अन्य श्रेणी के वित्तीय अपराधों में 31 फीसदी भ्रष्टाचार, 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिजिटल ट्रांजेक्शन को बढ़ाने के लिए सरकार का प्‍लान, ऑनलाइन पेमेंट से हटेगा GST</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/to-boost-digital-payement-government-planning-to-leave-gst/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 06:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/to-boost-digital-payement-government-planning-to-leave-gst/</guid>
      <description>डिजिटल तरीकों का इस्तेमाल करके करने वालों को सरकार फायदा दे सकती है। अगर कोई व्यक्ति ऑनलाइन, कार्ड स्वाइप, मोबाइल वॉलेट का प्रयोग ज्यादा से ज्यादा करेगा, उसको सरकार पर छूट भी देगी। इनसे 18 फीसदी जीएसटी चार्ज नहीं लिया जाएगा। इस बात का फैसला की बैठक के बाद शुक्रवार को लिया जा सकता है।   डिजिटल ट्रांजेक्शन को देना है बढ़ावा इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक, के एक अधिकारी ने बताया कि सरकार का मकसद डिजिटल ट्रांजेक्शन को बढ़ावा देने का है, ताकि लोग इसका ज्यादा से ज्यादा प्रयोग करें। अभी ऐसे ट्रांजेक्शन करने पर भी टैक्स देना पड़ता है, जिसकी वजह से लोग इसका प्रयोग बहुत कम कर रहे हैं।   कारोबारियों को भी होगा फायदा सरकार उन कारोबारियों को भी फायदा देंगें जो से जु़ड़े हुए हैं। अगर कोई कारोबारी अपना टैक्स भी ऑनलाइन भरता है, तो उसको भी टैक्स में छूट देने के साथ-साथ कैशबैक या फिर अलग से इनाम दिया जा सकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> IRDAI का नया फैसला, बीमा पॉलिसी वाले जरूर देखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1ecmvbz/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 18:38:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1ecmvbz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST ने फीकी की सोने की चमक, पिछली तिमाही में खरीद में हुई 24 फीसदी की गिरावट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-demands-down-by-24-percent-in-last-quarter-due-to-gst/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 18:27:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-demands-down-by-24-percent-in-last-quarter-due-to-gst/</guid>
      <description>भारत में सोने की मांग वर्ष 2017 की तीसरी तिमाही (जुलाई-सितंबर) में 24 फीसदी घटकर 145.9 टन रही। मांग में यह गिरावट वस्तु एवं सेवा कर लागू होने तथा के खुदरा लेनदेन को लेकर धनशोधन रोधी कानून (एएमएल) के प्रभाव में आने से हुई। वर्ल्ड गोल्ड काउंसिल (डब्ल्यूजीसी) की एक रिपोर्ट में यह जानकारी दी गई है।  वित्त वर्ष 2016 की तीसरी तिमाही के दौरान भारत में की मांग 193 टन रही थी। मू्ल्य के आधार पर इस साल की तीसरी तिमाही में सोने की मांग 30 फीसदी गिरावट के साथ 38,540 करोड़ रुपये की रही, जबकि पिछले साल की समान अवधि में यह आंकड़ा 55,390 करोड़ रुपये था।  आभूषणों की मांग में भी कमी आभूषणों की कुल मांग इस साल की तीसरी तिमाही में 25 फीसदी घटकर 114.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीएसटी काउंसिल की बैठक शुरू, मिल सकती हैं आम पब्लिक को यह बड़ी राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-begins-in-guhawati-public-might-get-these-big-benefits/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 15:11:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-begins-in-guhawati-public-might-get-these-big-benefits/</guid>
      <description>आज से दो दिनों के लिए की एक अहम बैठक गुवाहाटी में शुरू हो गई है। इस बैठक को अहम इसलिए माना जा रहा है क्योंकि कई सर्विस और वस्तुओं पर काउंसिल को घटा सकती है।  इनकी संख्या 160 के करीब है। 1जुलाई से लागू हुए गुड्स एंड सर्विस टैक्स में पहली बार ऐसा होना जा रहा है, जब इतनी बड़ी संख्या में वस्तुओं और सर्विस पर टैक्स को 10 फीसदी तक कम किया जाएगा।   एसी रेस्टोरेंट में खाना हो सकता है सस्ता सोमवार से जब आप किसी एसी रेस्टोरेंट में खाना खाने जाएंगे, तो शायद आपको कम बिल देना पड़े। खाने के बिल पर आपको 18 फीसदी टैक्स की बजाए 12 फीसदी टैक्स देना होगा, जिससे बिल में सीधे-सीधे 6 फीसदी की बचत होगी।   पढ़ें-   इनके भी घट सकते हैं दाम जीएसटी काउंसिल एसी रेस्टोरेंट के अलावा जिन गुड्स पर लगने वाले टैक्स को कम कर सकते हैं, उनमें हाथ से बना फर्नीचर, शैम्पू और प्लास्टिक से बने अन्य सामान शामिल हैं। इन पर अभी 18 फीसदी टैक्स लगता है, जिसको घटा कर के 12 फीसदी किया जा सकता है।   इससे लोगों को काफी फायदा होगा, क्योंकि इनको ज्यादातर लोग हमेशा प्रयोग करते हैं। पहले इन्हें लक्जरी आइटम में शामिल किया गया था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दो साल तक बोनस में खूब बांटे कार और फ्लैट, नोटबंदी-जीएसटी में &#39;छिन&#39; गए सारे गिफ्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/diamond-traders-in-surat-does-not-give-heavy-bonus-to-employees-this-year/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 12:45:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/diamond-traders-in-surat-does-not-give-heavy-bonus-to-employees-this-year/</guid>
      <description>जुलाई से लागू हुए और इससे पहले नवंबर 2016 में हुई नोटबंदी के कारण इसका असर इस साल सूरत के पर भी पड़ा है। अपने कर्मचारियों को दिवाली पर भारी भरकम बोनस के तौर पर महंगे गिफ्ट्स जैसे कि घर, कार, बाइक और ज्वैलरी देने वाली कंपनियों ने तौबा कर ली है। इस साल किसी भी कंपनी ने अपने कर्मचारियों को बोनस नहीं दिया है और इसे अगले साल तक के लिए टाल दिया है।   सूरत में हैं सबसे ज्यादा करोड़पति  दक्षिण गुजरात के सूरत शहर में सबसे ज्यादा करोड़पति रहते हैं। हीरा कारोबार का प्रमुख सेंटर होने के कारण हर साल अरबों रुपये का व्यापार यहां की डायमंड कंपनियां करती हैं। सूरत के मश्हूर व्यापारियों में शुमार हरे कृष्णा एक्सपोर्ट के मालिक सावजी ढोलकिया पिछले तीन सालों से बोनस देने के मामले में पूरे देश-विदेश में प्रसिद्ध हैं।  पढ़ें-   पिछले साल उन्होने अपने कर्मचारियों को 400 से अधिक अपार्टमेंट और एक हजार से अधिक गाड़ियां बोनस के तौर पर दी थी। कंपनी में करीब 5500 कर्मचारी काम करते हैं और इसका वार्षिक टर्नओवर 6 हजार करोड़ रुपये से अधिक का है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में बढ़े प्रदूषण से एयरलाइन कंपनियों की मौज, लाख रुपये में बेच रहे हैं यहां का टिकट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/delhi-pollotuion-soars-air-ticket-prices-airlines-charging-more-than-lakh-rupees-for-booking/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 11:48:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/delhi-pollotuion-soars-air-ticket-prices-airlines-charging-more-than-lakh-rupees-for-booking/</guid>
      <description>बुधवार को दिल्ली एनसीआर में के खतरनाक स्तर पर पहुंचने का असर पर भी देखने को मिला। दिल्ली एयरपोर्ट का एक रनवे बंद होने की वजह से भी कई फ्लाइट्स कैंसिल हो गई हैं, जिसकी वजह से हवाई कंपनियों ने किराये में बेहताशा वृद्धि कर दी है। बुधवार को दिल्ली से मुंबई तक का हवाई किराया एक लाख रुपये के पार चला गया।   जेट एयरवेज ने बढ़ाया इतना किराया  प्रमुख एयरलाइंस कंपनी जेट एयरवेज ने बुधवार को दिल्ली से मुंबई का किराया 1 लाख 5 हजार रुपये रखा था। वहीं गुरुवार और शुक्रवार के लिए टिकट का दाम 60502 रुपये व 45039 है। हालत यह की अगले तीन दिनों तक दिल्ली से उड़ने वाली ज्यादातर फ्लाइट्स के प्राइस को सभी एयरलाइंस कंपनियों ने बढ़ाकर के रखा है।   पढ़ें-   गो एयर पर यह है किराया लो कॉस्ट एयरलाइंस कंपनी गो एयर ने भी दिल्ली से मुंबई के लिए अपनी रात 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कालेधन और भ्रष्टाचार के खिलाफ उठाए जाएंगे हर संभव कदमः अरुण जेटली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-exclusive-interview-to-amarujala-on-demonetisation-anniversary/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 14:49:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-exclusive-interview-to-amarujala-on-demonetisation-anniversary/</guid>
      <description>नोट बंदी की पहली वर्षगांठ पर सरकार और विपक्ष आमने सामने है। जहां इसे भ्रष्टाचार और काला धन के खिलाफ अब तक का सबसे बड़ा कदम बता रही है, वहीं विपक्ष का आरोप है कि ने न सिर्फ देश की को रसातल में पहुंचाया है, बल्कि इसने देश में बेरोजगारी का संकट भी खड़ा किया है। विपक्ष के आरोपों और इस मुद्दे पर मचे सियासी संग्राम के बीच हिमांशु मिश्र ने वित्त मंत्री से बातचीत की। पेश हैं बातचीत के प्रमुख अंशः   प्रश्नः सरकार और भाजपा नोटबंदी को कालाधन और भ्रष्टाचार के खिलाफ आजाद भारत का पहला और सबसे बड़ा अभियान बता रही है, जब​कि पूर्व प्रधानमंत्री इसे संगठित लूट बता रहे हैं, आखिर हकीकत क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदीः रिजर्व बैंक ने बताया फायदे का सौदा, महंगाई घटी, जाली करेंसी पकड़ने में मिली 2.5 गुना सफलता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/reserve-bank-says-in-its-report-that-demonetisation-was-a-good-move/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 11:06:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/reserve-bank-says-in-its-report-that-demonetisation-was-a-good-move/</guid>
      <description>नोटबंदी पर जारी राजनीतिक रस्साकशी के बीच की वर्ष 2016-17 की रिपोर्ट इस अभूतपूर्व फैसले को अलग नजरिए से देखने का मौका देती है। इस रिपोर्ट में और विभिन्न क्षेत्रों में उसके असर को आंकड़ों के आधार पर बताया गया है। अमर उजाला ने अपने पाठकों के लिए इन्हीं जानकारियों का विश्लेषण किया:  महंगाई घटी : खाद्य पदार्थों में  उपभोक्ता मूल्य सूचकांक यानी घरेलू उपभोक्ताओं द्वारा खरीदी गई वस्तुओं एवं सेवाओं का औसत मूल्य बताने वाले सूचकांक का करीब 13 प्रतिशत हिस्सा नष्ट होने वाले उत्पादों या कहें मुख्य तौर से फल-सब्जियां और अन्य प्रमुख खाद्य पदार्थों का है।  पढ़ें-   महंगाई दर में खाद्य पदार्थों की महंगाई जून, 2016 में करीब 8 प्रतिशत योगदान दे रही थी। अगस्त, 2016 से इनके दामों में कमी आनी शुरू हो गई थी। लेकिन तीसरी तिमाही में नोटबंदी और मंडी में ताजा फसल आने के बाद यह गिरावट और तेज हो गई। नवंबर और दिसंबर में यह दर करीब 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी का एक सालः डिजिटल पेमेंट में आगे पहुंचा भारत, 122 फीसदी की बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/one-year-of-demonetisation-digital-transaction-rises-to-122-percent-india-leaps-to-3-years/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 09:58:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/one-year-of-demonetisation-digital-transaction-rises-to-122-percent-india-leaps-to-3-years/</guid>
      <description>बीते वर्ष आठ नवंबर को हुई की घोषणा से कुछ दिनों तक लोगों को भले ही परेशानी हुई हो, लेकिन इसने भारत को के क्षेत्र में अन्य देशों के मुकाबले तीन वर्ष आगे पहुंचा दिया। यही नहीं, इस समय दुनिया भर में फिनटेक की स्वीकृति का सबसे अधिक दर भारत में है।  देश के सबसे बड़े बैंक, की एक रिपोर्ट के अनुसार नोटबंदी ने भारत को डिजिटल भुगतान के क्षेत्र में अन्य देशों के मुकाबले तीन वर्ष आगे पहुंचा दिया है। बजार में चल रहे विभिन्न प्रकार के प्रीपेड उपकरण जैसे , पीपीआई कार्ड, पेपर वाउचर और में भी एक साल पहले के मुकाबले 122 फीसदी की बढ़ोतरी दर्ज की गई है।  उल्लेखनीय है कि भारत की उभरती डिजिटल अर्थव्यवस्था के लिए वित्तीय सेवाओं की डिजिटल डिलीवरी और डिजिटल भुगतान रीढ़ की हड्डी है। फेयरसेंट डॉट कॉम के संस्थापक एवं सीईओ रजत गांधी का कहना है कि यह श्रेय तो नोटबंदी को ही जाता है कि इसने वैसे लोगों को भी ऑनलाइन ट्रांजेक्शन के लिए प्रोत्साहित किया जो पहले ऐसा करते हुए डरते थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी का एक साल: लगातार बढ़ रहा कैशलेस ट्रांजेक्शन, इन ऐप्स से आप भी दूर करें कैश की दिक्कत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/one-year-of-demonetisation-digital-payments-cashless-transactions-grow-in-september/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 08:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/one-year-of-demonetisation-digital-payments-cashless-transactions-grow-in-september/</guid>
      <description>सरकार द्वारा की गई नोटबंदी को आज (8 नवंबर) एक साल पूरा हो गया। इस एक साल में काफी कुछ बदला है, लोग अब पहले के मुकाबले ज्यादा कर रहे हैं। इससे जुड़े आंकड़े बताते हैं कि डिजिटल पेमेंट धीरे-धीरे रफ्तार पकड़ रही है।    रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया द्वारा जारी की गई रिपोर्ट के मुताबिक, सितंबर में डिजिटल पेमेंट का डाटा अगस्त के मुकाबले 13.5 प्रतिशत बढ़ा। अगस्त में यह 109.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेटली बोले- नोटबंदी ऐतिहासिक कदम लेकिन हर मर्ज की दवा नहीं जो सबकुछ ठीक कर दे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitley-press-confrence-on-demonetisation-eve/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 16:10:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitley-press-confrence-on-demonetisation-eve/</guid>
      <description>वित्त मंत्री अरुण जेटली ने के एक साल पूरा होने की पूर्व संध्या पर प्रेस कांफ्रेस करते हुए कहा कि इसका विरोध और लूट बताने वाले यह बताएं कि 2जी औरक्या था।   जेटली ने कहा कि नोटबंदी के बाद कई लोग नोटबंदी को हर मर्ज की दवा मानने लगे थे, लेकिन ऐसा नहीं है। हां इससे कई समस्याओं का निदान हुआ है जो अर्थव्यवस्था को खाए जा रही थीं। An anti-black money drive is a moral step, loot toh vo hoti hai jo 2G, CWG mein huyi, coal block allocation mein huyi: FM Jaitley</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी की वर्षगांठ पर फिर से चौंका सकते हैं PM, तैयारियों में जुटा PMO और वित्त मंत्रालय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pm-modi-may-announce-one-more-hard-decision-on-demonetiasation-anniversay/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 12:58:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pm-modi-may-announce-one-more-hard-decision-on-demonetiasation-anniversay/</guid>
      <description>बीते साल 8 नवंबर के नोटबंदी की घोषणा कर पूरी दुनिया को चौंकाने वाले नरेंद्र मोदी इस फैसले की पहली वर्षगांठ पर फिर से देश-दुनिया को चौंका सकते हैं। घोषणा संभवत: कालाधन से जुड़े हर स्रोत पर चोट करने की हो सकती है।  चूंकि गुजरात और हिमाचल प्रदेश में विधानसभा चुनाव जारी है, ऐसे में और वित्त मंत्रालय इस मामले में बीच का रास्ता निकालने के लिए माथापच्ची में जुटा है। सूत्रों ने बताया की नोटबंदी की पहली वर्षगांठ पर पीएम मोदी कालाधन, बेनामी संपत्ति और भ्रष्टाचार पर नकेल लगाने के लिए किसी बड़े फैसले की घोषणा करेंगे।  पढ़ें-   इस घोषणा के जरिए न सिर्फ नोटबंदी के फैसले के साथ डट कर खड़ा रहने का संदेश जाएगा, बल्कि यह भी संदेश जाएगा कि मोदी सरकार भ्रष्टाचार और कालाधन के मामले में किसी भी सूरत में रत्ती भर समझौता करने के लिए तैयार नहीं है।  इस घोषणा से आदर्श आचार संहिता का उल्लंघन न हो इसका रास्ता तलाशा जा रहा है। इस दिन पीएम मोदी राष्ट्र को भी संबोधित कर सकते हैं। हालांकि इस पर अभी अंतिम फैसला नहीं हुआ है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदल सकते हैं जीएसटी रिटर्न भरने के नियम, इस हफ्ते काउंसिल लेगा फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-return-filing-to-become-easier-as-gst-council-to-announce-this-in-week/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 09:10:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-return-filing-to-become-easier-as-gst-council-to-announce-this-in-week/</guid>
      <description>करदाताओं पर अनुपालन का बोझ कम करने के मद्देनजर सरकार हर महीने कम से कम तीन दाखिल करने की अनिवार्यता की समीक्षा कर सकती है। यह बात अधिकारियों ने कही।  अभी कंपनियों को हर महीने के लिए जीएसटीआर-1, जीएसटीआर-2 और जीएसटीआर-3 फॉर्म में रिटर्न दाखिल करना पड़ता है। इन फॉर्मों में कर योग्य वस्तुओं एवं/या सेवाओं की दूसरों को की जाने वाली आपूर्ति, इनपुट टैक्स क्रेडिट का दावा करने के लिए दूसरों से ली जाने वाली आपूर्ति और मासिक रिटर्न के विवरण भरे जाते हैं।  पढ़ें-   कारोबारियों ने जुलाई महीने का रिटर्न दाखिल करने के दौरान इनवॉयस मिलान करने में समस्या आने की शिकायतें की हैं। एक वरिष्ठ सरकारी अधिकारी ने कहा कि जीएसटीआर-1, 2 और 3 दाखिल करने के नियमों की समीक्षा होगी।  कारोबारियों ने जीएसटीआर-2 दाखिल करने के दौरान इनवॉयस मिलान करने में समस्या आने की शिकायतें की हैं। यह समीक्षा की जाएगी कि क्या इनवॉयस मैचिंग को आने वाले महीनों में भी जारी रखा जाएगा।  एक जुलाई से लागू जीएसटी प्रणाली के तहत सरकार ने कारोबारियों को अगले महीने की 20 तारीख तक प्रारंभिक रिटर्न दाखिल करने और कर का भुगतान करने के लिए जीएसटीआर-3बी फॉर्म दाखिल करने की इजाजत दी है। यह फॉर्म सिर्फ जुलाई से दिसंबर तक के लिए वैध है और जनवरी से इसका उपयोग बंद हो जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैराडाइज पेपर्सः 119 साल पुरानी बरमुडा की इस लॉ फर्म ने कराई है ज्यादातर देशों में टैक्स चोरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-119-year-old-law-firm-is-behind-all-off-shore-companies-revealed-in-paradise-papers/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 13:57:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-119-year-old-law-firm-is-behind-all-off-shore-companies-revealed-in-paradise-papers/</guid>
      <description>पैराडाइज पेपर्स केस में जिस कंपनी के डॉक्यूमेंट्स की सबसे ज्यादा जांच की गई है वो की एक लॉ फर्म है जो कि 119 साल पुरानी है। इस लॉ फर्म से पूरे विश्व के वकील, अकाउंटेंट, बैंकर्स और अन्य लोग जुड़े हुए हैं, जिनका मुख्य काम ऐसे देशों में को सेटअप व अकाउंट को मेनटेन करने का है, जो टैक्स की चोरी करना चाहते हैं या फिर अपने पैसे को छुपाना चाहते हैं।   भारत में नहीं है ऑफिस जिस लॉ फर्म का नाम आ रहा है उसका भारत के किसी भी शहर में कोई ऑफिस भी नहीं है। हालांकि एप्पलबाई के कई अधिकारियों ने मुंबई, दिल्ली समेत देश के कई प्रमुख शहरों में बिजनेस ट्रिप की, ताकि ऐसे लोगों के साथ नेटवर्किंग की जाए और टैक्स चोरी करने के लिए कंपनियों की स्थापना की जाती थी।   पढ़ें-   एप्पलबाई का यह है मुख्य काम एप्पलबाई का मुख्य काम ऐसे लोगों का अकाउंट मेनटेन करने का है जो टैक्स की चोरी करते हैं, रियल एस्टेट संपत्तियों को मैनेज करना, एस्क्रो अकाउंट खोलना, कम टैक्स देकर के हवाई जहाज या फिर याचट्स खरीदना और दो नंबर के पैसे को दुनिया भर में घुमाना।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैराडाइज पेपर मामलाः ये भारतीय जिन्होंने गैर कानूनी ढंग से विदेश में पैसा किया डायवर्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/these-indians-names-also-figure-in-paradise-papers-shown-directors-in-various-shell-firms/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 09:42:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/these-indians-names-also-figure-in-paradise-papers-shown-directors-in-various-shell-firms/</guid>
      <description>पनामा पेपर मामले की तरह में भी कई नामी-गिरामी के अलावा कुछ ऐसे नाम भी सामने आए हैं जो छोटे शहरों में रहते हैं और उन्होंने विदेश में स्थित फर्जी कंपनियों में पैसा डायवर्ट किया है।  जिन कंपनियों के जरिए ऐसा किया गया उनका रजिस्टर्ड पता इन शहरों का दिया गया है। इन शहरों में गाजियाबाद, कोटा, जालंधर, पटना और मुजफ्फरपुर शामिल हैं।   पढ़ें-   जालंधर के रियल एस्टेट डेवलपर का नाम  इंडियन एक्सप्रेस द्वारा लीक किए दस्तावेजों के अनुसार, इस लिस्ट में जालंधर के रियल इस्टेट डेवलपर पवितार सिंह उप्पल का नाम शामिल है। पैराडाइज पेपर के अनुसार, उप्पल ने अगस्त 2016 में सिल्वरलाइन एस्टेट लिमिटेड के नाम से डोमीनिका में एक कंपनी को रजिस्टर्ड किया।  इस कंपनी को प्रॉफिट कंपनी के तौर पर दिखाया गया और केवल उप्पल ही इस कंपनी के डायरेक्टर हैं। उप्पल ने कहा कि यह कंपनी उनके रिश्तेदार की है, जो डोमीनिका में रहता है और उसे हाई रैंकिंग डिप्लोमेट के तौर पर नियुक्त किया गया है।  हालांकि उन्होंने अपने रिश्तेदार का नाम बताने से इंकार कर दिया।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Air India एसबीआई को बेचेगा मुंबई की दो प्रॉपर्टी, 50 हजार करोड़ का है लोन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/air-india-to-sell-its-2-properties-worth-50-crore-to-sbi/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 14:53:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/air-india-to-sell-its-2-properties-worth-50-crore-to-sbi/</guid>
      <description>50 हजार करोड़ से अधिक के लोन से ऊबरने के लिए जल्द ही मुंबई में स्थित दो प्रॉपर्टी को बेचने जा रही है। इससे उसको 50 करोड़ रुपये मिलेंगे। एयर इंडिया अपनी ये दोनों प्रॉपर्टी को बेचने जा रहा है, जिसके लिए बातचीत पूरी हो गई है।   एयर इंडिया को जल्द बेचेगी सरकार जहां एक तरफ एयर इंडिया को बेचने के लिए सरकार ने अपनी तैयारी कर ली है, वहीं कंपनी भी अपनी ऐसी संपत्तियां बेच रही है, जो कि लंबे समय से खाली पड़ी हैं। लेकिन अभी तक एयर इंडिया इस तरह से मात्र 90 करोड़ रुपये जुटा सकी है।  पढ़ें-   मुंबई में कंपनी ने अपने चार फ्लैट एसबीआई को बेच दिए हैं। ये प्रॉपर्टी दक्षिण मुंबई के पेद्दार रोड पर स्थित हैं। कंपनी के पास देश और विदेश में कई सारी आवासीय और कमर्शियल प्रॉपर्टी खाली पड़ी हैं।   वित्त मंत्रालय के डिपार्टमेंट ऑफ इन्वेस्टमेंट एंड पब्लिक असेट मैनेजमेंट (डीआईपीएएम) ने अखबार में विज्ञापन देकर के सलाहकार नियुक्त करने के लिए आवेदन मांगे थे। इन आवेदन को जमा करने की आखिरी तारीख 12 अक्टूबर थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moody&#39;s ने दिया रिलायंस इंडस्ट्रीज को झटका, जियो की वजह से 18 महीने के लिए घटाई रेटिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/credit-rating-agency-moodys-downgrade-reliance-industries-rating-due-to-jio/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 13:04:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/credit-rating-agency-moodys-downgrade-reliance-industries-rating-due-to-jio/</guid>
      <description>इंटरनेशनल क्रेडिट रेटिंग एजेंसी ने देश की सबसे बड़ी कंपनी को झटका देते हुए अगले 18 महीनों के लिए उसकी साख(रेटिंग) को जियो की वजह से घटा दिया है। एजेंसी ने शार्ट टर्म के लिए रेटिंग को पॉजिटिव से स्टेबल कर दिया है, लेकिन लांग टर्म के लिए उसने बीएए2 रेटिंग को बरकरार रखा है।   इस वजह से घटाई रेटिंग एजेंसी ने रिलायंस इंडस्ट्रीज की जो रेटिंग घटाई है, उसका कारण बताते हुए कहा है कि कंपनी अगले डेढ़ साल में बहुत ज्यादा कैश का आउटफ्लो करेगी, क्योंकि उसने काफी कंपनियों से अरबों डॉलर का उधार ले रखा है। इस पैसे का इस्तेमाल कंपनी ने अपने टेलिकॉम (जियो) और पेट्रोलियम बिजनेस को बढ़ाने के लिए लिया था।   पढ़ें-   214 लाख करोड़ का है लोन कंपनी के पास फिलहाल 214 लाख करोड़ रुपये का लोन है, जो कि पहले 196 लाख करोड़ रुपये था। इस पैसे में इंटरेस्ट अमाउंट भी शामिल है। रिलायंस का फिलहा 6 ट्रिलियन रुपये का मार्केट कैप है।   जियो में किया है 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खरीदने जा रहे हैं गोल्ड तो अभी करिए इंतजार, ज्वैलर्स बेचने पर ले रहे हैं 3 फीसदी प्रीमियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-planning-for-buying-gold-than-wait-for-another-few-days-as-jwellers-charging-premium/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 09:02:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-planning-for-buying-gold-than-wait-for-another-few-days-as-jwellers-charging-premium/</guid>
      <description>देश भर में शादियों का सीजन एक हफ्ते पहले शुरू हो चुका है। शादियों में सबसे पहले खरीदने के लिए ही लोगों की भीड़ रहती है। लेकिन इस बार ऐसा देखने को नहीं मिल रहा है। पिछले हफ्ते डिमांड न होने के कारण मार्केट सुस्त पड़ा हुआ है। ऐसा इसलिए क्योंकि ज्वैलर्स डिमांड न होने के बावजूद ज्वैलरी पर प्रीमियम चार्ज कर रहे हैं।   फेस्टिव सीजन की शुरुआत में ही गोल्ड के दाम 29 हजार रुपये के स्तर पर आ गए हैं, हालांकि खुदरा बाजार में सोना अभी भी 30 हजार के स्तर पर चल रहा है।  बढ़ाई लीमिट, लेकिन जोश नहीं गोल्ड ज्वैलरी के बिजनेस से जुड़े लोगों का कहना है कि सरकार ने ज्वैलरी खरीदने पर पैन कार्ड देने की सीमा को 50 हजार रुपये से दो लाख रुपये करने से इसमें उछाल आने की संभावना थी, लेकिन फिलहाल ऐसा दिख नहीं रहा है।  पढ़ें-   दिल्ली बुलियन एंड ज्वेलर्स वेलफेयर एसोसिएशन के अध्यक्ष विमल गोयल के मुताबिक जीएसटी से पहले दिल्ली के बुलियन बाजार में हर रोज 200 करोड़ रुपये तक का कारोबार होता था। जीएसटी के बाद इसमें 75 फीसदी की गिरावट आई थी।  आयात बढ़ा, लेकिन सोने की डिमांड कम गोल्ड कारोबारी तरुण जैन ने amarujala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी के बाद डिजिटल पेमेंट में तेजी, 2017-18 में 80 प्रतिशत की बढ़त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/one-year-of-demonetisation-80-rise-in-digital-payments-in-2017-18/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2017 08:57:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/one-year-of-demonetisation-80-rise-in-digital-payments-in-2017-18/</guid>
      <description>पिछले साल नवंबर में हुई के बाद से में भारी इजाफा हुआ है। इससे जुड़े आंकड़ों की मानें तो यह उछाल 2017-18 में 80 प्रतिशत के करीब रहेगा। सरकार के मुताबिक, वित्त वर्ष 2016-17 में कुल एक हजार करोड़ रुपए की पेमेंट डिजिटल रूप से की गई थी, लेकिन इस साल यह आंकड़ा अक्टूबर तक ही छू लिया गया है। ऐसे में उम्मीद है कि इस वित्त वर्ष के खत्म होने तक यह 1,800 करोड़ रुपए तक पहुंच जाएगा।    टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक, सूचना प्रौद्योगिकी मंत्रालय ने बताया है कि जून, जुलाई और अगस्त में औसतन 136-138 करोड़ रुपए की पेमेंट ऑनलाइन की गई। संसद की फाइनेंस स्टेंडिंग कमेटी ने जो रिपोर्ट दी है उसके मुताबिक नोटबंदी के बाद से भीम, आईएमपीस, एम वॉलेट, डेबिट कार्ड सबके जरिए होने वाली पेमेंट में लगातार बढ़त देखने को मिली है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ईज ऑफ डूइंग बिजनेसः टॉप 50 में आने की कोशिश, केंद्र ने राज्यों के बीच ऐसे की साझेदारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-plans-to-coordinates-between-state-for-ease-of-doing-business-rank-in-top-50/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 11:39:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-plans-to-coordinates-between-state-for-ease-of-doing-business-rank-in-top-50/</guid>
      <description>2018 में विश्व बैंक की तरफ से जारी होने वाली रैंकिंग में टॉप 50 रैंक हासिल करने के लिए ने अभी से कमर कस ली है। इस साल आई रैंकिंग में 30 पायदान का उछाल मिलने के बाद केंद्र ने राज्यों के बीच अनोखी तरह की पार्टनरशिप की है। इसके तहत कमजोर रैंकिंग राज्यों को टॉप पर आने वाले राज्यों के द्वारा मदद की जाएगी।   लालफीता शाही पर लगेगी लगाम केंद्र सरकार का मकसद है कि इससे राज्यों के बीच लालफीताशाही पर लगाम लगेगी। केंद्र सरकार और वित्त मंत्रालय के आधीन काम करने वाले डिपार्टमेंट ऑफ इंडस्ट्रियल पॉलिसी एंड प्रमोशन (डीआईपीपी) के सचिव रमेश अभिषेक ने कहा कि इससे राज्यों के बीच रैंकिंग को सुधारने के लिए प्रतिस्पर्धा बढ़ेगी और कमजोर राज्यों में भी निवेशक बिजनेस शुरू करने के लिए आगे आएंगे।   पढ़ें-   यह बनाया है प्लान पिछले साल की रैंकिंग में टॉप पर आने वाले तेलंगाना को त्रिपुरा की मदद करने के लिए कहा गया है, जो 26वीं रैंक पर था। इसी तरह आंध्र प्रदेश को केरल की मदद करने के लिए कहा गया है। तीसरे नंबर पर आए गुजरात को केंद्र शासित प्रदेश दादरा-नागर हवेली व अंडमान-निकोबार की मदद करने को कहा गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>80 रुपये के पार जा सकती है पेट्रोल की कीमत, 60 डॉलर हुआ कच्चा तेल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-prices-can-shoot-up-to-80-rupees-as-crude-oil-rose-to-60-dollar-per-barrel/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 14:40:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-prices-can-shoot-up-to-80-rupees-as-crude-oil-rose-to-60-dollar-per-barrel/</guid>
      <description>केंद्र सरकार और कुछ राज्यों की सरकारों द्वारा दिवाली से पहले -डीजल पर लगने वाले में कटौती करने के बाद भी लोगों को फिलहाल राहत मिलने की उम्मीद नहीं है। ऐसा इसलिए क्योंकि कच्चा तेल दो साल के अपने सबसे उच्चतम स्तर पर पहुंच गया है।  इससे आने वाले दिनों पेट्रोल के दाम एक बार फिर से 80 रुपये के पार पहुंच सकता है। डीजल के दाम भी 70 रुपये को पार कर सकते हैं।   पढ़ें-   60 डॉलर के पार हुआ कच्चा तेल विश्व में कच्चे तेल की कीमतें 60 डॉलर प्रति बैरल के पार पहुंच गया है। एक बैरल में करीब पांच लीटर कच्चा तेल आता है। इससे पहले जुलाई 2015 में कच्चा तेल इस कीमत पर पहुंचा था। इससे पहले इस साल की शुरुआत में कच्चा तेल 55 डॉलर प्रति बैरल था, जो कि जून में 44 डॉलर तक आ गया था।   ओपेक देशों ने घटाया उत्पादन ओपेक देशों ने कच्चे तेल का उत्पादन 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दो दिन बाद रेलवे ने लिया यू-टर्न, अब बताया मुंबई-अहमदाबाद बुलेट ट्रेन को फायदे का सौदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-takes-u-turn-on-mumbai-ahmadabad-bullet-train-as-a-profitable-venture/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 12:36:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-takes-u-turn-on-mumbai-ahmadabad-bullet-train-as-a-profitable-venture/</guid>
      <description>रेलवे ने अहमदाबाद-मुंबई रूट पर चलने वाली पर अपने दो दिन पहले दी गई जानकारी से यू-टर्न ले लिया है। ने तब कहा था कि बीते तीन महीने के दौरान इस रूट पर चलने वाली रेलगाड़ियों में सफर करने वाले मुसाफिरों के आंकड़े पर गौर करें तो पर्याप्त यात्री ही नहीं मिल रहे हैं। ऐसे में महंगे बुलेट ट्रेन को यात्री कहां मिलेंगे।   बुक रहती हैं 100 फीसदी सींटे अब पश्चिम रेलवे ने कहा है कि इस रूट पर ऑफ सीजन में भी 100 फीसदी सीटें बुक रहती हैं। इसलिए बुलेट ट्रेन को चलाना भी फायदे का सौदा रहेगा। पश्चिम रेलवे के सीपीआरओ रविंद्र भाकर ने कहा कि फिलहाल रेलवे अहमदाबाद के लिए नौ डायरेक्ट ट्रेनों का परिचालन करता है।  पढ़ें-  इसके अलावा 25 ऐसी ट्रेनें हैं जो मुंबई से चलती हैं और अहमदाबाद होकर के देश के अन्य भागों में जाती हैं।   233 करोड़ रुपये की हुई कमाई भाकर ने कहा कि इस रूट से रेलवे को अकेले जुलाई और सितंबर के बीच 233 करोड़ रुपये की कमाई हुई है, जो कि 30 करोड़ के नुकसान के मुकाबले काफी ज्यादा है। भाकर ने कहा कि आरटीआई में पहले जो जानकारी दी गई थी, उसमें इस बात की जानकारी नहीं दी गई थी कि कितने यात्री बीच में चढ़ते या उतरते हैं। इस वजह से पहले वाली आरटीआई में यात्रियों की संख्या कम दर्शायी गई थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुरुग्राम में इस कंपनी ने खरीदी अब तक की सबसे महंगी जमीन, हर स्टोर में करेगी 500 करोड़ का निवेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/furniture-company-ikea-buys-costliest-land-in-gurugram-to-invest-500-crore-in-each-store/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 11:42:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/furniture-company-ikea-buys-costliest-land-in-gurugram-to-invest-500-crore-in-each-store/</guid>
      <description>दिल्ली-एनसीआर में अब तक की सबसे महंगी लैंड डील हुई है। विश्व की जानी-मानी फर्नीचर कंपनी ने गुरुग्राम में 10 एकड़ की जमीन खरीदने के लिए 800 करोड़ रुपये खर्च किए हैं। कंपनी इस जमीन पर अपना का शोरूम खोलने जा रही है।   नीलामी में खरीदी इस पॉश इलाके में जमीन आइकिया ने नीलामी के जरिए गुरुग्राम के सबसे महंगे और पॉश इलाके में शुमार सेक्टर 47 में इसे खरीदा है। नीलामी हरियाणा अर्बन डेवलपमेंट अथॉरिटी द्वारा की गई थी,जिसके बाद सबसे ज्यादा बोली आइकिया ने लगाई थी। इस डील से हुडा को 842 करोड़ रुपये का फायदा हुआ है।   पढ़ें-   रेडी टू असेंबल फर्नीचर बनाती है कंपनी स्वीडिश फर्नीचर स्टोर आईकिया रेडी टू असेंबल फर्नीचर की डिजाइन बनाती है और अपने स्टोर के जरिए बेचती है। भारत में यह करीब 10,500 करोड़ रुपये का निवेश करेगी। एफडीआई प्रस्ताव को विदेशी निवेश संवर्धन बोर्ड (एफआईपीबी) ने देश में इसे स्टोर खोलने की अनुमति दे दी थी।  आइकिया को एफआईपीबी ने रिटेल स्टोर के साथ कैफेटेरिया के ग्लोबल मॉडल की इजाजत दी है। कंपनी की योजना भारत में कुल 25 स्टोर खोलने की है जिसमें से 10 स्टोर अगले दस साल में खोले जाएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1300 रुपये में करिए गोवा का सफर, इस एयरलाइंस कंपनी ने निकाला यह खास ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/in-just-1300-rupees-you-can-travel-to-goa-as-this-airlines-launches-offer/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:50:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/in-just-1300-rupees-you-can-travel-to-goa-as-this-airlines-launches-offer/</guid>
      <description>अब आप गोवा तक का सफर मात्र 1300 रुपये में कर सकते हैं। देश की सबसे बड़ी लो कॉस्ट एयरलाइंस कंपनियों में शुमार इंडिगो ने एक खास ऑफर निकाला है, जिसके तहत कुछ सलेक्ट रूट पर किराया 1120 रुपये से शुरू होगा।   पढ़ें-  1120 में यहां की कीजिए यात्रा
अब हवाई यात्री 1120 रुपये खर्च करके चेन्नई-बंगलूरू रूट पर यात्रा कर सकेंगे। इंडिगो के स्पेशल फेयर स्कीम में सबसे सस्ता किराया यहां का ही है। इसी के साथ बंगलूरू से गोवा की यात्रा करने पर 1300 रुपये खर्च करने होंगे। अन्य सेक्टर पर यह है किराया</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशिया के सबसे अमीर शख्स बने मुकेश अंबानी, रिलायंस की मार्केट कैप 6 लाख करोड़ के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/mukesh-ambani-becomes-asia-richest-person-market-cap-of-reliance-crosses-6-lakh-crore/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 08:17:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/mukesh-ambani-becomes-asia-richest-person-market-cap-of-reliance-crosses-6-lakh-crore/</guid>
      <description>रिलायंस इंडस्ट्रीज के चेयरमैन एशिया के सबसे अमीर शख्स बन गए हैं। बुधवार को सेंसेक्स के बंद होने के बाद की मार्केट कैप 6 लाख करोड़ रुपये के पार पहुंच गई थी, जिसके चलते मुकेश अंबानी की नेटवर्थ में करीब 2.73 करोड़ रुपये हो गई।   चीन के इस शख्स को पछाड़ा फोर्ब्स की ओर से रियल टाइम बिलियनर्स की लिस्ट में 42.1 अरब डॉलर यानी करीब 27,18,20,33,40000 रुपये (2718अरब 20 करोड़ 33 लाख 40हजार) की संपत्ति के साथ चीन के हुइ का यान को पछाड़कर एशिया में अमीरों की लिस्ट में टॉप पर पहुंच गए हैं।   पढ़ें-   दुनिया के 14वें सबसे अमीर शख्स चीन के एवरग्रैंडे ग्रुप के चेयरमैन हुइ का यान की संपत्ति 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिसंबर में रिटेलर्स ला सकते हैं मेगा सेल, जीएसटी की वजह से मिलेगा हैवी डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/retailers-can-bring-mega-sale-on-various-goods-with-heavy-discount-due-to-gst/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 15:41:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/retailers-can-bring-mega-sale-on-various-goods-with-heavy-discount-due-to-gst/</guid>
      <description>अगले महीने देश भर के प्रमुख और छोटे अपना सामान बेचने के लिए मेगा सेल शुरू कर सकते हैं। इस सेल के तहत ब्रांडेड कपड़ों, गैजेट्स, कंज्यूमर गुड्स और खिलौनों पर 50 फीसदी तक डिस्काउंट मिलेगा। इस सेल की वजह है, जिससे रिटेलर्स 30 जून तक खरीदे गए सामान को बेचेंगे।   सरकार ने दिया था 6 महीने का समय केंद्र सरकार ने व्यापारियों को 30 जून तक खरीदे गए सामान को बेचने के लिए 6 महीने का समय दिया था, जिसके लिए समय सीमा 31 दिसंबर को खत्म हो रही है। ये वो सामान था, जिसे व्यापारियों ने बिना किसी इनवॉयस के खरीदा था और उस पर नियम के अनुसार, ट्रांसिशनल क्रेडिट नहीं मिलेगा।   पढ़ें-   6500 करोड़ का व्यापारियों ने किया क्लेम इकोनॉमिक टाइम्स के अनुसार, पूरे देश भर के व्यापारियों ने करीब 6500 करोड़ रुपये का क्लेम मांगा था। अगर सरकार ने यह क्लेम नहीं दिया तो व्यापारियों को मजबूरन अपना सामान आधे दाम में बेचना पड़ेगा। व्यापारियों की माने तो दिवाली में भी पुराना स्टॉक नहीं बिक पाया और काफी माल बचा हुआ, जिसको उन्हें बेचना है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसी, फ्रिज जैसे इलेक्ट्रोनिक उत्पादों पर जल्द घट सकता है GST, 10 फीसदी तक कम होंगे दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-might-decrease-tax-on-various-products-included-in-28-percent-slab/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 14:13:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-might-decrease-tax-on-various-products-included-in-28-percent-slab/</guid>
      <description>अगले हफ्ते देशवासियों को की तरफ से गिफ्ट मिल सकता है। जीएसटी काउंसिल 28 फीसदी स्लैब के अंदर आने वाले कई गैर लक्जरी वस्तुओं पर को कम करने पर विचार कर सकती है। इसके लिए केंद्र सरकार की तरफ से डिपार्टमेंट ऑफ इंडस्ट्रियल पॉलिसी एंड प्रमोशन बोर्ड (डीआईपीपी) ने अपनी तरफ से पहल कर दी है।   10 फीसदी घट सकता है स्लैब अगर जीएसटी काउंसिल डीआईपीपी की मांग को स्वीकार कर लेता है, तो फिर कई सारी वस्तुओं की कीमतों में गिरावट हो जाएगी। इनमें से कई वस्तुओं को 18 फीसदी स्लैब में लाया जा सकता है।  डीआईपीपी ऐसा इसलिए चाहता है ताकि छोटे उद्योगों को बल मिले और ज्यादा से ज्यादा नौकरियां लोगों को मिलें। एक वरिष्ठ अधिकारी के मुताबिक 28 फीसदी स्लैब में शामिल वस्तुओं पर समीक्षा करने का वक्त आ गया है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना सब्सिडी वाला सिलेंडर 93 रुपये तक हुआ महंगा, पेट्रोल-डीजल फिर काटने लगे जेब</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/non-subsidy-lpg-price-shoot-up-by-93-rupees-petrol-diesel-price-too-at-high-level/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 13:22:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/non-subsidy-lpg-price-shoot-up-by-93-rupees-petrol-diesel-price-too-at-high-level/</guid>
      <description>महीने की शुरुआत के साथ ही कंपनियों ने लोगों को एक बार फिर से झटका दे दिया है। पहली नवंबर से जहां एक झटके में बिना सब्सिडी वाले सिलेंडर के दामों में 93 रुपये तक की बढ़ोतरी कर दी गई है, वहीं महीनेभर में पेट्रोल-डीजल के दाम उछलकर फिर पुरानी कीमतों को छूने लगे हैं।  चार बड़े शहरों में हुआ एलपीजी सिलेंडर का यह प्राइस इंडियन ऑयल ने अपनी वेबसाइट पर चार बड़े शहरों में बिना सब्सिडी वाले सिलेंडर के नए रेट की घोषणा कर दी है। वेबसाइट के अनुसार, दिल्ली में अब यह सिलेंडर 742 रुपये, कोलकाता में 759.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह एक साल में भारत ने ईज ऑफ डूइंग बिजनेस में पाई 30 पायदान की बढ़त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-is-how-india-gets-30-steps-ahead-ranking-in-ease-of-doing-business-ranking/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 10:53:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-is-how-india-gets-30-steps-ahead-ranking-in-ease-of-doing-business-ranking/</guid>
      <description>कारोबार करने में सहूलियत &#39;&#39; पर की रिपोर्ट में भारत की रैंकिंग में जबरदस्त 30 पायदान का सुधार हुआ है। इस साल की रिपोर्ट में भारत दुनिया भर के 189 देशों में 100वां स्थान हासिल किया है।  इस सूची में पिछले वर्ष भारत का स्थान 130वां था। विश्व बैंक ने यह रिपोर्ट मंगलवार को जारी की थी। इसके लिए केंद्र और राज्य सरकारों के विभागों के अलावा लोकल बॉडी (नगर निगम, महापालिका) ने भी कई तरह के पुराने चल रहे नियमों में बदलाव किए, जिससे किसी को भी नया बिजनेस खोलने में परेशानी न हो।   पढ़ें-   विश्व बैंक को किया राजी केंद्र सरकार ने सबसे पहले सर्वे के लिए मुंबई के अलावा दिल्ली को शामिल करने के लिए राजी किया। 2016 से पहले सर्वे में केवल मुंबई को शामिल किया जाता था।   डीआईपीपी ने उठाए ये कदम तीन साल पहले पीएम नरेंद्र मोदी के निर्देश पर डिपार्टमेंट ऑफ इंडस्ट्रियल पॉलिसी एंड प्रमोशन के सचिव रहे अमिताभ कांत ने रैंकिंग को सुधारने का बीड़ा उठाया था। पीएम का सपना है कि भारत इस रैंकिंग में विश्व के 50 टॉप देशों में शामिल हो जाए।   ऑनलाइन किया बिजली कनेक्शन का आवेदन अभिताभ कांत के बाद सचिव बने रमेश अभिषेक ने इस प्रोसेस को आगे बढ़ाया। इसके लिए सबसे पहले दिल्ली और मुंबई में मौजूद बिजली कंपनियों को मनाया कि वो कनेक्शन लेने की प्रक्रिया को ऑनलाइन करें। इसके साथ ही बिजली बिल का भुगतान करना भी ऑनलाइन किया गया।  केवल इतना करने भर से बिजली लेने की कैटेगिरी में 2015 जहां 170 रैंकिंग थी, वो 2017 में घटकर 26 रह गई। इसके बाद जल बोर्ड को पानी का बिल कम करने के लिए कहा गया, लेकिन इसे विश्व बैंक ने अभी तक अपनी रैंकिंग में शामिल नहीं किया है।  हालांकि 2016-17 की इस रैंकिंग के लिए जीएसटी लागू होने के बाद के बिजनेस माहौल का आकलन नहीं किया गया है। पिछले दो साल से भारत इज ऑफ डुइंग बिजनेस रैंकिंग में 130वीं रैंक पर अटका हुआ था। 2014 में यह 142वें पायदान पर था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वर्ल्ड बैंक की रैंकिंग में 100वें नंबर पर पहुंचा भारत, पीएम बोले-आर्थिक सुधारों से मिली कामयाबी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/india-secures-100th-position-amongst-world-s-top-economies/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 07:17:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/india-secures-100th-position-amongst-world-s-top-economies/</guid>
      <description>कारोबार करने में सहूलियत &#39;ईज ऑफ डूइंग बिजनेस&#39; पर की रिपोर्ट में भारत की रैंकिंग में जबरदस्त 30 पायदान का सुधार हुआ है। इस साल की रिपोर्ट में दुनिया भर के 189 देशों में हासिल किया है। इस सूची में पिछले वर्ष भारत का स्थान 130वां था। विश्व बैंक ने यह रिपोर्ट मंगलवार को जारी की।  विश्व बैंक की ईज ऑफ डूइंग बिजनेस रिपोर्ट जारी होने के बाद केन्द्रीय वित्त मंत्री ने संवाददाताओं से बातचीत में इसे ऐतिहासिक बताया और कहा कि इस समय भारत में कुछ और सुधार हो रहे हैं, इसलिए मान रहे हैं कि आने वाले वर्षों में स्थिति में इसी तरह का सुधार दिखेगा।  सरकार ने कुछ महत्वपूर्ण फैसले ले लिया है जबकि कुछ पर काम चल रहा है। इसलिए आने वाले साल में इसमें और सुधार दिखेगा। जेटली के मुताबिक 2014 की रिपोर्ट में भारत का स्थान 142 वां था। इस तरह से अब तक भारत का स्थान 42 पायदान ऊपर हो चुका है।  उन्होंने कहा कि विश्व बैंक की रिपोर्ट में उन्हीं मसलों को शामिल किया जाता है, जिस पर एक जून तक न सिर्फ फैसला हो जाता है बल्कि अर्थव्यवस्व्था में उसका असर भी दिखने लगता है।  विश्व बैंक ने इस वर्ष की रिपोर्ट में भारत का विशेष रूप से उल्लेख किया है कि यहां महत्वपूर्ण स्ट्रक्चरल रिफार्म हुए हैं। उन्होंने कहा कि इस रिपोर्ट में तो एक जून से पहले हुए काम को शामिल करने की की परंपरा है और उनका मूल्यांकन इतना कठिन है कि सिर्फ सुधार ही नहीं देखते बल्कि उसका असर भी देखते हैं।  इस वर्ष एक जुलाई से जीएसटी लागू हुआ है और इसका असर बाद में दिखना शुरू हुआ है। इसलिए माना जा रहा है कि अगले साल रैंकिंग में और सुधार होगा।  जेटली ने बताया कि इस साल छोटे अंशधारकों के हित की रक्षा के मामले में भारत का स्थान चौथा रहा है। कारोबारियों को क्रेडिट दिलाने में भारत का स्थान 29वां रहा है जबकि बिजली कनेक्शन दिलवाने में भी भारत का स्थान 29वां रहा है।  सबसे बड़ी छलांग कराधान के मसले पर सुधार में रहा है। पिछले वर्ष भारत 189 देशों में 172वें स्थान पर था जबकि इस वर्ष 53 पायदान चढ़ कर 119वें स्थान पर आ गए। अगले वर्ष और सुधार होगा क्योंकि जीएसटी लागू हो गया है।    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज आएगी वर्ल्ड बैंक की यह रिपोर्ट, भारत की रैंकिंग में सुधार होने की उम्मीद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/world-bank-to-issue-ease-of-doing-business-ranking-report-today/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 13:15:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/world-bank-to-issue-ease-of-doing-business-ranking-report-today/</guid>
      <description>वर्ल्ड बैंक मंगलवार देर शाम को अपनी एक जारी करने वाला है, जिस पर भारत की पूरी निगाह लगी हुई है। यह रिपोर्ट विश्व के ईज ऑफ डूईंग बिजनेस रैंकिंग के बारे में है। को उम्मीद है कि अबकी बार भारत कई पायदान उछल कर डबल डिजिट में ग्रोथ लेगा।   2017 में थी 130 रैंकिंग पिछले साल वर्ल्ड बैंक द्वारा जारी की गई रिपोर्ट में भारत की 190 देशों में 130वीं रैंकिंग थी। केंद्र सरकार का प्रयास है कि वो इस बार टॉप 50 में अपना स्थान बना ले। इस बार इसका टाइटिल ‘वर्ल्‍ड बैंक ग्रुप डूईंग बिजनेस 2018 : रिफार्म्‍स टू क्रियेट जॉब्‍स’ है। यह रिपोर्ट 10 मानकों को आधार बना कर तैयार की जाती है।  पढ़ें- ​  इन 3 मानकों में होगा सुधार तभी मिलेगी जगह केंद्र सरकार 10 में से 3 मानकों पर अपनी नजर गड़ाकर बैठी है, जिसमें उसे काफी सुधार होने की उम्मीद है। ये तीन मानक हैं बिजनेस शुरू करना, कंस्ट्रक्शन परमिट से डील करना और दिवालिया हुई कंपनी का सुधार करना। पिछले साल 2017 में भारत इन तीन मानकों में क्रमशः 155,185 और 136 रैंकिंग थी।  जीएसटी को नहीं किया जाएगा शामिल इस रैंकिंग में केंद्र सरकार के अब तक के सबसे बड़े टैक्स रिफॉर्म जीएसटी को शामिल नहीं किया जाएगा। भारत की टैक्स सही से अदा करने वाले देशों की रैंकिंग में 172वां स्थान है। अगले साल सरकार को इसके चलते रैंकिंग में और बढ़ोतरी की उम्मीद है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MRP के नाम पर नहीं होगा धोखा, देनी होगी GST की जानकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1e9qpv5/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:54:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1e9qpv5/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिसंबर में सस्ती हो सकती है आपके लोन की EMI, आरबीआई घटा सकता है रेपो रेट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/your-loan-emi-would-decrease-in-december-says-bank-of-america-report/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 10:55:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/your-loan-emi-would-decrease-in-december-says-bank-of-america-report/</guid>
      <description>बैंक ऑफ अमेरिका मेरिल लिंच (बोफाएमएल) ने एक रिसर्च नोट में कहा कि हम की मौद्रिक नीति समिति से छह दिसंबर को में 25 आधार अंकों की कटौती की उम्मीद कर रहे हैं।   मुख्य उपभोक्ता मूल्य सूचकांक (सीपीआई) आधारित मुद्रास्फीति को सातवें वेतन आयोग के बाद मकान किराया भत्ते (एचआरए) के लिए समायोजित किया गया था, जो अब नीचे आ रहा है और एचआरए का प्रभाव काफी हद तक सांख्यिकीय दृष्टि से ही रह गया है।     अक्तूबर में यथावत रहेगा सीपीआई मुद्रास्फीति का आंकड़ा बोफाएमएल ने कहा कि हमें उम्मीद है कि अक्तूबर में सीपीआई मुद्रास्फीति दर सितंबर की तरह ही 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहीं करवाया है अपनी गाड़ी का थर्ड पार्टी इंश्योरेंस तो आने वाली है ये बड़ी मुश्किल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-not-done-third-party-insurance-than-ready-to-face-consequences/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 13:37:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-not-done-third-party-insurance-than-ready-to-face-consequences/</guid>
      <description>अगर आपके पास किसी भी तरह की कोई गाड़ी है और उसका नहीं करवाया है तो जल्दी से इसको करा लीजिए, क्योंकि आने वाले दिनों में इसके लिए काफी सख्त नियम बनने जा रहे हैं।   सरकार ने दिया इंश्योरेंस कंपनियों को आदेश सड़क परिवहन मंत्रालय ने सभी कंपनियों को आदेश दिया है कि वो हर उस गाड़ी की डिटेल को शेयर करें जिसका इंश्योरेंस (साधारण व थर्ड पार्टी) उन्होंने किया है। इससे सरकार ऐसे वाहन मालिकों को आसानी से पकड़ सकेंगी, जिन्होंने अपनी गाड़ी का इंश्योरेंस नहीं कराया है।  पढ़ें-   इंश्योरेंस इंफोर्मेशन ब्यूरो के मुताबिक अभी देश भर में केवल 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST: एसी रेस्टोरेंट में देना होगा केवल इतना टैक्स, छोटे कारोबारियों को भी मिलेगी बड़ी राहत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/eating-in-ac-restaurant-set-to-be-cheaper-as-panel-suggests-flat-12-percent-gst/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 10:20:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/eating-in-ac-restaurant-set-to-be-cheaper-as-panel-suggests-flat-12-percent-gst/</guid>
      <description>एसी रेस्टोरेंट में खाना खाने वालों को अब ज्यादा नहीं देना पड़ेगा। इसके साथ ही छोटे कारोबारियों को जल्द ही टैक्स में राहत मिलने वाली है। राज्यों के वित्त मंत्रियों के एक पैनल ने काउंसिल से सिफारिश की है कि रेस्टोरेंट की दरों को सामान किया जाए।   सभी रेस्टोरेंट में लगेगा एक समान जीएसटी टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, पांच राज्यों के वित्तमंत्रियों के पैनल ने सिफारिश की है कि सभी प्रकार के रेस्टोरेंट में एक समान जीएसटी लगाया जाए और इसे 12 फीसदी के स्लैब पर फिक्स किया जाए।  पढ़ें-   अभी एसी रेस्टोरेंट में खाने के बिल पर 18 फीसदी जीएसटी लगता है। वहीं नॉन एसी रेस्टोरेंट में 12 फीसदी जीएसटी लगता है। सूत्रों के मुताबिक ज्यादातर राज्य एसी रेस्टोरेंट पर जीएसटी 18 फीसदी से घटाकर 12 फीसदी करने के पक्ष में हैं। इस पर नवंबर में जीएसटी काउंसिल की बैठक में अंतिम फैसला संभव है।   नहीं मिलेगा इनपुट टैक्स क्रेडिट का फायदा नवंबर के बाद से एसी रेस्टोरेंट मालिकों को इनपुट टैक्स क्रेडिट का लाभ भी नहीं मिलेगा। इसका नाम लेकर भी रेस्टोरेंट मालिक ग्राहकों की जेब लूट रहे थे। वित्त मंत्रालय के वरिष्ठ अधिकारी के मुताबिक, इस सेगमेंट में ही सबसे ज्यादा बेनेफिट कस्टमर को नहीं मिल रहा है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी की सालगिरह करीब नोटों की जांच का काम अधूरा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/reserve-bank-of-india-says-still-verifying-old-currency-notes/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 21:22:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/reserve-bank-of-india-says-still-verifying-old-currency-notes/</guid>
      <description>एक साल पहले देश भर में किए गए 500 और हजार रुपये के नोटों का वेरिफिकेशन द्वारा अभी भी किया जा रहा है। एक आरटीआई का जवाब देते हुए आरबीआई ने कहा कि अभी तक नोटों की केवल गिनती पूरी हुई है। अभी तक केवल 10 लाख करोड़ रुपये की वैल्यू के नोट को सिस्टम में वेरिफाई किया जा चुका है।  बैंक में आए हैं 1134 करोड़ के 500 रुपये के नोट आरबीआई ने कहा है कि बैंक में 30 सितंबर तक 1134 करोड़ 500 रुपये के नोट और 524.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;तेज&#39; की लॉन्चिंग से खुश हैं गूगल के सीईओ सुंदर पिचाई, भारत में बढ़ाएंगे अपना इन्वेस्टमेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/google-ceo-sundar-pichai-is-happy-with-tej-app-launching-will-invest-more-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 12:10:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/google-ceo-sundar-pichai-is-happy-with-tej-app-launching-will-invest-more-in-india/</guid>
      <description>गूगल द्वारा भारत में हाल ही में लॉन्च किए गए पेमेंट ऐप &#39;तेज&#39; की बढ़ती लोकप्रियता से के सीईओ काफी खुश हैं। पिचाई ने कहा कि अब गूगल भारत सहित एशिया के अन्य देशों में अपना इन्वेस्टमेंट बढ़ाने जा रही है। ऐसा पहली बार है कि विश्व की सबसे बड़ी इंटरनेट सर्च इंजन कंपनी ने भारत को भी अपनी निवेश करने की प्राथमिकता में रखा है।   तेज पर हुए 30 मिलियन से अधिक ट्रांजेक्शन पिचाई ने कहा कि भारत में पिछले महीने गूगल ने अपना मोबाइल पेमेंट ऐप तेज लॉन्च किया है। इसको अभी तक 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.1 लाख फर्जी कंपनियों की संपत्तियों पर केंद्र की नजर, राज्यों से मांगी जानकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/centre-ask-states-to-give-details-of-properties-of-2-1-lakh-shell-companies-soon/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 15:37:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/centre-ask-states-to-give-details-of-properties-of-2-1-lakh-shell-companies-soon/</guid>
      <description>केंद्र सरकार द्वारा 2.1 लाख फर्जी कंपनियों की जानकारी सार्वजनिक करने के बाद अब देश भर में मौजूद इनकी पर नजर है। केंद्र ने राज्य सरकारों से अपील की है कि वह  पर नकेल कसे।  इसके तहत सरकार ने राज्यों से उन 2.1 लाख से ज्यादा कंपनियों की की पहचान करने के लिए कहा है जिनका पंजीकरण रद्द किया जा चुका है।  कॉरपोरेट अफेयर्स मंत्रालय में राज्यमंत्री पीपी चौधरी ने बताया कि ऐसी संपत्तियों की पहचान की प्रक्रिया को जल्द से जल्द पूरा करने की जरूरत है और जानकारी कॉर्पोरेट मामलों के मंत्रालय के साथ समयबद्ध तरीके से साझा की जानी चाहिए।  पढ़ें-   उन्होंने आगे बताया क्योंकि देश की सभी जमीन का ब्योरा कंप्यूटराइज्ड है इसलिए इन कंपनियों से निदेशकों और हितधारकों की जानकारी एकत्रित करने में देरी नहीं होनी चाहिए और इन जानकारियों को जिला प्रशासन या फिर केंद्र से साझा करना चाहिए।  बता दें कि कॉर्पोरेट मामलों के मंत्रालय ने इन 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चार साल में डीजल इंजन बन जाएगा इतिहास, रेलवे ने बनाया नया प्लान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/diesel-engine-in-railways-would-become-history-as-it-plans-to-fully-electrify-its-track/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 10:32:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/diesel-engine-in-railways-would-become-history-as-it-plans-to-fully-electrify-its-track/</guid>
      <description>अगले चार सालों में डीजल इंजन से चलने वाली देश भर में इतिहास बन जाएंगी। 2021 तक अपने पूरे नेटवर्क पर डीजल इंजन के परिचालन को पूरी तरह से बंद कर देगा। इसके लिए रेलवे ने एक प्लान तैयार किया है।   रेलवे को हर साल बचेंगे 10500 करोड़ रुपये रेलवे ने जो प्लान तैयार किया है उसके मुताबिक हर साल डीजल इंजन के न होने से 10 हजार 500 करोड़ रुपये की बचत होगी। रेलवे ने इसके लिए 35 हजार करोड़ का बजट बनाया है। रेलवे का अभी 66 हजार किलोमीटर का नेटवर्क है जिस पर डीजल इंजन से ट्रेन चलती है।   पढ़ें-   एक किलोमीटर ट्रैक पर आएगी इतनी कॉस्ट रेलवे को एक किलोमीटर का ट्रैक तैयार करने पर 1 करोड़ रुपये से अधिक की लागत आएगी। अभी केवल आधे से ज्यादा रेलवे ट्रैक का विद्युतीकरण किया जा चुका है। अभी रेलवे का हर साल डीजल पर 26500 करोड़ रुपये खर्च होता है। चार साल बाद इसमें 16 हजार करोड़ रुपये का खर्चा आएगा।   रेलवे कर रही है इसके लिए कॉन्फ्रेंस का आयोजन अपनी इस योजना को अमली जामा पहनाने के लिए रेलवे आज एक कॉन्फ्रेंस का आयोजन कर रही है, जिसको रेल मंत्री पीयूष गोयल भी संबोधित करेंगे। इस कॉन्फ्रेंस में विश्व की कंपनियां भाग लेंगी।   बिजलीघरों से डायरेक्ट लेगी बिजली इसके अलावा रेलवे अपने बिजली के बिल में कटौती करने के लिए सीधे बिजलीघरों से बिजली खरीदेगी। अभी रेलवे पॉवर डिस्ट्रीब्यूशन कंपनियों से बिजली खरीदती है। इससे रेलवे को सालाना 2500 करोड़ की बचत होगी। हर साल रेलवे 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी: फर्जी कंपनियों पर और कसेगा शिकंजा, मौजूदा कानून में बदलाव की तैयारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/shell-firms-can-face-criminal-action-new-companies-act-deposit-black-money-demonetization/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 10:07:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/shell-firms-can-face-criminal-action-new-companies-act-deposit-black-money-demonetization/</guid>
      <description>के दौरान काला धन सफेद करने के लिए इस्तेमाल की गईं पर सरकार अपना शिकंजा और कसने की तैयारियों में है। इसके लिए सरकार मौजूदा कानूनों में बदलाव करने वाली है जिसके बाद ऐसी कंपनियों पर क्रिमिनल एक्शन लिया जा सकेगा।  टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक, मिनिस्ट्री ऑप कॉर्पोरेट अफेयर्स (MCA) जिसने पहले दो लाख से ज्यादा रिटर्न ना भरने वाली कंपनियों का रजिस्ट्रेशन रद्द कर दिया था अब वह &#39;न्यू कंपनी एक्ट&#39; के सेक्शन 447 में एक प्रावधान जोड़ने की तैयारी कर रही है। इसके लागू होने के बाद फ्रॉड के किसी केस में तीन से 10 साल की सजा दी जा सकेगी। किसी तरह की चूक और छिपाने को फ्रॉड की श्रेणी में रखा जाएगा।    शैल कंपनियों के फैले जाल पर नकेल कसने के लिए MCA और राजस्व विभाग मिलकर काम कर रहे हैं। सरकार को आशंका है कि नोटबंदी के दौरान बहुत सारी शैल कंपनियों के जरिए ही लोगों ने काला धन जमा किया और बाद में निकाल लिया। नोटबंदी के बाद कर विभाग को जो शुरुआती आंकड़े मिले थे उसके मुताबिक 4,600 करोड़ रुपए तो कुल छह हजार कंपनियों ने जमा किए थे।  कुछ कंपनी तो ऐसी हैं जिनके 900 से ज्यादा बैंक अकाउंट निकले थे। कर अधिकारी के मुताबिक, ज्यादा खाते रखना जुर्म नहीं है लेकिन यह पता किया जाएगा कि पैसे बताए गए स्त्रोतों से प्राप्त हुए हैं या नहीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विजय माल्या देगा यूबी ग्रुप से इस्तीफा, तय किया अपना उत्तराधिकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/vijay-mallya-to-resign-from-ub-group-chairman-nominates-his-successor/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 08:39:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/vijay-mallya-to-resign-from-ub-group-chairman-nominates-his-successor/</guid>
      <description>भगोड़े शराब कारोबारी अपने कंपनी के सभी पदों से इस्तीफा देने जा रहा है। इसके साथ ही माल्या ने अपने उत्तराधिकारी का चयन भी कर लिया है। इसके साथ ही माल्या के खुद से देश वापसी की उम्मीदों पर भी लगाम लग गया है। विलफुल डिफॉल्टर घोषित होने के बाद माल्या लंदन में निर्वासित जीवन व्यतीत कर रहा है।   सेबी के इस फैसले से लगी मुहर बाजार नियामक सेबी ने माल्या को शेयर मार्केट में लिस्टेड किसी भी कंपनी का निदेशक होने पर रोक लगा दी थी। सेबी ने अपना फैसला तब लिया था जब एसबीआई द्वारा बनाए गए बैंकों के कंशोर्सियम ने माल्या को सभी लिस्टेड कंपनियों के निदेशक, चेयरमैन आदि पद से हटाने का आग्रह किया था।   पढ़ें:   सीवाई पाल को बनाया एक्टिंग चेयरमैन यूबी ग्रुप ने माल्या की जगह सी वाई पाल को कंपनी का एक्टिंग चेयरमैन बनाया है। फिलहाल पाल कंपनी में निदेशक हैं। उस वक्त जेट की यह डील 293 करोड़ रुपए में हुई थी जिसके लिए ब्रिटेन की एक कंपनी के जरिए लीज एंग्रीमेंट तैयार करवाया गया था। जांच में सामने आया है कि VT-VJM को पैसेंजर सर्विस के लिए कभी इस्तेमाल ही नहीं किया बल्कि वह सिर्फ माल्या का पर्सनल प्लेन बनकर रह गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब 50000 से ज्यादा के नकद लेनदेन पर आईडी जरूरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/new-rule-by-modi-govt-original-id-must-for-transactions-over-rs-50-000/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 21:26:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/new-rule-by-modi-govt-original-id-must-for-transactions-over-rs-50-000/</guid>
      <description>ने बैंक और वित्तीय संस्थानों के लिए निर्धारित सीमा से ज्यादा कैश लेनदेन पर मूल पहचान पत्र की जांच अनिवार्य कर दी है। सरकार का कहना है कि लोग जाली फोटोकॉपी की मदद से फर्जीवाड़ा कर लेते हैं। इसी को देखते हुए नियम में बदलाव किया गया है।   के राजस्व विभाग ने एक अधिसूचना जारी कर मनी लॉन्ड्रिंग रोक कानून में बदलाव करने को कहा है। नए कानून के तहत 50000 या उससे ज्यादा के नकद लेनदेन या नया खाता खुलवाने के लिए फोटोकॉपी के साथ आधार कार्ड सहित मूल पहचान पत्र प्रस्तुत करना होगा।   पढ़ें-   इसी तरह दस लाख से ज्यादा या इसके बराबर विदेशी मुद्रा के  पर मूल दस्तावेज प्रस्तुत करना जरूरी होगा। सीमा पार के पांच लाख से ज्यादा विदेशी मुद्रा के सभी डिजिटल लेन-देन और 50 लाख तक की अचल संपत्ति की खरीद फरोख्त भी इसी कानून की श्रेणी में आएगा।  अधिसूचना में कहा गया है कि यदि वैध दस्तावेज में पता अपडेट नहीं है तो, कोई भी बिल जैसे बिजली, टेलीफोन, पोस्टपेड मोबाइल फोन पीएनजी या पानी के ज्यादा से ज्यादा दो माह पुराने बिल को पते का प्रमाण माना जाएगा। इसके साथ ही संपत्ति कर पेंशन रसीद या नियोक्ता द्वारा अलॉटमेंट लेटर को भी सबूत के तौर पर विचार किया जा सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आखिरकार सरकार ने भी माना, GST की टैक्स दरों में पूरी तरह से बदलाव की जरूरत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-rate-structure-is-now-required-complete-overhaul-says-hasmukh-adhia/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 18:33:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-rate-structure-is-now-required-complete-overhaul-says-hasmukh-adhia/</guid>
      <description>राजस्व सचिव  का कहना है कि छोटे और मध्यम व्यापारियों पर जीएसटी का दबाव कम करने के लिए में इसकी कर दरों को नए सिरे से व्यवस्थित किए जाने की जरूरत है।  अढिया ने एक इंटरव्यू में कहा कि जीएसटी जिसमें एक दर्जन से अधिक केंद्र और राज्य कर शामिल हैं, जिन्हें स्थिर होने में करीब एक साल लगेगा। लागू होने के करीब चार महीने में नई अप्रत्यक्ष कर प्रणाली में समस्याएं और अनुपालन से जुड़े मुद्दे सामने आए हैं। इस संबंध में नई प्रणाली से जुड़े निर्णय लेने वाली सर्वोच्च संस्था जीएसटी काउंसिल ने कई बदलाव किए हैं।  जीएसटी रिटर्न फाइल करने और करों का भुगतान करने में छोटे और मझोले व्यवसायियों की परेशानियों को हल करने और नई कर प्रणाली को इंडस्ट्री फ्रेंडली बनाने के लिए विभिन्न पक्षों में सुधार किया जा रहा है। जीएसटी काउंसिल ने 100 से अधिक वस्तुओं पर कर दरों को युक्तिसंगत बनाया है और निर्यातकों को रिफंड की प्रक्रिया को आसान बनाया जा रहा है।  पढ़ें-   राजस्व सचिव ने कहा, ‘इसमें पूरी तरह से बदलाव की जरूरत है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साथी ने किया खुलासा, बर्खास्त किए जाने पर साइरस मिस्त्री ने पत्नी को किया था यह मैसेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/nirmalya-kumar-blog-on-cyrus-mistry-says-he-texted-wife-i-am-being-sacked/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 11:21:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/nirmalya-kumar-blog-on-cyrus-mistry-says-he-texted-wife-i-am-being-sacked/</guid>
      <description>टाटा ग्रुप के पूर्व चेयरमैन को जिस दिन हटाया गया उस दिन से जुड़ी कुछ बातें सामने आई हैं। 24 अक्टूबर 2016 को जब की बोर्ड मीटिंग में मिस्त्री को निकालने का फैसला लिया गया तो उन्होंने सबसे पहले अपनी पत्नी को मैसेज करके बताया था कि मुझे नौकरी से निकाल दिया गया है। यह बात निर्मलय कुमार ने शनिवार (21 अक्टूबर) को एक ब्लॉग लिखकर बताया है। वह मिस्त्री के वक्त में टाटा कंपनी में एक्जिक्यूटिव काउंसिल के सदस्य थे। कुमार को भी मिस्त्री के साथ ही निकाल दिया गया था।    कुमार ने लिखा है कि मिस्त्री को बाहर करने के लिए टाटा कोई और रास्ता भी चुन सकती थी। ब्लॉग में आगे लिखा गया है कि मिस्त्री का कॉन्ट्रेक्ट 31 मार्च 2017 को खत्म होने ही वाला था और ऐसे में टाटा पांच और महीने इंतजार करना चाहिए था। लिखा गया है कि मिस्त्री वाले पूरे प्रकरण से टाटा ग्रुप का नाम और ब्रांड भी काफी खराब हुआ है।   कुमार जो कि फिलहाल सिंगापुर की मैनेजमेंट कंपनी में मार्केटिंग के प्रोफेसर हैं, उन्होंने लिखा है कि टाटा ने आजतक मिस्त्री को निकालने का कोई सही और ठोस कारण नहीं बताया है। कुमार ने इस पूरे प्रकरण को टाटा के 148 साल के इतिहास में सबसे अजीब बताया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RSS से जुड़े संगठनों की सरकार से मांग, छोटे कारोबारियों को दी जाए जीएसटी में छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rss-small-traders-body-demand-relief-in-gst-met-arun-jaitely/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 10:10:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rss-small-traders-body-demand-relief-in-gst-met-arun-jaitely/</guid>
      <description>जीएसटी के लागू होने के बाद से को आ रही दिक्कतों पर (आरएसएस) से जुड़े संगठनों ने आवाज उठानी शुरू कर दी है। इन संगठनों ने केंद्र सरकार और जीएसटी काउंसिल से मांग की है कि वो इन्हें राहत प्रदान करें।   ये आ रही है परेशानी सूत्रों के मुताबिक, छोटे कारोबारियों को जीएसटी के लागू होने के बाद से कई तरह की परेशानियों का सामना करना पड़ रहा है। अभी ऐसे कारोबारियों के लिए कंपोजिशन स्कीम 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>