<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>कारोबार on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%B0/</link>
    <description>Recent content in कारोबार on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Sep 2017 11:16:23 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>इंफोसिस के पूर्व चेयरमैन शीषशायी ने कहा- नारायण मूर्ति लगाते हैं झूठे आरोप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/infosys-ex-board-members-says-narayana-murthy-charges-slanderous/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 11:16:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/infosys-ex-board-members-says-narayana-murthy-charges-slanderous/</guid>
      <description>विवाद सुलझने का नाम नहीं ले रहा है। बीते हफ्ते इंफोसिस से इस्तिफा देने वाले पूर्व चेयरमैन आर शेषशायी समेत तीन बोर्ड मेंबर ने शुक्रवार को कंपनी के को-फाउंडर पर झूठ बोलने का आरोप लगाया। इंफोसिस के पूर्व सदस्यों ने स्वयं का बचाव करते हुए कहा कि हम कंपनी के को-फाउंडर एनआर नारायण मूर्ति को व्यक्तिगत हमल करने वाला और स्पष्ट रूप से झूठे बोलने वाले के रूप में देखते हैं।   पढ़ें:   आर शेषशायी ने नारायण मूर्ति पर आरोप लगाया कि वह बदले की भावना से काम करते हैं। गौरतलब है कि नारायण मूर्ति के कारण ही नंदन नीलेकणि की इंफोसिस में वापसी हुई है। नीलेकणि की वापसी के बाद शेषशायी समेत तीन बोर्ड मेंबर्स ने कंपनी से इस्तिफा दे दिया है।   बता दें कि नीलेकणि के इंफोसिस का चेयरमैन बनने के बाद बीते हफ्ते को-फाउंडर नारायण मूर्ति ने कंपनी के पूर्व बोर्ड मेंबर्स की जमकर आलोचना की। वहीं चेयरमैन बनने के बाद नीलेकणि ने कहा था कि इस बार की पारी में केवल पब्लिक सर्विस होगी। उनकी जिम्मेदारी कंपनी को एक सही और स्थिर मार्ग पर बढ़ाने की हैं। इसके साथ ही वो चाहते हैं कि कंपनी में असहमतियां दूर हों।  नीलेकणि ने निवेशकों को संबोधित करते हुए कहा था कि मैं यहां तब तक रहना चाहता हूं, जब तक जरूरी हो। इसके साथ ही कंपनी में कार्पोरेट गवर्नेंस के सर्वोच्च मानक कायम रखने को प्रतिबद्ध हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बस और ट्रेन का टिकट खरीदने के लिए अनिवार्य होगा डिजिटल पेमेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rail-bus-ticket-can-be-purchased-only-through-digital-means-new-scheme-to-be-launched-on-october-2/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 13:08:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rail-bus-ticket-can-be-purchased-only-through-digital-means-new-scheme-to-be-launched-on-october-2/</guid>
      <description>2 अक्टूबर से बस, का टिकट खरीदने, हाउस टैक्स का पेमेंट आदि करने के लिए आपको नगद पैसा रखने की जरुरत नहीं पड़ेगी। इसके लिए आपको तरीके से पेमेंट करना होगा। इतना ही नहीं केंद्र सरकार अपने सभी विभाग और उन एजेंसियों को भी डिजिटल पेमेंट लेना जरूरी कर सकती है, जिनका आम जनता से सीधे ताल्लुक रहता है।   पढ़ें-   भीम ऐप, भारत क्यूआर कोड का होगा इस्तेमाल इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक, डिजिटल पेमेंट सरल करने के लिए भीम ऐप और भारत क्यूआर कोड की मदद ली जाएगी। इसके साथ ही सरकार डिजिटल पेमेंट करने वालों को इंसेंटिव देने पर भी विचार कर रही है। यह कैंपेन 2 अक्टूबर से शुरू होकर के 26 जनवरी तक चलेगा।   रेलवे जल्द शुरू करेगा डिजिटल तरीके से टिकट पेमेंट लेना प्रोजेक्ट से जुड़े अधिकारी ने कहा कि सरकारी एजेंसियों को होने वाले पेमेंट का प्रतिशत बहुत ज्यादा है और अगर इनको डिजिटल तरीके से किया गया तो फिर इलेक्ट्रोनिक पेमेंट करने में काफी ग्रोथ दिख सकती है।  रेलवे के एक वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि मंत्रालय जल्द ही देश के सभी 14 लाख रिजर्वेशन काउंटर पर भारत क्यूआर कोड को लगाने जा रहा है। हमने टारगेट किया है कि आधे से ज्यादा टिकट काउंटर पर होने वाले ट्रांजेक्शन डिजिटल हो सकें।  रेलवे हर साल करीब 52 हजार करोड़ रुपये का टिकट बेचता है और इसमें से 60 फीसदी ऑनलाइन बुकिंग पोर्टल के जरिए बेचे जाते हैं। बाकी 40 फीसदी कैश में रिजर्वेशन काउंटर के जरिए बिकते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GDP में गिरावट, जेटली ने मैन्युफैक्चरिंग क्षेत्र को ठहराया जिम्मेदार, 7 फीसदी की जताई उम्मीद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gdp-declines-jaitley-attends-manufacturing-sector-responsible/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 05:59:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gdp-declines-jaitley-attends-manufacturing-sector-responsible/</guid>
      <description>ने जीएसटी से पहले माल की डिस्टॉकिंग की हड़बड़ाहट को कमजोर विकास दर के लिए जिम्मेदार ठहराते हुए उम्मीद जताई है कि जल्द ही अर्थव्यवस्था 7 फीसदी की रफ्तार पकड़ लेगी। उन्होंने कहा कि मैन्युफैक्चरिंग क्षेत्र के निमभन स्तर पर पहुंच जाने के कारण यह स्थिति बनी है।     उन्होंने उम्मीद जताई है कि आने वाली तिमाहियों में विश्व अर्थव्यवस्था में सुधार तथा अच्छे मानसून से जीडीपी विकास दर बढ़ेगी। उन्होंने कहा कि देश यदि हम सालाना विकास लक्ष्य हासिल कर लेते हैं तो विकास दर भी सुधरने लगेगी।  उल्लेखनीय है कि आर्थिक सर्वे में वर्ष 2017-18 के दौरान विकास दर 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GDP में भारी गिरावट, जेटली बोले- अर्थव्यवस्था के लिए बेहद चिंता की बात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/demonetisation-pulls-down-india-gdp-growth-rate-to-5-7/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 21:41:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/demonetisation-pulls-down-india-gdp-growth-rate-to-5-7/</guid>
      <description>भारत के जीडीपी के आंकड़े गुरुवार को सार्वजनिक किए गए। केंद्रीय सांख्यिकी कार्यालय ने अप्रैल-जून तिमाही के लिए यह आंकड़े पेश किए हैं। इन आंकड़ों के मुताबिक जीडीपी में भारी गिरावट दर्ज की गई है।   जीडीपी के आंकड़ों पर केंद्रीय वित्त मंत्री अरुण जेटली ने कहा कि &amp;lsquo;यह अर्थव्यवस्था के लिए बेहद चिंता की बात है हालांकि ग्लोबल इकॉनमी काफी तेजी से आगे बढ़ रही है। डोमेस्टिक पब्लिक इंवेस्टमेंट सकारात्मक होने के बाद घरेलू सार्वजनिक निवेश अधिक होगा हमें अगली तिमाही में अच्छी विकास दर की उम्मीद है।&amp;rsquo; Certainly a matter of concern that first quarter GDP has come down to 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इनकम टैक्स के रडार पर 9.72 लाख लोग, नोटबंदी में आय से ज्यादा नोट किए थे जमा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/cash-deposits-of-rs-2-89-lakh-crore-made-by-9-72-lakh-persons-since-demonetisation-are-under-radar/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 20:54:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/cash-deposits-of-rs-2-89-lakh-crore-made-by-9-72-lakh-persons-since-demonetisation-are-under-radar/</guid>
      <description>आयकर विभाग की नजर वैसे 13.33 लाख बैंक खातों पर है, जिसमें नोटबंदी के बाद तीन-चार सप्ताह के दौरान ही 2.89 लाख करोड़ रुपये से ज्यादा राशि जमा की गई है। इनमें से 35,000 से भी ज्यादा मामलों में ऑनलाइन जानकारी पूछी जा चुकी है। यह जानकारी केंद्रीय प्रत्यक्ष कर बोर्ड (सीबीडीटी) की तरफ से आई है।  रिजर्व बैंक की सालाना रिपोर्ट आने के एक दिन बाद ही सीबीडीटी की तरफ से नोटबंदी के बाद बैंकों में जमा हुई नकदी की जानकारी साझा की गई। इसमें कहा गया है कि करीब 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वायुसेना के लिए अडानी का फाइटर जेट बनाने का प्लान, स्वीडिश कंपनी से करने जा रही है पार्टनरशिप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/saab-adani-may-partner-to-bag-iaf-project-of-making-200-fighter-jets/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 15:37:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/saab-adani-may-partner-to-bag-iaf-project-of-making-200-fighter-jets/</guid>
      <description>वायुसेना के लिए अडानी ग्रुप का फाइटर जेट बनाने का प्लान है। इसके लिए ग्रुप ने स्वीडन की कंपनी SAAB के साथ हाथ मिलाने जा रही है। SAAB विश्व में डिफेंस सेक्टर के लिए एयरोस्पेस प्रोडक्ट बनाने के लिए काफी मश्हूर कंपनी है।   बिजनेस स्टैण्डर्ड के मुताबिक जल्द ही दोनों कंपनियां आपस में डील कर सकती हैं। इसके बाद दोनों संयुक्त तौर पर वायुसेना के लिए फाइटर जेट बनाने के लिए बिड करेंगे। इससे पहले टाटा और लॉकहिड मॉर्टिन ने पार्टनरशिप डील साइन की है।   वायुसेना ने नहीं किया अभी तक प्रोजेक्ट के लिए फाइनल हालांकि वायुसेना ने अपने प्रोजेक्ट के लिए किसी को भी फाइनल नहीं किया है। केंद्र सरकार के निर्देशानुसार और मेक इन इंडिया के तहत वायुसेना केवल भारतीय कंपनी को यह प्रोजेक्ट देगी। पार्टनरशिप को अमली जामा पहनाने के लिए SAAB के प्रेसीडेंट और सीईओ हरकान बुस्खे दिल्ली पहुंच रहे हैं।   अभी वायुसेना ने केवल विदेशी एयरोस्पेस कंपनियों को लेटर भेजकर जानना चाहा है कि क्या वो इस प्रोजेक्ट को करने के लिए इच्छुक हैं। लेकिन रक्षा मंत्रालय ने इसके लिए अभी बिडिंग प्रोसेस शुरू नहीं किया है। केंद्र सरकार वायुसेना के लिए 100-200 सिंगल इंजन फाइटर जेट बनाने के लिए प्रोजेक्ट तैयार किया है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट्रोल-डीजल पर आपकी जेब काटती रहेगी सरकार, एक्साइज ड्यूटी में राहत की उम्मीद नहीं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/excise-duty-on-petrol-diesel-will-be-cut-in-future-soon-to-come-in-the-ambit-of-gst/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 14:04:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/excise-duty-on-petrol-diesel-will-be-cut-in-future-soon-to-come-in-the-ambit-of-gst/</guid>
      <description>पेट्रोलियम एवं प्राकृतिक गैस मंत्री ने कहा है कि और डीजल पर अभी केंद्रीय उत्पाद शुल्क में कटौती का वक्त नहीं आया है। जब वक्त आएगा तक अपने आप शुल्क में कटौती कर दी जाएगी।  इसके साथ ही उन्होंने कहा कि वस्तु एवं सेवा कर () में पेट्रोल और डीजल भी शामिल हो, इसके पक्षधर वह भी हैं। उल्लेखनीय है कि पेट्रोल-डीजल की कीमतों में बीते 1 जुलाई से दैनिक बदलाव की प्रणाली लागू होने के बाद से अब तक पेट्रोल की कीमतों में 6 रुपये प्रति लीटर और डीजल में तीन रुपये प्रति लीटर से अधिक की बढ़ोतरी हो चुकी है।  प्रधान ने बुधवार को यहां डीजल और पेट्रोल मूल्य पर इंटीग्रेटेड रिसर्च एंड एक्शन फॉर डेवलपमेंट (इराडे) द्वारा आयोजित एक कार्यक्रम के बाद संवाददाताओं से कहा कि डीजल या पेट्रोल पर केंद्रीय उत्पाद शुल्क में कटौती का अभी वक्त नहीं आया है। कब वक्त आएगा, इस सवाल पर उन्होंने कहा कि जब वक्त आएगा तो अपने आप दाम घट जाएगा।  पेट्रोल पर 21.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारूति करेगी अपने शोरूमों का कायाकल्प, नेक्सा की तर्ज पर होगा डिजाइन, रिब्रांडिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/maruti-to-rebrand-its-showroom-in-line-with-nexa-arena-rebrand-and-designing/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 13:16:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/maruti-to-rebrand-its-showroom-in-line-with-nexa-arena-rebrand-and-designing/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी सुजुकी देश भर में अपने रिटेल नेटवर्क की दोबारा ब्रांडिंग करेगी। इसका मकसद आधुनिक ग्राहकों की बदलती पसंद के साथ समन्वय बरकरार रखने के लिए डिजिटल तकनीक का फायदा उठाना है।  पढ़ें-   कंपनी ने बुधवार को घोषणा में कहा कि उसके शोरूम अब मारुति सुजुकी एरेना चेन के तहत संचालित होंगे। वर्तमान में यह रिटेल चेन के तहत कंपनी की प्रीमियम कारों की बिक्री करती है। मारुति सुजुकी इंडिया (एमएसआई) ने कहा कि मारुति सुजुकी एरेना कंपनी के ‘ट्रांसफॉर्मेशन 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगले दो महीने के लिए हवाई कंपनियों ने बढ़ाए 80 फीसदी तक किराये तो ट्रेन में सीटें हुई फुल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/for-next-two-months-airfare-rose-upto-80-percent-trains-seats-too-got-full/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 12:02:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/for-next-two-months-airfare-rose-upto-80-percent-trains-seats-too-got-full/</guid>
      <description>शुरू होने में अभी एक महीने का समय बचा हुआ है, लेकिन लोगों के लिए घर जाना दूभर हो गया है। जहां में पहले से ही सींटे फुल हो गई हैं, वहीं हवाई कंपनियों ने भी टिकट के प्राइस काफी बढ़ा दिए हैं।   पढ़ें-   दशहरा को आने में अभी एक महीने का समय बचा है, वहीं दिवाली भी इस साल 19 अक्टूबर को पड़ेगी। दिवाली का त्योहार गुरुवार को पड़ रहा है। ऐसे में लोग रविवार 22 अक्टूबर तक लौट कर आएंगे। इसके बाद बिहार और पूर्वी उत्तर प्रदेश में छठ का त्योहार पड़ेगा।   दशहरा, दिवाली से पहले अगर आप घर जाने के लिए टिकट बुक कराने की सोच रहे हैं, तो हवाई यात्रा में ज्यादा पैसा खर्च करना पड़ेगा। अगले दो महीने में एयरलाइंस कंपनियों ने किराये में 80 फीसदी तक की बढ़ोतरी कर दी है। सेक्टर के हिसाब से इसमें कम से कम 30 फीसदी की बढ़ोतरी हुई है।   जिन रूट पर टिकट की डिमांड कम है वहां पर किराये में बढ़ोतरी 30 फीसदी की गई है। मेट्रो रूट और टॉप के 10 सेक्टर में डबल डिजिट में बढ़ोतरी की गई है।   20 सितंबर से 20 अक्टूबर तक के टिकट हुए महंगे अगर आप आज की तारीख में 20 सितंबर से 20 अक्टूबर के बीच का हवाई टिकट बुक करना चाहते हैं तो इसके लिए आपको ज्यादा पैसा खर्च करना पड़ेगा। उदाहरण के तौर पर दिल्ली-मुंबई का टिकट जो कि पिछले साल 2923 रुपये का पड़ा था, वो इस साल 4539 का मिल रहा है। वहीं दिल्ली-बंगलुरू रूट का टिकट 5006 रुपये में मिल रहा है। दिल्ली-चेन्नई रूट पर टिकट 5881 रुपये का मिल रहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेस बढ़ने से क्रेटा, होंडा सिटी, सियाज जैसी गाड़ियां हो जाएंगी महंगी, फेस्टिव सीजन में पड़ेगा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/cess-will-increase-the-cost-of-creta-honda-city-and-ciaz-can-put-sales-during-festive-season/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 09:07:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/cess-will-increase-the-cost-of-creta-honda-city-and-ciaz-can-put-sales-during-festive-season/</guid>
      <description>अगले महीने के आखिर में शुरू होने वाले फेस्टिव सीजन में की सेल्स पर काफी असर पड़ने वाला है। खासतौर से 10 लाख से ऊपर की अगर आप गाड़ी खरीदने का प्लान बना रहे हैं, तो इसके लिए आपको अपने बजट को काफी बढ़ाना होगा।   पढ़ें-   बुधवार को केंद्र सरकार ने लग्जरी गाड़ियों पर सेस बढ़ा दिया है। इसके चलते अब और सेस मिलाकर के आपको 53 फीसदी टैक्स देना होगा। पहले गाड़ियों पर जीएसटी 28 फीसदी और सेस 15 फीसदी था, जो कि कुल मिलाकर के 43 फीसदी होता था। अब यह बढ़कर के 53 फीसदी हो जाएगा।   वित्त मंत्री अरुण जेटली ने बुधवार को कहा था कि सेस और इससे प्रभावित होने वाली गाड़ियों का सेगमेंट जीएसटी काउंसिल तय करेगा। हालांकि इससे हाई एंड गाड़ियों के अलावा ऐसी गाड़ियों पर भी असर पड़ेगा, जो पहले आम आदमी की पहुंच में था।   इन गाड़ियों की बिक्री पर पड़ेगा असर ऑटो इंडस्ट्री सूत्रों के मुताबिक सेस बढ़ने से 10 लाख से ऊपर के प्राइस वाली गाड़ियों की सेल्स पर असर पड़ेगा। इनमें होंडा सिटी, क्रेटा और सियाज जैसी गाड़ियों का प्राइस भी काफी बढ़ जाएगा। हालांकि BMW, ऑडी, लैंड रोवर, मर्सिडिज बेंज जैसी गाड़ी खरीदना भी लोगों के लिए काफी दिक्कत भरा हो जाएगा।   इतनी बढ़ जाएगी कीमत मान लिजिए, आप 10 लाख के बेस प्राइस वाली गाड़ी खरीदने जा रहे हैं, तो अभी आपको टैक्स और सेस के तौर पर 43 फीसदी पैसा देना होता है। इस हिसाब से आपको गाड़ी 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी के बाद 500-1000 के 99 फीसदी नोट बैंक में वापस, चिदंबरम बोले-शर्म करे RBI</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-report-99-of-denotified-currency-back-after-demonetisation/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 22:17:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-report-99-of-denotified-currency-back-after-demonetisation/</guid>
      <description>भारतीय रिजर्व बैंक (आरबीआई) ने बुधवार को नोटबंदी के आंकड़े जारी कर दिए। आरबीआई ने वार्षिक रिपोर्ट 2016-17 में बताया गया कि नोटबंदी के बाद 1000 रुपए के 8.9 करोड़ नोट वापस नहीं आए।  Only 1.3% of Rs 1,000 notes in circulation were not deposited post , says RBI in Annual Report.
— ANI (@ANI)     आरबीआई ने यह भी बताया कि इस दौरान कुल 99 फीसदी नोट वापस आए जिनकी वैल्यू 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videocon, जय प्रकाश एसोसिएट, शक्तिभोग सहित 40 कंपनियों पर कसा RBI का शिकंजा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-releases-list-of-second-defaulter-list-40-companies-including-videocon-jp-in-the-ambit/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 15:31:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-releases-list-of-second-defaulter-list-40-companies-including-videocon-jp-in-the-ambit/</guid>
      <description>ने जून में 12 कंपनियों की टॉप की लिस्ट में शामिल करने के बाद एक और लिस्ट को जारी किया है। इस लिस्ट में सेंट्रल बैंक ने 40 कंपनियों को शामिल किया है, जिन पर बैंकों का बहुत सारा पैसा बकाया है और इसके चलते बैंक काफी हद तक डूब गए हैं।   पढ़ें-   जिन प्रमुख कंपनियों को आरबीआई ने इस लिस्ट में शामिल किया है, उनमें विडियोकॉन से लेकर के जयप्रकाश एसोसिएट तक को शामिल किया गया है। विडियोकॉन की दो कंपनियां को इसमें शामिल किया गया हैं, जिनमें वीडियोकॉन इंडस्ट्रीज और टेलिकॉम हैं। इसके अलावा रूचि सोया, शक्ति भोग, वीजा स्टील, नागार्जुन ऑयल रिफाइनरी, मॉनेट पॉवर, एस्सार प्रोजेक्ट, जय बालाजी इंडस्ट्रीज शामिल हैं।   जेटली ने लोन न चुकाने पर दिखाई सख्ती वित्तमंत्री ने आगे कहा कि बड़े-बड़े बिल्डर अपना लोन लिया हुआ पैसा बैंकों को जमा करें, अगर वो ऐसा नहीं करते हैं तो सरकार उनकी कोई मदद नहीं करेगी। दिवालिया होने की सूरत में बैंकों को कर्ज लिया हुआ पैसा हर हाल में लौटाना होगा।   सरकार से की थी RBI की मांग रिजर्व बैंक के गवर्नर उर्जित पटेल ने सरकारी बैंकों को एनपीए की समस्या से निपटने में मदद के लिए उनके री-कैपिटलाइजेशन की मांग की है। उन्होंने कहा कि सरकार समयबद्ध तरीके से इन बैंकों को पैसा दे ताकि ये इस समस्या से निकल से निकल सकें। पटेल ने कहा कि सरकारी बैंकों का एनपीए बढ़ कर बैंकिंग सिस्टम का 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RTI में खुलासा, आधार डाटा एक्सेस कर सकती हैं UIDAI के साथ काम कर रहीं विदेशी कंपनियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rti-reveals-aadhaar-data-can-be-access-by-foreign-firms-working-with-uidai/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 09:52:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rti-reveals-aadhaar-data-can-be-access-by-foreign-firms-working-with-uidai/</guid>
      <description>के को विदेशी कंपनियां एक्सेस कर सकती हैं। आरटीआई में किए गए एक खुलासे से पता चला है कि आधार नंबर जारी करने वाली संस्था यूनिक आईडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया के साथ काम कर रहीं विदेशी कंपनियों सभी प्रकार का डाटा एक्सेस कर सकती हैं।   पढ़ें-   टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, बंगलुरू के रहने वाले कर्नल मैथ्यू थॉमस द्वारा दायर की गई आरटीआई में जानकारी दी गई है कि सभी विदेशी कंपनियों को लोगों के फिंगरप्रिंट्स, आंखो की पुतलियों का स्कैन और पर्सनल जानकारी जैसे कि जन्मतिथि, पता और मोबाइल नंबर की जानकारी का एक्सेस है। कर्नल मैथ्यू सुप्रीम कोर्ट में दायर राइट टू प्राइवेसी मामले में याचिकाकर्ता भी हैं।   आरटीआई की जानकारी पूरी तरह से सरकार और यूआईडीएआई के दावे को पूरी तरह से खारिज करता है। इसके अनुसार कंपनियों के साथ किए गए कांट्रैक्ट के क्लॉज 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बढ़ती कीमतों को रोकने के लिए सरकार ने प्याज, चीनी पर लगाया स्टॉक लिमिट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-imposes-stock-limit-on-sugar-onion-to-check-hoarding-and-rising-prices/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 09:01:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-imposes-stock-limit-on-sugar-onion-to-check-hoarding-and-rising-prices/</guid>
      <description>टमाटर की तरह भी रंग न दिखाए, इसके लिए केन्द्र सरकार ने सभी राज्यों को इस पर स्टॉक लिमिट लगाने का निर्देश दे दिया है। इसी के साथ त्योहारी सीजन से पहले के बढ़ते दाम को देखते हुए इस पर भी स्टॉक लिमिट की घोषणा कर दी गई है।   पढ़ें-   केन्द्रीय खाद्य एवं उपभोक्ता मामलों के मंत्रालय के प्रवक्ता ने मंगलवार को यहां बताया कि आवश्यक वस्तुओं की कीमतें नियंत्रित रहे, इसके लिए सभी राज्यों/संघ शासित क्षेत्रों को प्याज के व्यापारियों पर स्टॉक लिमिट लगाने का निर्देश दिया है। इस निर्णय को मंत्रालय ने पहले ही अधिसूचित कर दिया है।   अब राज्य सरकार प्याज के संबंध में स्टॉक सीमा लगा सकेंगे और जमाखोरीरोधी ऑपरेशनों, सट्टेबाजों और मुनाफाखोरों के विरूद्ध कार्रवाई करने जैसे विभिन्न कदम उठा सकेंगे।   मंत्रालय के मुताबिक हाल ही के सप्ताहों में, विशेषत: इस वर्ष जुलाई माह के अंत से आगे प्याज की कीमतों में हुई असामान्य वृद्धि के चलते यह कदम उठाना आवश्यक था। जांच के उपरांत पता चला कि प्याज के मूल्यों में असामान्य वृद्धि करने वाले कारणों में प्याज की कमी के अलावा कुछ अन्य कारण भी हैं जैसे कि जमाखोरी और सट्टेबाजी आदि।   इसलिए राज्यों को ऐसे व्यापारियों, जो प्याज की सट्टेबाजी, जमाखोरी और मुनाफाखोरी से जुड़े हैं, के विरूद्ध कार्रवाई करने के लिए समर्थ बनाना आवश्यक था। सरकार का मामनना है कि इन उपायों से प्याज की कीमतों में उचित स्तर तक कमी आने का अनुमान है जिससे उपभोक्ताओं को तत्काल राहत मिलेगी।   चीनी पर दो महीने रहेगी स्टॉक लिमिट सरकार ने चीनी की आपूर्ति को भी दुरुस्त करने और कीमतों को काबू में रखनें के लिए आगामी सितंबर और अक्टूबर महीने के दौरान चीनी मिलों के लिए स्टॉक लिमिट तय कर दी है। ये त्योहारों से पहले कीमतों पर लगाम लगाने की कोशिश है जिसके तहत सितंबर के अंत में स्टॉक सीमा कुल उत्पादन की 21 फीसदी तय की गई है। इसी तरह अक्टूबर के अंत में स्टॉक सीमा कुल उत्पादन की आठ फीसदी तय की गई है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST में पहले महीने हुई 92283 करोड़ रुपये की कमाई, फाइल हुए 38.38 लाख रिटर्न</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/in-first-month-of-gst-revenue-crosses-to-92-thousand-crore-thirty-eight-lakh-return-filed/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 08:32:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/in-first-month-of-gst-revenue-crosses-to-92-thousand-crore-thirty-eight-lakh-return-filed/</guid>
      <description>एक जुलाई 2017 से देश भर में वस्तु एवं सेवा कर लागू होने के बाद पहले महीने को जीएसटी के मद में कुल 92283 करोड़ रुपये की कर वसूली हुई। इस अवधि के लिए कुल 38.38 लाख रिटर्न दाखिल किए गए जो कि कुल जीएसटी नंबर धारकों का 64.42 फीसदी है।   पढ़ें-   केन्द्रीय वित्त मंत्री अरुण जेटली ने मंगलवार की शाम यहां बताया कि जीएसटीएन में अगस्त 2017 के दौरान पंजीकृत हुए कारोबारियों और कंपोजिशन डीलरों को छोड़ दें तो जुलाई महीने के लिए कुल 59.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> वोडाफोन ने नहीं चुकाई रकम अब हचीसन से वसूलेगा IT विभाग 32 हजार करोड़</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/it-depptt-will-now-recover-32-thousand-crore-from-hutchison-in-vodafone-deal/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 05:47:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/it-depptt-will-now-recover-32-thousand-crore-from-hutchison-in-vodafone-deal/</guid>
      <description>हचीसन के का अधिग्रहण करने वाली वोडाफोन से बकाया टैक्स, ब्याज और पेनाल्टी की वसूली करने में नाकाम रहने के बाद आयकर विभाग ने अब इसके लिए हचीसन का दरवाजा खटखटाया है।    हांगकांग की सीके हचीसन कंपनी को एक के बाद एक भेजे गए तीन नोटिस में विभाग ने कहा है कि उससे 32,320 करोड़ रुपये का बकाया वसूल किया जाना है। हचीसन ने हांगकांग स्टॉक एक्सचेंज को यह जानकारी दी है।  आयकर विभाग ने हचीसन पर वोडाफोन सौदे में हुए 37,400 रुपये के पूंजीगत लाभ पर 7900 करोड़ रुपये के टैक्स, इस पर बकाया 16,430 के ब्याज और 7900 करोड़ रुपये की पेनाल्टी सहित 32,320 करोड़ रुपये का दावा ठोका है।  हचीसन ने 2007 में ब्रिटेन की वोडाफोन को भारत में अपना मोबाइल व्यवसाय 11 अरब डॉलर में बेच दिया था, लेकिन यह सारा लेनदेन हचीसन और वोडाफोन की सब्सिडियरियों के जरिए केमैन आईलैंड में हुआ जहां इस तरह के सौदों पर टैक्स नहीं लगता है।    हचीसन से पहले सरकार वोडाफोन से बकाया टैक्स की वसूली की कोशिश कर चुकी है। इसके खिलाफ कंपनी सुप्रीम कोर्ट गई थी, जहां 2012 में उसके पक्ष में फैसला आया था। फिलहाल यह मामला अंतरराष्ट्रीय ट्रिब्यूनल में लंबित है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शताब्दी, राजधानी में खत्म होगा डायनेमिक फेयर, मिलेगा 5 स्टार जैसा खाना, रेलवे ने शुरू की कवायद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-planning-to-abort-flexi-fare-in-shatabdi-rajdhani-trains/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 13:13:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-planning-to-abort-flexi-fare-in-shatabdi-rajdhani-trains/</guid>
      <description>लगातार हो रही दुर्घटना से खराब हुई की इमेज को बेहतर करने में अधिकारी जुटे हुए है। इस कड़ी में सबसे पहले वीवीआईपी ट्रेनों जैसे कि शताब्दी, राजधानी, दुरंतो में को वापस ले सकता है। इसे लेकर रेलवे बोर्ड में चर्चा शुरू हो गई है। रेलवे बोर्ड के नवनियुक्ति अध्यक्ष अश्विनी लोहानी की भी बुनियादी प्राथमिकता में रेलवे की नकारात्मक छवि को सुधारना है।   पढ़ें-   मुनाफे के लिए नहीं बनानी नकारात्मक छवि रेल मंत्रालय में फ्लैक्सी फेयर को वापस लेने की जोर-आजमाईश शुरू हो गई है। रेलवे अधिकारियों के अनुसार सिर्फ मुनाफे के लिए नकारात्मक छवि से समझौता नहीं किया जा सकता है। लगातार हो रही दुर्घटना व ट्रेनों में खराब खाने के कारण इस मंत्रालय की किरकिरी हो रही है।  बता दें कि राजधानी, दुरंतो, शताब्दी ट्रेन में रेलवे ने फ्लैक्सी फेयर की शुरुआत की है। इससे रेलवे को करीब छह सौ करोड़ रुपये का मुनाफा भी हो रहा है, लेकिन सोशल मीडिया पर इसकी जबरदस्त शिकायत मिल रही है। हालांकि रेलवे बोर्ड के कई अधिकारियों की दलील है कि फ्लैक्सी फेयर लगाने के बावजूद कई रूट पर ट्रेनों में यात्रियों की कमी नहीं है।  पढ़ें-    रेलवे की बिगड़ती इमेज को सुधारना जरूरी रेलवे बोर्ड के एक अधिकारी के अनुसार रेलवे बोर्ड अध्यक्ष का पहले एजेंडे में रेलवे की छवि सुधारनी है। इसे लेकर फ्लैक्सी फेयर की फाइल पर चर्चा शुरू हो गई है। इसके नुकसान व फायदे पर विचार किया जा रहा है। केंद्रीय रेल मंत्री सुरेश प्रभु से जल्द ही इसपर मशवरा लेकर फ्लैक्सी फेयर को वापस लिया जा सकता है।   खाने का स्तर सुधारने पर भी जोर उधर, रेलवे बोर्ड के नये चेयरमैन कैटरिंग के खाने की गुणवत्ता की परख भी शुरू कर दिए है। सोमवार को लोहानी खुद रेलवे मंत्रालय की कैंटिन में बैठकर खाना खाए। दरअसल वे यह संदेश देना चाह रहे है कि खान-पान में गुणवत्ता लाई जाए ताकि अधिकारी भी कैंटिन का खाना खा सके। जल्द ही ट्रेनों में परोसे जाने वाले खाने की गुणवत्ता की भी परखा लोहानी करेंगे। खान-पान की गुणवत्ता को लेकर खराब हो रही छवि को भी बेहतर करेंगे।   उधर, यह भी चर्चा है कि लगातार हो रही दुर्घटनों को लेकर लोहानी काफी संजीदा है। सोमवार को प्रधानमंत्री कार्यालय पहुंचकर लोहानी इसपर चर्चा भी किए। रेलवे सूत्रों के अनुसार ट्रैक निरीक्षण के लिए जापान के सुरक्षा एक्सपर्ट को बुलाया जाएगा। दुर्घटना वाले क्षेत्रों का जापान के एक्सपर्ट निरीक्षण करेंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहीं बदलेगा इस साल से वित्त वर्ष, 15 जनवरी को पेश हो सकता है आम बजट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/financial-year-will-not-change-from-january-to-december-budget-date-might-change-to-15-january/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 09:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/financial-year-will-not-change-from-january-to-december-budget-date-might-change-to-15-january/</guid>
      <description>केंद्र सरकार अगले साल से आम को पेश करने की तारीख को एक महीना पहले कर सकती है। इससे पहले इस साल केंद्र सरकार ने आम बजट 1 फरवरी को पेश किया था। अब इसे 15 दिन और पीछे खिसकाने की बात चल रही है। अगर ऐसा होता है तो फिर आम बजट 15 जनवरी को पेश हो सकता है।   पढ़ें-   वित्त वर्ष बदलने पर नहीं बनी बात वित्त मंत्रालय के अधिकारियों ने कहा कि फिलहाल सरकार ने वित्त वर्ष को बदलने के प्लान को टाल दिया दिया है। पहले इस तरह की घोषणा हुई थी कि सरकार वित्त वर्ष को अप्रैल- मार्च के बजाए जनवरी-दिसंबर करने जा रही है।  करीब 150 साल से देश में वित्त वर्ष अप्रैल से मार्च तक चलता है। हालांकि अभी सरकार ने केवल इसको टाला है और हो सकता है 2019 के लोकसभा चुनाव के बाद वित्त वर्ष को पूरी तरह से बदल दिया जाए।   जीएसटी बना सबसे बड़ी वजह वित्त मंत्रालय के सूत्रों के अनुसार, वित्त वर्ष बदलने के फैसले को इसलिए टाला गया है, क्योंकि इसी साल जुलाई में पूरे देश में जीएसटी लागू हुआ है। अगर इस साल से वित्त वर्ष में बदलाव किया जाता है, तो फिर बजट को अक्टूबर या फिर नवंबर के पहले हफ्ते में पेश करना होगा, जो कि फिलहाल इतनी जल्दी हो नहीं सकता है।  वहीं नीति आयोग, संसद की एक समिति और पूर्व सलाहकार शंकर आचार्य के नेतृत्व में बनी एक कमेटी ने भी वित्त वर्ष बदलने की वकालत की है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डोकलाम विवाद, कम बिक्री के चलते OPPO, VIVO के चीनी कर्मचारियों ने भारत छोड़ा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/400-chinese-expact-of-vivo-and-oppo-leaves-india-after-doklam-crisis-and-lowest-sale/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 14:20:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/400-chinese-expact-of-vivo-and-oppo-leaves-india-after-doklam-crisis-and-lowest-sale/</guid>
      <description>चीन के साथ भारत की सिक्किम और लद्दाख में जारी तनातनी के बीच चीनी मोबाइल कंपनियों --वीवो और ओप्पो में कार्यरत चीनी मूल के लोग देश छोड़कर जा रहे हैं। फिलहाल करीब 400 से अधिक चीनी कर्मचारी भारत से चले गए हैं।   चीनी मोबाइल कंपनियों के नहीं बिक रहे हैंडसेट, 30 फीसदी की गिरावट डोकलाम पर जारी सीमा विवाद के कारण पिछले दो महीनों में दोनों कंपनियों ने अपनी सेल्स में सबसे बड़ी गिरावट का सामना किया। दोनों कंपनियों का भारत के स्मार्टफोन मार्केट में 22 फीसदी का शेयर है। इसके मुकाबले 30 फीसदी की सेल्स में गिरावट दर्ज की गई।   अब भारतीय कर्मचारियों के हाथ में आई ऑपरेशन की कमान सेल्स में लगे भारतीय कर्मचारियों को अब जिलेवार कमान दे दी गई है। वीवो और ओप्पो ने अपने लोकल लेवल के मैनेजमेंट में काफी बदलाव कर दिया है। चीन के नागरिकों को भारत में बहुत ही कम अवधि का वीजा मिल रहा है। सबसे बड़ा बदलाव यूपी, छत्तीसगढ़ और ओडिशा में किया गया है। महाराष्ट्र और पश्चिम बंगाल में भी डिस्ट्रीब्यूशन कंपनियों में काम करने वाले लोगों को वापस बुलाया गया है।   ओप्पो ने वापस बुलाया अपने सबसे हाई प्रोफाइल नागरिक को वापस ओप्पो ने विवाद और सेल्स गिरने के बाद अपने सबसे हाई प्रोफाइल अधिकारी विवेक झांग को भी वापस बुला लिया है। विवेक ने हाल ही में कंपनी की आईपीएल में स्पॉन्सरशिप डील कराने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑनलाइन ट्रांजेक्शन करने पर मिल सकती है जीएसटी पर 2 फीसदी की छूट!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-plans-to-waive-off-2-percent-gst-on-digital-transactions/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 11:35:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-plans-to-waive-off-2-percent-gst-on-digital-transactions/</guid>
      <description>ऑनलाइन ट्रांजेक्शन करने वालों के लिए राहत भरी खबर है। सरकार इस फैसले पर विचार कर रही है कि जो लोग डिजिटल या फिर कैशलेस पेमेंट करेंगे उनको जीएसटी में 2 फीसदी की राहत दी जाए। इसके लिए दो हजार रुपये तक का पेमेंट करने वालों को राहत मिलेगी।   पढ़ें-   इसके लिए सरकार, वित्त मंत्रालय, आरबीआई, कैबिनेट सचिव और आईटी एंड इलेक्ट्रोनिक मंत्रालय के बीच बातचीत चल रही है। सरकार ने कहा कि वो हर तरह के डिजिटल पेमेंट को बढ़ावा देना चाहती है।  ऐसा इसलिए क्योंकि सरकार चाहती है कि कैश का प्रयोग लोग कम से कम करें। पीएम मोदी ने भी 15 अगस्त को लाल किले की प्राचीर से लोगों से आग्रह किया था कि वो कैश के इस्तेमाल में कमी लेकर के आएं।   इससे पहले भी सरकार कई मौकों पर डिजिटल टांजेक्शन बढ़ाने को कह चुकी है। प्रधानमंत्री ने डिजिटल ट्रांजेक्शन में तेजी से हो रही बढ़ोतरी पर संतोष जताते हुए कहा कि इससे भ्रष्टाचार पर नकेल कसने में मदद मिल रही है।  पीएम ने कहा कि डिजिटल ट्रांजेक्शन से भ्रष्टाचार को काफी हद तक नियंत्रित किया जा सकता है। उन्हें खुशी है कि देश में डिजिटल ट्रांजेक्शन का चलन बढ़ रहा है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोने की खरीददारी पर पैन कार्ड अनिवार्य कर सकती है मोदी सरकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/modi-government-plan-to-make-pan-card-must-for-all-gold-transactions/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 13:21:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/modi-government-plan-to-make-pan-card-must-for-all-gold-transactions/</guid>
      <description>कालेधन और भ्रष्टाचार पर लगाम लगाने के लिए  एक और बड़ा कदम उठाने वाली है। बैंक में लेन-देन के बाद सरकार अब सोना खरीदने-बेचने के लिए  को अनिवार्य करने की योजना बना रही है। खबरों के मुताबिक वित्तीय नियामकों के पैनल ने सरकार के सामने एक प्रपोजल रखा है कि  की खरीद के लिए पैन कार्ड अनिवार्य कर दिया जाए। बता दें कि फिलहाल 2 लाख से ज्यादा कीमत का सोना खरीदने पर ही पैन कार्ड की जरूरत होती है।  सोने की हर खरीद पर पैन कार्ड जरूरी अगर केंद्र सरकार पैनल के इस प्रस्ताव को मंजूरी दे देती है तो सिर्फ 2 लाख से ज्यादा कीमत के नहीं बल्कि सोने की हर खरीद पर, भले ही वह कितनी भी राशि की हो इसके लिए पैन कार्ड जरूरी हो जाएगा।    इलेक्ट्रॉनिक रजिस्ट्री के जरिए हर ट्रांजैक्शन वित्तीय नियामकों के पैनल का यह भी प्रस्ताव है कि टैक्स चोरी रोकने के लिए प्रतिदिन की नकद सीमा को भी मंजूरी दे दी जाए। वहीं, गोल्ड की कालाबाजारी को रोकने के लिए हर ट्रांजैक्शन को इलेक्ट्रॉनिक रजिस्ट्री के जरिए रजिस्टर करवाया जाए।  टैक्स से बचने वालों के खिलाफ कड़े नियम हाउसहोल्ड फाइनेंशियल पैनल की रिपोर्ट के मुताबिक समिति ने यह सिफारिश सोने की कालाबाजारी रोकने के लिए की है। समिति का मानना ​है कि टैक्स से बचने वालों के खिलाफ भी कड़े नियम होने चाहिए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 साल में 260 गुना बढ़ी डेरा सच्चा सौदा की नेटवर्थ, सालाना 210 करोड़ की कमाई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/in-five-years-gurmeet-ram-rahim-dera-saccha-sauda-networth-rose-to-260-percent/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 12:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/in-five-years-gurmeet-ram-rahim-dera-saccha-sauda-networth-rose-to-260-percent/</guid>
      <description>पांच साल में हरियाणा के सिरसा में बने के मुखिया की नेटवर्थ में 260 फीसदी की बढ़ोतरी हुई है। फाइनेंस टेक्नोलॉजी कंपनी फिनऐप.को.इन के अनुसार, फिलहाल राम रहीम की नेटवर्थ 210 करोड़ रुपये है।  पढ़ें-   हालांकि इस कमाई पर राम रहीम और उनके डेरा सच्चा सौदा ने किसी प्रकार का कोई टैक्स नहीं दिया है। ऐसा इसलिए क्योंकि ये सारी कमाई धार्मिक तरीकों से की गई है। इस वजह से उन्हें इनकम टैक्स के सेक्शन 10(23) के तहत छूट मिली हुई है।   फिनऐप के मुताबिक, राम रहीम की खुद की कमाई 43 करोड़ रुपये इस साल समाप्त हुए वित्त वर्ष 2016-17 में रही। राम रहीम की प्रॉपर्टी की वैल्यू 159 करोड़ रुपये थी। फिलहाल राम रहीम के पास 18 लक्जरी गाड़ियां हैं, जिनकी कीमत 9 करोड़ रुपये से अधिक है।   इन गाड़ियों के हैं मालिक राम रहीम के पास विश्व की सबसे अच्छी गाड़ियों का कलेक्शन है। विश्व की सबसे अच्छी लग्जरी गाड़ी के मालिक राम रहीम हैं। इनमें हम्मर, बुगाती वेरॉन, बीएमडब्लयू और एग्रोजेटर शामिल हैं। इसके अलावा हीरो होंडा करिज्मा, सेंट्रो और मारूति जिप्सी का मोडिफाइड वर्जन है।   हरियाणा के सबसे अच्छे लग्जरी हाउस में शुमार है घर राम रहीम के नाम हरियाणा में काफी सारी संपत्तियां दर्ज हैं। 2006 में राम रहीम ने सिरसा में एक मकान खरीदा था, जिसको राज्य का सबसे अच्छा लग्जरी घर माना जाता है। फिलहाल इस प्रॉपर्टी की वैल्यू 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video: ऐसा है 200 रुपये का नोट, जाने क्या है अलग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-releases-design-of-200-rupee-note-will-be-launched-from-friday/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 07:46:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-releases-design-of-200-rupee-note-will-be-launched-from-friday/</guid>
      <description>ने 200 रुपये के को कर दिया है। इसका मतलब ये हैं कि शुक्रवार से पूरे देश के सभी बैंकों और एटीएम में यह नोट मिलना शुरू हो जाएगा। नोट का बेस कलर ब्राइट येलो है। नोट पर आगे गांधी जी तस्वीर होगी, जबकि पीछे के हिस्से पर सांची का स्तूप है। इस नोट पर अंग्रेजी और देवनागरी लिपि में 200 लिखा है।   ब्लैक मार्केटिंग रोकने के लिए उठाया कदम इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक, 200 रुपये के नोट की ब्लैक मार्केटिंग न हो इसके लिए आरबीआई ने पहले से ही कदम उठा लिए हैं। आरबीआई को उम्मीद है कि नए नोट को लोग हाथों-हाथ ले लेंगे और जमाखोरी कर सकते हैं। इससे बचने के लिए 50 करोड़ नोट छापे गए हैं, ताकि इनकी पूरे देश में कमी न हो।   100 और 500 के बीच नहीं है कोई करेंसी नोट आरबीआई के एक अधिकारी ने बताया कि 100 और 500 रुपये के नोट के बीच कोई नोट नहीं है। इस कारण से लोग इस नए करेंसी नोट का ज्यादा प्रयोग कर सकते हैं। छोटे खर्चों में यह नोट ज्यादा प्रयोग होने की उम्मीद है।   2000 के नोट की हुई थी जमाखोरी नोटबंदी के बाद जब आरबीआई ने 2000 का नोट जारी किया था, तो लोगों ने इसकी जमाखोरी करना शुरू कर दिया था। इससे सबक लेते हुए और जमाखोरी रोकने के लिए आरबीआई पूरी तैयारी के बाद ही 200 का नया नोट बाजार में उतारने जा रहा है। बता दें कि नोटबंदी से पहले 500 के 1,717 करोड़ नोट थे और 1000 के 686 करोड़ नोट थे। SBI की रिसर्च के मुताबिक नोटबंदी के बाद बड़े नोटों के शेयर में 70 फीसदी की कमी आई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नंदन नीलेकणि की इन्फोसिस में वापसी, बनाए गए चेयरमैन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/nandan-nilekani-back-in-infosys-appointed-as-non-executive-chairman/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 15:37:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/nandan-nilekani-back-in-infosys-appointed-as-non-executive-chairman/</guid>
      <description>सह-संस्थापकों और निवेशकों के दबाव के आगे झुकते हुए इन्फोसिस ने पूर्व सीईओ और भारत में आधार योजना के शिल्पकार नंदन नीलेकणि को अपना नया चेयरमैन नियुक्त किया है।  वह आर शेषासयी का स्थान लेंगे। रवि वेंकटेशन ने भी कंपनी के को-चेयरमैन का पद छोड़ दिया है। हालांकि वह कंपनी में स्वतंत्र निदेशक के तौर पर सेवाएं देते रहेंगे। गत सप्ताह  ने सीईओ का पद छोड़ दिया था लेकिन उन्हें उत्तराधिकारी की नियुक्ति होने तक वाइस चेयरमैन बनाया गया था।  अब वह भी तत्काल प्रभाव से बोर्ड से हट गए हैं। कंपनी की बोर्ड की बैठक के बाद जारी बयान में ये जानकारियां दी गई हैं। बोर्ड ने मंथन के बाद नारायण मूर्ति के नेतृत्व वाले संस्थापक समूह की मुख्य मांग को पूरा कर दिया है।  उनकी मांग थी कि देश की दूसरी सबसे बड़ी सॉफ्टवेयर सर्विस कंपनी चीजें दुरुस्त की जाएं। इस बीच कंपनी के दो स्वतंत्र निदेशकों जेफरी एस लेहमन और जॉन इचेमेंडी ने भी कंपनी के बोर्ड से तत्काल प्रभाव से इस्तीफा दे दिया है। गत सप्ताह विशाल सिक्का ने संस्थापकों पर बदनाम करने का आरोप लगाते हुए इन्फोसिस के एमडी और सीईओ के पद से इस्तीफा दे दिया था।   पढ़ें-     नीलेकणि चाहते थे ये 4 बड़े बदलाव  रिपोर्ट के मुताबिक, नीलेकणि ने इन्फोसिस में वापसी के लिए कुछ नियम तय किए हैं, जिनका साफ इशारा है कि वो आने से पहले सबकुछ सही हो जाए। निलेकनी एक तय समय के लिए ही कंपनी में आएंगे।  सिक्का के इस्तीफे से कंपनी के निवेशकों, कस्टमर और कर्मचारियों का जो भरोसा टूटा है, उसे वापस लाना नीलेकणि की सबसे बड़ी जिम्मेदारी है। इसके अलावा नए सीईओ के लिए सही व्यक्ति को चुनना और उसे ज्यादा ताकत देना भी निलेकनी की जिम्मेदारियों में शामिल है। नीलेकणि चाहते थे कि वो नॉन एक्जिक्यूटिव के पद पर आए। इसके लिए कंपनी के वर्तमान चेयरमैन आर शेषासयी और को चेयरमैन रवि वेंकटेशन को भी अपने पद से इस्तीफा देना होगा।  मूर्ति पर सिक्का के इस्तीफा देने का आरोप लगाने वाले पूरे इन्फोसिस बोर्ड से इस्तीफा मांगा जा रहा है। इसके लिए विदेशी और देशी संस्थागत निवेशक सिक्का के जाने के बाद से मांग कर रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंफोसिस से अलग हो चुके सिक्का बन सकते हैं HP के CTO</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/vishal-sikka-may-joins-hewlett-packard-enterprises-as-cto-after-getting-out-from-infosys/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 13:14:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/vishal-sikka-may-joins-hewlett-packard-enterprises-as-cto-after-getting-out-from-infosys/</guid>
      <description>देश की बड़ी आईटी कंपनी से अलग हो चुके अमेरिकन कंपनी हैवल्ट पैकर्ड एंटरप्राइसिस के सीनियर टेक्नोलॉजी ऑफिसर बन सकते हैं। सूत्रों के मुताबिक वे जल्द ही 50 बिलियन डॉलर की आईटी कंपनी का हिस्सा बन सकते हैं।  टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक उन्होंने इस पर कोई प्रतिक्रिया नहीं दी है, लेकिन ऐसा माना जा रहा है कि वे एचपी के डाटा सेंटर हार्डवेयर और सॉफ्टवेयर सेक्टर में कार्यरत हो सकते हैं। बता दें कि एचपी दुनिया में अपने कंप्यूटर और लैप्टॉप की सेलिंग के लिए जानी जाती है।  पढ़ें-   बता दें कि सिक्का ने इस्तीफे के बाद दिए बयान में इसके लिए देश की इस दिग्‍गज आईटी कंपनी के पूर्व चेयरमैन और फांउडर रहे एनआर नारायणमूर्ति के अनावश्यक हस्तक्षेप को जिम्मेदार ठहराया। हालांकि, कंपनी ने सिक्का के पद का ख्याल रखते हुए उन्हें एक्यजीक्यूटिव वाइस चेयरमैन बनाया था। जबकि उनकी जगह कंपनी के सीओओ यूबी प्रवीण राव को सीईओ की अतिरिक्त जिम्मेदारी दी गई थी।  इस्तीफे के बाद सिक्का ने तीन पेज का खत लिखते हुए कंपनी के कर्मचारियों और अधिकारियों को संबोधित किया था। जिसमें उन्होंने अपने काम में नारायणमूर्ति के बढ़ते हस्तक्षेप को लेकर आरोप लगाया था कि इसके कारण काम करना अब मुश्किल होता जा रहा है। वहीं सिक्का के यह आरोप सामने आने के बाद कंपनी ने भी इस संबंध में अपना बयान जारी कर दिया। कंपनी के को चेयरमैन आर वेंकटेशन ने कहा हमें काफी दुख के साथ उनका इस्तीफा स्वीकार करना पड़ रहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अरबों कमाने वाली पोर्न साइट का मालिक बना स्टार्टअप गुरू, दे रहा है यूनिवर्सिटी स्टूडेंट्स को टिप्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/japan-billionaire-porn-website-owner-becomes-startup-guru-gives-tips-to-university-students/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 12:22:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/japan-billionaire-porn-website-owner-becomes-startup-guru-gives-tips-to-university-students/</guid>
      <description>में रुपये कमाने वाली पोर्न वेबसाइट पोर्नहब.कॉम का मालिक स्टार्टअप गुरू बन गया है। देश के सबसे अमीर व्यक्तियों में शुमार किएशी कामेयामा को हाल ही में वहां की एक नामी प्राइवेट यूनिवर्सिटी में स्टूडेंट्स को टिप्स देने के लिए बुलाया था।   पोर्न साइट के मालिक कियशी कामेयामा को जापान की बिजनेस कम्युनिटी में एक रोल मॉडल के तौर पर देखा जा रहा है। जबकि एक वक्त ऐसा था कि बैंक उनको लोन देने और बिजनेस डील करने से भी कतराते थे।  अब वो कियो यूनिवसिर्टी के छात्रों को अफ्रीका में किए गए अपने निवेश और स्टार्टअप खोलने के लिए वहां के छात्रों को मदद करने के लिए दिए गए टिप्स पर बात करेंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 से घर बैठे कर सकेंगे PF के सारे काम, नहीं काटना होगा ऑफिस का चक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-will-go-paperless-by-august-next-year/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 10:52:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-will-go-paperless-by-august-next-year/</guid>
      <description>कर्मचारी भविष्य निधि संगठन की सारी जानकारी अब क्लिक की दूरी पर होगी। यह व्यवस्था अगस्त 2018 से पूरी तरह से लागू किए जाने की योजना है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के भारत को डिजिटाइज करने के क्रम में यह अगला कदम है। ईपीएफओ को डिजिटाइज किए जाने से कम से कम पांच करोड़ लोगों को फायदा होगा। लोगों को अपने प्रोविडेंट फंड के लिए बार-बार ईपीएफओ ऑफिस का चक्कर नहीं लगाना पड़ेगा।  ईपीएफओ कर्मचारी भविष्य निधि कोष, पेंशन और बीमा समेत अनेक सामाजिक सुरक्षा योजनाएं चलाता है। संस्था पहले ही ईपीएफ विथड्रॉल जैसी कई सेवाओं को ऑनलाइन कर चुकी है। ईपीएफओ द्वारा उठाए जा रहे इस कदम के बाद फॉरमल सेक्टर के कर्मचारियों के साथ उसके कर्मचारियों के लिए भी अच्छा कदम होगा।  सेंट्रल प्रोवीडेंट फंड कमिश्‍नर वीपी जॉय ने कहा, &amp;lsquo;ईपीएफओ ने एक लक्ष्‍य तय किया है। हमनें अगले स्‍वतंत्रता दिवस तक इलेक्‍ट्रॉनिक पेपर-फ्री संगठन बनने का निर्णय लिया है, जहां सभी सेवाएं इलेक्‍ट्रॉनिकली (ऑनलाइन या मोबाइल हैंडसेट के जरिये) उपलब्‍ध कराई जाएंगी।&amp;rsquo;  ईपीएफओ की ऑनलाइन सुविधा से भ्रष्टाचार और कर्मचारियों के हो रहे उत्पीड़न एक बार ईपीएफओ पेपरलेस हो जाए उसके बाद लोगों को अपने काम के लिए ऑफि‍स आने की कोई जरूरत नहीं होगी इससे लोगों के समय की बचत होगी।&amp;rsquo;  ईपीएफओ के पास 10 लाख करोड़ रुपए की संपत्ति है और पिछले वित्‍त वर्ष में इसने 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राइट टू प्राइवेसीः इस तरह बदल जाएगी आपकी जिंदगी, जानें SC के फैसले की 5 बड़ी बातें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-verdict-will-now-barred-companies-agencies-to-leak-your-personal-detail/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 13:28:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-verdict-will-now-barred-companies-agencies-to-leak-your-personal-detail/</guid>
      <description>द्वारा पर फैसला देने के बाद अब आपकी निजी जानकारी सार्वजनिक नहीं हो पाएगी। इसका मतलब ये है कि अब आपके पैन कार्ड, आधार कार्ड और क्रेडिट कार्ड की जानकारी पब्लिक डोमेन में नहीं जा सकेगी। कोर्ट ने साफ किया है कि निजता के अधिकार की सीमा तय होगी। अगर कोई इस फैसले का उल्लंघन करेगा तो उसके खिलाफ केस भी दर्ज कर सकेंगे।  पढ़ें-   आधार के जरिए सरकारी एजेंसियां, थर्ड पार्टी नहीं कर सकेगी आपकी जासूसी सुप्रीम कोर्ट के इस फैसले के बाद अब कोई भी व्यक्ति निजी जानकारी के जरिए आपकी जासूसी नहीं कर सकेगी। इस फैसले के बाद पैन, क्रेडिट कार्ड, बैंक अकाउंट, पासपोर्ट और टिकट बुकिंग के लिए आप जो भी अपनी पर्सनल जानकारी देते हैं, उसको कोई भी तीसरा व्यक्ति लीक या फिर सार्वजनिक नहीं कर सकता है।   सीधे सर्च वारंट से रेड नहीं कर सकेगी पुलिस अब कोर्ट के फैसले के बाद सरकारी एजेंसियों और थर्ड पार्टी के लिए ऐसा करना मुश्किल हो जाएगा। मान लिजिए आपके घर पर पुलिस की रेड पड़ती है और उनके पास सर्च वारंट है। लेकिन इसके बाद भी पुलिस सीधे तौर पर आपके घर में नहीं घुस सकेगी।   देनी होगी जानकारी  सुप्रीम कोर्ट ने अपने फैसले में साफ किया है कि अगर कोई व्यक्ति बैंक में नया खाता खुलवाने जाता है या फिर पैन कार्ड बनवाता है, तो सरकार या एजेंसियों द्वारा मांगे जाने वाली जानकारी आपको देनी होगी। आप किसी भी तरह की जानकारी देने से इंकार नहीं कर सकते हैं। लेकिन सरकार, इनकम टैक्स, बैंक इसको किसी भी हालत में लीक नहीं कर सकते।   टेलिकॉम कंपनियां भी नहीं बेच सकेंगी डाटा कोर्ट के इस फैसले के बाद बैंक और टेलिकॉम कंपनियां अपने कस्टमर का डाटाबेस थर्ड पार्टी को नहीं बेच सकेंगी। पहले थर्ड पार्टी कंपनियां मोबाइल कंपनियों और बैंक से खरीद लेती थी, लेकिन अब ऐसा नहीं हो सकेगा।   सरकार ने दी थी सुप्रीम कोर्ट में यह दलील सरकार ने सुप्रीम कोर्ट में दलील दी थी कि आधार कार्ड को पैन से लिंक करने से जाली पैन कार्ड पर रोक लगेगी और लोगों को राइट टू प्राइवेसी का अधिकार है, लेकिन यह पूरी तरह से सही नहीं है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सस्ते होंगे मेडिकल डिवाइसेस, मेक इन इंडिया के तहत देश में होगा निर्माण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/medical-devices-to-cost-less-as-government-formulates-new-draft-policy-with-empasis-on-make-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 09:49:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/medical-devices-to-cost-less-as-government-formulates-new-draft-policy-with-empasis-on-make-in-india/</guid>
      <description>जल्द ही इलाज के दौरान प्रयोग किए जाने वाले महंगे मेडिकल डिवाइसेस से लोगों को राहत मिल सकती है। बाईपास सर्जरी में प्रयुक्त होने वाले और का प्रत्यारोपण करने पर सरकार द्वारा राहत देने के बाद नया कानून बनने जा रहा है जिससे अन्य मेडिकल डिवाइसेस भी सस्ते हो जाएंगे।   पढ़ें-   टाइम्स ऑफ इंडिया के मुताबिक, सरकार ने नेशनल मेडिकल डिवाइसेस पॉलिसी का ड्राफ्ट तैयार किया है, जिससे 80 फीसदी से विदेश से इंपोर्ट होने वाले इस तरह के उपकरण के दाम कम हो सकेंगे।   ड्राफ्ट पॉलिसी के तहत अब मेडिकल डिवाइसेस के लिए भी मेक इन इंडिया पर जो र रहेगा। सरकार ने कहा है कि वो अब इन डिवाइसेस का निर्माण देश में ही कराएगी। एनपीपीए के तहत एक अलग डिपार्टमेंट बनेगा, जो कि मेडिकल डिवाइसेस के प्राइस पर नजर रखेगा।  अभी मेडिकल डिवाइसेस का देश भर में 7 बिलियन डॉलर का कारोबार होता है और इसमें हर साल 15 फीसदी की दर से बढ़ोतरी हो रही है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आधार कार्ड के जनक नंदन निलेकनी बन सकते हैं Infosys के नए सीईओ, 48 घंटों में होगा ऐलान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/after-vishal-sikka-resignation-in-infosys-nandan-nilekani-might-take-charge-as-ceo/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 14:45:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/after-vishal-sikka-resignation-in-infosys-nandan-nilekani-might-take-charge-as-ceo/</guid>
      <description>देश की बड़ी आईटी कंपनियों में शुमार में के सीईओ पद से इस्तीफा देने के बाद से कंपनी में आगे भी लोग छोड़ कर जा सकते हैं। सूत्रों के मुताबिक कंपनी के संस्थापक नारायण मूर्ति और को-चेयरमैन रवि वेंकटेशन के ज्यादा हस्तक्षेप से कंपनी को जल्द ही ऐसा सीईओ मिलने की संभावना है जो उनके इशारे पर काम करे।   पढ़ें-   इस क्रम में देश में आधार कार्ड बनाने वाली संस्था यूआईएडीएआई के संस्थापक और इन्फोसिस की स्थापना के वक्त जुड़े नारायण मूर्ति के खास दोस्त नंदन निलेकणी को इसकी जिम्मेदारी दी जा सकती है। इसका फैसला अगले 48 घंटों में इन्फोसिस का बोर्ड ले सकता है।   विशाल सिक्का के जाने के बाद इन्फोसिस के नए सीईओ की खोज आसान नहीं होगी। आईटी इंडस्ट्री की जानी-मानी हस्तियों और विशेषज्ञों का कहना है कि किसी भी नए सीईओ के लिए कंपनी की संस्थापकों की निगरानी में काम करना आसान नहीं होगा। इस वजह से कई उम्मीदवार इन्फोसिस के सीईओ पद पर दांव लगाने से हिचकेंगे। इन्फोसिस के बोर्ड ने कहा है कि 31 मार्च तक 2018 तक नई सीईओ की नियुक्ति हो जाएगी।   पढ़ें-   सीईओ के पद के लिए कंपनी के अंदर और बाहरी, दोनों तरह के उम्मीदवारों की तलाश चल रही है। इंस्टीट्यूट इवेस्टर एडवाइजरी सर्विसेज का कहना है कि कोई कोई भी उम्मीदवार इस बात से चिंतित होगा उस पर निगरानी रहेगी। सार्वजनिक तौर पर आलोचना उम्मीदवारों को बर्दाश्त नहीं होगा।   सलाहकार कंपनियों का कहना है कि इन्फोसिस के पूर्व सीईओ और एमडी विशाल सिक्का की नारायणमूर्ति की ओर से सार्वजनिक तौर पर आलोचना के बाद कंपनी के नए सीईओ के लिए बाहरी उम्मीदवार दिलचस्पी दिखाने से हिचकेंगे। ऐसे में कंपनी के अंदर का कोई पुराना शख्स ज्यादा मुफीद साबित होगा। हालांकि कंपनी ऐसे किसी उम्मीदवार को सीईओ प्रतिस्पर्द्धा में पिछड़ने का जोखिम लेकर ही बनाएगी।   इन्फोसिस के संस्थापकों में नारायणमूर्ति पिछले कुछ महीनों से कंपनी के प्रबंधन के मुखर आलोचक रहे हैं। इन्होंने कई बार कॉरपोरेट गवर्नेंस से जुड़े मुद्दे उठाए। इसके अलावा उन्होंने कंपनी की ओर से 2015 में इस्राइली ऑटोमेशन-टेक कंपनी पनाया का 20 करोड़ डॉलर में अधिग्रहण पर भी सवाल उठाया था। उन्होंने सिक्का समेत कंपनी के पूर्व सीईओ राजीव बंसल और पूर्व जनरल काउंसल डेविड कैनेडी के सैलरी पैकेज पर भी सवाल उठाया था।  बहरहाल, इन्फोसिस के लिए संभावित सीईओ की तलाश के बीच बाहरी उम्मीदवारों के साथ ही अंतरिम सीईओ प्रवीण राव, सीएफओ रंगनाथ डी मविनकेरे, डिप्टी सीओओ रवि कुमार एस और बैंकिंग, फाइनेंशियल और इंश्योरेंस सर्विसेज और हेल्थकेयर वर्टिकल के हेड मोहित जोशी इस पद के लिए तगड़े उम्मीदवार माने जा रहे हैं।   पूरे इन्फोसिस प्रकरण ने देश की कंपनियों के सामने कई सवाल खड़े किए हैं। खास कर आईटी कंपनियों के लिए ये सवाल बेहद अहम हैं। सोम मित्तल, पूर्व प्रेसिडेंट, नैसकॉम   मैं मानता हूं कि इन्फोसिस के लिए नए सीईओ की तलाश अब मुश्किल हो गई है। लेकिन यह भी है अहम है कि बोर्ड और नए सीईओ को कंपनी के अन्य प्रमुख शेयरधारकों की बात सुनें। - प्रमोद भसीन , जेनपैक्ट के पूर्व प्रेसिडेंट और सीईओ   इन्फोसिस को नए सीईओ तलाश करने की प्रक्रिया तेज करनी होगी। उसे यह संदेश देना होगा कि कंपनी में सब कुछ पहले की रफ्तार से चल रहा है। कुछ भी रुका नहीं है। - गणेश नटराजन , प्रमुख- नैसकॉम फाउंडेशन  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाबा रामदेव की पतजंलि को मिलने वाली है कड़ी टक्कर, ऑर्ट ऑफ लिविंग खोलेगा रिटेल स्टोर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sri-sri-ravishankar-will-soon-compete-patanjali-opening-up-stores-to-sell-fmcg-products/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 13:54:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sri-sri-ravishankar-will-soon-compete-patanjali-opening-up-stores-to-sell-fmcg-products/</guid>
      <description>की पतजंलि को जल्द ही रिटेल मार्केट में एक और बाबा के संस्थान से कड़ी टक्कर मिलने वाली है। के संस्थापक श्री श्री रविशंकर जल्द ही पूरे देश में अपने एक हजार से ज्यादा रिटेल स्टोर खोलने जा रहे हैं, जिनमें दवाईयों के अलावा डेली यूज का सामान भी मिलेगा। इसमें साबुन से लेकर टूथपेस्ट, आटा, शैम्पू जैसे आयुर्वेदिक तरीके से तैयार सामान मिलेगा।     अपने क्लिनिक और उपचार भी खोलेंगे रिटेल स्टोर के अलाव श्री श्री रविशंकर पतजंलि के मॉडल पर चलते हुए अपने क्लिनिक और उपचार केंद्र भी खोलेंगे जहां लोगों की बीमारियों इलाज भी किया जाएगा।   पहले मिलेंगे ये सामान आर्ट ऑफ लिविंग श्री श्री तत्वा के नाम से अपने ब्रांडेड रिटेल स्टोर खोलेगा। शुरुआत में इनमें जो सामान मिलेगा, उसमें टूथपेस्ट, डिटर्जेंट पाउडर, घी और कुकीज शामिल होंगे। इससे पहले आर्ट ऑफ लिविंग हेल्थ ड्रिंक, साबुन, धूप-बत्ती और मसाले 2003 से मार्डन रिटेल स्टोर और ऑनलाइन बेच रहा था। लेकिन अब यह कंपनी 300 से ज्यादा उत्पाद बेचेगा। कंपनी इसके लिए पूरे देश में अपनी तीन फैक्ट्रियां खोलेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी के बाद आम्रपाली ग्रुप की तीन कंपनियां होगी डिफॉल्टर, NCLT ने सुरक्षित किया फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/3-companies-of-amrapali-group-to-be-defaulted-soon-nclt-reserve-its-verdict/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 10:08:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/3-companies-of-amrapali-group-to-be-defaulted-soon-nclt-reserve-its-verdict/</guid>
      <description>रियल इस्टेट कंपनी जेपी इंफ्राटेक को विलफुल डिफॉल्टर घोषित करने के बाद अब नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल देश की एक और प्रमुख रियल इस्टेट कंपनी आम्रपाली ग्रुप की तीन कंपनियों को भी जल्द दिवालिया घोषित कर सकती है।   पढ़ें-   जिन तीन कंपनियों को दिवालिया किया जाएगा उनमें सिलिकॉन सिटी, अल्ट्रा होम कंस्ट्रक्शन और आम्रपाली इंफ्रास्ट्रक्चर शामिल हैं। ट्रिब्युनल ने बैंक ऑफ बड़ौदा दाखिल याचिका पर अपना फैसला सुरक्षित किया है। इस फैसले से करीब 1 हजार घर खरीदने वालों पर असर पड़ेगा। कंपनी का बैंकों के ऊपर करीब 700 करोड़ से अधिक की देनदारी है।   नोएडा में हुई कंपनी के निदेशकों की निवेशकों के साथ बैठक आम्रपाली के निदेशकों के साथ निवेशकों के बीच पुलिस-प्रशासन की ओर से मध्यस्थता करते हुए सिटी मजिस्ट्रेट कार्यालय में एक बैठक कराई गई। निवेशक ने निदेशकों को देखते ही उनकी गिरफ्तारी की मांग की लेकिन पुलिस-प्रशासनिक अधिकारियों ने उन्हें शांत कर कोई हल निकालने की बात पर सहमत किया। इसके बाद बिल्डर की ओर से 3 दिन में एक कार्ययोजना तैयार करने की बात की। जिससे उनके घर का सपना पूरा किया जा सके।  पिछले कई दिन से धरना-प्रदर्शन और भूखहड़ताल पर बैठे निवेशकों की परेशानी को देखते हुए पुलिस-प्रशासन की ओर से पहल की। एसपी सिटी अरूण कुमार सिंह और सिटी मजिस्ट्रेट महेंद्र कुमार सिंह ने निवेशकों और बिल्डर के निदेशकों के बीच वार्ता कराई। इस बैठक में प्राधिकरण के अधिकारी भी शामिल थे। बिल्डर अनिल शर्मा और शिव प्रिया को देखते ही निवेशकों ने उनकी गिरफ्तारी की मांग की।  हालांकि पुलिस-प्रशासनिक अधिकारियों ने निवेशकों को शांत करते हुए कहा कि यदि वह गिरफ्तार कर लिए गए तो आगे फ्लैट का सपना पूरी तरह खत्म हो जाएगा। इसके बाद निवेशक शांत हुए और उन्होंने बिल्डरों की बात सुनी। बिल्डरों ने कई तरह से पक्ष रखे कि वह धरना-प्रदर्शन समाप्त कर दें और जल्द ही उनके फ्लैट बनाने का काम शुरू कर दिया जाएगा।  निवेशकों ने कहा कि बिल्डर के आश्वासन पर ही आज धोखा खाए हुए हैं और विश्वास नहीं करते तो आज वह दर-दर की ठोकरें खाने का मजबूर नहीं होते। निवेशकों ने दो टूक शब्दों में कहा कि फ्लैट या ब्याज सहित पैसा दोनों में से एक तो बिल्डर को देना होगा। इस पर आम्रपाली निदेशक अनिल शर्मा ने निवेशकों को आश्वासन दिया कि वह 3 दिन में ऐसी कार्य योजना तैयार करके उनके समक्ष रखेंगे जिससे फ्लैट बनने की राह आसान हो जाए। अगर वह इस बात से संतुष्ट हों तो धरना खत्म कर दें।  अनिल शर्मा ने कहा कि अगर निवेशकों को उनकी गिरफ्तारी से संतुष्टि होती है तो वह उसके लिए भी तैयार है। हालांकि निवेशकों ने तीन दिन में कार्य योजना पर चर्चा करने के लिए बिल्डर को 3 दिन का समय दे दिया। सिटी मजिस्ट्रेट महेंद्र कुमार सिंह ने बताया कि तीन दिन बाद निवेशक और बिल्डर के बीच फिर से कार्य योजना पर बातचीत होगी। अगर निवेशक संतुष्ट हो तो बिल्डर के साथ समझौता कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>19 कंपनियों ने 3 साल में की 1.52 लाख करोड़ की टैक्स चोरी, वित्त मंत्रालय ने जारी किया डाटा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/19-companies-evaded-tax-worth-1-52-lakh-rupees-in-last-3-years-says-finance-ministry-data/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 09:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/19-companies-evaded-tax-worth-1-52-lakh-rupees-in-last-3-years-says-finance-ministry-data/</guid>
      <description>बीते तीन साल में देश भर में मौजूद 19 कंपनियों ने कुल मिलाकर के 1.52 लाख करोड़ रुपये की टैक्स चोरी की है। यह चोरी इतनी है कि अगले 19 सालों तक बंगलुरू और मुंबई का 7 साल का महानगरपालिका का बजट चल सकता है।   पढ़ें-   वित्त मंत्रालय की तरफ से जारी किए गए डाटा के अनुसार, 1 अप्रैल 2014 से 30 जून, 2017 तक में इतनी टैक्स चोरी हुई। इसके मुकाबले बंगलुरू महानगरपालिका का इस वित्त वर्ष का बजट 8 हजार करोड़ रुपये है, वहीं मुंबई महानगर पालिका का सालाना बजट 25 हजार करोड़ रुपये है।     डायरेक्ट टैक्स में की 76 हजार करोड़ रुपये चोरी डाटा के अनुसार, इन कंपनियों ने केवल डायरेक्ट टैक्स में 76, 239.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>McDonald&#39;s ने बंद किए देश में अपने 169 आउटलेट्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/macdonald-closes-its-169-outlets-as-it-ceases-license-with-vikram-bakshi-owned-crpl/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 17:27:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/macdonald-closes-its-169-outlets-as-it-ceases-license-with-vikram-bakshi-owned-crpl/</guid>
      <description>अब आपको अपना पसंदीदा महराजा या आलू टिक्की बर्गर खाने के लिए नहीं मिलेगा। देश के उत्तर और पूर्वी हिस्से में मैकडोनाल्ड के नाम से रेस्तरां चलाने वाली कंपनी ने अपने 169 आउटलेट्स को बंद करने जा रही है। इसका कारण यह है कि मैकडोनाल्ड ने इन आउटलेट्स को संचालित करने वाली विक्रम बख्शी की कंपनी कनॉट प्लाजा रेस्टोरेंट प्राइवेट लिमिटेड (CRPL) के साथ फ्रेंचाइजी करार को खत्म कर दिया है।   पढ़ें-   इससे पहले कंपनी ने दिल्ली में अपने 43 आउटलेट्स बंद किए थे। दिल्ली में मैकडोनाल्ड ने अपनी 80 फीसदी रेस्तरां जून में बंद कर दिए थे। CRPL के पास 21 साल का लाइसेंस था, जिसको उसने मैकडोनाल्ड से रिन्यु नहीं किया था। CPRL में विक्रम बख्शी और मैकडोनाल्ड के बीच 50-50 फीसदी की पार्टनरशिप थी ।   2013 में मैकडोनाल्ड ने विक्रम बख्शी को सीपीआरएल के एमडी पद से हटा दिया था, जिसके खिलाफ बख्शी ने कंपनी लॉ बोर्ड में याचिका दायर की थी। इसके बाद बख्शी मामले को दिल्ली हाईकोर्ट में लेकर के चले गए थे। करार के खत्म होने के बाद मैकडोनाल्ड के इन आउटलेट्स के बंद होना लाजिमी है और ये कब तक फिर से खुलेंगे, इस बारे में कुछ कहा नहीं जा सकता।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जहां सरकार नाकाम, वहां स्वास्थ्य सेवा का हो निजीकरण-अमिताभ कांत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/niti-ayog-ceo-says-will-boost-private-sector-in-healthcare-to-ward-off-gorakhpur-like-tragedy/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 14:13:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/niti-ayog-ceo-says-will-boost-private-sector-in-healthcare-to-ward-off-gorakhpur-like-tragedy/</guid>
      <description>नीति आयोग के सीईओ अमिताभ कांत मानते हैं कि देश में प्राथमिक स्वास्थ्य सेवा, शिक्षा और इंफ्रास्ट्रक्चर सेक्टर में काम करने की बहुत अधिक गुंजाइश है। वह गोरखपुर में बड़ी संख्या में हुई बच्चों की मौत को सरकारी उपेक्षा का नतीजा मानते हैं। उनका कहना है कि अगर सरकार लोगों को उचित सुविधा मुहैय्या करा पाने में नाकाम रही है, तो इस काम को प्राइवेट सेक्टर के हवाले कर देना चाहिए।   अमर उजाला के साथ विशेष बातचीत में उन्होंने तमाम क्षेत्रों में हो रहे बदलावों के साथ-साथ हर सेक्टर की स्थिति का बारीकी से विश्लेषण किया। पेश हैं अमिताभ कांत के साथ अतुल सिन्हा की बातचीत के मुख्य अंश :  प्रश्न - देश की स्वास्थ्य सेवाओं की हालात के लिए गोरखपुर की घटना सबसे ताजा मिसाल है। आपकी नजर में इस सेक्टर में किस तरह के बदलाव की जरूरत है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बैंकों की फंसी रकम, विलफुल डिफॉल्टर लिस्ट में SBI नंबर वन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-number-one-in-willful-defaulters-pnb-next-on-list/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 21:26:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-number-one-in-willful-defaulters-pnb-next-on-list/</guid>
      <description>देश के सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों के डिफॉल्टरों के पास जितनी फंसी हुई है, उसकी 27 फीसदी रकम सबसे बड़े बैंक  (एसबीआई) के विलफुल डिफॉल्टरों के पास है। 31 मार्च तक एसबीआई के 1,762  के पास 25,104 करोड़ रुपये की रकम फंसी हुई है, जिसके कारण इसका बैलेंस शीट भारी दबाव का सामना कर रहा है।   कुल 92,376 करोड़ रुपये का कर्ज फंसा इसके बाद, सूची में अगला नाम पंजाब नेशनल बैंक (पीएनबी) का है, जिसके 1,120 विलफुल डिफॉल्टरों के पास 12,278 करोड़ रुपये का फंसा कर्ज (एनपीए) या बैड लोन है। इन दोनों बैंकों को मिला दें, तो कुल आंकड़ा 37,382 करोड़ रुपये हो जाता है, जो कुल बकाया कर्ज का 40 फीसदी है। वित्त मंत्रालय के आंकड़ों के मुताबिक, सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों के विलफुल डिफॉल्टरों के पास कुल 92,376 करोड़ रुपये का कर्ज फंसा हुआ है।   पढ़ें-    2016-17 में फंसे कर्ज में 10 फीसदी बढ़ोतरी वित्त वर्ष 2016-17 के दौरान विलफुल डिफॉल्टरों के पास कुल फंसे कर्ज की रकम 20 फीसदी बढ़कर 92,376 करोड़ रुपये तक पहुंच गई, जो वित्त वर्ष 2015-16 के अंत तक 76,685 करोड़ रुपये थी। इसी के साथ सालाना आधार पर विलफुल डिफॉल्टरों की संख्या में लगभग 10 फीसदी का इजाफा दर्ज किया गया, जिसके साथ ही विलफुल डिफॉल्टरों की संख्या मार्च के अंत में 8,915 दर्ज की गई, जबकि पिछले वित्त वर्ष में यह आंकड़ा 8,167 था।   पढ़ें-    1,914 डिफॉल्टरों पर दर्ज कराया मामला बैंकों ने विलफुल डिफॉल्ट के 8,915 मामलों में से 1,914 मामलों के खिलाफ प्राथमिकी दर्ज कराई है, जिनके पास 32,484 करोड़ रुपये का कर्ज फंसा हुआ है। साल 2016-17 के दौरान एसबीआई तथा उसके पांच सहयोगी बैंकों सहित सार्वजनिक क्षेत्र के कई बैंकों ने 81,683 करोड़ रुपये के कर्ज को डूबा कर्ज घोषित किया, जो बीते पांच वित्त वर्ष में सर्वाधिक है। यह आंकड़ा पिछले वित्त वर्ष की तुलना में 41 फीसदी अधिक है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तीन दिन में ही बदल गया ई-वे बिल इस्तेमाल करने का तरीका, बढ़ सकती हैं व्यापारियों की परेशानी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/up-government-changes-the-performa-for-e-way-bill-traders-to-get-affected/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 14:10:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/up-government-changes-the-performa-for-e-way-bill-traders-to-get-affected/</guid>
      <description>जीएसटी में बाहर से माल मंगाने के लिए इस्तेमाल होने वाले ई-वे बिल में प्रदेश सरकार ने संशोधन कर दिया है। तीन दिन पहले लागू ई-वे बिल व्यवस्था में संशोधन के बारे में व्यापारियों अभी खासा जानकारी नहीं है। ऐसे में उनकी परेशानी बढ़नी तय है। संशोधित ई-वे बिल व्यवस्था 19 अगस्त से लागू भी कर दी गई है।   प्रदेश सरकार ने 16 अगस्त से ई-वे बिल अनिवार्य किया। इसके तहत राज्य वस्तु एवं सेवा कर (वाणिज्य कर) कमिश्नर मुकेश कुमार मेश्राम ने बाहर से माल मंगाने और प्रांत के भीतर माल के परिवहन के संबंध में ई-वे बिल 01, 02 एवं 03 के इस्तेमाल के संबंध में आदेश जारी किया।  व्यापारी अभी इसी व्यवस्था को समझने और इसके तहत माल मंगाने की तैयारी कर रहे थे कि 18 अगस्त को सरकार ने ई-वे बिल के इस्तेमाल में संशोधन कर दिया। इस संबंध में संस्थागत वित्त कर एवं निबंधन विभाग के अपर मुख्य सचिव राजेंद्र कुमार तिवारी ने आदेश भी जारी कर दिया है, जिसे 19 अगस्त से लागू भी कर दिया गया।  उत्तर प्रदेश उद्योग व्यापार कल्याण समिति के संयोजक संतोष पनामा का कहना है कि सरकार बेहद जल्दबाजी में निर्णय ले रही और आए दिन नए-नए आदेश जारी कर उन्हें तत्काल लागू किया जा रहा है। व्यापारी अभी जीएसटी को ही ठीक से नहीं समझ सकें हैं।  इस बीच ई-वे बिल के इस्तेमाल में संशोधन से परेशानी बढ़ेगी, क्योंकि बाहर से माल मंगाने वाले ग्रामीण क्षेत्रों, कस्बों के ज्यादातर व्यापारियों को इन संशोधन की जानकारी तुरंत नहीं होती। ऐसे में मार्ग में जांच के दौरान परेशानी बढ़ना तय है। कोई भी नई व्यवस्था लागू करने या संशोधन के पहले उसका प्रचार-प्रसार होना चाहिए ताकि व्यापारियों को उसके बारे में पता चल सके।  16 अगस्त को लागू व्यवस्था प्रांत के बाहर से पांच हजार रुपये से अधिक का माल मंगाने के लिए ई-वे बिल 01, प्रांत के भीतर एक लाख रुपये या उससे अधिक के मेंथा ऑयल, सुपारी लोहा एवं खाद्य तेल के परिवहन पर ई-वे बिल 02 तथा पांच हजार रुपये से अधिक ई-कॉमर्स कारोबार के लिए ई-वे बिल 03 की व्यवस्था लागू की गई।  19 अगस्त से लागू व्यवस्था ई-वे बिल 01 एवं 03 50 हजार रुपये या उससे अधिक के माल पर इस्तेमाल होगा, जबकि एक लाख के बजाए अब 50 हजार रुपये या उससे अधिक के मेंथा ऑयल, सुपारी, लोहा एवं खाद्य तेल पर ई-वे बिल 02 अनिवार्य किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन्फोसिस के खिलाफ अमेरिका में जांच, निवेशकों को भ्रामक जानकारी देने का आरोप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/infosys-is-being-investigated-in-us-for-allegedly-violating-the-stock-market-rules/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 11:16:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/infosys-is-being-investigated-in-us-for-allegedly-violating-the-stock-market-rules/</guid>
      <description>को अपने कारोबार के बारे में निवेशकों को भ्रामक जानकारियां देने एवं अन्य आरोपों में अमेरिकी जांच का सामना करना पड़ रहा है। कंपनी के अमेरिकी निवेशकों की तरफ से चार लॉ फर्मों ने इस दिशा में काम शुरू कर दिया है।   निवेशकों का आरोप है कि कंपनी एवं उसके कुछ अधिकारियों और निदेशकों ने अमेरिका के शेयर बाजार के नियमों का उल्लंघन किया है। अगर जांच में आरोप सही पाए जाते हैं तो कंपनी से भारी हर्जाना वसूला जा सकता है। मालूम हो कि भारत में बीएसई और एनएसई के अलावा कंपनी के शेयर न्यूयार्क स्टॉक एक्सचेंज में भी सूचीबद्ध हैं। सिक्का के इस्तीफे के बाद इसमें भी गिरावट दर्ज की गई है।  अमेरिका की ब्रोंस्टीन, गेविर्ज एंड ग्रॉसमैन; रोजेन लॉ फर्म; पॉमरेंज लॉ फर्म और गोल्डबर्ग लॉ पीसी ने कंपनी के खिलाफ जांच शुरू की है। रोजेन ने कहा है कि वह कंपनी द्वारा निवेशकों को भ्रामक जानकारी देने की शिकायत की जांच कर रही है। इसकी वजह से निवेशकों को हुए नुकसान की भरपाई की वसूली के लिए मुकदमा दायर करने की तैयारी है।   पढ़ें-   ब्रोंस्टीन ने कहा है कि वह कंपनी के अधिकारियों एवं निदेशकों द्वारा शेयर बाजार के नियमों के उल्लंघन की जांच कर रही है। बाकी दो फर्मों की जांच भी नियमों के उल्लंघन पर केंद्रित है। गौरतलब है कि कंपनी के संस्थापक एन आर नारायणमूर्ति द्वारा लगाए गए आरोपों से आहत होकर इसके सीईओ विशाल सिक्का ने शुक्रवार को इस्तीफा दे दिया है।  इसकी वजह से कंपनी के अमेरिकन डिपॉजिटरी शेयर गिरकर 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने बढ़ाई GST रिटर्न दाखिल करने की आखिरी तारीख</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-increased-the-last-date-of-filing-of-gst-return/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 10:28:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-increased-the-last-date-of-filing-of-gst-return/</guid>
      <description>सरकार ने  दाखिल करने और टैक्स जमा करने की आखिरी तारीख पांच दिन और बढ़ा कर 25 अगस्त कर दी है। भारी भीड़ के कारण दिन में जीएसटी पोर्टल में आई टेक्निकल दिक्कतों को देखते हुए अंतिम तारीख आगे बढ़ाई गई है।  हालांकि, शाम तक इस खराबी को दूर कर लिया गया। जुलाई के लिए जीएसटी रिटर्न दाखिल करने की आखिरी तारीख पहले 20 अगस्त तय की गई थी। जीएसटीएन के चेयरमैन नवीन कुमार ने बताया कि जबर्दस्त भीड़ के कारण पोर्टल में खराबी आ गई थी, जिसे शाम तक ठीक कर लिया गया। कर जमा करना भी शुरू हो गया।  पढ़ेंः-    की विज्ञप्ति में कहा गया है कि जीएसटी लागू करने वाली कमेटी ने जुलाई, 2017 के लिए जीएसटी रिटर्न दाखिल करने की आखिरी तारीख 20 अगस्त को बढ़ा कर 25 अगस्त कर दी है। बाढ़ से प्रभावित कुछ राज्यों और जम्मू-कश्मीर ने रिटर्न भरने की समय-सीमा बढ़ाने की मांग की थी।  इसके साथ ही ट्रांस1 फॉर्म भर कर पिछले टैक्स के क्रेडिट का दावा करने वालों के लिए रिटर्न भरने की आखिरी तारीख 28 अगस्त होगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13 हजार करोड़ के शेयर वापस खरीदेगी इन्फोसिस </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/infosys-announces-to-buyback-rs-13-000-crore-share/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2017 21:30:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/infosys-announces-to-buyback-rs-13-000-crore-share/</guid>
      <description>देश की दूसरी सबसे बड़ी आईटी कंपनी ने सीईओ के इस्तीफे के एक दिन बाद शनिवार को 1150 रुपये प्रति शेयर के ऑफर मूल्य पर 13 हजार करोड़ रुपये के शेयर बायबैक को मंजूरी दे दी है। यह शेयर मूल्य शुक्रवार के 923 रुपये के क्लोजिंग मूल्य के मुकाबले 25 फीसदी ज्यादा है।  निवेशकों का भरोसा बढ़ाने के लिए कंपनी ने अपने 36 साल के इतिहास में पहली बार यह कदम उठाया है। इसके लिए उसे अपने कुल नकद कोष की एक तिहाई रकम खर्च करनी पड़ेगी। यह पहल करने वाली आईटी क्षेत्र की पहली कंपनी टीसीएस है जिसने अप्रैल में 2850 रुपये पर 3 फीसदी शेयर बायबैक करने की घोषणा की है।  पढ़ें-   स्टॉक एक्सचेंज को दी गई जानकारी में इन्फोसिस ने बताया है कि बायबैक की प्रक्रिया की निगरानी के लिए सह-अध्यक्ष रवि वेंकटेशन, एग्जीक्यूटिव वाइस चेयरमैन विशाल सिक्का, अंतरिम सीईओ यू बी प्रवीण राव सहित सात लोगों की एक समिति गठित की गई है। इसके लिए विस्तृत समय सारणी एवं अन्य जानकारियां तय कार्यक्रम के तहत जारी की जाएंगी। विशेष प्रस्ताव के जरिए शेयरधारकों की मंजूरी मिलने के बाद बायबैक शुरू कर दिया जाएगा।   कितने शेयर बेचे जाएंगे कंपनी इस प्रस्ताव के तहत 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विशाल सिक्का के इस्तीफे की 5 बड़ी बातें, बोले- मुझे आजादी से नहीं करने दिया गया काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/vishal-sikka-writes-email-to-infosys-employees-says-can-t-work-in-inteneble-atmosphere/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 12:53:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/vishal-sikka-writes-email-to-infosys-employees-says-can-t-work-in-inteneble-atmosphere/</guid>
      <description>ने के सीईओ पद से इस्तीफा देने के बाद अपने कर्मचारियों को ई-मेल लिखा, जिसमें उन्होंने आरोप लगाया कि पद पर रहते हुए उन्हें कभी भी आजादी से काम नहीं करने दिया। सिक्का ने कहा अपने तीन साल के कार्यकाल में उन पर आरोप-प्रत्यारोप लगते रहे, जिसकी वजह से कंपनी को उस मुकाम तक नहीं पहुंचा सका, जिसकी आशा सभी ने की थी।   पढ़े-  अपने तीन पेज के इस्तीफे में सिक्का ने बहुत सारी बातें लिखी, जिनके बारे में हम आपको बताने जा रहे हैं--  1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>64 अंकों की बढ़त के साथ सेंसेक्स 31,385 पर, सोना-चांदी हुए सस्ते</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-and-silver-rates-opens-with-down-but-sensex-and-nifty-stand-on-hike/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 10:03:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-and-silver-rates-opens-with-down-but-sensex-and-nifty-stand-on-hike/</guid>
      <description>घरेलू बाजार में शुक्रवार को बेहतर बढ़त दर्ज की गई है। 30 शेयरों वाला बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज (बीएसई) 31 हजार के स्तर पर खुला है। वहीं में इस बढ़त की रेस में पीछे नहीं हैं, जोकि तेजी का मुंह देखकर खुला है।  बता दें कि सेंसेक्स 64 अंकों की बढ़त के साथ 31,835 पर और 50 शेयरों वाला निफ्टी 21 अंकों की बढ़त के साथ 9,918 के स्तर पहुंच गया है। इससे पहले सेंसेक्स शुक्रवार को 31,770 और निफ्टी 9897 पर बंद हुआ था।  हालांकि, घरेलू बाजार में तेजी के बावजूद सर्राफा बाजार गिरावट के साथ खुला है। सोने में करीब 125 रुपये की गिरावट दर्ज की गई है, जिसके साथ ही वो 28955 के स्तर पर पहुंच गया है। वहीं चांदी 334 रुपये सस्ती हो गई है, जोकि 38844 रुपये के स्तर पर खुली है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुपचाप ग्राहकों की जेब काट रहीं तेल कंपनियां, किसी को कानोंकान खबर तक नहीं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-prices-rose-to-a-high-of-12-percent-in-last-one-month/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 15:07:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-prices-rose-to-a-high-of-12-percent-in-last-one-month/</guid>
      <description>क्या आप जानते हैं डेढ़ महीने में पेट्रोल डीजल की कीमत बढ़ने से आपकी जेब पर कितना असर पड़ा है? नहीं, क्योंकि शायद आप ये भी नहीं जानते होंगे कि तेल कंपनियों ने पेट्रोल-डीजल की कीमत में कितना इजाफा कर दिया है? जी हां, तेल कंपनियां पिछले कुछ समय से चुपचाप ग्राहकों की जेब पर वार कर रही हैं और पेट्रोल डीजल के दाम पिछले डेढ़ महीने में पांच रुपये तक बढ़ा दिए हैं। खास बात ये है कि पहले जहां तेल के दाम दो-तीन रुपये बढ़ने पर हल्ला मच जाता था वहीं तेल कंपनियों के इस कारनामे पर किसी को कानो कान खबर नहीं हुई।   पिछले एक महीने में तेल कंपनियों ने के दामों में 12 फीसदी का इजाफा कर दिया है। केंद्र सरकार के रोज तेल कीमतों में बदलाव को हरी झंडी देने के निर्णय के बाद तेल कंपनियां चुपचाप कीमतों में वृद्िध करने में लगी हैं।  मोदी सरकार के इस कदम का न तो कोई विरोध कर रहा है, न ही इस पर किसी तरह की कोई चर्चा देखने या फिर सुनने को मिली है। तेल कंपनियों ने 16 जून से पेट्रोल-डीजल के दाम रोजाना बदलने की घोषणा की थी। जिसके बाद से शुरुआती एकआध मौके को छोड़कर तेल की कीमतों में लगातार इजाफा ही हुआ है।  पढ़ें-   शुरुआत के दिनों में गिरे थे पेट्रोल-डीजल के दाम 16 जून से तेल कंपनियों ने पेट्रोल-डीजल के दाम बदलने की घोषणा की थी। शुरू के एक महीने तक पेट्रोल-डीजल के दामों में रोजाना कुछ पैसों की कमी होने लगी थी, जिससे ग्राहकों को फायदा हुआ। हालांकि पिछले एक महीने (15 जुलाई से 15 अगस्त) के बीच रोजाना पेट्रोल और डीजल के दाम बढ़ गए हैं।   दिल्ली में पेट्रोल के दाम 15 अगस्त को 68 रुपये प्रति लीटर पहुंच गए थे, जो कि 25 जून को 63.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिओ के फ्री-फोन से टेलीकॉम सेक्टर को बड़ा झटका, घटा रिवेन्यू: वोडाफोन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jio-free-phone-erode-operators-revenues-vodafone-letter-to-the-telecom-commission-member/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 12:38:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jio-free-phone-erode-operators-revenues-vodafone-letter-to-the-telecom-commission-member/</guid>
      <description>देश के दूसरे बड़े टेलीकॉम सर्विस प्रोवाइडर वोडाफोन का कहना है कि जिओ के फ्री फोन और अनलिमिटेड कॉलिंग की सुविधा की वजह से पहले से दबाव में चल रहे टेलीकॉम सेक्टर पर बेहद बुरा असर पड़ेगा।  वोडाफोन ने सरकार से इंडस्ट्री की हालत में सुधार के लिए लगाए जाने वाले कई करों में कटौती करने की मांग की है। वोडाफोन ने तीखे शब्दों में जिओ के जीरो प्राइस फीचर फोन और अनलिमिटेड फोन कॉल्स की स्कीम पर करारा हमला किया है।  पढ़ें:   कंपनी ने टेलीकॉम कमीशन की सदस्य अनुराधा मित्रा को लिखे गए खत में कहा है कि जिओ के प्लान्स की वजह से मौजूदा कंपनियों की आय में कमी आई है। वोडाफोन ने ये भी कहा है कि टेलीकॉम कंपनियों के राजस्व में लगातार कमी आ रही है। जून 2017 की तिमाही में इसमें 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देर रात शराब पीकर कैब से घर लौटना होगा मुश्किल, सरकार ने जारी किया नया नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-you-are-drunk-then-forget-cab-cab-drivers-cannot-carry-drunken-passengers/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 17:28:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-you-are-drunk-then-forget-cab-cab-drivers-cannot-carry-drunken-passengers/</guid>
      <description>सड़क परिवहन और राजमार्ग मंत्रालय ने न केवल नशे में धुत टैक्सी चालकों को शराब पीकर टैक्सी चलाने के लिए मना किया, बल्कि नशे में धुत पैसेंजर को भी टैक्सी में चढ़ने पर रोक लगाई है। नए ड्राइविंग रेगुलेशन 2017 (एमवीआर) के अनुसार, ड्राइवर को नशे में धुत पैसेंजर को टैक्सी में नहीं बैठा सकता है। इसको लेकर ड्राइवर को सख्त निर्देश दिया गया है।  एमवीआर 2017 के नियम 5 के अनुसार, चालक सख्ती से शराब और नशीली दवाओं और धूम्रपान का सेवन करने वाले पैसेंजर को  की सुविधा मुहैया नहीं कराएगा और इस कानून का सही से पालन करेगा। साथ ही यात्री भी इस कानून का पालन करें, इसके बारे में कैब ड्राइवर पहले से नियम के बारे में सूचित करेगा।  पढ़ेः-  न्यू इंडियन एक्सप्रेस की खबर के मुताबिक, केरल मोटर वाहन विभाग के सीनियर डिप्टी ट्रांसपोर्ट कमीश्नर (टैक्स) वी सुरेश कुमार ने कहा कि ड्राइवरों को यह सुनिश्चित करना होगा कि यात्रियों को नशे में धुत नहीं होना चाहिए। कुमार ने कहा कि ड्राइवर को यह सुनिश्चित करना होगा कि उनके पैसेंजर नशे की लत में न हो, अन्यथा उन्हें नए नियम के तहत दंडित किया जाएगा।   इससे संबंधित नया नियम 23 जून को आया था, लेकिन सरकार ने अभी तक इसे लागू नहीं किया है। इस नए दिशा-निर्देश में 40 नियम और 500 उप-नियम हैं। नए दिशानिर्देशों में, 40 से अधिक नियम और 500 उप-नियम हैं । लेकिन शराब निषेध नियम के तहत यह सुनिश्चित करने के लिए ड्राइवर की जिम्मेदारी है, कि क्या उनके पैसेंजर नशे में धुत हैं या नहीं। हालांकि, इस मामले में एक अधिकारी ने ये भी कहा कि वे अपने ग्राहकों से नहीं पूछ सकते हैं या यह फैसला नहीं कर सकते कि उनके पैसेंजर ने कितनी शराब पी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सहारा को बॉम्बे HC का झटका, एंबी वैली की नीलामी के लिए रखा 37,392 करोड़  बेस प्राइस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bombay-high-court-started-auction-process-for-pune-based-sahara-ambey-valley-project/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 14:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bombay-high-court-started-auction-process-for-pune-based-sahara-ambey-valley-project/</guid>
      <description>बॉम्बे हाईकोर्ट ने सुप्रीम कोर्ट के निर्देश के तीन दिन बाद सहारा समूह की एंबी वैली प्रोजेक्ट की नीलामी का आदेश दिया है। ऑफिशियल लिक्विडेटर के कार्यालय ने एंबी वैली सिटी की नीलामी के लिये 37,392 करोड़ का रिजर्व कीमत रखी है। सुप्रीम कोर्ट में गुरुवार को सहारा ने एंबी वैली की नीलामी को स्थगित करने के लिए याचिका दायर की थी, लेकिन कोर्ट ने उसे खारिज कर दिया था।  पढ़ें-   सुप्रीम कोर्ट ने की उस याचिका को खारिज कर दिया था, जिसमें उसने की नीलामी पर रोक लगाने की मांग की थी। सुप्रीम कोर्टके इस कदम के बाद एंबी वैली की नीलामी पर से सारे गतिरोध खत्म हो गए हैं और जल्द ही एंबी वैली की नीलामी कर दी जाएगी।  सहारा प्रमुख सुब्रत रॉय ने बुधवार को सुप्रीम कोर्ट में एंबी वैली की नीलामी रोकने के लिए अर्जी दायर की थी। जिस पर सुनवाई करते हुए सुप्रीम कोर्ट ने सहारा को बड़ा झटका देते हुए एंबी वैली प्रॉपर्टी की नीलामी पर रोक लगाने से इनकार कर दिया था।     सुप्रीम कोर्ट ने सहारा को सात अगस्त तक 1,500 करोड़ जमा करने का आदेश दिया था, लेकिन वो ऐसा कर नहीं पाया। 25 जुलाई को सहारा मामले पर सुनवाई करते हुए सुप्रीम कोर्ट ने कहा कि अगर सहारा ने 7 अगस्त तक कोर्ट में 15,00 करोड़ जमा नहीं किए तो सहारा समूह की पुणे स्थित एंबी वैली को नीलाम करने की प्रक्रिया शुरू कर दी जाएगी। इस मामले पर अब अगली सुनवाई 11 सितम्बर को होगी।  सहारा ने सुप्रीम कोर्ट में कहा था कि वो निवेशकों के पैसे लौटाने के काम में तेजी ला रहा है और निवेशकों के पैसों को जल्द लौटा देगा। ऐसे में सुप्रीम को एंबी वैली की नीलामी होने से रोके। पर सुप्रीम कोर्ट ने सहारा की बात मानने से इनकार करते हुए स्टे आर्डर की याचिका खारिज कर दी।  गौरतलब है कि अप्रैल में सुप्रीम कोर्ट ने कहा था कि अगर समूह ने 17 अप्रैल तक 5,092.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आसमान में भी दिखाया अपना दम, एयरलाइंस कंपनियों ने लगाई ऊंची छलांग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-airlines-companies-tops-the-sky-after-70-years-of-independence/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 11:43:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-airlines-companies-tops-the-sky-after-70-years-of-independence/</guid>
      <description>आजादी के वक्त 1947 में देश के पास कहने को अपनी एक भी सरकारी एयरलाइंस कंपनी नहीं थी। जो थी वो केवल प्राइवेट थी, लेकिन उनके पास ज्यादा बेड़े नहीं थे। लेकिन इसके बावजूद इन 70 सालों में एविएशन सेक्टर में इतना विकास हुआ कि अब आसामान में देशी भारतीय कंपनियों ने अपना डंका बजा दिया है। फिलहाल 13 कंपनियां हैं, जो नियमित तरीके से अपनी उड़ान देश और विदेश में भर रही हैं।   1929 में इस कंपनी ने शुरू की थी अपनी एयरलाइंस देश में सबसे पहले दिल्ली से 1925 में इंडियन नेशनल एयरवेज ने अपनी फ्लाइट सर्विस शुरू की थी, लेकिन आजादी मिलने के 2 साल पहले ही यह कंपनी बंद हो गई थी। 1947 में देश में तीन प्राइवेट कंपनियां थी, जिनमें इंडियन ट्रांसकॉन्टिनेंटल एयरलाइंस, अंबिका एयरलाइंस और इंडियन ओवरसीज एयरलाइंस शामिल हैं।   ये एयरलाइंस कंपनियां करा रही हैं लाखों यात्रियों को हर साल हवाई यात्रा भारत में इस वक्त 13 एयरलाइंस कंपनियां मौजूद हैं। इनमें सरकारी एयरलाइंस कंपनी एयर इंडिया सहित जेट, इंडिगो, गो, एयर एशिया, विस्तारा शामिल हैं। उदारीकरण के बाद से देश में कई लो-कॉस्ट एयरलाइंस कंपनियां भी आई हैं जिनकी वजह से आम आदमी भी हवाई यात्रा कर सकता है। इन कंपनियों के चलते 2026 तक अनुमान है कि भारत विश्व का तीसरा बड़ा देश हवाई यात्रियों की संख्या में बन जाएगा।   सेंटर फॉर एशिया पैसेफिक एसोसिएश्न के मुताबिक, घरेलू एयर ट्रैफिक 25 फीसदी की दर से बढ़ोतरी कर रहा है और इस वित्त वर्ष के अंत तक 130 मिलियन के करीब पहुंचने का अनुमान है। 2016 में भारत ने जापान को यात्रियों की संख्या के मामले में पीछे छोड़ दिया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेलवे में यात्रियों को मिलेगा फ्लाइट जैसा मजा, बर्थ पर मिलेगी मुफ्त वीडियो देखने की सुविधा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railway-passengers-to-get-flight-like-facility-of-video-on-demand-service-soon/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 09:31:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railway-passengers-to-get-flight-like-facility-of-video-on-demand-service-soon/</guid>
      <description>लंबी दूरी की में यात्रा करने वाले यात्रियों को अब आने वाले कुछ दिनों में जैसी सुविधा मिलने लगेगी। रेलवे अपनी ऐसी 3 हजार से अधिक ट्रेनों में यात्रियों को मुफ्त में वीडियो कंटेट उपलब्ध कराएगा।   पढ़ें-   इसके लिए रेलवे ने बिड निकाली हुई है, जिसके लिए वॉयकॉम 18, हंगामा, जी ग्रुप और शेमारू ने आवेदन किया है।   इस तरह से काम करेगी वीडियो ऑन डिमांड सर्विस रेलवे की वीडियो ऑन डिमांड सर्विस यात्रियों को उनके मोबाइल पर मिलेगी। इसके लिए यात्रियों को रेलवे के लोकल वाई-फाई नेटवर्क पर लॉगइन करना होगा। लॉगइन करने के बाद पूरी यात्रा पर वीडियो प्रोवाइड कराएं जाएंगे, जिनमें फिल्म,गाने, टीवी शो आदि होंगे।   पढ़ें-   रेलवे अधिकारियों के मुताबिक इसके लिए कंपनियां अगले महीने से बिड कर सकेंगी। कंपनियां हिंदी और अंग्रेजी के अलावा क्षेत्रीय भाषा में भी वीडियो कंटेट प्रोवाइड करेंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फर्जी कंपनियों के मामले में फिल्म जगत, बिल्डर और ब्रोकर भी जांच के घेरे में</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/in-case-of-fake-companies-film-industry-builders-and-brokers-are-also-in-under-investigation/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 17:16:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/in-case-of-fake-companies-film-industry-builders-and-brokers-are-also-in-under-investigation/</guid>
      <description>बाजार नियामक सेबी ने काला धन मामले में कार्रवाई तेज कर दी है। इस मामले में बिल्डर, ब्रोकर और फिल्म क्षेत्र से जुड़ी इकाइयां भी जांच के घेरे में आयी हैं। अवैध धन को वैध बनाने में विभिन्न इकाइयों की भूमिका का पता लगाने के लिये कई जांच एजेंसियां सैकड़ों संदिग्ध मुखौटा कंपनियों की जांच में जुटी हैं।  नियामक तथा सरकारी सूत्रों ने बताया कि  ने उन 331 सूचीबद्ध इकाइयों को कारण बताओ नोटिस दिया है जिन पर मुखौटा कंपनियों के रूप में धन के लेन देन का काम करने का संदेह है। इसके अलावा 100 गैर-सूचीबद्ध इकाइयों के खिलाफ भी कार्रवाई शुरू की गयी है जिन पर अवैध धन को सफेद बनाने के लिये शेयरों में काम करने का संदेह है।  पूंजी बाजार नियामक  ने संदिग्ध मुखौटा कंपनियों के शेयरों में कारोबार पर पाबंदी का निर्णय किया। लेकिन कुछ कंपनियों ने इस मामले को प्रतिभूति एवं अपीलीय न्यायाधिकण (सैट) में चुनौती दी। न्यायाधिकरण ने इन कंपनियों के पक्ष में फैसला सुनाया और मामले में जांच आगे बढ़ाने की अनुमति दे दी ताकि यह पता लगाया जा सके कि इन्होंने प्रतिभूति नियमों का उल्लंघन किया है या नहीं।    इनमें से कई कंपनियों ने सार्वजनिक रूप से बयान जारी कर किसी प्रकार की गड़बड़ी से इनकार किया और जोर देकर कहा कि वे मुखौटा कंपनियां नहीं हैं। एक शीर्ष अधिकारी ने कहा कि मुखौटा कंपनियों की श्रेणी में रखे जाने से गलत धारणा बनी है कि कुछ बड़ी कंपनियां भी मनी लांड्रिंग तथा अवैध धन को वैध बनाने के लिये मंच उपलब्ध कराकर मुखौटा कंपनी के रूप में काम कर सकती हैं।  एक अन्य अधिकारी ने कहा कि कई छोटे ब्रोकर संदिग्ध मुखौटा कंपनियों की सूची में है। उनके बड़े ब्रोकरेज समूह से जुड़ाव की जांच सेबी कर रहा है। उसने कहा कि कुछ ब्रोकरों की भूमिका जांच के घेरे में आने से शेयर बाजार में अफरा-तफरी जैसी स्थिति है। सेबी की 331 कंपनियों के शेयरों के कारोबार पर प्रतिबंध के निर्णय से बाजार में घबराहट बनी हुई है। सेबी के इस कदम से अल्पांश शेयरधारकों के हितों की रक्षा होगी।  सेबी के अलावा इन कंपनियों की जांच आयकर विभाग, प्रवर्तन निदेशालय तथा गंभीर धोखाधड़ी जांच कार्यालय भी कर रहे हैं। इनमें से कई कंपनियों पर नोटबंदी के बाद नकदी लेन-देन में शामिल होने का भी संदेह है। अधिकारियों ने आधिकारिक दस्तावेज तथा शुरूआती जांच में प्राप्त तथ्यों का हवाला देते हुए कहा कि करीब 500 इकाइयों (सूचीबद्ध और गैर-सूचीबद्ध) की जांच की जा रही है लेकिन उनमें से कुछ के नाम अभी सार्वजनिक नहीं किये गये हैं। इसका कारण मामले की संवेनशीलता और जांच प्रक्रिया को प्रभावित नहीं करना है।    बड़ी संख्या में जिन कंपनियों ने मुखौटा कंपनियों के रूप में काम किया, वे जमीन-जायदाद, जिंस और शेयर ब्रोकिंग, फिल्म और टेलीविजन, प्लांटेंशन और गैर-बैंकिंग वित्तीय सेवाओं से संबद्ध इकाइयों से जुड़ी हैं। संदिग्ध कंपनियों से इन संपर्कों और सभी संदिग्ध लेन-देन के बारे में बताने को कहा गया है।  पिछले सप्ताह संदिग्ध 331 सूचीबद्ध कंपनियों पर कार्रवाई के बाद सेबी ने शेयर बाजारों तथा ब्रोकरों से 107 गैर-सूचीबद्ध इकाइयों के ब्योरे का सत्यापन करने तथा अगर संतोषजनक परिणाम नहीं पाये जाने के बाद कारोबार प्रतिबंधित करने को कहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CBI की गिरफ्त में &#39;माल्या&#39; जैसा देश का टॉप 10 डिफॉल्टर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/cbi-arrests-one-of-the-biggest-wilful-defaulters-of-india/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 09:46:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/cbi-arrests-one-of-the-biggest-wilful-defaulters-of-india/</guid>
      <description>शराब कारोबारी  जो कि बैंकों का हजारों करोड़ लेकर फरार है भले ही अबतक पुलिस की गिरफ्त में नहीं है लेकिन माल्या जैसा देश का बड़ा सीबीआई की गिरफ्त में है। वरुण इंडस्ट्रीज के को-प्रमोटर कैलाश अग्रवाल को सीबीआई ने गिरफ्तार कर लिया है। कैलाश पर बैंकों और ऋणदाताओं से लगभग 2,500 करोड़ उधार है।   पढ़ें-    पिछले हफ्ते ही ने एयरपोर्ट से उन्हें गिरफ्तार भी किया है। बता दें कि कैलाश और उसका बिजनेस पार्टनर किरण मेहता कर्ज न चुकाने के चलते विदेश भाग गए थे। लेकिन बीते 5 अगस्त को सीबीआई ने दोनों को दुबई से गिरफ्तार कर लिया है।  पढ़ें-    गौरतलब है कि चेन्नई स्थित इंडियन बैंक से 330 करोड़ रुपए की धोखाधड़ी मामले में सीबीआई अपने बिजनेस को मजबूत करने के लिए उन्होंने दस बैंकों से 1798 करोड़ रुपए का लोन भी लिया था। इन पर मूल रकम और ब्याज सहित 2555 करोड़ रुपए बकाया हैं। बता दें कि इंडियन बैंक ने वसूली नहीं होने पर यह मामला सीबीआई को सौंपा था। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>