<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>कारोबार on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%B0/</link>
    <description>Recent content in कारोबार on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Feb 2018 11:58:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>PNB Scam: रेटिंग एजेंसी फिच ने घटाई बैंक की साख, लोन की रिकवरी में होगी मुश्किल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rating-agency-fitch-downgrades-rating-of-pnb-loan-recovery-is-tough/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 11:58:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rating-agency-fitch-downgrades-rating-of-pnb-loan-recovery-is-tough/</guid>
      <description>114 अरब के महाघोटाले के बाद की साख पर असर पड़ गया है। ग्लोबल रेटिंग एजेंसी ने मंगलवार को बैंक की रेटिंग को पॉजिटिव से निगेटिव कर दिया है।  फिच के इस कदम से अन्य रेटिंग कंपनियां भी बैंक की साख को कम कर सकते हैं।   लोन की रिकवरी होना मुश्किल ग्लोबल एजेंसी ने कहा है कि बैंक 114 अरब रुपये के लोन की रिकवरी होना मुश्किल है। अगर वाकई में लोन की रिकवरी नहीं होती है तो फिच इस रेटिंग को और घटा सकता है। रेटिंग घटने से बैंक की विश्वस्तर पर बनी साख पर असर पड़ेगा।   फिच ने जारी किया बयान फिच ने अपने बयान में कहा है कि जब तक पीएनबी की वित्‍तीय स्थिति और सिस्‍टम को लेकर स्थिति साफ नहीं होती तब यह रेटिंग रहेगी। स्थिति साफ होने के बाद ही फिच अपनी रेटिंग पर फिर से विचार करेगा। इस महाघोटाले से बैंक की साख को बट्टा लगा है, जिसके कारण मार्केट को पैसे लेने में दिक्कतों का सामना करना पड़ेगा।  इसके साथ ही बैंकिंग सेक्टर पर भी इसका विपरीत प्रभाव देखने को मिलेगा। फिच ने कहा है कि हम पीएनबी की पूरी लायबिलिटी, संभावित रिकवरी और बैंक आंतरिक ओर बाहरी स्रोत से कितनी नई पूंजी जुटा सकता है इन सभी चीजों की निगरानी करेंगे। इसके आधार पर फैसला किया जाएगा कि बैंक की मौजूदा वायबिलिटी रेटिंग जारी रखने लायक है या नहीं।   केंद्र सरकार के भरोसे लोन की रिकवरी फिच ने कहा है कि पीएनबी एक सरकारी बैंक है, इसलिए केंद्र सरकार को इसकी भरपाई करनी होगी। बिना केंद्र सरकार की मदद के बैंक को इस संकट से उबारना मुश्किल है। बैंक को अपने कस्टमर और अन्य वित्तीय संस्थानों के सामने अपनी स्थिति को मजबूत करना होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीनाजोरी पर उतरा नीरव, कहा- PNB ने खुलासा कर वसूली के सारे रास्ते किए बंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pnb-did-not-support-neerav-modi-told-why-he-could-not-pay-the-loan/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 06:53:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pnb-did-not-support-neerav-modi-told-why-he-could-not-pay-the-loan/</guid>
      <description>के बाद एक तरफ छापेमारी जोरों पर है तो वहीं इस 11,400 करोड़ के घोटाले में आरोपी नीरव मोदी भी इस घोटाले के विवाद को रह-रहकर नया मोड़ दे रहे हैं। अभी हाल ही में 15/16 फरवरी को लिखी अपनी चिट्ठी के बाद नीरव ने फिर एक ऐसी बात कह दी है जिससे घोटाले का पेंच और उलझ गया है।   11,400 करोड़ रुपये के देश के सबसे बड़े बैंकिंग घोटाले को अंजाम देने वाला अरबपति ज्वेलरी डिजाइनर अब सीना जोरी पर उतर आया है। नीरव का पंजाब नेशनल बैंक प्रबंधन को 15/16 फरवरी को लिखा खत सामने आया है, जिसमें उसने कहा कि अति उत्साह में इस मामले को सार्वजनिक कर पीएनबी ने बकाया वसूली को चुकाने की उसकी क्षमताओं के सारे रास्ते बंद कर दिए हैं। साथ ही दावा किया कि बैंक जितने की धोखाधड़ी की बात कह रही है, रकम उससे बहुत कम है।   कहा- जितने रकम का दावा किया जा रहा, बकाया उससे बहुत कम का है  उसका कहना है कि उसकी कंपनियों पर 5000 करोड़ से भी कम की राशि बकाया है। जनवरी के पहले हफ्ते में परिवार के साथ देश से फरार हो चुके मोदी ने लिखा कि मीडिया में उसके बकाये के बढ़ा चढ़ाकर कर पेश करने का परिणाम तलाशी और जब्ती की कार्रवाई के रूप में सामने आई है। इससे फायरस्टार इंटरनेशनल और फायरस्टार डायमंड इंटरनेशनल की साख पर गहरा असर पड़ा।   घोटाले के सामने आने के बाद 15/16 फरवरी को पीएनबी प्रबंधन को लिखा खत  इसने बैंकों का कर्ज चुकाने की हमारी क्षमताओं को खतरे में डाल दिया है। 13 और 15 फरवरी के हमारे प्रस्ताव के बावजूद बकाये की तत्काल वसूली करने की आपकी उत्सुकता ने हमारे ब्रांड और बिजनेस को बर्बाद कर दिया।   कंपनियों को बेचकर बकाया चुकाने का दिया था प्रस्ताव  मोदी ने अपने पत्र में लिखा है कि पीएनबी द्वारा बताई जा रही बकाये की रकम गलत है और समूह पर बहुत कम बकाया है। उसने लिखा है कि आपकी शिकायत के बावजूद हमने फायरस्टार समूह समेत तीन कंपनियों को बेचने की अनुमति मांगी ताकि बकाया चुका सकें। मेरे घरेलू बिजनेस की कीमत करीब 6500 करोड़ बैठती है। यह बैंकों के बकाये को चुकाने में मदद करती लेकिन सारे बैंक खाते और संपत्तियों को जब्त करने से यह संभव नहीं हो सका। उसने बैंक अधिकारियों और कंपनी के प्रतिनिधियों के बीच चर्चा को आगे बढ़ाने का भी जिक्र किया है।  पीएनबी ने 11 फरवरी को स्टॉक मार्केट को अपनी ब्रैडी हाउस शाखा से नीरव मोदी और उसके मामा मेहुल चोकसी के गीतांजलि समूह और अन्य संदिग्धों द्वारा 11400 करोड़ की धोखाधड़ी की जानकारी दी थी। साथ ही बैंक ने सीबीआई और ईडी में आपराधिक शिकायत भी दर्ज कराई थी। उसने नीरव मोदी के भाई नीशाल, पत्नी एमी के खिलाफ भी मामला दर्ज कराया।    कर्मचारियों का वेतन चुकाने की मांगी अनुमति  नीरव मोदी ने अपने खत में लिखा है कि उसकी पत्नी का किसी भी बिजनेस से कोई लेनादेना नहीं है। पीएनबी ने अपनी शिकायत में बेवजह उसके भाई, पत्नी और मामा को घसीटा है। मामा मेहुल चोकसी का अपना स्वतंत्र बिजनेस है और उनका हमसे कोई संबंध नहीं है। इनमें से कोई भी आपकी बैंक के साथ हमारे लेनदेन से अवगत नहीं है। अंत में अपने पत्र में आरोपी ने बैंक से अपने कंपनी के 2200 कर्मचारियों का वेतन चालू खाते से देने की अनुमति मांगी थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फोर्टिस और रेलिगेयर पर गंभीर फ्रॉड के मामले, सेबी ने दिए जांच के आदेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-has-ordered-a-investigation-against-fortis-and-religare/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 11:23:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-has-ordered-a-investigation-against-fortis-and-religare/</guid>
      <description>सरकार ने हेल्थकेयर और रेलिगेयर इंटरप्राइजेज के खिलाफ जांच के आदेश दिये हैं। यह कंपनियों के प्रमोटर्स मलविंदर और शिवेन्द्र सिंह के दुर्व्यवहार के आरोपों से जुड़ा मामला है। फोर्टिस ने शनिवार को कहा कि सिक्योरिटी एक्सचेंज बोर्ड ऑफ इंडिया() ने उनके खिलाफ जांच के आदेश दिये थे और उनसे सूचना और दस्तावेज प्रस्तुत करने के लिए कहा था।   सिंह ब्रदर्स दो कंपनियों के बोर्ड से हाल ही में बाहर हुए थे। रेलिगेयर के प्रवक्ता ने कहा कि कंपनी को लिखित या किसी और तरीके से जांच से संबंधित आदेश नहीं मिले हैं। कंपनी के मुताबिक उन्हें इस बात की कोई जानकारी नहीं है कि उनके खिलाफ किसी भी तरह की जांच की जा रही है।   वहीं रविवार को फोर्टिस से जुड़े सूत्र ने बताया कि SFIO ने उन्हें ऐसी कोई जानकारी नहीं दी है कि उनके खिलाफ जांच की जा रही है। सूत्रों के मुताबिक SFIO को जांच के आदेश कुछ दिन पहले ही दिये गए हैं। आरोप है कि प्रमोटर्स ने फोर्टिस के फंड का दुरुपयोग किया। आपको बता दें कि शनिवार को रेलिगेयर तीन नए डायरेक्टर्स और नए सीईओ अशोक मेहता के नाम का ऐलान किया था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PNB फ्रॉडः बैंकों को लगेगी 176 अरब से ज्यादा की चपत, I-T डिपार्टमेंट ने जब्त किए 105 बैंक खाते</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-says-pnb-fraud-is-off-more-than-3-billion-dollar/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 18:05:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-says-pnb-fraud-is-off-more-than-3-billion-dollar/</guid>
      <description>पंजाब नेशनल बैंक में हुए से देश की सभी को कुल मिला कर 176 अरब रुपये से ज्यादा की चपत लगने की आशंका है। डिपार्टमेंट ने कहा है कि उसने महाघोटाले के खुलासे के बाद से अब तक नीरव मोदी, मेहुल चोकसी के 105 से अधिक बैंक खाते और 29 प्रॉपर्टी को सील कर दिया है।   सीवीसी ने किया तलब केंद्रीय सतर्कता आयोग ने महाघोटाले के बाद वित्त मंत्रालय और पीएनबी के मैनेजमेंट को तलब किया है। सूत्रों के मुताबिक बैंक के एमडी और सीईओ सुनील मेहता बैंक के चीफ विजिलेंस ऑफिसर के साथ सोमवार को 11 बजे उपस्थित होंगे।  वहीं इनकम टैक्स डिपार्टमेंट ने कहा है कि मार्च 2017 तक देश की समस्त बैंकों ने नीरव मोदी, मेहुल चोकसी की कंपनियों को करीब 176 अरब रुपये की बैंक गारंटी और लोन दे रखा था। अब इसका इससे ज्यादा बढ़ सकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PNB घोटाला: तीन बड़ी डायमंड कंपनियां भी जांच के घेरे में, &#39;बड़ी मछलियों&#39; पर सरकार की टेढ़ी नजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pnb-scam-daimond-companies-in-the-net-of-enforcement-agencies-big-fish-wont-be-spared-off/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 12:07:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pnb-scam-daimond-companies-in-the-net-of-enforcement-agencies-big-fish-wont-be-spared-off/</guid>
      <description>पंजाब नेशनल बैंक में करीब 11400 करोड़ के की घोषणा के बाद प्रमुख ज्वेलर्स कंपनियां गीतांजलि, गिन्नी और नक्षत्र भी विभिन्न एजेंसियों की जांच के घेरे में आ गई हैं। पीएनबी घोटाले में कथित रूप से अरबपति ज्वेलर्स नीरव मोदी पर आरोप लग रहे हैं।   नहीं बचनी चाहिए बड़ी मछलियां सरकारी बैंक के एक वरिष्ठ अधिकारी ने बताया कि और प्रवर्तन निदेशालय इन कंपनियों के विभिन्न बैंकों के साथ संबंधों और पैसों के इस्तेमाल की जांच कर रहे हैं। हालांकि इस बारे में इन कंपनियों से अभी कोई टिप्पणी नहीं मिल सकी है।   अधिकारी ने कहा कि वित्त मंत्रालय की ओर से सभी बैंकों को सख्त निर्देश दिए गए हैं कि कोई भी बड़ी मछली बचनी नहीं चाहिए और किसी ईमानदार का उत्पीड़न नहीं होना चाहिए। सभी बैंक अब अपनी प्रणाली और सिस्टम को जांच रहे हैं ताकि ऐसे घोटाले फिर से न हो सकें। सभी बैंकों को जल्द से जल्द अपनी स्टेट्स रिपोर्ट पेश करने को कहा गया है।   2015 में बैंक ऑफ बड़ौदा में बैंक घोटाले में शामिल वर्ष 2015 में एक और सरकारी बैंक बैंक ऑफ बड़ौदा में बड़ा घोटाला सामने आया था। दिल्ली के दो बिजनेसमैन ने बैंक से 6000 करोड़ रुपये की धोखाधड़ी की थी। जांच में कई गड़बड़ियों का खुलासा हुआ था।  प्रवर्तन निदेशालय ने मनी लॉन्ड्रिंग के तहत बिजनेसमैन को गिरफ्तार किया था। जांच में पता चला था कि नए खोले गए करंट अकाउंट से भारी कैश का लेनदेन हुआ। साथ ही कभी कभी तो एक दिन में चार से पांच बार पैसा बाहर भेजा गया।   नीरव मोदी और एक ज्वेलरी कंपनी के खिलाफ मंगलवार को सीबीआई को दो शिकायतें सौंपी हैं, जिसके बाद सीबीआई ने जांच शुरू कर दी है। भारत में जन्मे और विश्व की डायमंड कैपिटल कहे जाने वाले बेल्जियम के एंटवर्प शहर में पले-बढ़े नीरव मोदी की डिजाइन की गई ज्वेलरी दुनिया भर की सेलिब्रिटीज के बीच काफी लोकप्रिय है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 महीने में 9 रुपये महंगा होने के बाद सस्ता होने लगा पेट्रोल, कच्चे तेल में गिरावट बनी बड़ी वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/after-seven-months-nine-rupees-increased-petrol-diesel-sees-rate-cut/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 12:47:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/after-seven-months-nine-rupees-increased-petrol-diesel-sees-rate-cut/</guid>
      <description>पेट्रोल और की बढ़ती कीमतों के बीच एक राहत भरी खबर आई है। लगातार 7 महीने कीमतों में 9 रुपये की बढ़ोतरी होने के बाद अब देश भर में और डीजल की कीमतों में गिरावट शुरू हो गई है।   सोमवार से शुरू हुई कटौती पेट्रोल और डीजल के रेट में सोमवार से कटौती होना शुरू हो गई है। हालांकि जो कटौती फिलहाल की गई है वो नाकाफी है, लेकिन उम्मीद है कि आने वाले दिनों में पेट्रोल-डीजल के दाम और गिरेंगे।   21 पैसे गिरे पेट्रोल के दाम पेट्रोल की कीमतों में 21 पैसे और डीजल में 28 पैसे प्रति लीटर की कटौती हुई है। इस कटौती के बाद देश की राजधानी दिल्ली में सोमवार को पेट्रोल का भाव 73.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टैक्स न चुकाने वाले हो जाएं सावधान, सरकार ने वसूले 26500 करोड़ रुपये </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-received-26500-crore-from-those-who-didnot-file-tax-returns/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 08:46:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-received-26500-crore-from-those-who-didnot-file-tax-returns/</guid>
      <description>टैक्स न चुकाने वालों के लिए सरकार एक ऐसा मॉनिटरिंग सिस्टम चला रही है जिससे उन लोगों को चिन्ह्ति किया जा सकेगा जो बड़े लेन-देन करते हैं लेकिन बदले में पर्याप्त टैक्स नहीं देते। ऐसे लोगों पर सरकार ने दवाब बनाकर 1.7 करोड़ का अतिरिक्त टैक्स जमा करवाया है और ऐसा करके केंद्र सरकार को दिसंबर तक 26500 करोड़ अर्जित करने में मदद मिली।  वित्त मंत्री ने शुक्रवार को संसद में लिखित जवाब में कहा कि पिछले कुछ सालों से ऐसे लोगों को चिन्हित कर रहा था। उनके घर और जरूरी डाटा की जांच की जा रही थी।  उन्होंने कहा कि 2 लाख से ऊपर के किसी भी लेन-देन के लिए PAN नंबर अनिवार्य कर दिया गया है, जिससे लोगों के अवैध लेन-देन की जानकारी मिलेगी। परिणामस्वरूप पिछले साल ऐसे 35 लाख लोगों को चिन्हित किया गया जिन पर टैक्स डिपार्टमेंट को शक था कि उन्होंने टैक्स नहीं चुकाया है। ऐसा करने के बाद बहुत से लोगों ने टैक्स जमा किया।   जेटली ने कहा कि हमारा लक्ष्य है कि हम 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गिरावट के साथ आज खुला बाजार, सेंसेक्स 500 अंक लुढ़का, निफ्टी भी कमजोर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-share-bazar-american-market-sensex-nifty-rupees/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 13:46:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-share-bazar-american-market-sensex-nifty-rupees/</guid>
      <description>अमेरिकी बाजार की धीमी रफ्तार का असर भारतीय शेयर मार्केट पर शुक्रवार को भी दिखा। पिछले हफ्ते 35 हजार के स्तर पहुंचने वाला शुक्रवार को 33 हजार पर पहुंच गया। सेंसेक्स करीब 500 अंकों की गिरावट के साथ 33,930 के स्तर पर खुला है।  हालांकि, 50 शेयरों वाला 10 हजार के स्तर पर बरकार है, लेकिन उसमें भी कमजोरी आंकी गई। निफ्टी में 145 अंकों की गिरावट के साथ 10,431 के स्तर पर खुला।  बाजार में छाई मायूसी शेयर बाजार में ऐसी मायूसी छाई है कि ज्यादातर स्टॉक्ल लाल निशान पर टिके हुए हैं। रिपोर्ट्स के मुताबिक 10 में से 8 स्टॉक्स का यहीं हाल है और बताया जा रहा है कि करीब 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फोर्ब्स ने जारी की क्रिप्टो अमीरों की पहली लिस्ट, क्रिस लार्सेन पहले स्थान पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/forbes-releases-first-list-of-the-cryptocurrency-rich-chris-larsen-is-richest/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 20:47:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/forbes-releases-first-list-of-the-cryptocurrency-rich-chris-larsen-is-richest/</guid>
      <description>मशहूर फोर्ब्स पत्रिका ने इस साल क्रिप्टोकरेंसी रखने वाले अमीरों की पहली सूची जारी की है। इस सूची में पहले स्थान पर रिपल के सह-संस्थापक क्रिस लार्सेन हैं। उनकी कुल क्रिप्टो राशि की कीमत 7.5 से 8 अरब डॉलर है।  बिना नियमन वाली क्रिप्टोकरंसी के मूल्य में हाल के समय में जोरदार तेजी आई है। यह ब्लॉकचेन तकनीक के आधार पर गोपनीय एल्गोरिदम के हिसाब से काम करती है।   के अनुसार क्रिप्टो मुद्राओं बिटकॉइन, एथेरियम और एक्सआरपी के औसत मूल्य में 2017 में 14,409 प्रतिशत का जोरदार उछाल आया है। करीब 1,500 क्रिप्टो मुद्राएं इस समय चलन में हैं, जिनका कुल मूल्य 550 अरब डॉलर है। 2017 की शुरुआत से इनके मूल्य में 31 गुना का इजाफा हुआ है। फोर्ब्स के संपादक रैंडल लेन ने कहा कि इस तरह की संपदा को सामने लाया जाना चाहिए।  इस सूची में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST में कमी का नहीं दिया ग्राहकों को फायदा, HUL पर सरकार ने लगाया 119 करोड़ का जुर्माना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-imposes-fine-on-hindustan-unilever-for-not-passing-gst-cut-benefit-to-customers/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 15:39:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-imposes-fine-on-hindustan-unilever-for-not-passing-gst-cut-benefit-to-customers/</guid>
      <description>जीएसटी काउंसिल द्वारा पिछले दो महीनों में कई वस्तुओं पर लगने वाले में कटौती की गई है। द्वारा टैक्स में कटौती करने के बाद भी कंपनियां अपने ग्राहकों को इसका फायदा नहीं दे रही थी, जिस पर सरकार ने पहली बार सख्त एक्शन लिया है। केंद्र सरकार ने देश की सबसे बड़ी उपभोक्ता कंपनी हिंदुस्तान यूनिलीवर (HUL) पर 119 करोड़ का जुर्माना लगाया है।   पिछले महीने दिया था नोटिस केंद्र सरकार के डायरेक्टर जनरल सेफगार्ड्स ने एचयूएल पर जनवरी में नोटिस भेजकर जवाब दाखिल करने को कहा था। एचयूएल के अलावा देश के पश्चिम और दक्षिण भारत में मैकडोनाल्ड रेस्टोरेंट चलाने वाली कंपनी हार्डकेसल रेस्टोरेंट, लाइफस्टाइल इंटरनेशनल, होंडा मोटर और एचयूएल के जयपुर स्थित डीलर को नोटिस भेजा हुआ है, जिनका जवाब आना बाकी है।   200 से अधिक प्रोडक्ट पर घटाया था टैक्स जीएसटी काउंसिल ने नवंबर 2017 में 200 से अधिक आइटम पर टैक्स घटाया था। इन प्रोडक्ट्स में चोकलेट, टूथपेस्ट, शैम्पू, वॉशिंग पाउडर और शेविंग क्रीम शामिल थे जिनपर टैक्स में 10 फीसदी तक की कटौती की गई थी। लेकिन इसके बाद भी कंपनियों ने कीमतों में किसी तरह की कोई कमी नहीं की और वो ग्राहकों से ज्यादा कीमत वसूलते रहे, जिसके बाद सरकार ने इन कंपनियों के खिलाफ सख्त एक्शन लिया है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट्रोल-डीजल नहीं होगा जीएसटी में शामिल, रियल एस्टेट को लाने के लिए जेटली ने दिए संकेत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-will-not-come-in-gst-ambit-as-of-now-finance-minister-jaitely-signals/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 13:18:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-will-not-come-in-gst-ambit-as-of-now-finance-minister-jaitely-signals/</guid>
      <description>आम जनता की लंबी मांग को दरकिनार करते हुए -डीजल को फिलहाल के दायरे में शामिल नहीं किया जाएगा। इन दोनों को जीएसटी में लाने के लिए अभी वक्त लगेगा, क्योंकि कई राज्य इसके लिए सहमत नहीं हैं। इससे आम जनता को अभी पेट्रोल-डीजल की बढ़ती कीमतों से राहत नहीं मिलेगी।   पहले शामिल होगा रियल एस्टेट, नेचुरल गैस वित्त मंत्री अरुण जेटली ने कहा कि राज्य इस वक्त पेट्रोल तथा डीजल को वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) के दायरे में लाने के पक्ष में नहीं हैं। हालांकि उन्होंने पेट्रोलियम उत्पादों पर तत्काल कोई नया अप्रत्यक्ष कर लगाने से इनकार किया। इसलिए पहले रियल एस्टेट और नेचुरल गैस को इसमें शामिल किया जाएगा।   इसके अलावा जेटली ने कहा कि, कॉरपोरेट कर की दर को वादे के मुताबिक 25 फीसदी पर तभी लाया जा सकता है, जब उद्योग को दी गई सभी रियायतें खत्म हो जाएंगी। बीते साल एक जुलाई को लागू किए गए जीएसटी के दायरे से रियल एस्टेट, कच्चा तेल, जेट ईंधन या एटीएफ, प्राकृतिक गैस, डीजल तथा पेट्रोल को बाहर रखा गया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुशखबरीः इस सेक्टर में बढ़ी नौकरियां, 3 माह के उच्च स्तर पर पहुंचा इंडेक्स, उत्पादन में दिखी ग्रोथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jobs-in-service-sector-sees-3-months-growth-production-too-on-a-high/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 17:13:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jobs-in-service-sector-sees-3-months-growth-production-too-on-a-high/</guid>
      <description>भारतीय की गतिविधियां जनवरी माह में तीन महीनों के उच्च स्तर पर रहीं। साल के पहले महीने में सेवा क्षेत्र में यह विस्तार नए ठेकों में इजाफा होने से हुआ है। एक मासिक सर्वेक्षण में यह जानकारी दी गई है।  51.7 पर आया पीएमआई इंडेक्स दिसंबर से ही सेवा क्षेत्र की गतिविधियों तथा रोजगार में वृद्धि दर्ज की जा रही है, हालांकि दीर्घकालिक औसत की तुलना में यह फिर भी कम है। जनवरी में निक्केई सर्विसेज बिजनेस एक्टिविटी दिसंबर के 50.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RBI: 10 रुपए के सभी सिक्के वैध, बेफिक्र लेन-देन के लिए करें इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-said-10-rupees-coins-are-legal-tender-and-accept-it-without-any-fear/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 11:02:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-said-10-rupees-coins-are-legal-tender-and-accept-it-without-any-fear/</guid>
      <description>एक बार फिर से लोगों के लिए मुसीबत बन गए हैं। इसके पीछे वजह है दुकानदारों, रिक्शे वालों, ऑटो वॉलों आदि का इन्हें लेने से मना कर देना। जब भी लोग 10 रुपए का सिक्का किसी को देने की कोशिश करते हैं वो उन्हें स्वीकार करने से मना कर देता है। उसका कहना होता है कि बाजार में यह सिक्के चल नहीं रहे हैं। अगर आप भी इस तरह की परिस्थिति से गुजर रहे हैं तो आपके लिए राहत की एक खबर है।   (आरबीआई) खुद मैसेज करके लोगों को बता रही है कि 10 रुपए के सभी सिक्के रुपये का चिह्न वाले और बिना चिह्न वाले दोनों ही वैध हैं। बिना डर के आप इन्हें स्वीकार करें। ज्यादा जानकारी के लिए 14440 पर कॉल करें। इससे पहले भी कई बार 10 के सिक्कों के बंद होने की अफवाहें सामने आई हैं और हर बार आरबीआई ने इन्हें खारिज किया है।  आपको बता दें कि बाजार में इस समय 14 तरह के डिजायन वाले 10 रुपए के सिक्के मौजूद हैं। जिनकी वैधता पर लोगों को संदेह है। इसी वजह से आरबीआई लोगों को मैसेज करके जागरुक कर रही है। 17 जनवरी को जारी किए एक बयान में केंद्रीय बैंक ने कहा- सरकारी टकसालों द्वारा बनाए गए सिक्कों का वह सर्कुलेशन करती है। आरबीआई ने 14 डिजायनों में 10 के सिक्के जारी किए हैं। यह सभी सिक्के वैध हैं और इनका लेन-देन के लिए इस्तेमाल किया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018 से जुड़े यह हैं हर पेचीदा सवाल के जवाब, सेस लगने से टैक्सपेयर्स पर पड़ेगा 2600 रुपये का बोझ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-tough-questions-easy-answers-of-taxpayers-and-individuals/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 17:04:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-tough-questions-easy-answers-of-taxpayers-and-individuals/</guid>
      <description>गुरुवार को वित्त मंत्री द्वारा पेश किए जाने के बाद आम व्यक्ति से लेकर के , इन्वेस्टर्स के मन में कई ऐसे सवाल हैं, जिनका उत्तर देना जरूरी है। हमने ऐसे ही कुछ सवालों का जवाब देने की कोशिश की है&amp;hellip;.  प्रश्न- बजट में आयकर टैक्स स्लैब में कोई बदलाव हुए हैं क्या? उत्तर- वित्त वर्ष 2018-19 के आम बजट में आयकर की दरों और स्लैब में कोई बदलाव नहीं किया है। हालांकि नौकरीपेशा लोग इस बारे में पूरी उम्मीद लगाए हुए थे।  प्रश्न- कोई ऐसा फैसला हुआ है जिसका आम करदाताओं द्वारा चुकाये जाने वाले आयकर पर असर पड़ेगा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाजार को रास नहीं आया बजट, दूसरे दिन करीब 500 अंकों गिरा सेंसेक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/aam-budget-2018-sensex-nifty-share-bazar-indian-market/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 11:20:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/aam-budget-2018-sensex-nifty-share-bazar-indian-market/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने अपने कार्यकाल का अंतिम बजट पेश कर दिया है, लेकिन इसका सकारात्मक असर शेयर बाजार पर नहीं दिखा है। दूसरे दिन का बाजार खुलते ही सेंसेक्स में गिरावट का दौर लगातार जारी है। फिलहाल ये करीब 500 अंकों की गिरावट पर चल रहा है और स्तर 35,413 है। इससे पहले 300 अंकों की गिरावट से साथ खुला।  सेंसेक्स के साथ 50 शेयरों वाले सूचकांक निफ्टी भी कमजोरी का मुंह देख रहा है। निफ्टी 83 अंकों की कमजोरी के साथ 10930 के स्तर पर खुला है।   इससे पहले जब गुरुवार को वित्त मंत्री द्वारा बजट भाषण दिया जा रहा था उस वक्त भी  भी टूट गया था। सेंसेक्स में 450 अंकों की बड़ी गिरावट देखने को मिली। लांग टर्म कैपिटल टैक्स गेन पर टैक्स लगाने की घोषणा के साथ ही सेंसेक्स अपने ऊपरी स्तर से काफी नीचे चला गया। निफ्टी में भी 100 अंकों की बड़ी गिरावट देखने को मिली।   पीएसयू बैंक इंडेक्स, मेटल और फार्मा इंडेक्स में सबसे ज्यादा गिरावट थी। पीएसयू बैंक इंडेक्स 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तस्वीरें: मोदी सरकार के बजट में ये हुआ सस्ता, इन पर करनी होगी जेब ढीली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/expensive-and-cheaper-things-in-aam-budget-highlights-2018-see-pics/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 20:23:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/expensive-and-cheaper-things-in-aam-budget-highlights-2018-see-pics/</guid>
      <description>केंद्र सरकार के इस कार्यकाल के अंतिम आम बजट में गुरुवार को वित्त मंत्री  ने कई महत्वपूर्ण घोषणाएं की हैं। बजट में सरकार ने गरीबों पर फायदों की बौछार कर दी तो वहीं मीडिल क्लास को निराश किया है।  बजट में कई वस्तुएं और सेवा महंगी की गई है। सस्ती वस्तुओं और सेवा का सीधा फायदा आम लोगों को मिलेगा तो वहीं महंगी हुई चीजें जेब पर भारी पड़ेगी। आखिर वह क्या चीजें हैं जो महंगी हुई और क्या सस्ती हुई। आइए तस्वीरों में देखिए वे क्या-क्या चीजें हैं।  सरकार ने बजट में पेडल कार, पहिये वाले खिलौने, गुड़िया, खेलों में इस्तेमाल होने वाले उपकरण और सिगरेट और अन्य लाइटर महंगे हुए हैं। सिगरेट सस्ती हुई या महंगी यह जानने के लिए लोग उत्सुक नजर आए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तस्वीरों में आसानी से समझिए बजट से आपको होगा क्या फायदा और क्या नकुसान?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/aam-budget-understand-profit-or-loss-from-union-budget-2018-see-pics/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 19:48:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/aam-budget-understand-profit-or-loss-from-union-budget-2018-see-pics/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने गुरुवार को बजट 2018-2019 पेश किया। इस दौरान वित्त मंत्री अरुण जेटली ने कई बड़े ऐलान किए और भविष्य की योजनाओं का भी जिक्र किया। बजट में सरकार ने समाज के सभी वर्गों को ध्यान में रखकर तैयार करने की कोशिश की है। जिनमें देश के किसान, महिलाएं, बच्चे, अनुसूचित जनजाति, अनुसूचित जाति और मीडिल क्लास को ध्यान में रखा गया है।   आइए जानते हैं ने बजट में क्या क्या बदलाव किए हैं आम लोगों को कहां छूट मिली है और आम लोगों के जीवन पर इन बदलावों का क्या प्रभाव होगा। बजट में लोगों की जिंदगी का अहम हिस्सा बन चुके मोबाइल फोन को महंगा कर दिया गया है। जिन मोबाइल फोन का 81 फीसदी हिस्सा और 84.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आम बजट 2018: इन तीन बड़ी इंश्योरेंस कंपनियों को सरकार ने किया एक साथ मर्ज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-govt-to-merge-three-insurance-companies/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 19:44:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-govt-to-merge-three-insurance-companies/</guid>
      <description> में तीन कंपनियों के इंश्योरेंस को एक साथ मर्ज करने की घोषणा की गई है। इनमें ओरिएंटल इंश्योरेंस कंपनी लिमिटेड, यूनाइटेड इंडिया इंश्योरेंस कंपनी लिमिटेड और नेशनल इंश्योरेंस कंपनी लिमिटेड को शामिल किया गया है। इन सभी कंपनियों के एक सिंगल कंपनी में मर्ज कर दिया है। यानी की अगर अब इनमें से किसी भी कंपनी से आप इंश्योरेंस कराने की सोच रहे हैं तो आपको इतना सोचने की जरूरत नहीं है बल्कि एक ही कंपनी में करा सकते हैं।   तीन राज्य चालित बीमा कंपनियों के विलय से एक विशाल संगठन का निर्माण हो जाएगा। वित्तीय वर्ष 2018-19 के लिए निर्धारित 80,000 करोड़ रुपये के सरकार के विनिवेश लक्ष्य का एक महत्वपूर्ण हिस्सा होगा।  यह एक बहुत सकारात्मक कदम है ब्रोकरेज प्रभुदास लिलाधार प्राइवेट के मुख्य कार्यकारी और पोर्टफोलियो मैनेजर अजय बोडके ने कहा कि सरकार का यह संकल्प है कि CPSE पैमाने पर बढ़ोतरी और उनकी बैलेंस शीट को मजबूत करेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वरिष्ठ नागरिकों का सम्मान: बचत पर ब्याज में छूट को बढ़ा कर 50000 रुपये किया गया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-income-rebate-increased-to-rs-50-thousand-in-deposit-schemes-to-senior-citizens/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 17:56:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-income-rebate-increased-to-rs-50-thousand-in-deposit-schemes-to-senior-citizens/</guid>
      <description>जीएसटी लागू होने के बाद केंद्र की मोदी सरकार ने गुरुवार (1 फरवरी) को लोकसभा में देश का पेश कर दिया है। जानिए क्या रही इस बजट की खास बातें...   वय वंदना योजना मार्च 2020 तक जारी रहेगी  - प्रधानमंत्री वय वंदना योजना के अंतर्गत निवेश की वर्तमान सीमा को बढ़ाकर 15 लाख रुपए किया गया  - वरिष्ठ नागरिकों को गरिमापूर्ण जीवन प्रदान करने के लिए केन्द्रीय वित्य एवं कॉरपोरेट मामलों के मंत्री श्री अरुण जेटली ने वरिष्ठ नागरिकों के लिए महत्वपूर्ण रियायतों की घोषणा की है।  - संसद में आज आम बजट 2018-19 पेश करते हुए वित्त मंत्री ने कहा कि बैंकों तथा डाकघरों में जमा राशि पर ब्याज आय में छूट 10 हजार रुपए से बढ़ाकर 50 हजार रुपए की गई है तथा आयकर धारा 194ए के तहत स्रोत पर आयकर की कटौती नहीं की जाएगी।  - यह लाभ सावधि जमा योजनाओं तथा आवर्ती जमा योजनाओं में प्राप्त होने वाले ब्याज के लिए भी उपलब्ध होगा। वित्त मंत्री ने कहा कि धारा 80डी के अंतर्गत स्वास्थ्य बीमा प्रीमियम या चिकित्सा व्यय हेतु कटौती सीमा को 30 हजार रुपए से बढ़ाकर 50 हजार रुपए कर दिया गया है।  - अब सभी वरिष्ठ नागरिक किसी स्वास्थ्य बीमा प्रीमियम या किसी चिकित्सा के संदर्भ में 50 हजार रुपए प्रतिवर्ष तक कटौती के लाभ का दावा कर सकेंगे।वित्त मंत्री ने धारा 80डीडीबी के अंतर्गत गंभीर बीमारी से संदर्भ में चिकित्सा खर्च के लिए कटौती सीमा को वरिष्ठ नागरिकों के मामले में 60 हजार रुपए से और अति वरिष्ठ नागरिकों के मामले में 80 हजार रुपए से बढ़ाकर सभी वरिष्ठ नागरिकों के लिए एक लाख रुपए का प्रस्ताव किया।  - इन रियायतों से वरिष्ठ नागरिकों को 4 हजार करोड़ रुपए का अतिरिक्त कर लाभ प्राप्त होगा।  - टैक्स रियायतों के अतिरिक्त वित्त मंत्री ने कहा कि प्रधानमंत्री वय वंदना योजना को मार्च 2020 तक बढ़ाया गया है। इस योजना के तहत भारतीय जीवन बीमा निगम द्वारा 8 प्रतिशत निश्चित प्रतिलाभ प्रदान किया जाता है। इस योजना के तहत प्रति वरिष्ठ नागरिक 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: डीजल-पेट्रोल नहीं होगा सस्ता, सरकार ने एक्साइज ड्यूटी घटाई, सेस बढ़ाया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-highlights-live-india-petrol-diesel-2-rs-cheaper-see-expensive-and-cheaper-things/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 16:53:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-highlights-live-india-petrol-diesel-2-rs-cheaper-see-expensive-and-cheaper-things/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने पेट्रोल-डीजल के सस्ता होने की खबरों पर कहा है कि पेट्रोल और डीजल सस्ता नहीं होगा। केंद्रीय वित्त सचिव हसमुख अढिया ने प्रेस कॉन्फ्रेंस कर बताया कि &#39;बजट में जितनी एक्साइज ड्यूटी घटाई गई उतना ही सेस को बढ़ा दिया गया है।&#39; इससे पहले बजट पेश होने के बाद खबरें आ रही थीं कि  2 रुपए सस्ता होगा। कहा जा रहा था कि घटी हुई कीमतें आज रात से लागू होंगी।   बता दें कि मोदी सरकार का आखिरी बजट गुरुवार को पेश किया गया। पूरे देश की नजर वित्त मंत्री अरुण जेटली के बजट भाषण पर थी। भाषण के दौरान जेटली ने एक के बाद कई घोषणाएं की।  वहीं सरकार ने कई ऐसी घोषणाएं की जिनमें कई वस्तुए और सेवा सस्ती हुई हैं तो वहीं कई चीजें महंगी हुई है। आइए जानते हैं बजट में क्या सस्ता हुआ है और क्या महंगा हुआ।  ने दैनिक उपभोग की कुछ वस्तुओं पर सीमा शुल्क बढ़ाकर 20 फीसदी कर दिया है। वहीं फ्रूट जूस पर आयात शुल्क 30 फीसदी से बढ़ाकर 50 फीसदी कर दिया है। इस वजह से आयातित कारें, एलसीडी और एलईडी टीवी, मोबाइल फोन, सोना-चांदी, परफ्यूम, डेंटल हाइजीन, आफ्टर शेव, ड्योडरेंट, रूम फ्रेशनर, बालों में इस्तेमाल होने वाले उत्पाद अब महंगे हो जाएंगे।   वित्त मंत्री ने घरेलू उत्पादन को बढ़ावा देने के मकसद से मोबाइल फोन पर सीमा शुल्क 15 फीसदी के बजाय 20 फीसदी, एलसीडी/एलईडी टीवी पर 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#BUDGET 2018: जेटली का बड़ा ऐलान, AADHAR की तर्ज पर अब हर कंपनी की बनेगी यूनिक ID</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitley-said-every-company-will-also-be-created-on-the-basis-of-unique-identity/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 16:10:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitley-said-every-company-will-also-be-created-on-the-basis-of-unique-identity/</guid>
      <description>केंद्र सरकार देश के प्रत्येक उद्योग को आधार की तर्ज पर एक यूनिक आइडेंटिटी (अनूठी पहचान) देने के लिए एक योजना तैयार करेगी। केंद्रीय वित्त मंत्री अरुण जेटली ने बृहस्पतिवार को लोकसभा में आम बजट 2018-19 पेश करते हुए यह घोषणा की।   उन्होंने कहा कि ने हर भारतीय को एक पहचान दी है। इसने हमारे लोगों तक कई सरकारी सेवाओं की पहुंच को आसान बनाया है।   जेटली ने कहा कि हर उद्योग, चाहे वह छोटा हो या बड़ा, को भी एक यूनिक आईडी की जरूरत है। उन्होंने कहा कि देश के प्रत्येक उद्योग को एक यूनिक आईडी प्रदान करने के लिए एक योजना तैयार करेगी।  उल्लेखनीय है कि अबतक लगभग 119 करोड़ लोगों को बायोमेट्रिक आधार जारी किए जा चुके हैं और विभिन्न सरकारी व गैर सरकारी संस्थानों में एक निवास पहचान के सबूत के तौर पर आधार कार्ड को पेश करना पड़ता है।  सरकार ने काले धन पर अंकुश लगाने तथा बेहिसाब संपत्ति का पता लगाने को लेकर बैंक खातों तथा पैन नंबर की पुष्टि करने के लिए आधार को अनिवार्य कर दिया है। साथ ही मोबाइल फोन उपयोगकर्ताओं की पहचान सुनिश्चित करने को लेकर मोबाइल फोन सीम के लिए भी आधार अनिवार्य कर दिया गया है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: बजट में सरकार ने दिया स्टैंडर्ड डिडक्शन का फायदा, जानिए क्या होता है ये? </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/union-budget-2018-government-give-benefit-of-standard-deduction-in-the-budget/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 15:45:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/union-budget-2018-government-give-benefit-of-standard-deduction-in-the-budget/</guid>
      <description>अरुण जेटली ने बजट के दौरान सैलरीड क्लास को राहत देने की बात कही, उन्होंने कहा कि इनकम टैक्स स्लैब में कोई बदलाव नहीं किया जाएगा लेकिन 40 हजार रुपये का स्टैंडर्ड डिडक्शन मिल सकेगा। इसके साथ ही ट्रांस्पोर्ट अलाउंस और मेडिकल रिबंर्समेंट जैसी सुविधा में कटौती कर दी गई। स्टैंडर्ड डिडक्शन का फायदा सैलरी पाने वालों के साथ-साथ पेंशन पाने वालों को भी मिल सकेगा। ऐसे में लोग यह जानना चाह रहे हैं कि आखिर यह स्टैंडर्ड डिडक्शन क्या होता है और इसका फायदा कौन-कौन सा वर्ग किस तरीके से उठा सकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> बजट से पहले बाजार में गिरावट, निफ्टी 21.95 अंक नीचे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/market-down-before-budget-nifty-down-approx-22-points/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 01:22:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/market-down-before-budget-nifty-down-approx-22-points/</guid>
      <description>से एक दिन पहले निवेशकों द्वारा लिवाली में ऐहतियात बरतने की वजह से बुधवार को 68.71 अंकों की गिरावट के साथ 36,000 के नीचे आ गया और 35,965.02 पर बंद हुआ।   वहीं, 21.95 अंकों की गिरावट के साथ 11,027.70 पर बंद हुआ। मासिक आधार पर बीएसई के सेंसेक्स में 1,908.19 अंकों की तेजी दर्ज की गई है, जबकि निफ्टी में भी रिकॉर्ड 497 अंकों की बढ़त हुई है। डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: क्या रेल यात्रियों का सुरक्षित होगा सफर, 12 बजे से LIVE पूछें अपने सवाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/live-discussion-on-rail-budget-viewers-can-ask-question-on-facebook/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 10:36:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/live-discussion-on-rail-budget-viewers-can-ask-question-on-facebook/</guid>
      <description>रेल यात्रियों के लिए क्या 2018 में सफर सुरक्षित होगा? क्या को लेट होती ट्रेनों से मुक्ति मिलेगी? क्या किराये को तर्कसंगत बनाया जाएगा? ऐसे ही बहुत से सवाल हैं, जिन पर की निगाहें लोगों की हैं।   रेल यात्रियों के ऐसे ही सवालों के जवाब देने के लिए आज amarujala.com पर एक विशेष LIVE का आयोजन किया जा रहा है, जिसमें रेल विकास निगम के पूर्व डायरेक्टर (वित्त) हरीशचंद्र रेल बजट से जुड़े प्रत्येक सवाल का जवाब देंगे। अगर आपके मन में भी किसी तरह का कोई सवाल है तो आप अमर उजाला के फेसबुक पेज पर जाकर के सवाल पूछ सकते हैं। आपके द्वारा पूछे गए सवालों का जवाब हमारे एक्सपर्ट देंगे।   इसके अलावा अमर उजाला की वेबसाइट पर गुरुवार 1 फरवरी को सुबह 10 बजे से लेकर के शाम के सात बजे तक बजट से जुड़े हर सवाल का जवाब आपको हमारा विशेष पैनल देगा। आप लोग भी फेसबुक पर हमारे एक्सपर्ट पैनल से LIVE सवाल पूछ सकेंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: किसानों पर हो सकता है फोकस, चुनावी वर्ष में मिल सकती है बड़ी सौगात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/amarujala-exclusive-farmers-can-get-focus-in-the-budget-in-the-election-year/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 17:20:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/amarujala-exclusive-farmers-can-get-focus-in-the-budget-in-the-election-year/</guid>
      <description>केंद्र सरकार इस साल के चुनावी वर्ष में किसानों पर अपने आखिरी पूर्ण में पूरी तरह से फोकस रख सकती है। बजट पूर्व amarujala.com पर आयोजित विशेष परिचर्चा में यह बात सामने आई कि सरकार एक बैलेंस अप्रोच लेकर के चलेगी।  इस बार वित्त मंत्री अरुण जेटली अपने बजट पिटारे से किसानों के लिए बड़ी सौगात की घोषणा कर सकते हैं। इस परिचर्चा में कृषि मामलों के जानकार चौधरी पुष्पेंद्र सिंह से बात की अमर उजाला डिजिटल के संपादक संजय अभिज्ञान और अमर उजाला के सलाहकार संपादक विनोद अग्निहोत्री ने।  रिफॉर्म के बजाए पॉपुलिस्ट पर फोकस चर्चा की शुरूआत करते हुए विनोद अग्निहोत्री ने कहा कि सरकार के ऊपर इस वक्त दो तरफ से दबाव है। पहला दबाव किसानों की तरफ से बना हुआ है क्योंकि गुजरात के चुनाव में ऐसा देखने में आया कि किसान भाजपा से काफी नाराज चल रहे हैं।  वहीं सरकार पर विश्व बैंक, इंटरनेशनल मॉनेटरी फंड का दबाव है कि वो जीएसटी और नोटबंदी जैसे कड़े रिफॉर्म को जारी रखे। ऐसे में रिफॉर्म के बजाए सरकार का फोकस पॉपुलिस्ट बनाने पर जोर रहेगा।   &amp;lt;iframe src=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट में शामिल होते हैं यह 8 दस्तावेज, जानिए क्या होता है इनमें खास </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/know-the-importance-of-these-8-documents-which-were-used-in-budget/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 13:16:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/know-the-importance-of-these-8-documents-which-were-used-in-budget/</guid>
      <description>संसद में 1 फरवरी को साल 2018-19 का आम बजट पेश किया जाएगा। इस बजट के लोकलुभावन होने के पूरे आसार हैं क्योंकि यह का आखिरी बजट है। आम लोगों को सरकार और वित्तमंत्री से बहुत सी उम्मीदे हैं। बजट क्या और कैसा होगा इसका पता तो 1 फरवरी को चल जाएगा लेकिन आज हम आपको बजट से जुड़े 8 दस्तावेजों के बारे में बताते हैं। जिनका प्रयोग बजट में किया जाता है।  वार्षिक वित्तीय विवरण- संसद के दोनों सदनों के सामने भारत सरकार एक वित्त वर्ष की अनुमानित प्राप्तियों और व्यय का विवरण पेश करेगी। इसी को वार्षिक वित्तीय विवरण कहा जाता है जिसका उल्लेख संविधान के अनुच्छेद 112 में मिलता है।  डिमांड ऑन ग्रांट- इसमें जमाधन से निकाले जाने वाले खर्चों के अनुमान दर्ज होते हैं। यह एक तरह का फार्म होता है जिसका उल्लेख अनुच्छेद 113 में मिलता है। इसपर लोकसभा में मतदान जरूरी होता है।  विनियोग विधेयक- लोकसभा से मंजूर हुईं व्यय मांगों और जमाधन में से किए गए खर्चों को इकट्ठा करके एक विधेयक बनाया जाता है। इसे ही विनियोग विधेयक कहा जाता है जिसे लोकसभा में पेश किया जाता है।  फाइनेंस बिल- इसमें केंद्र सरकार द्वारा प्रस्तावित नए बिलों का विवरण होता है। इसमें मौजूदा करों में किए गए संशोधन भी शामिल होते हैं।  वित्त विधेयक प्रावधान ज्ञापन- यह वित्त विधेयक के अंतर्गत आने वाली पूंजी को समझाने की व्याख्या करने वाला एक दस्तावेज होता है।  एक्सपेंडीचर बजट वॉल्यूम-1- एक्सपेंडीचर बजट वॉल्यूम के अंतर्गत राजस्व और मूल राशि शामिल होती है। जिसमें जारी योजना और गैर-योजना वाली अनुमानों का एक विश्लेषण होता है।  एक्सपेंडीचर बजट वॉल्यूम-2- इसमें व्यय अनुदान मांगो के अंदर प्रस्तावित अंतर्निहित उद्देश्य को समझाने का एक दस्तावेज होता है। इसमें विभिन्न कार्यक्रमों में व्यय की गई राशि का एक छोटा सा विवरण और संशोधित अनुमानों के बीच का अंतर शामिल होता है।  रिसिप्ट्स बजट- वार्षिक वित्त विवरण में शामिल प्राप्तियों के अनुमान को फिर से रिसिप्ट्स बजट में समझाने और विश्लेषित किया जाता है। इसमें राजस्व औऱ पूंजीगत प्राप्तियों का पूरा ब्यौरा भी शामिल किया जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जलवायु परिवर्तन से कृषि आय में 20-25 फीसदी कमी का अंदेशा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/due-to-climate-change-income-from-farming-reduced-by-20-25-percent/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 13:15:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/due-to-climate-change-income-from-farming-reduced-by-20-25-percent/</guid>
      <description>में सरकार को चेतावनी दी गई है कि के कारण निकट भविष्य में कृषि आय में 20-25 पीसदी तक की कमी हो सकती है। इसके मद्देनजर सरकार को सिंचाई के साधनों में उल्लेखनीय सुधार करने, नई टेक्नोलाजी के इस्तेमाल को बढ़ावा देने और बिजली एवं उर्वरक सब्सिडी को जरूरतमंद लोगों तक पहुंचाने के उपाय करने का सुझाव दिया गया है।  सर्वेक्षण में स्पष्ट रूप से कहा गया है कि अगर सरकार कृषि को संकट से बाहर निकालना चाहती है और किसानों की आमदनी को दोगुना करना चाहती है तो उसे इस दिशा में गंभीर प्रयास करने होंगे। जलवायु परिवर्तन के कारण कृषि आय में औसतन 15-18 फीसदी की कमी आएगी जबकि असिंचित क्षेत्रों में यह कमी 20-25 फीसदी तक पहुंच सकती है। कृषि आय के मौजूदा स्तरों के आधार पर यह कमी सालाना 3600 रुपये से ज्यादा हो सकती है।  जलवायु परिवर्तन के असर को कम करने के लिए जरूरी है कि सिंचाई के बेहतर साधनों का इस्तेमाल किया जाए। इस दिशा में सरकार ड्रिप और स्प्रिंकलर टेक्नोलाजी को बढ़ावा देना चाहिए। इसके अलावा बिजली और उर्वरक पर अलक्षित सब्सिडी के बजाय प्रत्यक्ष वित्तीय मदद का तरीका अपनाया जा सकता है। सर्वेक्षण में सरकार से अनाज आधारित कृषि नीति की समीक्षा करने की भी वकालत की गई है।  जल संकट और भूजल के अंधाधुंध दोहन की पृष्ठभूमि में आर्थिक सर्वेक्षण में सिंचाई सुविधाओं के विस्तार पर भी बल दिया गया है। मौजूदा समय में देश की कुल कृषि भूमि का 45 फीसदी ही सिंचित है। गंगा के मैदानी इलाकों और गुजरात एवं मध्य प्रदेश के कुछ हिस्सों तक की सिंचाई सुविधाएं पहुंच पाई हैं। जबकि कर्नाटक, महाराष्ट्र, राजस्थान, छत्तीसगढ़ एवं झारखंड जैसे राज्यों में सिंचाई की पर्याप्त सुविधा नहीं होने के कारण उन पर जलवायु परिवर्तन का गंभीर असर होने की आशंका है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: आर्थिक सर्वेक्षण में महिलाओं के चौतरफा विकास की वकालत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-women-development-issue-favored-in-economic-survey/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 13:06:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-women-development-issue-favored-in-economic-survey/</guid>
      <description>मोदी सरकार द्वारा पेश आर्थिक सर्वेक्षण इस बार महिलाओं के सशक्तीकरण पर विशेष बल दिया गया है। इसमें कहा गया है कि आबादी में 49 फीसदी हिस्सा रखने वाली महिलाओं की निर्णय प्रक्रिया में भागीदारी बहुत कम है जिसे बढ़ाने की जरूरत है।  सर्वेक्षण के अनुसार घरेलू जिम्मेदारियों, समाज में महिलाओं की भूमिका को लेकर मौजूदा सांस्कृतिक नजरिए और पारिवारिक सहयोग में कमी के कारण आधी आबादी राजनीति में उस तरह से सक्रिय नहीं है जैसा उसे होना चाहिए। यहां तक कि रवांडा जैसे देश में भी 2017 में संसद में महिला जन प्रतिनिधियों की संख्या 60 फीसदी तक पहुंच गई है। जबकि भारत में यह हिस्सेदारी 15 फीसदी से भी कम है। इस मामले में अपना देश मिस्र, मलेशिया, जापान, श्रीलंका और थाईलैंड जैसे देशों की कतार में खड़ा है।  इंटर पार्लियामेंटरी यूनियन और यूएन वुमन रिपोर्ट के अनुसार इस समय लोकसभा में 64 (542 सांसदों का 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिस बजट का आप कर रहे हैं बेसब्री से इंतजार, संविधान में है ही नहीं उसका जिक्र</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-budget-word-is-not-written-in-our-constitution/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 12:35:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-budget-word-is-not-written-in-our-constitution/</guid>
      <description>बजट हर व्यक्ति की जिंदगी में एक अहम रोल अदा करता है। के मुताबिक ही सालभर की कार्ययोजना को रफ्तार मिलती है। लेकिन क्या आपको पता है हमारे संविधान में बजट का कहीं जिक्र तक नहीं है। जी हां, जिस बजट के आधार पर आप अपना बजट तय करते हैं, संविधान में उसका कहीं लेखा-जोखा है ही नहीं।   संविधान के अनुच्छेद 112 के अनुसार बजट की जगह वार्षिक वित्तीय विवरण शब्द का इस्तेमाल किया गया है। राष्ट्रपति प्रत्येक वित्तीय वर्ष के दौरान संसद के दोनों सदनों के समक्ष वार्षिक वित्तीय विवरण रखवाते हैं, जिसमें सरकार के गत वर्ष के आय/व्यय का ब्योरा होता है। संविधान के अनुसार, प्रत्येक वर्ष फरवरी के अंतिम कार्य-दिवस में भारत के वित्त मंत्री द्वारा संसद में पेश किया जाता है। भारत के वित्तीय वर्ष की शुरूआत, अर्थात 1 अप्रैल से इसे लागू करने से पहले बजट को सदन द्वारा इसे पारित करना आवश्यक होता है। लेकिन समय के साथ इस वित्तीय विवरण के रूप में सरकार ने काफी बदलाव किए हैं।  वित्त मंत्री एक फरवरी 2018 को आम बजट 2018-19 पेश करेंगे। मोदी सरकार के कार्यकाल का यह अंतिम पूर्ण बजट होगा जबकि ऐतिहासिक वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) लागू होने के बाद यह पहला आम बजट है। वित्त मंत्री हर साल फरवरी के महीने में देश का आम बजट पेश करते हैं। पहले आम बजट फरवरी के अंतिम दिन यानी 28 या 29 फरवरी को आता था। पिछले साल से आम बजट एक फरवरी को पेश करने की परंपरा शुरु हुई। सामान्यत: सालाना बजट वित्त मंत्रालयों में उनके बांटे गए विभाग द्वारा बनाए जाते हैं। जिसकी अंतिम मंजूरी राष्ट्रपति द्वारा दी जाती है जोकि केंद्र व राज्य सरकार दोनों के संबंध में होती है। बजट के मुख्य रूप से दो ही प्रकार हुआ करते थे- केन्द्रीय बजट और रेल बजट। रेल बजट आम बजट से दो दिन पूर्व पेश किया जाता था। हालांकि पिछली बार से सरकार ने रेल बजट को आम बजट में ही समाहित कर दिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लोकसभा में एक फरवरी को पेश होगा आम बजट, जानिए इससे जुड़ी खास बातें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget2018-general-budget-will-be-presented-in-lok-sabha-on-february-1-know-the-facts/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 12:35:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget2018-general-budget-will-be-presented-in-lok-sabha-on-february-1-know-the-facts/</guid>
      <description>देश का आम बजट 1 फरवरी को लोकसभा में पेश होने वाला है। इसमें खास बात ये है कि इसमें रेल बजट भी शामिल है और इसे अपनी तय तारीख से पहले पेश किया जा रहा है।  बजट से जुड़ी कुछ खास बातें  आपको बता दें कि पहली बार 26 नवंबर 1947 को बजट पेश किया गया था और उस समय वित्तमंत्री आर के शानमुघन थे। सबसे ज्यादा बार बजट पेश करने वाले वित्तमंत्री मोरारजी देसाई थे उन्होंने 8 बजट और 2 अंतरिम बजट पेश किये थे। मोरारजी ने अपने जन्मदिन 29 फरवरी 1964 और 1968 में भी बजट पेश किया था।   मोरारजी देसाई, पी चिदंबरम, और सीडी देशमुख ऐसे वित्तमंत्री थे जिन्होंने 6 बार या उससे ज्यादा बार बजट पेश किया था। वहीं 1994-95 में मनमोहन सिंह सर्विस टैक्स पहली बार लागू करने वाले वित्‍त मंत्री बने थे। इंदिरा गांधी पहली ऐसी महिला वित्तमंत्री थीं जिन्होंने बजट पेश किया था।   देश में ऐसा भी समय आया है जब एक साल में दो वित्तमंत्रियों ने एक ही साल में बजट पेश किया था। यशवंत सिन्हा और मनमोहन सिंह ने एक ही साल में बजट पेश किया था। हालांकि 1958-59, 1968-70 तथा 1986-87 में भारतीय प्रधानमंत्रियों जवाहर लाल नेहरू, इंदिरा गांधी और राजीव गांधी ने भी बजट पेश किया था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आर्थिक सर्वे: GDP ग्रोथ 7.5 फीसदी रहने का अनुमान, इन कारणों से बढ़ सकती है महंगाई </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/economic-survey-tabled-in-parliament-predicts-gdp-growth-by-7-5-percent/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 12:54:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/economic-survey-tabled-in-parliament-predicts-gdp-growth-by-7-5-percent/</guid>
      <description>वित्त मंत्री अरुण जेटली ने 2018-19 का को लोकसभा में पेश कर दिया है। इस सर्वे के अनुसार 7-7.5 फीसदी के बीच रहने की संभावना जताई गई है। सर्वे के मुताबिक कच्चे तेल की बढ़ती कीमतों पर चिंता जताई गई है। अगर इसकी रफ्तार ऐसी ही रही तो यह महंगाई बढ़ा सकता है, जो कि चिंता का विषय है। इसके साथ ही निजी ग्रामीण भारत पर फोकस बढ़ाने की बात इस सर्वे में कही गई है।   सर्वे के अनुसार सरकार का इस बार मुख्य फोकस रोजगार, शिक्षा पर रहने की उम्मीद है। सर्विस ग्रोथ 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीएसटी लागू होने के बाद आज संसद में पेश होगा पहला इकोनॉमिक सर्वे, इन सेक्टर पर रहेगी नजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/economic-survey-to-be-placed-today-in-parliament-these-sectors-to-be-in-focus/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 10:39:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/economic-survey-to-be-placed-today-in-parliament-these-sectors-to-be-in-focus/</guid>
      <description>गुड्स एंड सर्विस टैक्स लागू होने के बाद केंद्र सरकार आज में अपना पहला पेश करेगी। राष्ट्रपति के अभिभाषण के बाद वित्त मंत्री अरुण जेटली इसे लोकसभा और राज्यसभा में पेश करेगी। आर्थिक सर्वे में कई प्रमुख सेक्टर्स पर नजर रहेगी।  इकोनॉमिक सर्वे से पता चलेगा कि इकोनॉमी से जुड़ी चुनौतियों पर सरकार की राय क्‍या है। एक्‍सपर्ट्स का कहना है कि इकोनॉमिक सर्वे का आम बजट से कोई सीधा संबध नहीं होता है हालांकि ऐसा हो सकता है कि जो बात इकोनॉमिक सर्वे में कही जाए वजट में उसे जगह मिल जाए।   बढ़ सकता है जीडीपी ग्रोथ का अनुमान  इस सर्वे में कारोबारी साल 2018-19 के लिए जीडीपी ग्रोथ का अनुमान बढ़ सकता है। चालू कारोबारी साल के लिए 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस महीने के अंत तक लांच होगी इथेनॉल से चलने वाली बाइक: नितिन गडकरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ethanol-bike-to-be-launched-by-the-end-of-this-month-nitin-gadkari/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 06:46:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ethanol-bike-to-be-launched-by-the-end-of-this-month-nitin-gadkari/</guid>
      <description>दो प्रमुख  निर्माता कंपनियां अपनी इलेक्ट्रिक व फ्लेक्स इंजन वाली बाइकों के साथ भारतीय बाजार में जल्द उतरने वाली हैं। केंद्रीय मंत्री  ने यह जानकारी दी। फ्लेक्स-फ्यूल या ड्यूअल फ्यूल वाहन पेट्रोल तथा इथेनॉल दोनों ही तरह के ईंधन से चलने में सक्षम होते हैं। इलेक्ट्रिक वाहनों तथा वैकल्पिक इंधन जैसे इथेनॉल से चलने वाले वाहनों को बढ़ावा देने के इच्छुक केंद्रीय परिवहन एवं जहाजरानी मंत्री नितिन गडकरी इथेनॉल पर आधारित परिवहन को आगे बढ़ाने की दिशा में इथेनॉल के उत्पादन को बढ़ाने की जरूरत पर भी जोर दे रहे हैं।  गडकरी ने बताया कि दोपहिया वाहन बनाने वाली दो प्रमुख कंपनियों ने वादा किया है कि वे इस महीने के अंत तक अपने इलेक्ट्रिक के साथ ही फ्लेक्स-इंजन वाली मोटरसाइकिलें भारतीय बाजार में उतारेंगी, जो पेट्रोल तथा इथेनॉल दोनों पर चल सकती हैं। उन्होंने बताया कि दोनों बाइकें जल्द ही बाजार में दस्तक देंगी।  मंत्री ने कहा कि ये बाइकें शत फीसदी पेट्रोल तथा शत फीसदी इथेनॉल पर चल सकती हैं। उन्होंने इथेनॉल के उत्पादन के माध्यम से कृषि को बिजली तथा ऊर्जा की दिशा में विविधिकृत करने पर भी जोर दिया। उन्होंने कहा कि देश में सात लाख करोड़ रुपये के कच्चे तेल का आयात होता है और अगर हम देसी इथेनॉल के माध्यम से दो लाख करोड़ रुपये भी बचाने में कामयाब रहे, तो यह कृषि अर्थव्यवस्था को बदलकर रख देगा। एजेंसी </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: रेलवे से लोगों को हैं ये आशाएं- मिले सुरक्षा, खत्म हो डायनेमिक फेयर का सिस्टम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/people-want-abolish-of-dynamic-fare-system-in-railways-this-budget/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 15:39:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/people-want-abolish-of-dynamic-fare-system-in-railways-this-budget/</guid>
      <description>2017 से पहले संसद में अलग से पेश किया जाता था। हालांकि पिछले साल से अब यह आम का हिस्सा है। आम बजट की तरह लोगों में रेल बजट को लेकर के भी कई तरह की आशाएं होती हैं, क्योंकि लाखों की संख्या में लोग रोजाना रेल से यात्रा करते हैं।  रेलवे कई लोगों के जीवन का अहम हिस्सा है। इस बार के रेलवे बजट के लिए भी आम आदमी के मन में आशाएं हैं, जिनमें रेल सफर के दौरान सुरक्षा और डायनेमिक फेयर सिस्टम को खत्म करना एक प्रमुख मुद्दा है।   सुरक्षित सफर कराने पर हो फोकस रेल यात्रियों का कहना कि रेलवे इस बार नई ट्रेनों की घोषणा करने के बजाए अपना ज्यादा से ज्यादा फोकस सुरक्षा पर करें। एक वेबसाइट द्वारा किए गए सर्वे के अनुसार, 44 फीसदी लोग सुरक्षित सफर कराने के पक्ष में हैं।  वहीं 29 फीसदी लोग चाहते हैं कि रेलवे डायनेमिक फेयर की स्कीम को बंद कर दें। 26 फीसदी लोग चाहते हैं कि रेलवे सुविधाओं को बढ़ाएं। वहीं 15 फीसदी लोगों ने सफाई और ट्रेनों की देरी पर रोक लगाने की मांग की है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये वीडियो दिखाएगा, कैसे बनाए जाते हैं सिक्के</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1efie4q/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 14:24:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1efie4q/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कम बजट में ऐसे शुरू करें डिस्पोजल पेपर प्लेट का व्यापार, ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1eekqlk/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 18:37:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1eekqlk/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: इस साल बढ़कर 11 लाख करोड़ हो सकता है कृषि ऋण बजट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-this-year-there-can-be-11-lakh-crore-agricultural-loan-budget/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 06:13:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/budget-2018-this-year-there-can-be-11-lakh-crore-agricultural-loan-budget/</guid>
      <description>कृषि क्षेत्र में ऋण बढ़ाने के लिए आगामी में कृषि ऋण का लक्ष्य एक लाख करोड़ रुपये बढ़ाकर रिकॉर्ड 11 लाख करोड़ रुपये किया जा सकता है। यह बात सूत्रों ने कही है। सरकारी आंकड़ों के मुताबिक चालू वित्त वर्ष के लिए कृषि ऋण का लक्ष्य 10 लाख करोड़ रुपये है। इसमें से पहली छमाही में यानी सितंबर 2017 तक 6.25 लाख करोड़ रुपये के ऋण जारी किए जा चुके हैं।  चालू वित्त वर्ष के लिए लक्ष्य 10 लाख करोड़ रुपये है  सूत्रों ने कहा कि सरकार की प्राथमिकता कृषि है। यह संभावना है कि कृषि क्षेत्र के लिए ऋण का लक्ष्य अगले वित्त वर्ष्र के लिए बढ़ाकर 11 लाख करोड़ रुपये कर दिया जाए। कृषि उत्पादन बढ़ाने के लिए ऋण एक आवश्यक इनपुट है। संस्थागत ऋण किसानों को गैर-संस्थागत कर्ज स्रोतों के चंगुल से बचाने में मदद करेगा, जहां ब्याज दर काफी ऊंचा होता है।  कृषि ऋण पर प्रभावी ब्याज दर 4 फीसदी  आम तौर पर कृषि ऋण पर नौ फीसदी ब्याज लगता है। लेकिन कृषि उत्पादन को बढ़ावा देने के मकसद से सस्ती दर पर लघु अवधि के लिए कृषि ऋण उपलब्ध कराने को सरकार ब्याज पर छूट देती रही है। सरकार किसानों को दो फीसदी ब्याज छूट देती है, ताकि किसानों को तीन लाख रुपये तक का लघु-अवधि ऋण सालाना सात फीसदी की प्रभावी दर पर मिले।   पहली छमाही में 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;उभरती हुई अर्थव्यवस्‍था&#39; के मामले में भारत 62 वें स्थान पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/wef-ranks-india-below-pakistan-and-nepal/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 18:20:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/wef-ranks-india-below-pakistan-and-nepal/</guid>
      <description>केंद्र सरकार अक्सर विकास के बड़े बड़े दावे करती रहती है, लेकिन असलियत के धरातल पर सच्चाई कुछ और ही है। की हालिया रिपोर्ट ने भारतीय अर्थव्यवस्था की पोल पट्टी खोल कर रख दी है। जी हां, समावेशी विकास सूचकांक पर उभरती हुई अर्थव्यवस्थाओं के बीच बीते शुक्रवार यानि 19 जनवरी को भारत 62 वें स्थान पर था। यह स्थान पड़ोसी देश चीन और पाकिस्तान से बहुत पीछे है। चीन जहां 26वें स्थान पर था वहीं पाकिस्तान भारत से आगे 47वें स्थान पर काबिज है।   वर्ल्ड इकोनॉमिक फोरम (डब्ल्यूईएफ) ने अपनी वार्षिक बैठक की शुरुआत से पहले ही यह वार्षिक सूचकांक जारी किया। इस बैठक में दुनिया के बड़े नेता जैसे प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और अमेरिकी प्रेसिडेंट डोनाल्ड ट्रंप भी शिरकत करेंगे। वर्ल्ड इकोनॉमिक फोरम इन देशों को कुछ मानकों के आधार पर ही इनका स्थान निर्धारित करती है। इन मानकों में देश के लोगों के रहने का तरीका, पर्यावरण में ठहराव और भविष्य की पीढ़ियों के आगे ऋणग्रस्तता से संरक्षण जैसी चीजें शामिल हैं। ऐसे में डब्ल्यूईएफ की रिपोर्ट में भारत का पाकिस्तान और नेपाल जैसे विकासशील देशों से भी पीछे रहना चिंता करने लायक है।   पिछले साल 79 विकासशील अर्थव्यवस्थाओं में भारत 60 वां स्थान पर रहा था, जबकि चीन 15 वें और पाकिस्तान 52 वें स्थान पर था। उभरती अर्थव्यवस्था के नाम पर बेहद कम स्कोर होने के बावजूद तेजी से विकास करने वाले दस देशों में भारत ने अपनी जगह बनाई है।   इन देशों की अर्थव्यवस्थाएं हैं टॉप पर- नॉर्वे आयरलैंड लक्जमबर्ग स्विट्जरलैंड डेनमार्क  भारत के पड़ोसी देश जिनकी अर्थव्यवस्था भारत से बेहतर है उनमें श्रीलंका 40वे स्थान पर, बांग्लादेश 34वे स्थान पर और नेपाल 22वे स्थान पर शामिल हैं। यही नहीं भारत से कहीं छोटे देश माली, युगांडा, रवांडा, बुरुंडी, घाना, यूक्रेन, सर्बिया, फिलीपींस, इंडोनेशिया, ईरान, मैसेडोनिया, मैक्सिको, थाईलैंड और मलेशिया भी अर्थव्यवस्था के नाम पर भारत से अमीर है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budget 2018: सभी ट्रेन, स्टेशन पर लगेंगे सीसीटीवी कैमरे, रेलवे खर्च करेगा 3 हजार करोड़</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-plan-to-install-cctv-camera-in-all-trains-and-station-by-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 17:40:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-plan-to-install-cctv-camera-in-all-trains-and-station-by-2020/</guid>
      <description>वित्त वर्ष 2018-19 में भारतीय का पूरा फोकस यात्रियों की सुरक्षा पर रहेगा। इसके लिए रेलवे इस बार के में 3 हजार करोड़ रुपये का प्रस्ताव पेश करेगा, ताकि यात्रा करते वक्त यात्रियों को किसी तरह की कोई परेशानी न हो।   सभी ट्रेन, स्टेशन पर लगेंगे सीसीटीवी पर कैमरे रेलवे इसके लिए अपनी सभी 11 हजार ट्रेन और 8500 छोटे-बड़े स्टेशन पर सीसीटीवी लगाने जा रही है। सीसीटीवी की खरीद के लिए रेलवे जल्द ही टेंडर जारी करेगा। अभी देश के 395 स्टेशन और 50 ट्रेनों में सीसीटीवी कैमरा लगा हुआ है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैशियरलेस स्टोर: आइए, चुनिए और ले जाइए, कुछ ऐसा है Amazon का GO स्टोर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/amazon-go-cashierless-convenience-store-opening-to-the-public/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 11:27:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/amazon-go-cashierless-convenience-store-opening-to-the-public/</guid>
      <description>आप जाते हैं, सामान खरीदते हैं और फिर पेमेंट करने के लिए लंबी लाइन में लग जाते हैं। लेकिन अब ऐसा नहीं होगा। Amazon के नए स्टोर में पेमेंट करने के लिए आपको लंबी कतारों में नहीं लगना पड़ेगा। आप सामान खरीदिए और उसका भुगतान ऑनलाइन हो जाएगा।   Amazon अपना एक बहुचर्चित प्रोजेक्ट दुनिया के सामने लाया है। अमेरिका के सीटल शहर में 1800 वर्ग फुट के क्षेत्रफल के अंदर गो स्टोर खोला गया है। इस स्टोर की खास बात यह है कि आप यहां जाइए सामान लीजिए और बाहर चले जाइए। सुबह सात बजे से शुरू हुए इस स्टोर को लेकर लोगों में काफी उत्साह है।   कैसे करेगा काम इस स्टोर में घुसने से पहले आपको अपना फोन स्कैन करवाना होगा, फिर अपनी पसंदीदा चीज उठाइए। आप जैसे ही अपना सामान लेंगे वो अपने आप अमेजन गो के एप के वर्चुअल कार्ट में जुड़ जाएगा और अगर आप सामान वापस रख देते हैं तो वह अपने आप वर्चुअल कार्ट से हट जाएगा। बस फिर क्या अपना सामान लीजिए और स्टोर से बाहर चले जाइए और अपने पसंदीदा पेमेंट मोड से खरीदी हुए आइटम का भुगतान कर दें।   चोरी की आशंका नहीं ट्रायल के दौरान चोरी होने की आशंका पर भी ध्यान दिया गया। जिसके चलते स्टोर में लगे कैमरे को ढक कर चुपके सामान ले लिया गया। लेकिन स्टोर से बाहर निकलते ही वो आइटम अपने आप कार्ट में जुड़ गया।   स्टोर कैशियरों में रोष अमेरिका में दूसरे सबसे बड़े रोजगार के रूप में कैशियर का जॉब देखा जाता है। ऐसे में, अमेजॉन गो की यह पहल कैशियरों के मन में रोष पैदा कर रही है। उनका कहना है कि ऐसा होने से उनके रोजगार पर असर पड़ेगा। इस बयान पर अपनी सफाई देते हुए Amazon गो ने कहा है कि भले ही इस स्टोर में कैशियर न हो लेकिन ऐसा नहीं है कि हमें इस स्टोर में काम करने वाले लोगों की जरुरत नहीं है। हम ग्राहकों की तकनीकी दुविधाओं को दूर करने के लिए कर्मचारी रखेंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डीजल 68 तो पेट्रोल 80 के पार, आम आदमी का बिगड़ेगा बजट, बढ़ेगी महंगाई दर, </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/diesel-crosses-68-rupees-and-petrol-at-80-will-have-effect-on-monthly-household-budget/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 10:20:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/diesel-crosses-68-rupees-and-petrol-at-80-will-have-effect-on-monthly-household-budget/</guid>
      <description>देश भर में और के दामों का बढ़ना जारी है। रविवार को देश में सबसे महंगा पेट्रोल में रहा जो कि 80 रुपये में मात्र 5 पैसे कम 79.95 रुपये प्रति लीटर पर पहुंच गया। वहीं डीजल भी 68 रुपये के पार चला गया है। सबसे महंगा डीजल देश भर में केरल की राजधानी त्रिवेंद्रम में रहा जो कि 68.21 रुपये रहा।   इन शहरों में यह रहा डीजल का दाम अगर बात करें देश के चार बड़े महानगरों की तो दिल्ली, कोलकाता, मुंबई और चेन्नई में डीजल 62.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चिदंबरम ने सरकार से पूछे 5 सवाल, कहा - क्यों नहीं पेट्रोल, डीजल को सरकार ला रही है GST के दायर में?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/former-finance-minister-p-chidambaram-ask-5-questions-to-central-government/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 13:12:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/former-finance-minister-p-chidambaram-ask-5-questions-to-central-government/</guid>
      <description>पेट्रोल-डीजल की बढ़ती कीमतों के बीच उपभोक्ताओं को राहत न मिलने पर केंद्र सरकार को घेरते हुए पूर्व वित्त मंत्री और कांग्रेस नेता पी चिदंबरम ने पांच सवाल पूछे हैं। इसके साथ ही तेल मार्केटिंग कंपनी हिंदुस्तान पेट्रोलियम को ओएनजीसी को बेचने के प्रोसेस पर भी सवाल उठाए हैं।   पब्लिक को लाभ नहीं दे रही सरकार चिदंबरम ने ट्विटर पर ट्वीट करते हुए पूछा कि पेट्रोल और डीजल के दाम देश भर में रिकॉर्ड स्तर पर पहुंच गए हैं। ऐसे में केंद्र सरकार क्यों नहीं उपभोक्ताओं को राहत दे रही है। यह पूरी तरह से उपभोक्ताओं के विरुद्ध है।  3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैसे बनती है 2 मिनट में चप्पल, आप भी देखिए...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1ed9asx/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 12:03:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1ed9asx/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईटी विभाग ने बिटकॉइन में निवेश करने वाले 10,000 लोगों को भेजा नोटिस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-send-notice-to-10-000-investors-of-bitcoin-in-india/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 14:12:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/income-tax-department-send-notice-to-10-000-investors-of-bitcoin-in-india/</guid>
      <description>पिछले काफी समय से बिटकॉइन ने लोगों का ध्यान अपनी तरफ खींचा है। यह एक वर्चुअल करेंसी है जिसे बेचकर बहुत से लोगों ने फायदा उठाया है। अब भारत के 10,000 लोगों को विभाग ने नोटिस भेजा है। विभाग ने देशभर में किए के आधार पर पता लगाया है कि 17 महीने के दौरान 3.5 बिलियन की ट्रांजेक्शन हुई हैं। जिसके बाद विभाग ने नोटिस भेजने का फैसला लिया है। पुणे, बेंगलुरु, मुंबई और दिल्ली सहित 9 एक्सचेंज से डेटा इकट्ठा करने के बाद नोटिस भेजे गए हैं।  टैक्स अधिकारियों ने बताया कि बिटकॉइन और दूसरी वर्चुअल करेंसी में निवेश करने वाले लोगों में युवा निवेशक, टेक-सेवी, रियल एस्टेट प्लेयर्स और ज्वैलर्स शामिल हैं। दुनियाभर की सरकारें इस क्रिप्टोकरेंसी पर लगाम लगाने की कोशिश कर रहे हैं। सरकारों का कहना है कि इसके जरिए कालेधन को सफेद करने के साथ ही टैक्स बचत करने के रास्ते तलाशे जा रहे हैं। मार्च में अर्जेंटिना में होने वाली जी20 बैठक में इस मुद्दे पर चर्चा हो सकती है।  भारत सरकार इस डिजिटल करेंसी में निवेश करने वाले लोगों को लगातार चेतावनी जारी कर रही है। सरकार का कहना है कि यह पोंजी स्कीम है जो शुरुआती निवेशकों को बहुत ज्यादा रिटर्न देने का वादा करता है। हालांकि सरकार की चेतावनी का कोई फायदा नहीं दिख रहा है क्योंकि हर महीने 20,00,00 लोग इसमें निवेश कर रहे हैं। इस जांच के महानिदेशक बीआर बालाकृष्ण ने कहा कि हम आंख बंद नहीं कर सकते। इसकी वैधता पर फैसला आने का इंतजार करना विनाशकारी हो सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST: जान लें  वो 11 सर्विस जिन पर देना होगा कम टैक्स, कालेज की एंट्रेस परीक्षा पर भी मिलेगी छूट </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/these-11-services-get-rebate-in-gst-now-no-tax-on-entrance-fees-exam/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 13:05:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/these-11-services-get-rebate-in-gst-now-no-tax-on-entrance-fees-exam/</guid>
      <description>केंद्रीय वित्त मंत्री की अध्यक्षता में बृहस्पतिवार को हुई की 25वीं बैठक में शैक्षणिक संस्थानों को बड़ी राहत दी गई। फैसले के अनुसार, सभी शैक्षणिक संस्थानों में दाखिले या परीक्षा के लिए दी जा रही सेवाओं को से छूट दी गई है।  उन्हें एंट्रेंस परीक्षा के लिए ली जाने वाली एंट्रेंस फीस पर भी जीएसटी नहीं देना होगा। छात्रों, फैकल्टी या स्टाफ को ट्रांसपोर्टेशन सेवाओं पर भी राहत दी गई है। हालांकि यह छूट हायर सेकेंडरी तक शैक्षणिक संस्थानों के लिए है।  घर खरीदने वालों को देना होगा कम टैक्स इसके अलावा प्रधानमंत्री आवास योजना (पीएमएवाई) के तहत ईडब्ल्यूएस, एलआईजी, एमआईजी वन और एमआईजी वन के लिए घोषित क्रेडिट लिंक सब्सिडी स्कीम के तहत घर के निर्माण पर जीएसटी का कंसेशनल दर लागू होगा।  क्षेत्रीय संपर्क योजना के तहत बन रहे एयरपोर्ट को मिलने वाली वाइबिलिटी गेप फंडिंग पर जीएसटी छूट की समय सीमा को बढ़ाकर तीन साल कर दिया गया है। पहले यह एक साल के लिए थी। सरकार को पेट्रोलियम से होने वाले लाभ को भी जीएसटी के दायरे से बाहर रखा गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>29 आइटम पर खत्म हुआ टैक्स, 49 चीजें हुई सस्ती, पेट्रोल-डीजल पर नहीं बनी बात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/no-relief-on-rising-price-of-petrol-diesel-in-gst-council-25th-meeting/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 20:37:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/no-relief-on-rising-price-of-petrol-diesel-in-gst-council-25th-meeting/</guid>
      <description>जीएसटी परिषद की 25वीं बैठक में आम जनता को बड़ी राहत देते हुए करीब 29 वस्तुओं पर को शून्य कर दिया गया है। हालांकि पेट्रोल-डीजल पर किसी तरह का कोई फैसला नहीं हो सका। इसके साथ ही में जीएसटी रिर्टन फॉर्म को सरल करने पर भी किसी तरह की राहत नहीं दी गई है। उत्तराखंड के वित्त मंत्री प्रकाश पंत ने इस बात की जानकारी दी।  29 handicrafts items have been put in 0% slab and tax has been reduced on around 49 items.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट से पहले राज्यों के वित्त मंत्री से मिले अरुण जेटली, राज्यों की मांगों पर विचार का दिया आश्वासन </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/before-budget-arun-jaitely-meets-state-finance-ministers-to-give-suggestion/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 19:47:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/before-budget-arun-jaitely-meets-state-finance-ministers-to-give-suggestion/</guid>
      <description>आम बजट 2018-19 को अंतिम रूप देने से पहले केंद्रीय वित्त मंत्री ने बृहस्पतिवार को सभी राज्यों के से मुलाकात की। इस दौरान सभी ने अपनी-अपनी बातों को रखा। इस बैठक के बाद वित्त मंत्रालय के अधिकारियों ने बताया कि राज्यों की मांग को केंद्रीय वित्त मंत्री ने गंभीरतापूर्वक सुना है। बजट बनाने के दौरान सभी को उचित स्थान दिया जाएगा।  14 राज्यों के वित्त मंत्री हुए शामिल वित्त मंत्रालय से मिली जानकारी के अनुसार इस बैठक में दिल्ली, बिहार, गुजरात, मणिपुर और तमिलनाडु के उप मुख्यमंत्री, जबकि अन्य 14 राज्यों के वित्त मंत्री या वरिष्ठ अधिकारी शामिल हुए थे। इस दौरान जेटली ने कहा कि सभी के मांग पत्रों का अध्ययन कर बजट में यथा योग्य स्थान दिया जाएगा।  आयकर छूट बढ़ाने की मांग बैठक के बाद बिहार के उपमुख्यमंत्री सह वित्त मंत्री सुशील कुमार मोदी ने बताया कि उन्होंने केंद्र सरकार से आयकर छूट की सीमा न्यूनतम तीन लाख रुपये वार्षिक करने की मांग की है। इस समय यह सीमा ढाई लाख रुपये सालाना है।जेटली के संग बैठक के दौरान सुशील कुमार मोदी ने सुझाव दिया कि ग्रेच्युटी सीमा 10 लाख रुपये की जगह 20 लाख रुपये की जाए और वित्त वर्ष की शुरुआत एक अप्रैल के बजाय एक जनवरी से की जाए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वित्त मंत्री जेटली बोले - पेट्रोल पर अगली जीएसटी परिषद की मीटिंग में होगा फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-says-petrol-prices-will-be-taken-in-next-meeting/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 19:18:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-says-petrol-prices-will-be-taken-in-next-meeting/</guid>
      <description>जीएसटी परिषद की 25वीं बैठक के बाद वित्त मंत्री ने कहा कि पेट्रोल और पर अगली बैठक में फैसला लिया लाया जाएगा। इस बार की मीटिंग में इन पर किसी तरह की कोई चर्चा नहीं हुई है।   वित्त मंत्री अरुण जेटली ने कहा कि कारोबारियों के लिए 3बी रिटर्न फाइल करने का प्रोसेस फिलहाल चलता रहेगा। जीएसटीआर में रिटर्न फाइलिंग का प्रोसेस पहले की तरह चलता रहेगा। कारोबारियों को दोनों तरफ से इनवॉयस अपलोड करने होते हैं। अब केवल सप्लाई के इनवॉयस पर कारोबारियों को अपना रिटर्न फॉर्म फाइल करना होगा। इस पर सहमति बन गई है और अब इस पर 25 जनवरी को काउंसिल की अगली बैठक में फैसला लिया जाएगा।   जेटली ने 40 हैंडीक्रॉफ्ट आइटम के नए रेट के बारे में जल्द फैसला होने की जानकारी दी जाएगी। 29 गुड्स और 53 सर्विस पर टैक्स को शून्य कर दिया गया है। नया रेट 25 जनवरी से लागू होगा। जेटली ने कहा कि 15 राज्य ई-वे बिल लागू करने पर पूरी तरह से सहमत हो गए हैं। ई-वे बिल सिस्टम पूरी तरह से लागू हो गया है और इंटर स्टेट बिल 1 फरवरी से अपलोड करना जरूरी हो जाएगा।   जेटली ने कहा कि पेट्रोल और रियल इस्टेट पर जीएसटी रेट पर किसी तरह की कोई सहमति नहीं बन पाई है और इस पर अगली बैठक में चर्चा होगी। जल्द ही इनको भी जीएसटी के दायरे में लाने का फैसला लिया जाएगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 के सिक्के नकली हैं या असली? RBI ने दूर किया ये बड़ा कन्फ्यूजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-said-10-rupees-coins-of-different-designs-are-legal-tender/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 17:51:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rbi-said-10-rupees-coins-of-different-designs-are-legal-tender/</guid>
      <description>रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया (आरबीआई) ने बुधवार को साफ कर दिया कि 10 रुपए के सिक्के के सभी 14 डिजाइन वैध और मान्य हैं। आरबीआई ने कहा कि व्यापारियों और नागरिकों के बीच 10 के सिक्कों पर संदेह की खबरें हैं लेकिन हम साफ करना चाहते हैं कि 10 के सिक्के के सभी 14 डिजाइन मान्य और वैध हैं।  दरअसल 10 रुपए के सिक्कों को लेकर व्यापारियों और जनता के बीच हमेशा से ही संदेह रहा है। राजधानी दिल्ली में कई ऐसी शिकायतें सामने आई जिसमें दुकानदार और ऑटो रिक्शा वाले 10 रुपए के सिक्के की जगह 10 का नोट मांग रहे थे। तेजी से बढ़ रहे इस भ्रम को दूर करने के लिए ही आरबीआई ने यह जानकारी दी।  यही नहीं शीर्ष बैंक ने सभी बैकों और शखाओं से 10 के सिक्कों के लेनदेन और एक्सचेंज स्वीकार करने के लिए कहा है। बता दें कि अबतक भारतीय रिजर्व बैंक 10 रुपये के सिक्कों के 14 डिजाइन जारी कर चुका है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>त्योहारी सीजन में निचली बर्थ का ज्यादा दाम वसूलेगा रेलवे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-plan-to-charge-more-money-for-lower-berth-seats/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 13:23:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-plan-to-charge-more-money-for-lower-berth-seats/</guid>
      <description>किराया समीक्षा समिति की सिफारिशों को यदि मंजूरी दे देता है तो के मौसम में यात्रा करने वाले रेल को निचले बर्थ के लिए ज्यादा कीमत चुकानी पड़ेगी। समिति ने सोमवार को बोर्ड को अपनी रिपोर्ट सौंप दी।  हर ट्रेन में लागू होगा फ्लेक्सी किराया सिस्टम सूत्रों ने बताया है कि प्रीमियम ट्रेनों में फ्लेक्सी किराया व्यवस्था की समीक्षा करने वाली समिति ने एयरलाइंस और होटलों के बदलते किराये की तर्ज पर ट्रेनों में भी किराया मॉडल लागू करने का सुझाव दिया है। सूत्रों का कहना है कि विमान में अगली कतार की सीट के लिए जैसे विमान यात्रियों को ज्यादा कीमत चुकानी पड़ती है वैसे ही रेल यात्रियों को भी मनपसंद सीट के लिए ज्यादा कीमत देनी चाहिए।   इनको मिल सकती है छूट समिति ने यह भी सुझाव दिया है कि एक समान किराये की जगह रेलवे को त्योहारी सीजन में किराया बढ़ा देना चाहिए और सामान्य दिनों में घटा देना चाहिए। समिति ने कहा है कि असुविधाजनक समय जैसे रात 12:00 बजे या सुबह 4:00 और दिन के एक बजे या शाम 5:00 बजे पहुंचने वाली ट्रेनों के लिए यात्रियों को छूट दी जानी चाहिए।  समिति में रेलवे बोर्ड के अधिकारियों के अलावा, नीति आयोग के सलाहकार रविंदर गोयल, एयर इंडिया के कार्यकारी निदेशक मीनाक्षी मलिक, प्रोफेसर एस सरीन और ली मेरीडियन होटल के राजस्व निदेशक इति मनी भी शामिल थे।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>