<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>कारोबार on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%B0/</link>
    <description>Recent content in कारोबार on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Nov 2017 16:13:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>वित्त सचिव बोले-  GST के नाम पर रेस्टोरेंट वसूलते थे ज्यादा पैसा, अब कस्टमर्स हुए जागरूक  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/hasmukh-adhia-said-companies-should-paste-stickers-of-revised-rate-of-mrp-on-their-products/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 16:13:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/hasmukh-adhia-said-companies-should-paste-stickers-of-revised-rate-of-mrp-on-their-products/</guid>
      <description>वित्त सचिव हंसमुख अधिया ने पर बड़ा बयान दिया है। उन्होंने कहा कि को अपने प्रोडक्ट पर संसोधित रेट के स्टीकर लगाने चाहिए। उन्होंने यह भी कहा कि नेशनल एंटी प्रॉफिटरिंग अथॉरिटी की एक हफ्ते में घोषणा कर दी जायेगी।  पढ़ें:    पहले रेस्टोरेंट्स अपने ग्राहकों से यह कहकर ज्यादा पैसा वसूलते थे कि उनसे 18 फीसदी जीएसटी वसूला जा रहा है। लेकिन अब ग्राहक जानता है कि सरकार केवल 5 फीसदी कर ही वसूल कर रही है। We request companies to pass on GST rate cut benefits to consumers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिलायंस ने अपनी हिस्सेदारी बीकेवी चेल्सी को 12.60 करोड़ डॉलर में बेची</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-sold-its-stake-to-bkv-chelsea-for-12-6-million-dollar/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 13:54:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-sold-its-stake-to-bkv-chelsea-for-12-6-million-dollar/</guid>
      <description>रिलायंस इंडस्ट्रीज लिमिटेड (आरआईएल) ने अमेरिका स्थित तीन शेल गैस ब्लॉकों में से एक में अपनी पूरी हिस्सेदारी बीकेवी चेल्सी को 12.60 करोड़ डॉलर में बेच दी है। इस खबर के आने के बाद कंपनी के शेयर की कीमत 52 हफ्तों के उच्चतम स्तर पर पहुंच गए।   कंपनी की तरफ से शुक्रवार को यहां जारी एक बयान में बताया गया कि होल्डिंग यूएसए और आरआईएल की अनुषंगी कंपनी रिलायंस मार्सेलस एलएलसी ने कैरिजो ऑयल एंड गैस द्वारा परिचालित मार्सेलस शेल गैस परिसंपत्ति में अपनी हिस्सेदारी बेच दी है।   बीते अक्तूबर में घोषित हुआ यह सौदा एक अप्रैल 2017 से प्रभावी होगा। रिलायंस इंडस्ट्रीज लिमिटेड की तीन अमेरिकी शेल गैस उपक्रमों में हिस्सेदारी है, जिसमें ईगल फोर्ड शेल में पॉयनियर नेचुरल रिसोर्सेस के साथ 45 फीसदी की हिस्सेदारी, शेवरॉन के साथ 40 फीसदी की हिस्सेदारी और कैरिजो ऑयल एंड गैस के साथ मार्सेलस शेल में 60 फीसदी की हिस्सेदारी शामिल है।   ये भी पढ़ेंः   बयान के मुताबिक कैरिजो ऑयल एंड गैस द्वारा परिचालित इन परिसंपत्तियों को काल्निन वेंचर्स की सहायक इकाई बीकेवी चेल्सी को 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार 21 गीगावाट नवीकरणीय ऊर्जा क्षमता नीलाम करेगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-will-auction-21-gigawatt-renewable-energy-capacity/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 13:24:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-will-auction-21-gigawatt-renewable-energy-capacity/</guid>
      <description>नवीकरणीय ऊर्जा के क्षेत्र में रिवर्स नीलामी की सफलता से उत्साहित सरकार ने मार्च 2018 तक सौर एवं पवन ऊर्जा श्रेणी में 21 गीगावाट क्षमता की नीलामी की घोषणा की है।  यह नीलामी नवीन एवं नवीकरणीय ऊर्जा मंत्रालय के जरिये होगी। केंद्रीय बिजली तथा नवीन एवं नवीकरणीय ऊर्जा मंत्री ने शुक्रवार को यहां संवाददाताओं से बातचीत में बताया कि मार्च 2018 तक नीलामी के तीसरे और चौथे दौर में तीन-चार गीगावाट पवन ऊर्जा क्षमता वाले ब्लॉक नीलाम किए जाएंगे।   नीलामी के हर दौर में डेढ़ से दो गीगावाट क्षमता शामिल की जाएगी। गौरतलब है कि सरकार ने इस साल पहले और दूसरे दौर की नीलामी में के क्षेत्र में दो गीगावाट क्षमता की नीलामी की है। साथ ही यह भी फैसला किया गया है कि वर्ष 2022 तक इस क्षेत्र में 60 गीगावाट के लक्ष्य को पूरा किया जाएगा।  ये भी पढ़ेंः   ऐसा करने के लिए वर्ष 2018-19 और 2019-20 के दौरान दस-दस गीगावाट की पवन ऊर्जा क्षमता की बोली के जरिये नीलामी होगी। इस समय पवन ऊर्जा के क्षेत्र में स्थापित क्षमता 32 गीगावाट की है।  सरकार बोली मिलने के प्रति आश्वस्त  जहां तक सौर ऊर्जा क्षेत्र की नीलामी का संबंध है, तो सरकार मार्च 2018 तक 17 गीगावाट क्षमता की बोली मिलने के प्रति आश्वस्त है। अब तक 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्लीवालों पर महंगाई की मार, 80 रुपए किलो हुआ टमाटर, प्याज के भी बढ़े दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/tomatoes-onions-prices-hiked-in-delhi-vendors-says-it-is-due-to-rain/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 09:43:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/tomatoes-onions-prices-hiked-in-delhi-vendors-says-it-is-due-to-rain/</guid>
      <description>राजधानी दिल्ली में प्याज और टमाटर के बढ़ गए हैं, दुकानदारों ने इसके पीछे बारिश को वजह बताया है। न्यूज एजेंसी के मुताबिक, दिल्ली में टमाटर 60 रुपए से 80 रुपए किलो के आसपास बिक रहे हैं। इसके साथ ही प्याज के दाम भी बढ़ गए हैं।  यह भी पढ़ें:   बता दें कि नवंबर की शुरुआत में ही दाम बढ़ने की आशंका थी, जिसको लेकर दिल्ली सरकार चिंतित थी। सरकार ने इसके पीछे जमाखोरों को वजह बताया था और उनके खिलाफ सख्त एक्शन लेने की बात भी कही थी, लेकिन उससे भी दामों को बढ़ने से नहीं रोका जा सका।  खाद्य और आपूर्ति मंत्री इमरान हुसैन ने मंत्रालय के अधिकारियों को निर्देश दिया था कि वह आजादपुर, ओखला, गाजीपुर और केशोपुर मंडी के औचक निरीक्षण पर जाएं, बाजारों पर भी नजर रखें, लेकिन उसका कोई खास फायदा हुआ नहीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>312 रुपए में करें हवाई सफर, यह एयरलाइंस दे रही मौका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/go-air-airlines-giving-offers-on-selected-routes/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 08:58:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/go-air-airlines-giving-offers-on-selected-routes/</guid>
      <description>गोएयर ने दिल्ली, कोच्चि व बंगलूरू सहित देश के सात शहरों के एकतरफ के सफर पर सीमित अवधि के लिए भारी छूट की घोषणा की है। इसके लिए न्यूनतम किराया 312 रुपये से शुरू किया गया है। एयरलाइन ने बयान में कहा कि पेशकश सीमित अवधि के लिए और पहले आओ पहले पाओ के आधार पर है।  यह भी पढ़ें:   छूट में करों को शामिल नहीं किया गया है। यात्री एक दिसंबर से लेकर अगले साल 28 अक्तूबर तक सफर कर सकते हैं। बुकिंग शुक्रवार से लेकर 29 नवंबर तक होगी। ऑफर की ज्यादा जानकारी के लिए गोएयर की वेबसाइट पर जाया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चेक बाउंस होने पर भी मिलेगा पैसा, कानून में होगा बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1eiazye/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 15:18:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1eiazye/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exclusive: भारत के परिवहन क्षेत्र की प्रगति में कनाडा सहयोग का इच्छुक है- मार्क गार्नो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/exclusive-interview-of-transport-minister-of-canada-mark-garno/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 18:14:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/exclusive-interview-of-transport-minister-of-canada-mark-garno/</guid>
      <description>भारत के परिवहन क्षेत्र में पिछले एक-दो वर्षों के दौरान शुरू हुए लाखों करोड़ रुपये की नई परियोजनाओं में देश की कंपनियों के साथ-साथ विदेशी कंपनियां भी दिलचस्पी ले रही हैं। खासकर कनाडा इसमें विशेष तौर पर भागीदार बनना चाहता है।  भारत के राजमार्ग, रेलवे और नागरिक उड्डयन के क्षेत्र में पहले से ही कनाडा की कंपनियां काम कर रही हैं। अब जबकियहां इस क्षेत्र में तेजी से नई परियोजनाओं की घोषणा हो रही है, तो कनाडा यहां और सक्रिय रूप से काम करना चाहता है। इसी सिलसिले में भारत आए कनाडा के परिवहन मंत्री मार्क गार्नो से शिशिर चौरसिया ने विस्तृत बातचीत की। पेश है, इस बातचीत के मुख्य अंश :  प्रश्न- आपकी भारत यात्रा का मकसद क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांच की बोतलों में मिलेगा पेप्सी का ये ब्रांड, साथ में कर सकेंगे कैरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pepsico-launches-new-drink-in-glass-bottles-which-you-can-carry-anywhere/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 14:53:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pepsico-launches-new-drink-in-glass-bottles-which-you-can-carry-anywhere/</guid>
      <description>विश्व के प्रमुख कोला ब्रांड में शुमार ने भारत में एक नया प्रयोग शुरू किया है। देश में अपना ब्रीवरेज प्रोडक्ट बेच रही सहित अन्य कंपनियों को टक्कर देने के लिए पेप्सीको अब अपने नए ब्रांड को कांच की बोतलों में बेचेगा।   इन बोतलों की खासियत यह है कि इनको आप खरीदने के बाद कहीं भी कैरी कर सकेंगे। पहले कांच की बोतलों में ब्रीवरेज लेने के बाद उसे दुकान या फिर रेस्टोरेंट में बैठकर पीना होता था। बोतल खाली करने के बाद उसे दुकानदार को वापिस भी करना होगा। लेकिन इन बोतलों के साथ ऐसा नहीं करना होगा।   ब्लैक के नाम से लॉन्च किया नया ड्रिंक पेप्सीको ने ब्लैक के नाम से नया ड्रिंक लॉन्च किया है। अन्य कोला कंपनियों से टक्कर लेने के लिए पेप्सी ने भारत में पहली बार इस तरह की पहल की है। इस बोतल में टिन के ढक्कन की जगह ट्विस्ट एंड टर्न वाला ढक्कन दिया गया है जैसा कि पेट बोतल में होता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मार्च 2018 के बाद प्राइवेट सेक्टर में खुलेंगे नौकरियों के दरवाजे: एसोचैम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/hiring-by-the-private-sector-is-expected-to-stay-muted-till-the-end-of-the-current-fiscal-says/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 04:27:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/hiring-by-the-private-sector-is-expected-to-stay-muted-till-the-end-of-the-current-fiscal-says/</guid>
      <description>द एसोसिएटेड चैंबर्स ऑफ कॉमर्स एंड इंड्रस्टी ऑफ इंडिया (एसोचैम) का कहना है कि मार्च 2018 के बाद प्राइवेट सेक्टर में नौकरियों के दरवाजे खुलेंगे। एसोचैम के अनुसार वित्त वर्ष 2017-18 की शेष अवधि में भारतीय कंपनियों की मुख्य प्राथमिकता वेतन लागत नियंत्रण है। इस कारण शेष अवधि में प्राइवेट सेक्टर में नई नियुक्तियों की बहुत उम्मीद नहीं है।  चैंबर का यह अनुमान अपने सदस्यों की तरफ से मिले फीडबैक पर आधारित है। एसोचैम के महासचिव डीएस रावत ने कहा, ‘मूडी की तरफ से रेटिंग में सुधार से भले ही उत्साह बढ़ा हो लेकिन प्राइवेट सेक्टर के लिए अगली दो तिमाही चुनौतीपूर्ण है।’   उन्होंने कहा कि चीजों में सुधार होगा लेकिन अधिक कर्ज, सुस्त उपभोक्ता मांग जैसी मौजूदा समस्याएं अप्रैल 2018 से ठीक होना शुरू होंगी। यदि कोई अप्रिय घटना नहीं होती है तो वित्त वर्ष 2018-19 मौजूदा वित्त वर्ष की तुलना में बेहतर होगा।   एसोचैम के अनुसार शेयर बाजार में तेजी कारण तरलता की अधिकता है। यह भी आर्थिक विकास में वृद्धि और आगे बढ़ने की राह को प्रदर्शित कर रही है। इसमें उल्लेख किया गया है कि सबसे अधिक मंथन टेलीकॉम, प्राइवेट और नॉन-बैंकिंग फाइनेंस कंपनियों समेत फाइनेंसियल कंपनियों, सूचना तकनीक, रिएल्टी और इंफ्रास्ट्रक्चर क्षेत्र में होगा। जीएसटी से जुड़ी समस्याओं के अगले कुछ महीनों में हल होने की उम्मीद जताई गई है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसबीआई ग्राहकों का हो सकता है खाता बंद, 31 दिसंबर से पहले कर ले ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1egkm5r/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 13:49:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1egkm5r/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST दरों में कटौती का &#39;फायदा&#39; उठाने वाले रेस्टोरेंट्स पर नकेल कसेगी सरकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-may-take-action-against-restaurants-who-hiked-prices-after-reduction-in-gst-rate/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 12:44:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-may-take-action-against-restaurants-who-hiked-prices-after-reduction-in-gst-rate/</guid>
      <description>GST की दरों में कटौती के बाद भी में खाना खाने वालों को पुरानी दर पर ही बिल चुकाना पड़ रहा है। अब सरकार ऐसे रेस्टोरेंट्स के खिलाफ एक्‍शन लेने की तैयारी कर रही है जो जीएसटी कम होने का फायदा अपने ग्राहकों तक नहीं पहुंचा रहे हैं।  अंग्रेजी अखबार टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक, जल्द ही सरकार ऐसे रेस्टोरेंट्स पर कार्रवाई कर सकती है। गौरतलब है कि अभी किसी भी रेस्टोरेंट में मिलने वाले खाने की कीमत तय करने का हक उसके मालिक के पास है।   यह भी पढ़ेंः   अब जबकि सरकार ने रेस्टोरेंट के बिल पर लगने वाली जीएसटी दर को कम कर दिया है तो इसका फायदा ग्राहकों को कम बिल के रूप में मिलना चाहिए। लेकिन देश के अधिकांश रेस्टोरेंट ऐसा नहीं कर रहे हैं। वहां जीएसटी की दर भले ही घट गई है, लेकिन रेस्टोरेंट मालिकों ने खाद्य पदार्थों की कीमत बढ़ा दी है, जिससे ग्राहकों को अभी भी ज्यादा कीमत चुकानी पड़ रही है। जबकि पांच फीसदी से जीएसटी लगने की वजह से बिल राशि कम होनी चाहिए थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या है मूडीज रेटिंग, सुधार से आम लोगों को क्या होगा फायदा? जानिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/what-is-moody-rating-for-india-and-its-advantage-for-people/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 08:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/what-is-moody-rating-for-india-and-its-advantage-for-people/</guid>
      <description>द्वारा भारत की रेटिंग में इजाफा करने से सरकार और शेयर बाजार में खुशी का माहौल है। ऐसे में आपके लिए यह जानना जरूरी हो जाता है कि इससे अर्थव्यवस्था और आम नागरिकों पर क्या असर पड़ेगा।    क्या है मूडीज: दुनिया की तीन बड़ी क्रेडिट रेटिंग एजेंसियों में से एक मूडीज है। दो अन्य रेटिंग एजेंसियों में फिच और स्टैंडर्ड एंड पूअर्स शामिल हैं। वर्ष 1908 में मूडीज की स्थापना की गई थी। यह एजेंसी सरकारों और व्यावसायिक प्रतिष्ठानों द्वारा जारी बांड पर आधारित वित्तीय अनुसंधान करती है। इसी आधार पर वह देश की क्रेडिट रेटिंग जारी करती है। कुल मिलाकर उसकी रेटिंग के आधार पर यह तय होता है कि अमुक देश में निवेश कितना सुरक्षित है। मूडीज एएए से लेकर सी तक की रेटिंग जारी करती है। एएए सबसे बेहतर और सी सबसे खराब रेटिंग है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मूडीज की रेटिंग से उत्साह में सरकार, भारत को दुनियाभर से सस्ते कर्ज का रास्ता हुआ साफ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-says-moodys-rating-gives-thumbs-up-to-demonetisation-gst/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 05:41:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-says-moodys-rating-gives-thumbs-up-to-demonetisation-gst/</guid>
      <description>देश के आर्थिक मोर्चे पर एक शानदार खबर। अमेरिकी वैश्विक रेटिंग एजेंसी मूडीज ने भारत की रेटिंग को 13 साल बाद एक पायदान सुधारा है और इसके भविष्य परिदृश्य को स्थिर बताते हुए ‘बीएए-2’ कर दिया है। शुक्रवार को जारी अपनी रिपोर्ट में मूडीज ने जीएसटी और जैसे कदमों को अर्थव्यवस्था के मुफीद बताया है।    रेटिंग में इस सुधार से दुनिया भर में बढ़ गई है जिससे इसे न सिर्फ कर्ज मिलने में आसानी होगी बल्कि कर्ज पर ब्याज भी कम देना होगा। इससे देश के आधारभूत संरचना के विकास में तेजी लाने में मदद मिलेगी जिससे रोजगार के भी अवसर खुलेंगे।   उल्लेखनीय है कि कारोबार में सहूलियत को लेकर विश्व बैंक द्वारा जारी हालिया रिपोर्ट में भारत की स्थिति में 30 पायदान का उछाल पाया गया। इससे पहले वर्ष 2004 में संस्था ने भारत की क्रेडिट रैंकिंग में सुधार करते हुए उसे ‘बीएए-3’ किया था। यही नहीं संस्था ने 2015 में भारत की क्रेडिट रैंकिंग के आउटलुक यानी भविष्य परिदृश्य को ‘स्थिर’ से बढ़ाते हुए ‘सकारात्मक’ (पॉजिटिव) कर दिया था। बताते चलें कि अंतरराष्ट्रीय एजेंसी ने बेहतर विकास की संभावनाओं का हवाला देते हुए भारत को यह स्थान दिया है।  पढ़ें-  ‘बीएए-3’ निवेश श्रेणी की न्यूनतम रैंकिंग थी जो ‘जंक’ दर्जे से थोड़ा सा ऊपर है। मूडीज ने कहा कि संस्था ने रेटिंग्स अपग्रेड करने का फैसला इस उम्मीद से लिया है कि आर्थिक और सांस्थानिक सुधारों की दिशा में लगातार आगे बढ़ने से भविष्य में भारत की उच्च वृद्धि की संभावनाएं बढ़ेंगी। यही नहीं, सरकारी कर्ज के लिए भी इसका बड़ा और स्थिर वित्तीय आधार तैयार होगा। इससे मध्यम अवधि में सामान्य सरकारी कर्ज का बोझ धीरे-धीरे कम होने लगेगा।  एजेंसी ने कहा है कि जीएसटी जैसे सुधार राज्यों के बीच व्यापार की बाधा को हटाते हुए उत्पादकता को बढ़ाएंगे। मौद्रिक नीति के ढांचे में सुधार, बैंकों के अटके लोन की समस्या से निपटने के लिए उठाए गए कदम और नोटबंदी जैसी कवायदें अर्थव्यवस्था की खामियों को ठीक करने की मंशा से उठाई गई हैं। इन सुधारात्मक उपायों में बायोमीट्रिक व्यवस्था के लिए आधार का विस्तार और प्रत्यक्ष लाभ हस्तांतरण के जरिए सब्सिडी सही व्यक्ति तक पहुंचाने जैसे कदम भी शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अटल के बाद मोदी सरकार का इकोनॉमी में जलवा, 13 साल बाद मूडीज ने बढ़ाई रेटिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/moodys-upgrade-india-s-rating-baa2-to-baa3/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 12:44:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/moodys-upgrade-india-s-rating-baa2-to-baa3/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय क्रेडिट रेटिंग एजेंसी ने शुक्रवार को ताजा रैंकिंग जारी की है। मूडीज ने भारत की रेटिंग में बदलाव करते हुए नियंत्रित और पॉजिटिव आउटलुक रखते हुए Baa3 से घटाकर Baa2 कर दी है।  विश्व बैंक द्वारा भारत की रेटिंग बढ़ाने के बाद केंद्र सरकार द्वारा उठाए जा रहे आर्थिक सुधारों को इंटरनेशनल रेटिंग एजेंसी मूडीज ने भी सराहा है। 13 साल बाद मूडीज ने भारत की रेटिंग को बढ़ा दिया है। इससे पहले अटल बिहारी बाजपेयी की सरकार में मूडीज ने रेटिंग में इजाफा किया था।   सरकार की रेटिंग अपग्रेड की तमाम कोशिशें सफल होती हुई दिखाई दे रही हैं। मूडीज ने कहा है कि भारत सरकार की नीतियों का असर पर दिखाई देने लगी है। भारतीय अर्थव्यवस्था में टिकाऊ ग्रोथ और कर्ज में कमी देखी गई है जिसका ठोस असर उसकी पर पड़ा है।   ये भी पढ़ेंः   एजेंसी ने भारतीय विदेशी मुद्रा बॉन्ड की रेटिंग में इजाफा करते हुए Baa2 से घटाकर Baa1 कर दी है। मूडीज की ताजा रेंटिंग विश्व बैंक की कारोबार करने में सहूलियत &amp;lsquo;ईज ऑफ डूइंग बिजनेस&amp;rsquo; की रिपोर्ट के कुछ दिन बाद आई है। ईज ऑफ डूइंग बिजनेस में भारत की रैंकिंग में 30 पायदान का जबरदस्त सुधार हुआ है। इस साल की रिपोर्ट में भारत दुनिया भर के 189 देशों में 100वां स्थान हासिल किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुनाफाखोरी पर लगाम लगाने उतरी मोदी सरकार, नेशनल एंटी प्रोफिटियरिंग अथॉरिटी के गठन का फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-modi-cabinet-approves-national-anti-profiteering-authority-for-customers/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 06:13:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-modi-cabinet-approves-national-anti-profiteering-authority-for-customers/</guid>
      <description>प्रणाली में टैक्स दरें कम होने के बावजूद उपभोक्ताओं को दाम में कमी का लाभ नहीं देने वाले कारोबारियों पर लगाम लगाने के लिए  सरकार ने राष्ट्रीय मुनाफाखोरी रोधी प्राधिकरण (नेशनल एंटी प्रोफिटियरिंग अथॉरिटी) के गठन का निर्णय लिया है।  पांच सदस्यीय यह प्राधिकरण ज्यादा वसूली गई रकम वापस करने का सुझाव देगा, पेनाल्टी लगाएगा और आखिरी उपाय के तौर पर संबंधित कंपनी या इकाई का रजिस्ट्रेशन भी रद्द कर सकता है।  प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की अध्यक्षता में बृहस्पतिवार को यहां हुई मंत्रिमंडल की बैठक में इस आशय का फैसला लिया गया। बैठक के बाद विधि मंत्री रविशंकर प्रसाद ने बताया कि जीएसटी प्रणाली के तहत अब सिर्फ 50 वस्तुएं ही 28 फीसदी कर के उच्चतम स्लैब में हैं।  178 वस्तुओं को 28 से 18 फीसदी के स्लैब में रख दिया गया है। साथ ही कुछ अन्य वस्तुओं पर भी दरें घटाई गई है। इसका लाभ ग्राहकों को मिलना सुनिश्चित करने के लिए इस प्राधिकरण का गठन किया जा रहा है।  इस तरह की खबरें आईं हैं कि रेस्त्रां पर कर की दर 18 फीसदी से पांच फीसदी होने के बावजूद कुछ संचालकों ने वस्तुओं के दाम बढ़ा दिए हैं। इससे कर की दर में कमी का लाभ ग्राहकों को नहीं मिल रहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये दो पड़ोसी देश युद्ध की कगार पर, 250 रुपये पहुंच सकती है पेट्रोल की कीमत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-prices-can-rise-if-these-two-gulf-countries-gone-for-a-war/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 15:01:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-prices-can-rise-if-these-two-gulf-countries-gone-for-a-war/</guid>
      <description>दो पड़ोसी खाड़ी देशों के बीच युद्ध की संभावना बढ़ती जा रही है, जिसका असर भारत में के दाम पर भी पड़ सकता है। की बढ़ती कीमतों से पहले से ही परेशान लोगों के लिए यह खबर उनकी जेब पर काफी असर डाल सकती है। अगर इन दोनों देशों में आने वाले दिनों में युद्ध होता है तो फिर पेट्रोल के दाम 250 रुपये प्रति लीटर और 150 रुपये तक पहुंचने की आशंका है।  इन देशों में बढ़ गई है टेंशन खाड़ी देश और में इन दिनों टेंशन काफी बढ़ गई हैं। सऊदी अरब बार-बार ईरान पर हमला करने की धमकी दे रहा है। जहां सऊदी अरब में सुन्नी मुसलमानों का शासन है, वहीं ईरान में शिया मुसलमान हैं। दोनों ही देशों की एक-दूसरे से नहीं पटती है और फिलहाल वो झुकने को भी तैयार नहीं है।   1973 में कच्चा तेल हुआ था 55 डॉलर  1973 में अरब-इजराइल के बीच युद्ध हुआ था, जिसके बाद तेल उत्पादक देशों के संगठन ओपेक ने कच्चे तेल के दाम बढ़ा दिए थे। उस समय क्रूड 25 डॉलर प्रति बैरल था, जोकि बढ़कर 55.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हार्ट सर्जरी कराने वालों के लिए बुरी खबर, फिर महंगा हो सकता है स्टेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/stent-to-become-costlier-by-next-year-as-nppa-invites-suggestions/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 16:38:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/stent-to-become-costlier-by-next-year-as-nppa-invites-suggestions/</guid>
      <description>दिल का इलाज यानी की बाईपास अथवा एंजियोप्लास्टी कराना एक बार फिर से महंगा हो सकता है। सरकार और नेशनल फॉर्मास्यूटिकल प्राइसिंग अथॉरिटी () पर बनाने वाली कंपनियां लगातार दबाव बना रही हैं कि वो स्टेंट पर लगाए गए प्राइस कैप को हटाएं, वर्ना वो अच्छी क्वालिटी वाले महंगे स्टेंट की आपूर्ति को रोक देंगे। इसका फैसला अगले साल जनवरी-फरवरी के बीच लिया जाएगा।   अस्पतालों ने बढ़ा दिया था खर्च मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक एनपीपीए ने जब से दिल के इलाज के लिए इस्तेमाल होने वाले स्टेंट की कीमतों पर लगाम लगाई है, तब से लेकर अभी तक तमाम अस्पतालों ने अन्य खर्चों में बढ़ोतरी कर दी है। इससे जैसा सोचा जा रहा था कि बाईपास कराना सस्ता हो जाएगा, वैसा नहीं हुआ। स्टेंट का प्रयोग बाईपास सर्जरी और एंजियोप्लास्टी दोनों में होता है। पहले एंजियोप्लास्टी की जाती है, अगर मरीज को इससे कोई लाभ न मिले तो फिर इसे बाईपास सर्जरी के द्वारा ग्राफ्टिंग का इस्तेमाल किया जाता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस रिटेल स्टोर में शॉपिंग करने से पहले लगेगी एंट्री फीस, देना होगा 250 रुपये </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/future-group-brand-factory-to-have-entry-fees-for-customers/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 16:36:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/future-group-brand-factory-to-have-entry-fees-for-customers/</guid>
      <description>अब खरीददारी करने की सोच रहे हैं तो फिर थोड़ा संभलकर करनी पड़ेगी। ऐसा इसलिए क्योंकि में घुसने से पहले ही एंट्री फीस लगेगी। फ्यूचर ग्रुप जो , ईजीडे, एफबीबी और ब्रांड फैक्टरी के नाम से अपने स्टोर चलाता है, उसने यह फैसला किया है। ग्रुप ने अपने कपड़ों, शूज और अन्य फैशन ऐसेसरीज बेचने वाले रिटेल स्टोर ब्रांड फैक्टरी में इस तरह का चार्ज लगाया है।   देनी पड़ेगी इतनी एंट्री फीस इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक ब्रांड फैक्टरी में 22 नवंबर से लेकर के 26 नवंबर तक शॉपिंग फेस्टीवल का आयोजन करने जा रहा है। इस दौरान भीड़ को कंट्रोल करने के लिए ग्रुप ने इस तरह का कदम उठाने का फैसला किया है, ताकि केवल गंभीर किस्म के लोग ही शॉपिंग करने के लिए आएं। देश भर में ब्रांड फैक्टरी के 50 स्टोर हैं।   रिफंड करा सकते हैं पैसा फ्यूचर ग्रुप के सीईओ और फाउंडर किशोर बियानी ने कहा कि लोग एंट्री फीस को बिल पेमेंट करते वक्त रिफंड या फिर रिडिम करा सकेंगे। इसके अलावा पांच हजार रुपये की शॉपिंग करने पर केवल 3 हजार रुपये देने होंगे। बाकी अमाउंट को कंपनी गिफ्ट वाउचर, कैशबैक और गिफ्ट के तौर पर दिया जाएगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज से सस्ता हुआ बाहर खाना-पीना, 211 प्रोडक्ट्स पर लगेगा कम GST</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-rates-on-211-items-reduced-from-today-including-dining-out-in-ac-restaurants/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 11:21:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-rates-on-211-items-reduced-from-today-including-dining-out-in-ac-restaurants/</guid>
      <description>आज से अगर आप बाहर में खाना पीना करते हैं तो फिर कम बिल देना होगा। बुधवार से बिल में को 18 और 12 फीसदी से घटाकर 5 फीसदी कर दिया गया है। इससे बिल सस्ता आएगा। रेस्टोरेंट के साथ-साथ करीब 211 ऐसे प्रोडक्ट्स हैं, जिनके दाम काफी कम हो गए हैं।   च्यूइंग गम से चॉकलेट तक के दाम गिरे आम जनता और व्यापारियों को बड़ी राहत देते हुए जीएसटी में अब तक के सबसे बड़े बदलाव के तहत च्यूइंग गम से चॉकलेट और सौंदर्य प्रसाधन से लेकर कलाई घड़ी तक 200 से ज्यादा चीजों पर टैक्स की दरें कम करने की घोषणा की है।   पढ़ें-  दैनिक उपयोग की 178 वस्तुओं पर 28 फीसदी के बजाय अब 18 फीसदी जीएसटी वसूला जाएगा। सरकार के इस कदम से पेंट और सीमेंट को छोड़कर घर बनाने की सभी वस्तुएं सस्ती हो गई हैं।  मधुमेह रोगियों को दिया जाने वाला भोजन,प्रिंटिंग इंक, टोपी,कृषि, बागवानी, वानिकी, कटाई से जुड़ी मशीनरी के सामान, जूट, कॉटन के बने हैंड बैग और शॉपिंग बैग, रिफाइंड सुगर और सुगर क्यूब, गाढ़ा किया हुआ दूध, पास्ता और सिलाई मशीन का सामान आज से 12 फीसदी जीएसटी के स्लैब में आएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>200 और वस्तुओं पर घट सकता है GST, अप्रैल तक फैसला होने की संभावना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-set-to-reduce-on-200-items-by-april-next-year/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 10:35:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-set-to-reduce-on-200-items-by-april-next-year/</guid>
      <description>वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) प्रणाली में करीब 200 और वस्तुओं पर कर का भार घट सकता है। इस बार 18, 12 और पांच फीसदी के वाले सामानों की भी दरें घटाई जाएंगी। गौरतलब है कि बीते सप्ताह ही की गुवाहाटी में हुई बैठक में करीब पौने दो सौ वस्तुओं पर जीएसटी की दर को 28 फीसदी से घटाने का फैसला हुआ था।  केंद्रीय से जुड़े एक वरिष्ठ अधिकारी ने बताया कि के विभिन्न स्लैब में आने वाली वस्तुओं पर कर की दरों की समीक्षा चल रही है। इस बारे में उद्योग एवं कारोबार जगत के प्रतिनिधियों की तो प्रतिक्रिया ली ही जा रही है, राज्यों से भी फीडबैक आ रहे हैं। इन्हीं फीडबैक के आधार पर जीएसटी परिषद की आगामी बैठकों में फैसला लिया जाएगा।   18, 12 व 5 फीसदी स्लैब में घटेगी दरें  करीब 200 सामानों पर अभी और जीएसटी की दरें घटाने को मंथन हो रहा है। हालांकि इन वस्तुओं पर जीएसटी दर घटाने का फैसला आगामी अप्रैल तक हो पाएगा। अधिकारी के मुताबिक, इस बार 18 फीसदी, 12 फीसदी और पांच फीसदी वाले सामानों पर भी कर की दर घटाई जाएगी।  मतलब अभी जिन वस्तुओं पर 18 फीसदी की दर से कराधान हो रहा है, उसे घटा कर 12 फीसदी, 12 फीसदी के स्लैब वाले सामानों को पांच फीसदी और पांच फीसदी वाले सामानों को शून्य फीसदी के स्लैब में लाया जाएगा। उल्लेखनीय है कि पिछले सप्ताह सिर्फ 28 फीसदी के स्लैब में आने वाले सामानों पर ही कर में कटौती की गई थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 महीने के उच्चतम स्तर पर थोक महंगाई दर, प्याज-टमाटर के दाम बने बड़ी वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/wholesale-inflation-on-six-month-high-onion-vegetable-prices-become-big-reason/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 15:04:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/wholesale-inflation-on-six-month-high-onion-vegetable-prices-become-big-reason/</guid>
      <description>अक्टूबर महीने में थोक अपने छह महीने के उच्चतम स्तर पर पहुंच गई। -टमाटर सहित अन्य खाद्य पदार्थों के दाम बढ़ने से महंगाई दर 3.59 फीसदी पर पहुंच गई। इससे पहले सितंबर में थोक महंगाई दर 2.60 फीसदी थी, वहीं पिछले साल अक्टूबर में यह 1.27 फीसदी रही थी।   इससे पहले इस साल अप्रैल में थोक महंगाई दर 3.85 फीसदी रही थी। सबसे ज्यादा बढ़ोतरी सब्जियों के दामों में हुई जो अक्टूबर में 36.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतनेट परियोजना का दूसरा चरण शुरू, गांवों में भी मिलेगी तेज इंटरनेट की सुविधा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-started-bahratnet-phase2-villages-too-get-hi-speed-internet/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 11:23:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-started-bahratnet-phase2-villages-too-get-hi-speed-internet/</guid>
      <description>देश की सभी ग्राम पंचायतों को भी हाई स्पीड इंटरनेट की सुविधा मिल सके, इसके लिए सोमवार को भारतनेट परियोजना के दूसरे चरण की शुरुआत की गई। इसके दूसरे चरण के अंतर्गत वर्ष 2019 तक देश की सभी पंचायतों को हाई स्पीड ब्रॉडबैंड से जोड़ा जाएगा। इस परियोजना में , भारती एयरटेल, आइडिया सेल्युलर और वोडाफोन इंडिया समेत दूरसंचार क्षेत्र की अन्य कंपनियों ने हिस्सा लिया है।  केन्द्रीय दूरसंचार मंत्री मनोज सिन्हा ने कानून और सूचना प्रौद्योगिकी मंत्री रविशंकर प्रसाद, मानव संसाधन विकास मंत्री प्रकाश जावड़ेकर और बिहार के उप मुख्यमंत्री सुशील कुमार मोदी के साथ मिलकर भारतनेट के महात्वाकांक्षी दूसरे चरण की घोषणा की।  पढ़ें-   इस अवसर पर सिन्हा ने कहा कि सरकार ने भारतनेट परियोजना के लिए बैंडविथ की कीमत 75 फीसदी घटा दी है जिससे दूरसंचार ऑपरेटरों को सस्ती दरों पर सेवाएं उपलब्ध कराने में मदद मिलेगी।  Jio ने दिया 13 करोड़ का चेक भारतनेट में शामिल होने के लिए रिलायंस जियो ने 30,000 ग्राम पंचायतों में ब्रॉडबैंड सेवा देने के लिए सबसे अधिक 13 करोड़ रुपये के अग्रिम का चेक दिया। रिलायंस जियो के निदेशक महेंद्र नहाटा ने चेक सौंपने के बाद बताया कि कंपनी ने प्रत्येक ग्राम पंचायत के लिए सरकार से बैंडविद्थ खरीदने की प्रतिबद्धता के साथ यह चेक दिया क्योंकि कंपनी अपनी परियोजना का विस्तार करना चाहती है।  सरकार बिछाएगी ऑप्टिकल फाइबर भारतनेट के दूसरे चरण में सरकार डेढ़ लाख ग्राम पंचायतों में ऑप्टिकल फाइबर बिछाएगी। इस परियोजना में शामिल होने के लिए भारती एयरटेल ने 30,500 ग्राम पंचायतों को कवर करने हेतु बैडविद्थ के लिए पांच करोड़ रुपये दिए, वहीं वोडाफोन ने 11 लाख रुपये और आइडिया सेल्युलर ने पांच लाख रुपये दिए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रदूषण की मार से ट्रैवल एजेंसियों की चांदी, बढ़ी एयर प्यूरीफायर-मास्क की बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/travel-agency-air-purifier-mask-business-grows-due-to-air-pollution-in-delhi/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 10:54:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/travel-agency-air-purifier-mask-business-grows-due-to-air-pollution-in-delhi/</guid>
      <description>दिल्ली और राष्ट्रीय राजधानी क्षेत्र (एनसीआर) में पिछले एक सप्ताह से छाये के बादल की वजह से एक तरफ लोग परेशानियों का सामना कर रहे हैं, तो दूसरी तरफ इस परेशानी ने कुछ क्षेत्रों के लिए बाजार के नए अवसर भी खोले हैं।  स्मॉग की वजह से इन दिनों कुछ दिनों के लिए दिल्ली से बाहर का रुख करने वाले लोगों की संख्या में भारी बढ़त देखी गई है। की मार से बचने के लिए लोग देश के विभिन्न हिस्सों ही नहीं, बल्कि विदेशों का भी रुख कर रहे हैं।  इस मौके को भुनाने के लिए पर्यटन क्षेत्र की जानी-मानी कंपनियों ने तो इस दौरान दिल्ली वालों के लिए विशेष पैकेज लांच कर दिया है। वहीं, प्रदूषित वायु को शुद्ध करने वाले उत्पादों की कंपनियों की भी चांदी हो गई है।  पर्यटन का विशेष पैकेज  दिल्ली में प्रदूषण से परेशान लोग, खास कर बुजुर्ग इस समय कश्मीर, अंडमान और केरल जैसे देशी पर्यटन स्थल ही नहीं बल्कि श्रीलंका, भूटान, मालदीव जैसे विदेशी पर्यटन स्थलों की ओर भी सप्ताह भर के पैकेज पर जा रहे हैं। इस अवसर को भुनाने के लिए बहुराष्ट्रीय कंपनी थॉमस कुक ने तो दिल्ली वालों के लिए विशेष पैकेज निकाल दिया है।  एयर प्यूरीफायर, मास्क की बिक्री बढ़ी इस महीने के पहले सप्ताह, जब प्रदूषण के बादल ने दिल्ली एनसीआर में पांव पसारा, एयर प्यूरिफायर और मास्क की बिक्री काफी बढ़ गई। बिजली से चलने वाले घरेलू उपकरणों का थोक बाजार, भगीरथी प्लेस के थोक विक्रेता गुरमीत सिंह के मुताबिक, बीते एक सप्ताह के दौरान उनके यहां से सस्ते एयर प्यूरीफायर की खूब बिक्री हो रही है।   केंट आरओ सिस्टम के अध्यक्ष महेश गुप्ता ने भी कहा कि इन दिनों उनके एयर प्यूरीफायर की बिक्री में तेज इजाफा हुआ है। बिक्री में पांच गुने का इजाफा हुआ है। मोबाइल फोन बनाने वाली चीन की कंपनी श्याओमी के प्रवक्ता ने भी कहा है कि इस समय उनके एयर प्यूरीफायर की बिक्री में अप्रत्याशित उछाल आया है। हनीवेल टेक्नोलोजिज के महाप्रबंधक सुधीर पिल्लई का कहना है कि अभी उनके एयर प्यूरीफायर की ऑनलाइन और ऑफलाइन दोनों तरीके से बिक्री बढ़ी है।   इनडोर प्लांट की भी बिक्री बढ़ी  आईसीएआर, पूसा के एक वैज्ञानिक का कहना है कि इस समय उनकी नर्सरी में इनडोर प्लांट की बिक्री भी बढ़ गई है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज से ट्रेड फेयर का होगा आगाज, प्रति दिन 1 लाख लोगों के आने की संभावना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/trade-fair-to-start-from-today-at-pragati-maidan-1-lakh-people-to-daily-visit/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 10:07:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/trade-fair-to-start-from-today-at-pragati-maidan-1-lakh-people-to-daily-visit/</guid>
      <description>इंडिया इंटरनेशनल प्रगति मैदान में आज से शुरू हो रहा है, जो कि 27 नवंबर तक चलेगा। यहां प्रत्येक दिन करीब एक लाख से ज्यादा लोगों के आने की संभावना है। ट्रेड फेयर के चलते मथुरा रोड, भैरो मार्ग, रिंग रोड, शेरशाह रोड और पुराना किला रोड पर भारी ट्रैफिक रहने की पूरी संभावना है।   संयुक्त पुलिस आयुक्त (ट्रैफिक) गरिमा भटनागर के अनुसार, आम लोगों के लिए ट्रेड फेयर 18 नवंबर से खोला जाएगा। हर रोज शाम साढ़े पांच बजे के बाद ट्रेड फेयर में इंट्री बंद कर दी जाएगी। लोग में गेट नंबर 5, 8, 8ए,10 और 11 से प्रवेश कर सकते हैं।  पढ़ें-   अवैध पार्किंग पर 600 रुपये का चालान प्रगति मैदान के आसपास ट्रैफिक जाम न हो, इसके लिए पुलिस ने पर्याप्त इंतजाम किए हैं। मथुरा और भैरो मार्ग (पार्किंग क्षेत्र से बाहर) पर वाहनों के पार्क और इंतजार करने की अनुमति नहीं होगी। शेरशाह, भगवान दास रोड, तिलक मार्ग और पुराना किला रोड पर पार्किंग की अनुमति नहीं होगी।  अगर वाहन गलत जगह पार्क किए मिले, तो उन्हें उठाने के साथ-साथ जुर्माना किया जाएगा। अवैध पार्किंग का चालान 600 रुपये का किया जाएगा। इसमें 100 रुपये चालान के और 500 रुपये क्रेन का किराया होगा। मथुरा रोड पर यू-टर्न की अनुमति नहीं होगी। मथुरा रोड से पुराना किला रोड तक और भगवानदास रोड पर राइट टर्न पूरी तरह प्रतिबंधित रहेगा। ट्रेड फेयर के दौरान प्री-पेड ऑटो रिक्शा सुविधा उपलब्ध कराई जाएगी। प्रगति मैदान के मथुरा रोड की तरफ गेट नंबर-नौ और भैरो मार्ग पर गेट नंबर-दो पर प्री-पेड ऑटो रिक्शा सुविधा उपलब्ध कराई जाएगी। फुटओवर ब्रिज का प्रयोग करें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगले 20 साल तक नहीं घटेगी देश में पेट्रोल-डीजल की मांग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/demand-of-petrol-and-diesel-will-not-decrease-in-the-next-20-years-says-ioc-president-sanjiv-singh/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 16:33:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/demand-of-petrol-and-diesel-will-not-decrease-in-the-next-20-years-says-ioc-president-sanjiv-singh/</guid>
      <description>देश के परिवहन मंत्री नितिन गडकरी ने एक तरफ सभी मोटर वाहन निर्माता कंपनियों को वर्ष 2030 तक ई-वाहनों की तरफ शिफ्ट होने का स्पष्ट संदेश दे दिया है, दूसरी तरफ देश में पेट्रोलियम पदार्थों के सबसे बड़े रिटेलर इंडियन ऑयल कारपोरेशन (आईओसी) का कहना है कि अगले 15-20 वर्षों तक पेट्रोल या डीजल की मांग में कोई कमी नहीं आएगी। यही नहीं, इनका मानना है कि अगले कुछ ही वर्षों में मोटर-वाहन के इंजन और पेट्रोलियम ईंधन इतने बेहतर हो जाएंगे कि इनसे ना के बराबर प्रदूषण होगा। शिशिर चौरसिया ने आईओसी के अध्यक्ष एवं प्रबंध निदेशक संजीव सिंह से इस बारे में विस्तृत बातचीत की। पेश है, इस बातचीत के मुख्‍य अंश:  प्रश्न- देश के परिवहन मंत्री का जोर अब ई-वाहनों पर है। उन्होंने वाहन निर्माताओं को वर्ष 2030 तक इसे अपनाने का स्पष्ट संदेश दे दिया है। इससे पेट्रोल-डीजल की मांग में कमी नहीं आएगी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसी कोच में गंदे कंबल से मिलेगी निजात, रेलवे ने शुरू किया ये पायलेट प्रोजेक्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railway-passengers-to-get-rid-of-dirty-blankets-in-ac-coach-started-pilot-project/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 16:59:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railway-passengers-to-get-rid-of-dirty-blankets-in-ac-coach-started-pilot-project/</guid>
      <description>ट्रेन के यात्रियों को अब गंदे व मोटा कंबल ओढ़ने की मजबूरी नहीं होगी। यात्रियों को अब विमान के यात्रियों की तरह कंबल (लोई जैसा) ओढ़ने को दिया जाएगा। दरअसल अब ट्रेनों में भी यात्रियों के शरीर के तापमान के अनुसवर ही कूलिंग होगी।  प्रयोग के तौर पर ट्रेन में थर्मल कंफर्ट कंट्रोलर सेंसर एक्यूपमेंट लगाया जा रहा है। यह एक्यूपमेंट एयरकंडीशन को कट-इन-कट-आऊट कर तापमान को नियंत्रित करेगा।ने वातानुकूलित कोच में अनियंत्रित वातानुकूलित को नियंत्रित करने वाले यंत्र का इजाद कर लिया है।  &amp;lt;iframe width=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>99 रुपये के बेस फेयर में करें हवाई सफर, इस एयरलाइंस कंपनी ने दिया तगड़ा ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/air-asia-offering-flight-tickets-at-99-rupees-base-fare/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 16:57:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/air-asia-offering-flight-tickets-at-99-rupees-base-fare/</guid>
      <description>हवाई यात्रा करने वालों के लिए खुशखबरी। अब आप 99 रुपये के बेस फेयर पर टिकट बुक कर सकेंगे। इसके साथ ही 444 रुपये में विदेश यात्रा के लिए टिकट बुक कर सकेंगे। इसके लिए टिकट की बुकिंग आज रात 9.30 बजे से लेकर के 19 नवंबर तक हो सकेगी। मई 2018 से जनवरी 2019 के लिए बुक होगी टिकट
मलेशियन एयरलाइंस कंपनी एयर एशिया द्वारा जारी किए गए इस ऑफर के मुताबिक यात्री मई 2018 से लेकर के जनवरी 2019 तक टिकट बुक कर सकेंगे। इन टिकट में यात्रियों को बेस फेयर के अलावा एयरपोर्ट फीस, टैक्स, सरचार्ज और फ्यूल का पैसा अलग से देना होगा। अगले साल की छुट्टियों को कर सकते हैं प्लान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HDFC बैंक के ग्राहक हैं तो पढ़ लीजिए ये खबर, बदले सेविंग अकाउंट-एफडी के लिए नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/hdfc-bank-tweaks-rules-for-saving-and-fixed-deposit-accounts/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 15:42:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/hdfc-bank-tweaks-rules-for-saving-and-fixed-deposit-accounts/</guid>
      <description>प्राइवेट सेक्टर के दूसरे सबसे बड़े बैंक ने एक बार फिर से अपने ग्राहकों को झटका दे दिया है। बैंक ने अपने और फिक्स डिपॉजिट करने के नियमों में बदलाव कर दिया है, जिससे लोगों को परेशानी का सामना करना पड़ेगा।   बढ़ाया सेविंग अकाउंट में मिनिमम बैलेंस बैंक ने अपने क्लासिक कस्टमर्स के लिए सेविंग अकाउंट में मिनिमम बैलेंस की राशि को बढ़ा दिया है। पहले इन अकाउंट होल्डर्स को अपने अकाउंट में कम से कम 35 हजार रुपये रखने होते थे। अब इसको बढ़ाकर के 1 लाख रुपये कर दिया है।  इससे ऐसे कस्टमर के लिए दिक्कतें बढ़ गई हैं, क्योंकि या तो उन्हें अपने खाते में इतना बैलेंस रखना होगा अगर वो पेनाल्टी नहीं चाहते हैं, नहीं तो अपने सेविंग खाते को किसी अन्य स्कीम में ट्रांसफर कराना होगा।   एफडी अकाउंट के लिए भी बढ़ाया मिनिमम बैलेंस बैंक ने फिक्स डिपॉजिट के लिए मिनिमम बैलेंस को बढ़ा दिया है। बैंक के अनुसार अब टर्म डिपॉजिट के लिए कम से कम 5 लाख रखने होंगे। इससे कम का फिक्सड टर्म डिपॉजिट बैंक नहीं करेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2030 तक देश में चाहिए होंगे 55 नए एयरपोर्ट्स, पांच साल में बढ़ जाएगा इतना ट्रैफिक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/by-2030-india-needed-55-new-airports-as-capacity-to-reach-its-maximum/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 14:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/by-2030-india-needed-55-new-airports-as-capacity-to-reach-its-maximum/</guid>
      <description>2030 तक देश में अभी मौजूद की संख्या में इजाफा करना पड़ेगा, क्योंकि पांच साल बाद अभी मौजूद ज्यादातर एयरपोर्ट अपनी कैपिसिटी को पार कर जाएंगे। हवाई यात्रियों की संख्या बढ़ने के साथ-साथ कंपनियों के पास भी प्लेन को खड़ा करने के लिए जगह नहीं बचेगी।   बड़े एयरपोर्ट्स पर बढ़ रही है संख्या देश के बड़े एयरपोर्ट्स में शुमार दिल्ली, मुंबई और चेन्नई में हवाई यात्रियों की संख्या लगातार बढ़ रही है और यहां कुछ सालों में पैर रखने की भी जगह नहीं बचेगी। वहीं छोटे शहरों जैसे कि अगरतला, देहरादून, गुवाहाटी, जयपुर, कोच्चि, लखनऊ, पुणे, श्रीनगर और त्रिचि भी फिलहाल अपनी डिजाइन की गई क्षमता से ज्यादा का ऑपरेशन कर रहे हैं।   पढ़ें-   2022 तक एयरपोर्ट्स पर हो जाएगी यात्रियों की ज्यादा भीड़ देश में स्थित सभी एयरपोर्ट्स अपनी स्ट्रकचरल कैपेसिटी को 2022 तक पार कर लेंगे। स्ट्रकचरल कैपेसिटी वो होती है, जिसमें एयरपोर्ट अधिकतम यात्रियों की संख्या के साथ ही अपने ऑपरेशन भी आसानी से कर सकेगा। इसके बाद एयरपोर्ट को नई साइट पर शिफ्ट होना ही पड़ेगा। दिल्ली के पास यूपी के नोएडा जिले में जेवर के पास एयरपोर्ट को बनाने की मंजूरी दी जा चुकी है। 2017 में 103 मीलियन यात्री हवाई सफर कर चुके हैं।   एयरलाइंस के सामने आने वाली हैं ये दिक्कतें एयरलाइंस के पास आने वाले पांच साल में एयरपोर्ट पर सबसे बड़ी दिक्कतें आने वाली हैं। इनमें आगमन और प्रस्थान के लिए स्लॉट और प्लेन को खड़ा करने के जगह मिलना है। कई एयरपोर्ट्स पर एक या दो रनवे हैं, जिन पर प्लेन का आगमन या प्रस्थान होता है। इसके अलावा प्लेन को खड़ा करने के लिए भी जगह की भारी कमी होने की संभावना है, क्योंकि कंपनियां 350-400 एयरक्रॉफ्ट खरीदने का पहले ही ऑर्डर दे चुकी हैं। इससे अभी ही प्लेन को खड़ा करने में दिक्कतों का सामना कर रहे हवाई अड्डों के बजाए बड़े एयरपोर्ट्स के पास मौजूद छोटे एयरपोर्ट पर निगाह रखनी होगी। जैसे दिल्ली के पास में आगरा, जयपुर, चंडीगढ़, अमृतसर आदि ऑप्शन फिलहाल हैं।   रात में कहां करेंगे प्लेन को खड़ा एयलांइस ए320 और बी 737 जैसे बड़े विमान अपने बेड़े में शामिल कर रही हैं। इनके साथ सबसे बड़ी समस्या यह आने वाली है कि छोटे एयरपोर्ट्स पर रात के समय कैसे खड़ा करेंगे, क्योंकि अभी भी रात के समय प्लेन को खड़ा करने के लिए जगह नहीं मिल रही है। पांच साल बाद स्थिति और विकराल होने की संभावना है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंबई में 77 रुपये हुआ पेट्रोल, देश में डीजल भी 61 रुपये के पार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-price-reaches-77-rs-per-litre-in-mumbai-diesel-is-at-61-rupees-per-litre/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 12:48:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-price-reaches-77-rs-per-litre-in-mumbai-diesel-is-at-61-rupees-per-litre/</guid>
      <description>डॉलर के मुकाबले रुपये के मजबूत होने के बावजूद भी लोगों को खरीदना भारी साबित हो रहा है। जहां मजबूत हो रहा है, वहीं कच्चे तेल के दाम भी 62 डॉलर के पार चले गए हैं। इसका दाम भी 65 डॉलर के पार जाने की संभावना इस वित्त वर्ष के अंत तक है।   देश की आर्थिक राजधानी मुंबई में रविवार को पेट्रोल 80 रुपये में मात्र दो रुपये कम यानी कि 76.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कंपनियों का अनैतिक व्यवहार बर्दाश्त नहीं करेगी सेबी, उठाएगी सख्त कदम </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sebi-will-not-tolerate-unethical-behavior-of-companies/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 06:49:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sebi-will-not-tolerate-unethical-behavior-of-companies/</guid>
      <description>कॉरपोरेट गवर्नेस के उच्च मानकों से ही देश वैश्विक स्तर पर मजबूत स्थिति में पहुंच सकता है। इसलिए सरकार के साथ मिलकर यह तय करने में लगी है कि कंपनियों के अनैतिक व्यवहार और आदेश के अनुसार न काम करने को शून्य सहनशीलता की नीति अपनाई जाए।  पढ़ें:   सीआईआई समिति में शुक्रवार को कॉरपोरेट मामलों के सचिव इंजेती श्रीनिवास ने यह बात कही। उन्होंने कहा कि यह जरूरी है कि कंपनियां यह निश्चित करें कि वे सामाजिक दायित्व और सर्वश्रेष्ठ शासन मानकों का पालन कर रही हैं। अगर कंपनियां इनका पालन नहीं करेंगी तो उन्हीं गंभीर परिणाम भुगतने होंगे।  कॉरपोरेट गवर्नेंस पर सेबी समिति के चेयरमैन उदय कोटक ने कहा कि कॉरपोरेट गवर्नेस का अर्थ शेयर होल्डर्स के साथ सही नीति, बोर्ड का दीर्घकालीन नीतियों पर ध्यान देगा और लघुकालीन तिमाही का दबाव न होना है।   पढ़ें:  उन्होंने ट्रस्ट मॉडल को बढ़ावा देने की बात कही ताकि हर हिस्सेदार को उसका सही हिस्सा मिल सके। सीआईआई के कारपोरेट गवर्नेंस काउंसिल चेयरमैन केकी मिस्त्री ने कहा कि अच्छे गवर्नेंस को बढ़ावा देने वाली कंपनियों को प्रतिस्पर्धा में फायदा मिलता है। साथ ही उनका सम्मान और निवेशकों का भरोसा भी बढ़ता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देखिए 178 चीजों की पूरी लिस्ट जो हुईं सस्ती, 28 से 18 प्रतिशत हुआ GST</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-tax-rate-on-178-daily-items-reduced-to-18-from-28-per-cent/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 12:14:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-tax-rate-on-178-daily-items-reduced-to-18-from-28-per-cent/</guid>
      <description>गुवाहाटी में हुई वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) काउंसिल की 23वीं मीटिंग में वित्त मंत्री अरुण जेटली ने आम आदमी को बड़ी राहत देते हुए 200 से ज्यादा चीजों पर टैक्स की दरें कम करने की घोषणा की है।   रोजाना इस्तेमाल होने वाली 178 वस्तुओं पर 28 फीसदी के बजाय अब 18 फीसदी जीएसटी टैक्स लगेगा। सरकार के इस कदम से पेंट और सीमेंट को छोड़कर घर बनाने की सभी वस्तुएं सस्ती हो गई हैं। आइए जानते हैं किन चीजों पर जीएसटी 28 से 18 हुआ&amp;hellip; - पंखे, पंप, कंप्रेशर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST: रोजमर्रा की 200 से ज्यादा चीजें सस्ती, सरकार को होगा 20 हजार करोड़ का नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-meeting-govt-set-28-percent-tax-only-for-50-goods-now-says-sushil-modi/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 06:49:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-meeting-govt-set-28-percent-tax-only-for-50-goods-now-says-sushil-modi/</guid>
      <description>मोदी सरकार ने आर्थिक सुस्ती के बीच आम जनता और व्यापारियों को बड़ी राहत देते हुए  में अब तक के सबसे बड़े बदलाव के तहत च्यूइंग गम से चॉकलेट और सौंदर्य प्रसाधन से लेकर कलाई घड़ी तक 200 से ज्यादा चीजों पर टैक्स की दरें कम करने की घोषणा की है।   दैनिक उपयोग की 178 वस्तुओं पर 28 फीसदी के बजाय अब 18 फीसदी जीएसटी वसूला जाएगा। सरकार के इस कदम से पेंट और सीमेंट को छोड़कर घर बनाने की सभी वस्तुएं सस्ती हो गई हैं।   इसके अलावा फाइव स्टार होटलों को छोड़कर सभी रेस्त्रां पर एक समान पांच फीसदी का टैक्स लिया जाएगा। शुक्रवार को जीएसटी परिषद की गुवाहाटी में हुई 23वीं बैठक में सर्वसम्मति से ये फैसले किए गए। अब 28 फीसदी के उच्चतम दर के दायरे में सिर्फ 50 लग्जरी वस्तुएं बच गई हैं। इस निर्णय से सरकार को सालाना 20 हजार करोड़ रुपये के राजस्व की चपत लगेगी।  पढ़ें:   वित्त मंत्री अरुण जेटली ने परिषद की बैठक के बाद उसके फैसलों की जानकारी देते हुए बताया कि 13 वस्तुओं पर टैक्स 18 से घटाकर 12 फीसदी, छह वस्तुओं पर 18 से घटाकर पांच फीसदी, छह वस्तुओं पर पांच से घटाकर शून्य और आठ वस्तुओं पर 12 फीसदी से घटाकर पांच फीसदी कर दिया गया है। इस फैसले के बाद पेंट और सीमेंट को छोड़कर घर बनाने के सभी सामान सस्ते होंगे। बिहार के उपमुख्यमंत्री ने बताया कि फिटमेंट कमेटी ने 62 वस्तुओं को 28 फीसदी के स्लैब में रखने की सिफारिश की थी, लेकिन परिषद ने इसमें से भी 12 वस्तुओं को 18 फीसदी के दायरे में रखने का फैसला किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सात महीने के उच्च स्तर पर जा सकती है महंगाई दर, सब्जियों के बढ़ते दाम ने बजाया बैंड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/inflation-can-move-on-a-seven-month-high-vegetable-and-petrol-prices-are-the-main-reason/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 13:34:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/inflation-can-move-on-a-seven-month-high-vegetable-and-petrol-prices-are-the-main-reason/</guid>
      <description>महंगाई दर पिछले सात महीने के उच्च स्तर पर जा सकती है। अक्टूबर महीने के लिए में बढ़ोतरी की आशंका की जा रही है, क्योंकि के दाम सबसे ज्यादा थे। कई राज्यों में बारिश के चलते फसल खराब हो गई थी, जिसके चलते देश भर में प्याज-टमाटर सहित अन्य सब्जियों के भाव अपने उच्चतम स्तर पर चले गए थे।   महंगाई दर के बढ़ने से नहीं मिलेगा यह फायदा रायटर्स द्वारा किए गए एक पोल के मुताबिक, अगर रिटेल और खुदरा महंगाई दर में तेजी रहती है तो फिर रिजर्व बैंक भी दिसंबर में अपनी मौद्रिक नीति की समीक्षा में ब्याज दरों को स्थिर रख सकता है। महंगाई दर का डाटा 13 नवंबर को जारी किया जाएगा।     इस बार इतनी हो सकती है महंगाई दर इकोनॉमिक एक्सपर्ट के मुताबिक इस बार महंगाई दर 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लैक मनी पर ईडी ने कसा शिकंजा, मनी लांड्रिंग-फेमा के तहत दर्ज किए 3,700 केस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ed-tightens-its-noose-on-black-money-3700-cases-registered-under-money-laundering-and-fema/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 09:40:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ed-tightens-its-noose-on-black-money-3700-cases-registered-under-money-laundering-and-fema/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद सामने आए कालाधन के मामलों के खिलाफ कार्रवाई के तहत मनी लांड्रिंग और हवाला लेन-देन के तहत 3,700 से अधिक मामलों की छानबीन कर रही है जिनमें 9,935 करोड़ रुपये की शामिल है। बृहस्पतिवार को एक आधिकारिक रिपोर्ट में इसकी जानकारी दी गई।  पिछले साल 8 नवंबर को हुई नोटबंदी के बाद दर्ज किए गए इन मामलों में केंद्रीय जांच एजेंसी ‘जोखिम आंकलन’ भी किया जिनमें 43 फीसदी वित्तीय अपराध फर्जी कंपनियों के माध्यम से बैंकों या वित्तीय संस्थानों के साथ धोखाधड़ी करके किए गए।  नोटबंदी के बाद हुए अन्य श्रेणी के वित्तीय अपराधों में 31 फीसदी भ्रष्टाचार, 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिजिटल ट्रांजेक्शन को बढ़ाने के लिए सरकार का प्‍लान, ऑनलाइन पेमेंट से हटेगा GST</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/to-boost-digital-payement-government-planning-to-leave-gst/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 06:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/to-boost-digital-payement-government-planning-to-leave-gst/</guid>
      <description>डिजिटल तरीकों का इस्तेमाल करके करने वालों को सरकार फायदा दे सकती है। अगर कोई व्यक्ति ऑनलाइन, कार्ड स्वाइप, मोबाइल वॉलेट का प्रयोग ज्यादा से ज्यादा करेगा, उसको सरकार पर छूट भी देगी। इनसे 18 फीसदी जीएसटी चार्ज नहीं लिया जाएगा। इस बात का फैसला की बैठक के बाद शुक्रवार को लिया जा सकता है।   डिजिटल ट्रांजेक्शन को देना है बढ़ावा इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक, के एक अधिकारी ने बताया कि सरकार का मकसद डिजिटल ट्रांजेक्शन को बढ़ावा देने का है, ताकि लोग इसका ज्यादा से ज्यादा प्रयोग करें। अभी ऐसे ट्रांजेक्शन करने पर भी टैक्स देना पड़ता है, जिसकी वजह से लोग इसका प्रयोग बहुत कम कर रहे हैं।   कारोबारियों को भी होगा फायदा सरकार उन कारोबारियों को भी फायदा देंगें जो से जु़ड़े हुए हैं। अगर कोई कारोबारी अपना टैक्स भी ऑनलाइन भरता है, तो उसको भी टैक्स में छूट देने के साथ-साथ कैशबैक या फिर अलग से इनाम दिया जा सकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> IRDAI का नया फैसला, बीमा पॉलिसी वाले जरूर देखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1ecmvbz/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 18:38:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1ecmvbz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST ने फीकी की सोने की चमक, पिछली तिमाही में खरीद में हुई 24 फीसदी की गिरावट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-demands-down-by-24-percent-in-last-quarter-due-to-gst/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 18:27:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-demands-down-by-24-percent-in-last-quarter-due-to-gst/</guid>
      <description>भारत में सोने की मांग वर्ष 2017 की तीसरी तिमाही (जुलाई-सितंबर) में 24 फीसदी घटकर 145.9 टन रही। मांग में यह गिरावट वस्तु एवं सेवा कर लागू होने तथा के खुदरा लेनदेन को लेकर धनशोधन रोधी कानून (एएमएल) के प्रभाव में आने से हुई। वर्ल्ड गोल्ड काउंसिल (डब्ल्यूजीसी) की एक रिपोर्ट में यह जानकारी दी गई है।  वित्त वर्ष 2016 की तीसरी तिमाही के दौरान भारत में की मांग 193 टन रही थी। मू्ल्य के आधार पर इस साल की तीसरी तिमाही में सोने की मांग 30 फीसदी गिरावट के साथ 38,540 करोड़ रुपये की रही, जबकि पिछले साल की समान अवधि में यह आंकड़ा 55,390 करोड़ रुपये था।  आभूषणों की मांग में भी कमी आभूषणों की कुल मांग इस साल की तीसरी तिमाही में 25 फीसदी घटकर 114.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीएसटी काउंसिल की बैठक शुरू, मिल सकती हैं आम पब्लिक को यह बड़ी राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-begins-in-guhawati-public-might-get-these-big-benefits/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 15:11:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-council-begins-in-guhawati-public-might-get-these-big-benefits/</guid>
      <description>आज से दो दिनों के लिए की एक अहम बैठक गुवाहाटी में शुरू हो गई है। इस बैठक को अहम इसलिए माना जा रहा है क्योंकि कई सर्विस और वस्तुओं पर काउंसिल को घटा सकती है।  इनकी संख्या 160 के करीब है। 1जुलाई से लागू हुए गुड्स एंड सर्विस टैक्स में पहली बार ऐसा होना जा रहा है, जब इतनी बड़ी संख्या में वस्तुओं और सर्विस पर टैक्स को 10 फीसदी तक कम किया जाएगा।   एसी रेस्टोरेंट में खाना हो सकता है सस्ता सोमवार से जब आप किसी एसी रेस्टोरेंट में खाना खाने जाएंगे, तो शायद आपको कम बिल देना पड़े। खाने के बिल पर आपको 18 फीसदी टैक्स की बजाए 12 फीसदी टैक्स देना होगा, जिससे बिल में सीधे-सीधे 6 फीसदी की बचत होगी।   पढ़ें-   इनके भी घट सकते हैं दाम जीएसटी काउंसिल एसी रेस्टोरेंट के अलावा जिन गुड्स पर लगने वाले टैक्स को कम कर सकते हैं, उनमें हाथ से बना फर्नीचर, शैम्पू और प्लास्टिक से बने अन्य सामान शामिल हैं। इन पर अभी 18 फीसदी टैक्स लगता है, जिसको घटा कर के 12 फीसदी किया जा सकता है।   इससे लोगों को काफी फायदा होगा, क्योंकि इनको ज्यादातर लोग हमेशा प्रयोग करते हैं। पहले इन्हें लक्जरी आइटम में शामिल किया गया था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दो साल तक बोनस में खूब बांटे कार और फ्लैट, नोटबंदी-जीएसटी में &#39;छिन&#39; गए सारे गिफ्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/diamond-traders-in-surat-does-not-give-heavy-bonus-to-employees-this-year/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 12:45:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/diamond-traders-in-surat-does-not-give-heavy-bonus-to-employees-this-year/</guid>
      <description>जुलाई से लागू हुए और इससे पहले नवंबर 2016 में हुई नोटबंदी के कारण इसका असर इस साल सूरत के पर भी पड़ा है। अपने कर्मचारियों को दिवाली पर भारी भरकम बोनस के तौर पर महंगे गिफ्ट्स जैसे कि घर, कार, बाइक और ज्वैलरी देने वाली कंपनियों ने तौबा कर ली है। इस साल किसी भी कंपनी ने अपने कर्मचारियों को बोनस नहीं दिया है और इसे अगले साल तक के लिए टाल दिया है।   सूरत में हैं सबसे ज्यादा करोड़पति  दक्षिण गुजरात के सूरत शहर में सबसे ज्यादा करोड़पति रहते हैं। हीरा कारोबार का प्रमुख सेंटर होने के कारण हर साल अरबों रुपये का व्यापार यहां की डायमंड कंपनियां करती हैं। सूरत के मश्हूर व्यापारियों में शुमार हरे कृष्णा एक्सपोर्ट के मालिक सावजी ढोलकिया पिछले तीन सालों से बोनस देने के मामले में पूरे देश-विदेश में प्रसिद्ध हैं।  पढ़ें-   पिछले साल उन्होने अपने कर्मचारियों को 400 से अधिक अपार्टमेंट और एक हजार से अधिक गाड़ियां बोनस के तौर पर दी थी। कंपनी में करीब 5500 कर्मचारी काम करते हैं और इसका वार्षिक टर्नओवर 6 हजार करोड़ रुपये से अधिक का है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में बढ़े प्रदूषण से एयरलाइन कंपनियों की मौज, लाख रुपये में बेच रहे हैं यहां का टिकट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/delhi-pollotuion-soars-air-ticket-prices-airlines-charging-more-than-lakh-rupees-for-booking/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 11:48:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/delhi-pollotuion-soars-air-ticket-prices-airlines-charging-more-than-lakh-rupees-for-booking/</guid>
      <description>बुधवार को दिल्ली एनसीआर में के खतरनाक स्तर पर पहुंचने का असर पर भी देखने को मिला। दिल्ली एयरपोर्ट का एक रनवे बंद होने की वजह से भी कई फ्लाइट्स कैंसिल हो गई हैं, जिसकी वजह से हवाई कंपनियों ने किराये में बेहताशा वृद्धि कर दी है। बुधवार को दिल्ली से मुंबई तक का हवाई किराया एक लाख रुपये के पार चला गया।   जेट एयरवेज ने बढ़ाया इतना किराया  प्रमुख एयरलाइंस कंपनी जेट एयरवेज ने बुधवार को दिल्ली से मुंबई का किराया 1 लाख 5 हजार रुपये रखा था। वहीं गुरुवार और शुक्रवार के लिए टिकट का दाम 60502 रुपये व 45039 है। हालत यह की अगले तीन दिनों तक दिल्ली से उड़ने वाली ज्यादातर फ्लाइट्स के प्राइस को सभी एयरलाइंस कंपनियों ने बढ़ाकर के रखा है।   पढ़ें-   गो एयर पर यह है किराया लो कॉस्ट एयरलाइंस कंपनी गो एयर ने भी दिल्ली से मुंबई के लिए अपनी रात 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कालेधन और भ्रष्टाचार के खिलाफ उठाए जाएंगे हर संभव कदमः अरुण जेटली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-exclusive-interview-to-amarujala-on-demonetisation-anniversary/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 14:49:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-exclusive-interview-to-amarujala-on-demonetisation-anniversary/</guid>
      <description>नोट बंदी की पहली वर्षगांठ पर सरकार और विपक्ष आमने सामने है। जहां इसे भ्रष्टाचार और काला धन के खिलाफ अब तक का सबसे बड़ा कदम बता रही है, वहीं विपक्ष का आरोप है कि ने न सिर्फ देश की को रसातल में पहुंचाया है, बल्कि इसने देश में बेरोजगारी का संकट भी खड़ा किया है। विपक्ष के आरोपों और इस मुद्दे पर मचे सियासी संग्राम के बीच हिमांशु मिश्र ने वित्त मंत्री से बातचीत की। पेश हैं बातचीत के प्रमुख अंशः   प्रश्नः सरकार और भाजपा नोटबंदी को कालाधन और भ्रष्टाचार के खिलाफ आजाद भारत का पहला और सबसे बड़ा अभियान बता रही है, जब​कि पूर्व प्रधानमंत्री इसे संगठित लूट बता रहे हैं, आखिर हकीकत क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदीः रिजर्व बैंक ने बताया फायदे का सौदा, महंगाई घटी, जाली करेंसी पकड़ने में मिली 2.5 गुना सफलता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/reserve-bank-says-in-its-report-that-demonetisation-was-a-good-move/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 11:06:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/reserve-bank-says-in-its-report-that-demonetisation-was-a-good-move/</guid>
      <description>नोटबंदी पर जारी राजनीतिक रस्साकशी के बीच की वर्ष 2016-17 की रिपोर्ट इस अभूतपूर्व फैसले को अलग नजरिए से देखने का मौका देती है। इस रिपोर्ट में और विभिन्न क्षेत्रों में उसके असर को आंकड़ों के आधार पर बताया गया है। अमर उजाला ने अपने पाठकों के लिए इन्हीं जानकारियों का विश्लेषण किया:  महंगाई घटी : खाद्य पदार्थों में  उपभोक्ता मूल्य सूचकांक यानी घरेलू उपभोक्ताओं द्वारा खरीदी गई वस्तुओं एवं सेवाओं का औसत मूल्य बताने वाले सूचकांक का करीब 13 प्रतिशत हिस्सा नष्ट होने वाले उत्पादों या कहें मुख्य तौर से फल-सब्जियां और अन्य प्रमुख खाद्य पदार्थों का है।  पढ़ें-   महंगाई दर में खाद्य पदार्थों की महंगाई जून, 2016 में करीब 8 प्रतिशत योगदान दे रही थी। अगस्त, 2016 से इनके दामों में कमी आनी शुरू हो गई थी। लेकिन तीसरी तिमाही में नोटबंदी और मंडी में ताजा फसल आने के बाद यह गिरावट और तेज हो गई। नवंबर और दिसंबर में यह दर करीब 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी का एक सालः डिजिटल पेमेंट में आगे पहुंचा भारत, 122 फीसदी की बढ़ोतरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/one-year-of-demonetisation-digital-transaction-rises-to-122-percent-india-leaps-to-3-years/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 09:58:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/one-year-of-demonetisation-digital-transaction-rises-to-122-percent-india-leaps-to-3-years/</guid>
      <description>बीते वर्ष आठ नवंबर को हुई की घोषणा से कुछ दिनों तक लोगों को भले ही परेशानी हुई हो, लेकिन इसने भारत को के क्षेत्र में अन्य देशों के मुकाबले तीन वर्ष आगे पहुंचा दिया। यही नहीं, इस समय दुनिया भर में फिनटेक की स्वीकृति का सबसे अधिक दर भारत में है।  देश के सबसे बड़े बैंक, की एक रिपोर्ट के अनुसार नोटबंदी ने भारत को डिजिटल भुगतान के क्षेत्र में अन्य देशों के मुकाबले तीन वर्ष आगे पहुंचा दिया है। बजार में चल रहे विभिन्न प्रकार के प्रीपेड उपकरण जैसे , पीपीआई कार्ड, पेपर वाउचर और में भी एक साल पहले के मुकाबले 122 फीसदी की बढ़ोतरी दर्ज की गई है।  उल्लेखनीय है कि भारत की उभरती डिजिटल अर्थव्यवस्था के लिए वित्तीय सेवाओं की डिजिटल डिलीवरी और डिजिटल भुगतान रीढ़ की हड्डी है। फेयरसेंट डॉट कॉम के संस्थापक एवं सीईओ रजत गांधी का कहना है कि यह श्रेय तो नोटबंदी को ही जाता है कि इसने वैसे लोगों को भी ऑनलाइन ट्रांजेक्शन के लिए प्रोत्साहित किया जो पहले ऐसा करते हुए डरते थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी का एक साल: लगातार बढ़ रहा कैशलेस ट्रांजेक्शन, इन ऐप्स से आप भी दूर करें कैश की दिक्कत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/one-year-of-demonetisation-digital-payments-cashless-transactions-grow-in-september/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 08:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/one-year-of-demonetisation-digital-payments-cashless-transactions-grow-in-september/</guid>
      <description>सरकार द्वारा की गई नोटबंदी को आज (8 नवंबर) एक साल पूरा हो गया। इस एक साल में काफी कुछ बदला है, लोग अब पहले के मुकाबले ज्यादा कर रहे हैं। इससे जुड़े आंकड़े बताते हैं कि डिजिटल पेमेंट धीरे-धीरे रफ्तार पकड़ रही है।    रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया द्वारा जारी की गई रिपोर्ट के मुताबिक, सितंबर में डिजिटल पेमेंट का डाटा अगस्त के मुकाबले 13.5 प्रतिशत बढ़ा। अगस्त में यह 109.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेटली बोले- नोटबंदी ऐतिहासिक कदम लेकिन हर मर्ज की दवा नहीं जो सबकुछ ठीक कर दे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitley-press-confrence-on-demonetisation-eve/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 16:10:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitley-press-confrence-on-demonetisation-eve/</guid>
      <description>वित्त मंत्री अरुण जेटली ने के एक साल पूरा होने की पूर्व संध्या पर प्रेस कांफ्रेस करते हुए कहा कि इसका विरोध और लूट बताने वाले यह बताएं कि 2जी औरक्या था।   जेटली ने कहा कि नोटबंदी के बाद कई लोग नोटबंदी को हर मर्ज की दवा मानने लगे थे, लेकिन ऐसा नहीं है। हां इससे कई समस्याओं का निदान हुआ है जो अर्थव्यवस्था को खाए जा रही थीं। An anti-black money drive is a moral step, loot toh vo hoti hai jo 2G, CWG mein huyi, coal block allocation mein huyi: FM Jaitley</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी की वर्षगांठ पर फिर से चौंका सकते हैं PM, तैयारियों में जुटा PMO और वित्त मंत्रालय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pm-modi-may-announce-one-more-hard-decision-on-demonetiasation-anniversay/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 12:58:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pm-modi-may-announce-one-more-hard-decision-on-demonetiasation-anniversay/</guid>
      <description>बीते साल 8 नवंबर के नोटबंदी की घोषणा कर पूरी दुनिया को चौंकाने वाले नरेंद्र मोदी इस फैसले की पहली वर्षगांठ पर फिर से देश-दुनिया को चौंका सकते हैं। घोषणा संभवत: कालाधन से जुड़े हर स्रोत पर चोट करने की हो सकती है।  चूंकि गुजरात और हिमाचल प्रदेश में विधानसभा चुनाव जारी है, ऐसे में और वित्त मंत्रालय इस मामले में बीच का रास्ता निकालने के लिए माथापच्ची में जुटा है। सूत्रों ने बताया की नोटबंदी की पहली वर्षगांठ पर पीएम मोदी कालाधन, बेनामी संपत्ति और भ्रष्टाचार पर नकेल लगाने के लिए किसी बड़े फैसले की घोषणा करेंगे।  पढ़ें-   इस घोषणा के जरिए न सिर्फ नोटबंदी के फैसले के साथ डट कर खड़ा रहने का संदेश जाएगा, बल्कि यह भी संदेश जाएगा कि मोदी सरकार भ्रष्टाचार और कालाधन के मामले में किसी भी सूरत में रत्ती भर समझौता करने के लिए तैयार नहीं है।  इस घोषणा से आदर्श आचार संहिता का उल्लंघन न हो इसका रास्ता तलाशा जा रहा है। इस दिन पीएम मोदी राष्ट्र को भी संबोधित कर सकते हैं। हालांकि इस पर अभी अंतिम फैसला नहीं हुआ है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदल सकते हैं जीएसटी रिटर्न भरने के नियम, इस हफ्ते काउंसिल लेगा फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-return-filing-to-become-easier-as-gst-council-to-announce-this-in-week/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 09:10:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-return-filing-to-become-easier-as-gst-council-to-announce-this-in-week/</guid>
      <description>करदाताओं पर अनुपालन का बोझ कम करने के मद्देनजर सरकार हर महीने कम से कम तीन दाखिल करने की अनिवार्यता की समीक्षा कर सकती है। यह बात अधिकारियों ने कही।  अभी कंपनियों को हर महीने के लिए जीएसटीआर-1, जीएसटीआर-2 और जीएसटीआर-3 फॉर्म में रिटर्न दाखिल करना पड़ता है। इन फॉर्मों में कर योग्य वस्तुओं एवं/या सेवाओं की दूसरों को की जाने वाली आपूर्ति, इनपुट टैक्स क्रेडिट का दावा करने के लिए दूसरों से ली जाने वाली आपूर्ति और मासिक रिटर्न के विवरण भरे जाते हैं।  पढ़ें-   कारोबारियों ने जुलाई महीने का रिटर्न दाखिल करने के दौरान इनवॉयस मिलान करने में समस्या आने की शिकायतें की हैं। एक वरिष्ठ सरकारी अधिकारी ने कहा कि जीएसटीआर-1, 2 और 3 दाखिल करने के नियमों की समीक्षा होगी।  कारोबारियों ने जीएसटीआर-2 दाखिल करने के दौरान इनवॉयस मिलान करने में समस्या आने की शिकायतें की हैं। यह समीक्षा की जाएगी कि क्या इनवॉयस मैचिंग को आने वाले महीनों में भी जारी रखा जाएगा।  एक जुलाई से लागू जीएसटी प्रणाली के तहत सरकार ने कारोबारियों को अगले महीने की 20 तारीख तक प्रारंभिक रिटर्न दाखिल करने और कर का भुगतान करने के लिए जीएसटीआर-3बी फॉर्म दाखिल करने की इजाजत दी है। यह फॉर्म सिर्फ जुलाई से दिसंबर तक के लिए वैध है और जनवरी से इसका उपयोग बंद हो जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैराडाइज पेपर्सः 119 साल पुरानी बरमुडा की इस लॉ फर्म ने कराई है ज्यादातर देशों में टैक्स चोरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-119-year-old-law-firm-is-behind-all-off-shore-companies-revealed-in-paradise-papers/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 13:57:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-119-year-old-law-firm-is-behind-all-off-shore-companies-revealed-in-paradise-papers/</guid>
      <description>पैराडाइज पेपर्स केस में जिस कंपनी के डॉक्यूमेंट्स की सबसे ज्यादा जांच की गई है वो की एक लॉ फर्म है जो कि 119 साल पुरानी है। इस लॉ फर्म से पूरे विश्व के वकील, अकाउंटेंट, बैंकर्स और अन्य लोग जुड़े हुए हैं, जिनका मुख्य काम ऐसे देशों में को सेटअप व अकाउंट को मेनटेन करने का है, जो टैक्स की चोरी करना चाहते हैं या फिर अपने पैसे को छुपाना चाहते हैं।   भारत में नहीं है ऑफिस जिस लॉ फर्म का नाम आ रहा है उसका भारत के किसी भी शहर में कोई ऑफिस भी नहीं है। हालांकि एप्पलबाई के कई अधिकारियों ने मुंबई, दिल्ली समेत देश के कई प्रमुख शहरों में बिजनेस ट्रिप की, ताकि ऐसे लोगों के साथ नेटवर्किंग की जाए और टैक्स चोरी करने के लिए कंपनियों की स्थापना की जाती थी।   पढ़ें-   एप्पलबाई का यह है मुख्य काम एप्पलबाई का मुख्य काम ऐसे लोगों का अकाउंट मेनटेन करने का है जो टैक्स की चोरी करते हैं, रियल एस्टेट संपत्तियों को मैनेज करना, एस्क्रो अकाउंट खोलना, कम टैक्स देकर के हवाई जहाज या फिर याचट्स खरीदना और दो नंबर के पैसे को दुनिया भर में घुमाना।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैराडाइज पेपर मामलाः ये भारतीय जिन्होंने गैर कानूनी ढंग से विदेश में पैसा किया डायवर्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/these-indians-names-also-figure-in-paradise-papers-shown-directors-in-various-shell-firms/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 09:42:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/these-indians-names-also-figure-in-paradise-papers-shown-directors-in-various-shell-firms/</guid>
      <description>पनामा पेपर मामले की तरह में भी कई नामी-गिरामी के अलावा कुछ ऐसे नाम भी सामने आए हैं जो छोटे शहरों में रहते हैं और उन्होंने विदेश में स्थित फर्जी कंपनियों में पैसा डायवर्ट किया है।  जिन कंपनियों के जरिए ऐसा किया गया उनका रजिस्टर्ड पता इन शहरों का दिया गया है। इन शहरों में गाजियाबाद, कोटा, जालंधर, पटना और मुजफ्फरपुर शामिल हैं।   पढ़ें-   जालंधर के रियल एस्टेट डेवलपर का नाम  इंडियन एक्सप्रेस द्वारा लीक किए दस्तावेजों के अनुसार, इस लिस्ट में जालंधर के रियल इस्टेट डेवलपर पवितार सिंह उप्पल का नाम शामिल है। पैराडाइज पेपर के अनुसार, उप्पल ने अगस्त 2016 में सिल्वरलाइन एस्टेट लिमिटेड के नाम से डोमीनिका में एक कंपनी को रजिस्टर्ड किया।  इस कंपनी को प्रॉफिट कंपनी के तौर पर दिखाया गया और केवल उप्पल ही इस कंपनी के डायरेक्टर हैं। उप्पल ने कहा कि यह कंपनी उनके रिश्तेदार की है, जो डोमीनिका में रहता है और उसे हाई रैंकिंग डिप्लोमेट के तौर पर नियुक्त किया गया है।  हालांकि उन्होंने अपने रिश्तेदार का नाम बताने से इंकार कर दिया।  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>