<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>कारोबार on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%B0/</link>
    <description>Recent content in कारोबार on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Dec 2017 15:30:50 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>खाते बंद होने पर लोगों पर पड़ेगा ये असर, बंद होंगीं घाटे में चल रही सभी बैंक शाखाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1etlz1l/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 15:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1etlz1l/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विजेता और अर्थव्यवस्था दोनों पस्त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gujarat-winners-and-economy-both-low-p-chidambaram/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 10:36:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gujarat-winners-and-economy-both-low-p-chidambaram/</guid>
      <description>पिछले हफ्ते मैंने कहा था कि गुजरात में भाजपा अब भी जीत सकती है। लेकिन जैसा कि नतीजे आए हैं, भाजपा ने &amp;lsquo;जीत की सवारी&amp;rsquo; नहीं की। भाजपा समापन रेखा को पार करते ही लड़खड़ा गई और ऊर्जावान तेज धावक उसके करीब पहुंच गया। भाजपा और कांग्रेस, दोनों ही विजेता हैंः भाजपा ने चुनावी जीत हासिल की, तो कांग्रेस ने राजनीतिक जीत। भाजपा नेतृत्व के मायूस होने की वजह है, क्योंकि पार्टी ने पिछली बार (115) की तुलना में 16 सीटें गंवा दी और वह अपने घोषित लक्ष्य 150 सीटों के आसपास फटक तक नहीं सकी। कांग्रेस नेतृत्व के मायूस होने की वजह है, क्योंकि पार्टी 80 सीटें पाकर बहुत करीब तो पहुंच गई, लेकिन वह 92 सीटों की समापन रेखा तक नहीं पहुंच सकी।  पढ़ें:   पदस्थ और उसे चुनौती देने वाला के कई संदेश हैं। मैं इनमें से कुछ को यहां सूचीबद्ध कर रहा हूंः 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST: 31 मार्च तक कंपनियां बेच सकेंगी स्टिकर चिपकाकर सामान, सरकार ने दी राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/shopkeepers-can-sell-goods-by-pasting-sticker-on-new-mrp-by-31-march/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 19:48:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/shopkeepers-can-sell-goods-by-pasting-sticker-on-new-mrp-by-31-march/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने कंपनियों को अनबिके पैकेटबंद उत्पादों पर अगले साल 31 मार्च तक अधिकतम खुदरा मूल्य () का स्टिकर चिपकाने की छूट दे दी है, जिससे ग्राहकों को के बाद के मूल्य की सूचना दी जा सके। उपभोक्ता मामलों के मंत्री ने शनिवार को यह जानकारी दी।  उन्होंने बताया कि जीएसटी के मामले में सरकार ने कंपनियों को अनबिके पैकेटबंद उत्पादों पर इस साल दिसंबर तक नए मूल्य वाले स्टिकर चिपकाने की मोहलत दी थी लेकिन जीएसटी काउंसिल की पिछली बैठक में 200 उत्पादों पर जीएसटी दरों में कमी की गई है।   इसके मद्देनजर स्टिकर चिपकाने की छूट को अगले साल मार्च तक बढ़ाया जा रहा है। इस बैठक में दैनिक उपयोग के 178 उत्पादों को 28 फीसदी के स्लैब से हटाकर 18 फीसदी के दायरे में लाया गया था, जबकि सभी रेस्त्राओं पर एकसमान पांच फीसदी की दर लागू की गई थी। याद रहे कि जीएसटी को इस साल 1 जुलाई को लागू किया गया था।  वित्त मंत्रालय की मंजूरी के बाद उपभोक्ता मामले मंत्रालय ने पुराने स्टॉक बेचने की समय सीमा बढ़ाए जाने की अधिसूचना जारी कर दी। पासवान ने कहा कि बाजार से पुराने स्टॉक को क्लियर करने के लिए यह कदम उठाया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगले साल से इनकम टैक्स डिपार्टमेंट होगा हाईटेक, नहीं लगाने पड़ेंगे चक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/from-2018-human-interface-with-income-tax-officials-becomes-absolute/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 17:17:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/from-2018-human-interface-with-income-tax-officials-becomes-absolute/</guid>
      <description>अगले साल से पूरी तरह से हाईटेक हो जाएगा। इसके लिए और सेंट्रल बोर्ड ऑफ डायरेक्ट टैक्स () ने अपनी तरफ से कवायद शुरू कर दी है। इस प्लान के तहत अगले साल के अंत तक इनकम टैक्स डिपार्टमेंट में लोगों को बहुत कम चक्कर नहीं लगाने पड़ेंगे।   घूसखोरी पर लगेगी लगाम अभी टैक्स से जुड़े मामलों का निपटारा करने के लिए इनकम टैक्स अधिकारी टैक्सपेयर को ऑफिस में बुलाकर के परेशान करते थे। कई बार टैक्स मामलों को रफा-दफा करने के लिए रिश्वत और घूसखोरी का सहारा लेते थे। इसी को रोकने के लिए अब यह तैयारी की जा रही है।   डिजिटल तरीके से होगी सुनवाई और असेसमेंट नए प्लान के मुताबिक अब टैक्स से जुड़े मामलों की सुनवाई डिजिटल तरीके से होगी। इसके साथ ही असेसमेंट भी इसी तरह से होगी, जिससे रिश्वत लेने के सभी दरवाजे बंद हो जाएंगे और भ्रष्टाचार पर लगाम लगेगी। टैक्स चोरी के बहुत ज्यादा बड़े केसों में ही इनकम टैक्स ऑफिस में लोगों को बुलाया जाएगा, जिस पर टैक्स अधिकारी पूछताछ कर सकेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OLA करेगी खाने की डिलीवरी, फूड पांडा को खरीदा, $200 मिलियन का होगा निवेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ola-to-venture-into-food-delivery-business-acquires-foodpanda/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 18:07:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ola-to-venture-into-food-delivery-business-acquires-foodpanda/</guid>
      <description>टैक्सी ऐप ओला अब घर-घर खाने की के बिजनेस में भी एक बार फिर से अपना भाग्य अजमाने जा रही है। कंपनी 2015 में अपने वेंचर कैफे के बंद हो जाने के बाद एक बार फिर से इस सेगमेंट में अपनी किस्मत अजमाने जा रही है।   फूड पांडा को 200 मिलियन डॉलर में खरीदा ओला ने जर्मनी के डिलीवरी हीरो ग्रुप से फूडपांडा इंडिया को खरीद लिया है। फूडपांडा देश में जोमेटो और स्विगी के बाद तीसरे नंबर का फूड डिलीवरी ऐप है। इसके लिए कंपनी 200 मिलियन डॉलर निवेश के साथ-साथ 50 मिलियन का स्टॉक बेस्ड निवेश किया है।   प्रणय जीवराज को दी गई जिम्मेदारी फूडपांडा इंडिया के सीईओ सौरभ कोचर ने अपने पद से इस्‍तीफा देने का फैसला किया है। ओला के संस्‍थापक सदस्‍य प्रणय जीवराज को फूडपांडा इंडिया का अंतरिम सीईओ नियुक्‍त किया गया है और वे मौजूदा टीम के साथ काम कर रहे हैं।  रजिस्टर्ड हैं 15 हजार से अधिक रेस्टोरेंट फूडपांडा के प्‍लेटफॉर्म पर भारत के 100 से अधिक शहरों में 15,000 से अधिक रेस्‍टोरेंट रजिस्‍टर्ड हैं। 2016-17 में इसका राजस्‍व 62.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST-नोटबंदी पर भाजपा को मिलेगा गुजरात फतह से बूस्ट, जारी रह सकते हैं सरकार के रिफॉर्म</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-to-continue-with-economic-reforms-after-gujarat-win/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 12:49:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-to-continue-with-economic-reforms-after-gujarat-win/</guid>
      <description>के शुरुआती रुझानों से एक बार फिर से ने बहुमत का आंकड़ा पार कर लिया है। अगर भी रुझानों के मुताबिक रहते हैं तो फिर केंद्र सरकार द्वारा उठाए गए और जैसे कठिन रिफॉर्म को आगे भी जारी रखने के लिए काफी बूस्ट मिल सकता है। हालांकि शेयर बाजार में 800 अंकों की बड़ी गिरावट देखने को मिली। लेकिन बाद में काफी मजबूत स्थिति में पहुंच गया है।   2019 के लिए रास्ता साफ, लेकिन अभी भी कठिन डगर गुजरात को देश का बिजनेस हब माना जाता है, क्योंकि सबसे ज्यादा कारोबारी इसी राज्य में रहते हैं। सूरत हीरा और कपड़े के कारोबार का बड़ा हब है। जीएसटी और नोटबंदी से इस शहर में बड़ा प्रभाव पड़ा था। ऐसा माना जा रहा कि इन कठिन रिफॉर्म से कारोबारी भाजपा से नाराज हैं और वो कांग्रेस को वोट दे सकते हैं, लेकिन नतीजों से यह बात भी पीछे रह गई। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात और हिमाचल के चुनाव नतीजों से तय होगा बाजार का रुख</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gujarat-and-himachal-election-results-will-decide-the-market-trend/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 07:20:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gujarat-and-himachal-election-results-will-decide-the-market-trend/</guid>
      <description>शेयर बाजार में इस सप्ताह कारोबार का रुख गुजरात व विधानसभा चुनाव के नतीजों से तय होगा। विशेषज्ञों के मुताबिक, निवेशक वैश्विक कारकों जैसे अमेरिका में कर सुधार तथा कच्चे तेल की कीमतों पर भी नजर गड़ाए हुए हैं।  पढ़ें:   जियोजित फाइनेंशियल सर्विसेज के शोध प्रमुख विनोद नायर ने बताया कि अगर नतीजे एग्जिट पोल के हिसाब से नहीं आते हैं, तो इसका निकट से मध्यम काल में बाजार के रुझान पर नकारात्मक असर पड़ेगा। चुनाव के नतीजों के अलावा, बाजार का रुख वैश्विक संकेतों तथा अमेरिकी कर सुधारों से भी तय होगा।   पढ़ें:   एग्जिट पोल के अनुसार, दोनों राज्यों में भाजपा की सरकार बनती दिख रही है। कोटक सिक्योरिटीज के वाइस प्रेसिडेंट पीसीजी रिसर्च टीना विरमानी ने बताया कि बाजार का रुख चुनाव नतीजों के साथ संसद के शीतकालीन सत्र से भी तय होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI ग्राहकों के लिए खुशखबरी, ग्राहकों को प्रत्येक ट्रांजेक्शन पर मिलेंगे रिवार्ड प्वाइंट्स </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1eqxzwx/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 17:29:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1eqxzwx/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एयरटेल और एयरटेल पेमेंट बैंक का ई-केवाईसी लाइसेंस सस्पेंड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/airtel-and-airtel-payment-bank-ekyc-licence-suspends-by-uidai/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 19:51:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/airtel-and-airtel-payment-bank-ekyc-licence-suspends-by-uidai/</guid>
      <description>सख्त कदम उठाते हुए यूआईडीएआई ने शनिवार को भारती एयरटेल और एयरटेल पेमेंट बैंक के ई-केवाईसी लाइसेंस को अस्थायी रूप से निलंबित कर दिया है। इससे ये दोनों ई-केवाईसी प्रक्रिया का इस्तेमाल कर मोबाइल ग्राहकों के सिम का आधार से सत्यापन नहीं कर पाएंगे।  यूनिक आइडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया (यूआईडीएआई-आधार) ने यह कदम उन शिकायतों के बाद उठाया जिसमें कहा गया है भारती एयरटेल आधार ई-केवाईसी आधारित सिम सत्यापन प्रक्रिया का इस्तेमाल कर अपने ग्राहकों की बिना मंजूरी के पेमेंट बैंक अकाउंट खोल रहा है।   यूआईडीएआई ने इन आरोपों पर कड़ा विरोध जताया कि ऐसे पेमेंट बैंक खातों को एलपीजी सब्सिडी लेने के लिए भी जोड़ा जा रहा है। यूआईडीएआई ने अपने अंतरिम आदेश में कहा कि तत्काल प्रभाव से भारती एयरटेल लिमिटेड और एयरटेल पेमेंट बैंक लिमिटेड का ई-केवाईसी लाइसेंस निलंबित किया जाता है।   इसका मतलब यह हुआ कि एयरटेल अब अपने उपभोक्ताओं के सिम का आधार नंबर से सत्यापन इलेक्ट्रानिक तरह से नहीं कर सकेगा। साथ ही एयरटेल पेमेंट बैंक आधार ई-केवाईसी से नया खाता भी नहीं खोल सकेंगे। हालांकि अन्य विकल्पों के जरिए खाता खोला जा सकेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DD को मिल सकता है कमाई में बड़ा बूस्ट, वनडे-T20 के बाद IPL मैचों का भी हो सकता है प्रसारण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/doordarshan-to-get-live-feed-sharing-of-ipl-matches-soon/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 12:31:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/doordarshan-to-get-live-feed-sharing-of-ipl-matches-soon/</guid>
      <description>पब्लिक सर्विस ब्रॉडकास्टर की कमाई में इजाफा करने के लिए एक प्लान तैयार किया है। मंत्रालय जल्द ही दूरदर्शन पर आईपीएल मैचों का प्रसारण भी शुरू करने के मसौदे को हरी झंडी देने पर विचार कर रहा है।  अगर ऐसा हुआ तो वनडे, टी20 क्रिकेट मैचों के बाद आईपीएल मैच भी जल्द शुरू होगा। इससे जहां निजी टीवी चैनल स्टार इंडिया की एकाधिकार खत्म होगा, वहीं दर्शकों को भी मुफ्त में आईपीएल मैच देखने को मिलेंगे।   दूरदर्शन को मिलेगी फ्री फीड, पर विज्ञापन अपने दूरदर्शन को मैच दिखाने के लिए फ्री फीड मिलेगी लेकिन मैच के पहले और बाद के अलावा ओवरों के बीच अपने विज्ञापन दिखाने का अधिकार भी मिलेगा। हालांकि इन मैचों का प्रसारण केवल दूरदर्शन के टेरिस्टियल नेटवर्क और फ्री डिश पर होगा। सुप्रीम कोर्ट के दिशा-निर्देशों के अनुसार दूरदर्शन क्रिकेट मैचों का लाइव प्रसारण डीटीएच सर्विस पर नहीं किया जा सकता है।   स्टार इंडिया ने खर्च किए 16347 करोड़ रुपये स्टार इंडिया ने आईपीएल के अगले पांच सीजन के लिए 16,347 करोड़ रुपये खर्च करके प्रसारण व डिजिटल अधिकार लिए हैं। सरकार अगर डीडी पर मैचों का प्रसारण करने की अनुमति देती है, तो इससे स्टार इंडिया को काफी नुकसान होने की संभावना है। मार्केट एक्सपर्ट का मानना है कि इससे आगे अगर कोई ब्रॉडकास्टर अधिकार खरीदता है तो फिर उसको फीड शेयर करने के मसले को भी रखना होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी ग्रुप ने सुप्रीम कोर्ट में जमा करवाए 150 करोड़ रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jp-associates-deposits-rs-150-crore-in-supream-court/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:28:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jp-associates-deposits-rs-150-crore-in-supream-court/</guid>
      <description>जयप्रकाश एसोसिएट्स लिमिटेड ने बृहस्पतिवार को में 150 करोड़ रुपये जमा करवा दिए। विवादों में घिरी कंपनी ने शीर्ष अदालत के निर्देश पर यह राशि जमा करवाई है। कंपनी ने मुख्य न्यायाधीश दीपक मिश्रा की अध्यक्षता वाली पीठ के समक्ष एक आवेदन भी दिया है, जिसमें एक महीने के अंदर शेष 125 करोड़ रुपये जमा करवाने की समय सीमा में छूट देने की मांगी की गई है।  पढ़ें:   सुप्रीम कोर्ट ने राशि जमा करवाने की समय सीमा 31 दिसंबर तय कर रखी है। पीठ इस मामले की सुनवाई शुक्रवार को करेगी। दरअसल अदालत ने रियल एस्टेट कंपनी से 22 नवंबर को 275 करोड़ रुपये का डिमांड ड्राफ्ट लेते हुए शेष राशि दो किस्तों में (150 करोड़ और 125 करोड़) 14 और 31 दिसंबर तक जमा करवा दे।  पढ़ें:   इससे पहले अदालत ने कंपनी के 13 निदेशकों को अपनी निजी संपत्ति नहीं बेचने का निर्देश दिया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकारी दखल कम होने पर ही बाजार में टिक पाएंगे सार्वजनिक बैंक: नीति आयोग उपाध्यक्ष</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/niti-ayog-vp-said-public-sector-banks-will-only-survive-when-government-intervention-is-low/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 15:35:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/niti-ayog-vp-said-public-sector-banks-will-only-survive-when-government-intervention-is-low/</guid>
      <description>सरकारी बैंकों के कामकाज को सुधारने के लिए उनमें सरकार की हिस्सेदारी और दखलंदाजी कम करनी होगी। इसके बाद ही निजी बैंकों से बाजार में मुकाबला कर पाएंगे और सीएजी और सीवीसी जैसी संस्थाओं के नियंत्रण से भी बाहर हो पाएंगे। फिलहाल सरकारी बैंकों में सरकार की कम से कम 51 फीसदी हिस्सेदारी है। ये विचार नीति आयोग के उपाध्यक्ष राजीव कुमार के हैं।  नीति आयोग के उपाध्यक्ष राजीव कुमार का मानना है कि सरकारी बैंकों के कामकाज में सबसे बड़ी बाधा है, उन पर नान-परफार्मिंग एसेट्स का बढ़ता बोझ। इसे चुकाने में कर्जदाता नाकामयाब रहता है। यह जनता का पैसा है, इसलिए इस पर सरकार से ज्यादा नियंत्रण जनता का होना चाहिए।   सरकारी बैंकों पर बडे़ उद्योगों के कई लाख करोड़ के कर्ज बकाया हैं जिन्हें बैड लोन करार दे दिया गया है। इनमें से कई कर्ज सरकार या राजनीतिक दलों के दबाव में दे दिए जाते हैं। इनमें किंगफिशर एयरलाइन का ताजा उदाहरण है। डूबती हुई कंपनी होने के बावजूद आईडीबीआई बैंक ने विजय माल्या की कंपनी को सैकड़ों करोड़ रुपए का कर्ज दे दिया था।   राजीव कुमार का मानना है कि पीजे नायक कमेटी की रिपोर्ट के मुताबिक इन बैंकों में सरकार की हिस्सेदारी को एक अलग होल्डिंग कंपनी के हवाले कर देना चाहिए। वह इसमें सरकार की हिस्सेदारी घटाकर बाजार से पैसे जुटाकर जनता की हिस्सेदारी बढ़ाएगी।  लेहमान से लेकर नोटबंदी तक पिछले 10 सालों में अर्थव्यवस्था में लाए बड़े बदलावों पर लिखी तमाल बंदोपाद्धयाय की किताब के विमोचन समारोह में नीति आयोग के उपाध्यक्ष ने कहा कि, &amp;lsquo;इस कंपनी के बोर्ड में कुछ सरकारी अधिकारी हो सकते हैं लेकिन इससे उन पर सरकार का प्रत्यक्ष नियंत्रण खत्म हो जाएगा। इससे वे न सिर्फ सरकार के दबाव में बैड लोन देने से बचेंगे बल्कि उन पर सीएजी और सीवीसी जैसी सरकारी संस्थाओं का अंकुश खत्म हो जाएगा। अभी वे काफी फैसले इसी दबाव में नहीं ले पाते कि ये संस्थाएं उनके फैसलों की समीक्षा करेंगी। हालांकि इस निजीकरण के बावजूद वे रिजर्व बैंक की नीतियों के अनुसार ही चलने को बाध्य होंगे।&amp;rsquo;   राजीव कुमार सरकारी बैंकों को विदेशी बैंकों के हवाले करने के खिलाफ हैं। उनका कहना था कि फिलीपींस की राजधानी मनीला में नौ साल के अपने कार्यकाल के दौरान उन्होंने किसी देश की अर्थव्यवस्था पर विदेशी बैंकों के असर को बहुत करीब से देखा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ईपीएफओ की सलाह, बैंक खाते की तरह इस्तेमाल न करें पीएफ एकाउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-advised-its-shareholders-do-not-use-pf-account-as-a-bank-account/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 15:04:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/epfo-advised-its-shareholders-do-not-use-pf-account-as-a-bank-account/</guid>
      <description>कर्मचारी भविष्य निधि संगठन (ईपीएफओ) ने अपने अंशधारकों को सलाह दी है कि वे गैरजरूरी कामों के लिए अपनी भविष्य निधि (पीएफ) का सारा पैसा नहीं निकालें। ऐसा करने से अंशधारक उन सामाजिक सुरक्षा लाभों से वंचित रह जाएंगे, जिनके लिए नियमित अंशदान जरूरी होता है।   यह भी पढ़ें:   का कहना है कि पीएफ का पैसा सामाजिक सुरक्षा के लिए होता है। लोगों को इसे बैंक खाते की तरह इस्तेमाल नहीं करना चाहिए। संगठन ने कहा है कि हम सभी सदस्यों को बताना चाहते हैं कि बहुत जरूरी होने पर ही पूरी निकासी करें। अंशधारकों को तब तक इसमें पैसा रखना चाहिए जब तक कि वे रिटायर नहीं हो जाते हैं। यही हमारा प्राथमिक लक्ष्य है।   पंजाब और हिमाचल प्रदेश के अतिरिक्त पीएफ आयुक्त वी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिर पड़ी महंगाई की मार, 15 माह के उच्चतम स्तर पर पहुंची खुदरा महंगाई दर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/retail-inflation-in-november-increases-to-4-88-from-3-58-in-october/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 19:50:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/retail-inflation-in-november-increases-to-4-88-from-3-58-in-october/</guid>
      <description>सब्जी, फल, अंडा, चीनी और दूध जैसी रोजमर्रा के उपयोग की वस्तुओं के महंगे होने से बीते नवंबर महीने मं खुदरा महंगाई की दर या सीपीआई 4.88 फीसदी पर पहुंच गई। यह 15 महीने का उच्चतम स्तर है। इससे एक महीने पहले सीपीआई 3.58 फीसदी पर थी। इससे पहले अगस्त 2016 में खुदरा महंगाई की दर 5.05 फीसदी पर थी।  केन्द्रीय सांख्यिकी कार्यालय -सीएसओ- द्वारा मंगलवार को जारी सीपीआई आंकड़ों के मुताबिक बीते नवंबर में गरीब-अमीर, सभी के रोजमर्रा उपयोग की वस्तुओं में तीव्र इजाफा हुआ। इस महीने सब्जी की कीमतें शहरों में 30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोटबंदी और मंदी से कम हो रहे नौकरियों के अवसर: एसोचैम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/demonetisation-and-recession-reduces-jobs-says-assocham/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 21:51:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/demonetisation-and-recession-reduces-jobs-says-assocham/</guid>
      <description>नोटबंदी, व्यापार के लिए प्रतिकूल माहौल और नई परियोजनाओं के रुकने को उद्योग एवं वाणिज्य संगठन एसोचैम ने बी-कैटेगरी के बिजनेस स्कूलों में कम हो रहे नौकरी के अवसरों के लिए जिम्मेदार बताया है। एसोचैम का कहना है कि बी-कैटेगरी के बिजनेस स्कूलों को केवल 20 फीसदी छात्रों को नौकरियों के ऑफर आ रहे हैं।  एसोचैम का कहना है कि बी-कैटेगरी के बिजनेस स्कूलों को अपने छात्रों के प्लेसमेंट के लिए बहुत संघर्ष करना पड़ रहा है क्योंकि उनके केवल 20 फीसदी छात्रों को नौकरियों के ऑफर आ रहे हैं। एसोचैम के अनुसार, हाल के समय में यह साल उनके लिए सबसे चुनौतीपूर्ण रहा।  उसका कहना है कि पिछले साल की तुलना में कैंपस प्लेसमेंट 10 फीसदी घटकर 20 फीसदी हो गया। वहीं उसका यह भी कहना है कि इन बिजनेस स्कूलों और इंजीनियरिंग के छात्रों को जो सैलरी पैकेज ऑफर किया जाता है उनमें भी पिछले साल की तुलना में 40-45 फीसदी कमी आई है।  एसोचैम शिक्षा परिषद (एईसी) ने कहा कि बहुत से छात्र तीन से चार साल के इस कोर्स में दाखिला लेकर लाखों रुपये खर्च करने के बारे में दोबारा सोचने पर मजबूर हो गए हैं। वहीं चैंबर ने कहा कि 400 से अधिक संस्थान पर्याप्त छात्र न मिलने के कारण बंद होने की कगार पर पहुंच गए हैं।  दिल्ली सहित बड़े शहरों में बंद हो गए 250 संस्थान  एसोचैम के अनुसार अधिकतर बिजनेस स्कूल और इंजीनियरिंग कॉलेज छात्रों को आकर्षित नहीं कर पा रहे हैं। 2015 से अब तक दिल्ली-एनसीआर, मुंबई, बंगलूरू, अहमदाबाद, कोलकाता, लखनऊ, देहरादून आदि बड़े शहरों में 250 से अधिक बिजनेस स्कूल बंद हो चुके हैं। वहीं अन्य 99 टिके रहने के लिए संघर्ष कर रहे हैं।  समस्या और समाधान एसोचैम ने कहा कि असली समस्या यह है कि सारा ध्यान केवल सीटें भरने पर है ना कि छात्रों की गुणवत्ता पर। उसने बुनियादी ढांचे का सुधारने, फैकल्टी को प्रशिक्षित करने, औद्योगिक संबंधों पर काम करने और शोध और ज्ञान सृजन पर पैसे खर्च करने के साथ छात्रों को नौकरी योग्य बनाने का सुझाव दिया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RBI के पूर्व गवर्नर बोले- जीएसटी, नोटबंदी के &#39;झटकों&#39; से उभरने में लगेंगे दो साल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ex-rbi-governer-yv-reddy-says-gst-notebandi-effects-will-last-for-two-more-years/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 14:22:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ex-rbi-governer-yv-reddy-says-gst-notebandi-effects-will-last-for-two-more-years/</guid>
      <description>वस्तु एवं सेवा कर (), तथा बैंकों के भारी मात्रा में एनपीए से अर्थव्यवस्था को लगे ‘झटकों’ के मद्देनजर निकट अवधि में देश की विकास दर के बारे में अनुमान लगाने से इनकार करते हुए भारतीय रिजर्व बैंक (आरबीआई) के पूर्व गवर्नर वाईवी रेड्डी ने कहा कि अर्थव्यवस्था को ‘मजबूत’ होने तथा विकास दर का उच्च आंकड़ा हासिल करने में अभी दो साल और लगेंगे।  पूर्व गवर्नर ने कहा कि फिलहाल आर्थिक विकास के बारे में अनुमान लगाना कठिन है। उन्होंने कहा कि अर्थव्यवस्था कब 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस महीने नहीं बदलेंगे LPG सिलेंडर के दाम, 17 महीनों से लगातार बढ़ रही थी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/lpg-cylinder-rate-will-not-be-changed-in-this-month/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 11:04:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/lpg-cylinder-rate-will-not-be-changed-in-this-month/</guid>
      <description>पिछले 17 महीने में 19 किस्तों में घरेलू गैस सिलेंडर के दाम में 76.5 रुपये की वृद्धि करने के बाद देश की तेल कंपनियों ने इस महीने कीमतों में बदलाव न करने का फैसला किया है। सरकारी स्वामित्व वाली इंडियन ऑयल कार्प, भारत पेट्रोलियम और हिंदुस्तान पेट्रोलियम कार्प लिमिटेड पिछले साल जुलाई से हर महीने एलपीजी का दाम बढ़ा रही हैं। उनका लक्ष्य 2018 तक सरकारी सब्सिडी को खत्म करना है। पर गुजरात चुनाव से पहले इस महीने कीमतों में वृद्धि नहीं की गई।    इन तीन कंपनियों में से एक के उच्च अधिकारी ने कहा, हां यह सच है कि हमने इस महीने सब्सिडी वाली एलपीजी के दाम में बदलाव नहीं किया है। हालांकि उन्होंने कहा कि वह इस बारे में बयान देने के लिए सक्षम अधिकारी नहीं हैं। जब उनसे पूछा गया कि क्या सरकार ने तेल कंपनियों से दाम में बदलाव न करने को कहा था, तो उन्होंने इस पर टिप्पणी करने से इनकार करते हुए कहा कि यह प्रबंधन का सामान्य फैसला है। सरकारी कंपनियों की ओर से जारी अधिसूचना के मुताबिक पिछली बार एक नवंबर को सब्सिडी वाली एलपीजी की कीमत 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नौकरीपेशा लोगों के लिए &#39;अच्छा&#39; होगा 2018, इस शर्त पर मिलेगी अच्छी हाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/companies-will-pay-10-to-15-percent-hike-in-2018-after-trimming-of-jobs-in-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 15:16:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/companies-will-pay-10-to-15-percent-hike-in-2018-after-trimming-of-jobs-in-2017/</guid>
      <description>नौकरीपेशा लोगों के लिए साल 2018 अच्छी खबर लेकर आ सकता है, अनुमान लगाया जा रहा है कि साल 2017 के मुकाबले 2018 में नौकरी के ज्यादा अवसर पैदा होंगे, वहीं लोगों की सैलरी में हाइक भी अच्छा मिलेगा। साल 2017 में जहां लोगों को 8-10 प्रतिशत का हाइक मिला वहीं नए साल में कंपनियां 10-15 प्रतिशत का हाइक देने को तैयार हैं।  हालांकि, कंपनियों ने कहा है कि यह हाइक उन्हीं लोगों को दिया जाएगा जिनके अंदर &#39;सही&#39; टैलेंट होगा। टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक, इंडिया INC ने यह बात कही कि 10-15 प्रतिशत हाइक उन्हें ही देंगे जो ठीक काम जानते होंगे और काम के हिसाब से अपने आपको ढाल लेंगे।    नौकरियों के मामले में साल 2017 कोई खास अच्छा नहीं रहा। सिर्फ बीस प्रतिशत कंपनियां ऐसी थीं जिन्होंने नई भर्तियां की, लेकिन 60 प्रतिशत कंपनियों ने बहुत कम नए लोगों को हायर किया। वहीं आईटी, टेलीकॉम, उत्पादन, इंजीनियरिंग एंड बैंकिंग सेक्टर में छंटनी भी हुई।   नौकरी जाने की वजह: इस साल कई नए बिजनेस मॉडल डेवेलप हुए, आर्टिफिशल इंटेलिजेंस और रोबोटिक प्रोसेस ओटेमेशन जैसी तकनीकें आईं जिन्होंने लोगों की जरूरत कम कर दी थी। नोटबंदी का प्रभाव भी काफी लंबे वक्त तक रहा था ऐसा माना जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डायरेक्ट टैक्स कलेक्शन में 14.4 फीसदी का इजाफा: CBDT</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/direct-tax-collections-increases-by-14-4-percent-says-cbdt/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 17:16:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/direct-tax-collections-increases-by-14-4-percent-says-cbdt/</guid>
      <description>केंद्रीय प्रत्यक्ष कर बोर्ड (सीबीडीटी) ने शनिवार को बताया कि मौजूदा वित्त वर्ष (2017-18) के  संग्रहण में 14.4 फीसदी की बढ़ोत्तरी हुई है।  जारी आंकड़ो के मुताबिक इस दौरान एकत्रित किया गया टैक्स 4.8 लाख करोड़ रुपए है। सकल संग्रह (रिफंड के लिए समायोजन से पहले) अप्रैल और नवंबर के बीच 10.7 फीसदी से बढ़कर 5.82 लाख करोड़ के स्तर पहुंच चुका है।  Direct Tax Collections for Financial Year 2017-18 shows growth of 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 में पटरी पर आएगी अर्थव्यवस्था, 6.4 से बढ़कर 7.5 होगी जीडीपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/morgan-stanley-report-says-india-gdp-will-rise-in-2018-to-7-5-from-6-4/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 08:48:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/morgan-stanley-report-says-india-gdp-will-rise-in-2018-to-7-5-from-6-4/</guid>
      <description>की गति में चक्रीय सुधार की संभावना है और साल 2018 में वास्तविक सकल घरेलू उत्पाद () वृद्धि दर इस साल के 6.4 फीसदी से बढ़कर 7.5 फीसदी तथा साल 2019 में 7.7 फीसदी हो जाने की उम्मीद है। एक रिपोर्ट में यह जानकारी दी गई।  वैश्विक वित्तीय सेवा कंपनी मॉर्गन स्टेनली की रिपोर्ट के मुताबिक, कंपनियों के लाभ तथा बैंलेस शीट में बुनियादी सुधार हो रहा है और एक मजबूत वित्तीय प्रणाली निवेश के लिए ऋण की मांग को पूरा करने में सक्षम होगी।    शोध रिपोर्ट के मुताबिक, यह अवस्था साल 2018 में अर्थव्यवस्था के पूरी तरह पटरी पर लाने में सक्षम है और हमें उम्मीद है कि वास्तविक विकास दर 2017 के 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घरों में लगाएं जाएंगे प्रीपेड मीटर, बिजली की कटौती होने पर कंपनियों पर लगेगा जुर्माना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/from-2019-electricity-to-be-provided-through-prepaid-meter/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 15:53:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/from-2019-electricity-to-be-provided-through-prepaid-meter/</guid>
      <description>2019 से सभी घरों में की सप्लाई केवल प्रीपेड मीटर के जरिए की जाएगी। इसके लिए नए तरह के लगाएं जाएंगे। केंद्र सरकार जल्द ही इसके लिए नए नियमों को जारी करेगी। साथ ही अगले साल से बिजली कटौती होने पर इसका वितरण करने वाली कंपनियों पर जुर्माना लगाया जाएगा।   घरों में लगेंगे प्रीपेड मीटर उर्जा मंत्री आरके सिंह ने राज्यों के बिजली मंत्रियों से बात करने के बाद कहा कि अगर राज्य मदद करें तो फिर 2019 तक पूरे देश में 24X7 सभी को निर्बाध तरीके से बिजली मिल सकती है। यह करना भी जरूरी होगा।  प्रत्येक घर में बिजली को केवल मीटर के जरिए सप्लाई किया जाएगा और 90 फीसदी घरों में प्रीपेड मीटर लगाने का काम पूरा किया जाएगा। बिना प्रीपेड मीटर के बिजली जलाने पर जुर्माना लगाया जाएगा।   मोबाइल फोन की मदद से होगा रिचार्ज लोग अपने मोबाइल फोन के जरिए अपने बिजली मीटर को रिचार्ज कर सकेंगे। आरके सिंह ने कहा कि अब पॉवर कंपनी के कर्मचारी बिलिंग और कलेक्शन के काम में नहीं लगेगे। न ही इन कर्मचारियों को मीटर की रिडिंग के लिए लगाया जाएगा।   लाइन लॉस को किया जाएगा कम मीटिंग में लाइन लॉस को कम करने पर भी सहमति बनी और इसको जनवरी 2019 तक 15 फीसदी से नीचे लाया जाएगा। अभी देश भर में लाइन लॉस कई राज्यों में 50 फीसदी से अधिक है। लाइन लॉस वो होता है, जब लोग कटिया डालकर चोरी करके बिजली को जलाते हैं। प्रीपेड मीटर लग जाने के बाद लाइन लॉस कम होने की उम्मीद है, जिसके चलते आने वाले वक्त में बिजली की दरें कम हो सकती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FRDI बिल पर वित्त मंत्रालय की सफाई, कहा- बैंकों में जमा रकम होगी और सुरक्षित </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/frdi-bill-will-strengthen-bank-deposits-of-consumers-says-ministry-of-finance/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 16:41:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/frdi-bill-will-strengthen-bank-deposits-of-consumers-says-ministry-of-finance/</guid>
      <description>ने गुरुवार को साफ किया कि प्रस्तावित फाइनेंशियल रेजोल्यूशन एंड डिपॉजिट इन्श्योरेंस बिल (FRDI) के नए संशोधित ड्रॉफ्ट से बैंक ग्राहकों को किसी प्रकार का नुकसान नहीं होगा बल्कि इससे बैंकों में जमा पूंजी को और सुरक्षा मिलेगी।  बता दें कि  FRDI बिल को संसद में पेश करने की तैयारी में है। कहा जा रहा है कि इस बिल के पास हो जाने के बाद सरकार की बैंकों के गारंटर के तौर पर जिम्मेदारी पूरी तरह से समाप्त हो जाएगी।   &amp;lt;blockquote class=&amp;ldquo;twitter-tweet&amp;rdquo; data-lang=&amp;ldquo;en&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;p lang=&amp;ldquo;en&amp;rdquo; dir=&amp;ldquo;ltr&amp;rdquo;&amp;gt;Provisions of the Financial Resolution and Deposit Insurance Bill, 2017 are meant to protect the interests of the depositors;For full details, please Log on: &amp;lt;a href=&amp;ldquo;https://t.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्री में कीजिए हवाई यात्रा, नए साल पर कंपनियों ने निकाला ये खास ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/on-new-year-can-travel-in-free-as-spicejet-announces-this-new-offer/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 16:08:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/on-new-year-can-travel-in-free-as-spicejet-announces-this-new-offer/</guid>
      <description>नए साल में छुट्टियों का प्लान कर रहे हैं और टिकट नहीं कटाया है तो फिर इससे बढ़िया फ्री में करने का मौका नहीं मिलेगा। आप इस ऑफर के अलावा कुछ अन्य कंपनियों के द्वारा लॉन्च किए गए ऑफर के तहत भी कम प्राइस में हवाई यात्रा कर सकते हैं। फिलहाल नए साल पर , और ने इस ऑफर को निकाल रखा है।   स्पाइसजेट पर फ्री में ऐसे कर सकेंगे यात्रा देश की बड़ी एयरलाइंस कंपनियों में शुमार स्पाइसजेट ने एक फ्री ऑफर निकाल रखा है। इस ऑफर के तहत आपको अपनी यात्रा का टिकट बुक और पूरा पेमेंट करना होगा। टिकट की बुकिंग आपको स्पाइसजेट की वेबसाइट www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लोगों को मिलेगी राहत, 15-20 दिनों में घटेंगी प्याज-टमाटर की कीमतें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/onions-tomatoes-price-will-go-down-in-next-10-to-15-days/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 09:49:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/onions-tomatoes-price-will-go-down-in-next-10-to-15-days/</guid>
      <description>नई फसल के उतरने से अगले 15-20 दिनों में खुदरा बाजार में और की कीमतें घटने का अनुमान है। यह बात कृषि सचिव एसके पटनायक ने कही। इन दोनों चीजों की महंगाई एक तात्कालिक समस्या है और स्थिति निश्चित रूप से सुधरेगी। राष्ट्रीय राजधानी के खुदरा बाजारों में फिलहाल प्याज और टमाटर की कीमतें 70-80 रुपये प्रति किलोग्राम चल रही हैं।    अन्य प्रमुख शहरों में भी कीमतें इसी तरह से ऊपर चल रही हैं। पटनायक ने कहा कि हमें उम्मीद है कि आने वाले दिनों में कीमतों में गिरावट दिखाई देगी। प्रमुख उत्पादक राज्य महाराष्ट्र में प्याज की बुवाई अच्छी हुई है। बाजार में आवक शुरू होते ही कीमतें घट जाएंगी। अगले 15-20 दिनों में कीमतें वाजिब स्तर पर आ जाएंगी। उन्होंने कहा कि टमाटर की नई फसल की बुवाई भी हो चुकी है और जल्द ही उसकी तोड़ाई होगी। आवक बढ़ने से थोक और खुदरा बाजारों में कीमतें घट जाएंगी।  प्याज-टमाटर की कीमतों के बढ़ने से दिल्ली ही नहीं बाकी राज्यों के लोग भी परेशान थे। मेरठ, वाराणसी, शिमला, झांसी, रोहतक समेत लगभग सभी जगहों से दाम बढ़ने की खबर सामने आ रही थीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीएसटी के बाद 1 फरवरी को पेश हो सकता है पहला बजट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitley-is-likely-to-present-first-post-gst-and-government-s-last-full-budget-on-1-february/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 19:36:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/arun-jaitley-is-likely-to-present-first-post-gst-and-government-s-last-full-budget-on-1-february/</guid>
      <description>वित्त मंत्री जीएसटी लागू होने के बाद पहला बजट 1 फरवरी को पेश कर सकते हैं। एक वरिष्ठ सरकारी अधिकारी ने कहा कि राष्ट्रपति के दोनों सदनों के संयुक्त सत्र को संबोधन के साथ ही संसद का बजट सत्र अगले साल 30 जनवरी को शुरू होगा।   अधिकारी ने कहा का विस्तृत विवरण पेश करने वाले आर्थिक सर्वे के 31 जनवरी को सदन में पेश होने की उम्मीद है। इसके एक दिन बाद केंद्रीय बजट पेश किया जाएगा। औपनिवेशिक युग की परंपरा को खत्म करते हुए केंद्रीय मंत्री अरुण जेटली ने इस साल 1 फरवरी को बजट पेश किया था।   पहले फरवरी के अंत में बजट पेश किया जाता था। बजट पेश करने को इस लिए पहले किया गया जिससे कि नए वित्त वर्ष से इसके प्रस्तावों को को लागू करना सुनिश्चित किया जा सके। इसके साथ ही करीब सौ साल पुरानी अलग से रेल बजट पेश करने की परंपरा को भी खत्म किया गया।   रेल बजट को आम बजट में ही मिला दिया गया। 2019 के आम चुनावों से पहले केंद्रीय बजट 2018-19 भाजपा नीत एनडीए सरकार का अंतिम पूर्ण बजट होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैन को आधार से जोड़ने की समयसीमा 3-6 महीने बढ़ा सकती है सरकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-can-increase-the-time-limit-for-3-6-months-by-adding-pan/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 17:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-can-increase-the-time-limit-for-3-6-months-by-adding-pan/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट यदि आधार के पक्ष में निर्णय सुनाता है तो सरकारको आधार से जोड़ने के लिए तीन-छह माह का समय दे सकती है। इसके बाद सरकार के बिना आधार से जुड़े सभी पैन कार्डों को निरस्त करने की संभावना है। एक वरिष्ठ अधिकारी ने यह जानकारी दी है।  पढ़ें:   अधिकारी ने कहा कि इस निरस्तीकरण से सभी नकली पैन कार्ड समाप्त हो जाएंगे और बेनामी लेनदेन को शून्य किया जा सकेगा। आधार को पैन से जोड़ने की मौजूदा समय सीमा 31 दिसंबर तक है। सरकार ने सुप्रीम कोर्ट को संकेत दिया है कि वह इस समयसीमा को 31 मार्च 2018 तक बढ़ा सकता है।  पढ़ें:   नवंबर तक कुल 33 करोड़ पैन कार्ड धारकों में से 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उद्योग ने दिखाई साल की सर्वाधिक तेजी, जीएसटी दरों में सुधार बनी वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/industry-shows-fastest-growth-in-november-compare-to-last-13-months/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 10:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/industry-shows-fastest-growth-in-november-compare-to-last-13-months/</guid>
      <description>देश के विनिर्माण क्षेत्र की में नवंबर माह में गत 13 महीने का सर्वाधिक सुधार दर्ज किया गया है। इस दौरान मजबूत मांग की परिस्थितियों और दरों में सुधार की बदौलत नए ठेकों में उल्लेखनीय वृद्धि दर्ज की गई है। यह बात शुक्रवार को एक मासिक सर्वेक्षण में कही गई है। निक्केई इंडिया मैन्यूफैक्चरिंग पर्चेजिंग मैनेजर्स इंडेक्स (पीएमआई) की रीडिंग नवंबर में 52.6 दर्ज की गई है, जो अक्तूबर में 50.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पांच तिमाही के बाद विकास दर में उछाल, अर्थव्यवस्था ने 6.3 फीसदी की दर से पकड़ी रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gdp-data-for-second-quarter-rises-after-implementation-of-gdp-in-july/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 06:21:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gdp-data-for-second-quarter-rises-after-implementation-of-gdp-in-july/</guid>
      <description>जुलाई-सितंबर तिमाही के आंकड़े जारी कर दिए गए हैं। जुलाई-सितंबर की जीडीपी बढ़कर के 6.3 फीसदी हो गई है। जीडीपी के इन आंकड़ों से सरकार में उत्साह है। लागू होने के बाद आए इन आंकड़ों के मुताबिक कोर सेक्टर में 4.7 फीसदी की ग्रोथ देखने को मिली हैं। पिछली तिमाही में जीडीपी ग्रोथ 5.7 फीसदी रही थी। Gross Domestic Product at constant (2011-12) prices in Q2 of 2017-18 is estimated at Rs 31.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्याज की बढ़ती कीमतों पर बोले पासवान-मुझे नहीं पता कैसे कम होंगे दाम, सरकार कर रही कोशिश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ramvilas-paswan-says-don-t-know-how-to-control-prices-of-onion/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 18:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ramvilas-paswan-says-don-t-know-how-to-control-prices-of-onion/</guid>
      <description>प्याज, टमाटर सहित अन्य सब्जियों की बढ़ती कीमतों पर एक्शन के मोड में आ गयी है। खाद्य मंत्री ने बुधवार को कहा कि इसके लिए दिल्ली, महाराष्ट्र सहित अन्य राज्यों को तत्काल कदम उठाने के लिए बोल दिया है।   नहीं पता कैसे कम होंगे दाम पासवान ने कहा कि मुझे नहीं पता कब और कितने वक्त में प्याज-टमाटर की कीमतें कम होंगी। सरकार इसके लिए पूरी ताकत का प्रयोग कर रही है। इसके लिए केंद्र और राज्यों दोनों को मिलकर के उपाय करने होंगे।   राज्यों को दिया ये सुझाव पासवान ने कहा कि दिल्ली सरकार को राशन के तहत प्याज बेचने के लिए कहा है। वहीं महाराष्ट्र व अन्य राज्यों को कहा गया है कि वो कम दाम में खरीदकर इसको बेचे। State govts &amp;amp; centre have to combat this problem together.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मैगी पर 35 लाख का जुर्माना लगने के बाद नेस्ले ने दी सफाई, कहा- गलत मानकों का हुआ प्रयोग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/nestle-india-statement-on-maggi-sample-failed-in-shahjahanpur-district/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 17:06:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/nestle-india-statement-on-maggi-sample-failed-in-shahjahanpur-district/</guid>
      <description>यूपी के शाहजहांपुर में के सैंपल फेल होने और जिला प्रशासन द्वारा 35 लाख का जुर्माना लगाए जाने के बाद ने सफाई दी है। कंपनी ने एक बयान जारी करते हुए कहा है कि हो सकता है टेस्ट करने में गलत मानकों का प्रयोग किया गया है, क्योंकि 2015 में किसी तरह के मानक तय नहीं थे।   नेस्ले ने कहा है कि जिन सैंपल को टेस्ट किया गया है वो 2015 के हैं। उनमें एश कंटेट (धातु भस्म) की मात्रा निर्धारित मानक से कई गुना अधिक गई थी। अभी कंपनी को जांच रिपोर्ट प्राप्त नहीं हुई है, जैसे ही यह मिलेगी उस पर तुरंत अपील दायर की जाएगी। कंपनी ने आगे कहा कि मैगी 100 फीसदी खाने के लिए सुरक्षित है।   17 लाख का इन पर लगा जुर्माना मैगी के जो नमूने जांच में फेल हुए, वे नेस्ले कंपनी की पंजाब के मोगा शहर और उत्तराखंड में पंतनगर स्थित फैक्ट्रियों में निर्मित पाए गए। इस संबंध में मुख्य खाद्य सुरक्षा अधिकारी द्वारा दर्ज कराए गए मुकदमों की सुनवाई करके सोमवार को न्याय निर्णायक अधिकारी/एडीएम जितेंद्र कुमार शर्मा ने खाद्य सुरक्षा एवं मानक अधिनियम की धारा 51 के तहत नेस्ले कंपनी को 35 लाख रुपये और उसकी दो निर्माण इकाइयों के संचालकों को पांच-पांच लाख रुपये जुर्माना की सजा सुनाई है। इसके अतिरिक्त इन्हीं मामलों में विक्रेताओं और वितरकों पर एडीएम शर्मा ने 17 लाख रुपये जुर्माना लगाया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्रीय कर्मचारियों के लिए खुशखबरी, सरकार ने बढ़ाया दोगुना डीए </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-employees-da-increased/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 00:25:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/central-government-employees-da-increased/</guid>
      <description>केंद्रीय कर्मचारियों को दिए जाने वाले प्रतिनियुक्ति भत्ता (डीए) में सोमवार को केंद्र सरकार ने दोगुनी बढ़ोतरी कर दी। कार्मिक मंत्रालय द्वारा जारी आदेश के अनुसार, सरकार ने उनके को दो हजार प्रति माह से बढ़ाकर 4,500 कर दिया है।  पढ़ें:   सरकार ने सातवें वेतन आयोग के सुझाव पर यह कदम उठाया है। आदेश में कहा गया है कि एक ही स्थान पर प्रतिनियुक्ति होने पर भत्ता मूल वेतन का पांच प्रतिशत होगा जो अधिकतम 4,500 रुपये मासिक तक हो सकता है।   कार्मिक एवं प्रशिक्षण विभाग ने शुक्रवार को जारी आदेश में कहा कि अगर प्रतिनियुक्ति दूसरे शहर में की जाती है तो भत्ता मूल वेतन का 10 प्रतिशत तथा अधिकतम 9,000 रुपये मासिक होगा। इसके अनुसार महंगाई भत्ता 50 प्रतिशत बढ़ने पर इस भत्ते की सीमा को 25 प्रतिशत बढ़ाया जाएगा। अब तक एक स्थान पर प्रतिनियुक्ति भत्ता मूल वेतन का पांच प्रतिशत और अधिकतम दो हजार रुपये था।  वहीं दूसरी जगह पर प्रतिनियुक्ति के मामले में यह मूल वेतन का 10 प्रतिशत और अधिकतम चार हजार रुपये था।  पढ़ें: </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इनकम टैक्स नहीं देने वालों के खिलाफ जनवरी से शुरू होगी असेसमेंट प्रक्रिया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/assessment-process-will-start-from-january-against-those-who-do-not-pay-income-tax/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 22:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/assessment-process-will-start-from-january-against-those-who-do-not-pay-income-tax/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद जिन लोगों ने बैंकों में संदिग्ध पैसे जमा किए लेकिन अभी तकनहीं भरे हैं उनके खिलाफ आयकर विभाग अगले साल जनवरी से पूर्ण मूल्यांकन की प्रक्रिया शुरू करेगा।  पढ़ें:  आयकर विभाग के लिए नीतियां बनाने वाले केंद्रीय प्रत्यक्ष कर बोर्ड (सीबीडीटी) ने सभी आयकर अधिकारियों से कहा है कि वे 31 दिसंबर तक ऐसी संस्थाओं को नोटिस देने के प्रक्रिया पूरी करें।   एक वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि आयकर नोटिसों के जवाब मिलने के बाद विभाग इन करदाताओं के खिलाफ जनवरी के दूसरे पखवाड़े से पूर्ण मूल्यांकन की प्रक्रिया शुरू करेगा। वहीं जिन संस्थाओं से नोटिस के जवाब मिल गए हैं उनकी जांच की जा रही है।   जिन्होंने अपने कालेधन को सफेद करने का प्रयास किया है और कर जमा करने से बच रहे हैं उनके खिलाफ कार्रवाई की जाएगी। विभाग की यह कार्रवाई ऑपरेशन क्लीन मनी (ओसीएम) के तहत की जा रही है। इसे इस साल की शुरुआत में नोटबंदी के बाद कालाधन की जांच के लिए शुरू किया गया था।  पढ़ें:   ओसीएम के तहत पहले चरण की ऑनलाइन पुष्टि के दौरान और आंकड़ों के आधार पर विभाग ने लगभग 18 लाख करदाताओं के आंकड़े इकट्ठे किए हैं। इन लोगों ने अपने बैंक खातों में पर्याप्त मात्रा में नकद राशि नोटबंदी अवधि (8 नवंबर-20 दिसंबर, 2016) के दौरान जमा कराए थे लेकिन अभी भी इन्होंने वित्त वर्ष 2017-18 के लिए आयकर रिटर्न (आईटीआर) दाखिल नहीं किए हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>28 नवंबर को पीएम नरेंद्र मोदी करेंगे हैदराबाद मेट्रो का उद्धाटन, ये होगा किराया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/hyderabad-metro-will-be-inaugurated-by-pm-modi-on-28-november/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 13:02:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/hyderabad-metro-will-be-inaugurated-by-pm-modi-on-28-november/</guid>
      <description>आंध्र प्रदेश और की संयुक्त राजधानी हैदराबाद मंगलवार को देश का आठवां शहर बनने जा रहा है, जहां पर चलेगी। पीएम नरेंद्र मोदी 28 नवंबर को इस मेट्रो सेवा का उद्धाटन करेंगे। मेट्रो सेवा शुरू होने से पहले एलएंडटी मेट्रो रेल हैदराबाद लिमिटेड ने किराये की घोषणा भी कर दी है।  देश में केवल दिल्ली एनसीआर, लखनऊ, जयपुर, कोच्चि, बंगलूरू, मुंबई, कोलकाता में मेट्रो ट्रेन फिलहाल चलती है।   29 से आम जनता कर सकेगी सफर हैदराबाद मेट्रो में 29 नवंबर यानि बुधवार से आम जनता सफर कर सकेगी। इसके लिए 30 किलोमीटर का ट्रैक तैयार किया गया है जो मियापुर से नागोले के बीच है। मेट्रो ट्रैक और स्टेशनों का डिजाइन तैयार करने में काफी कुछ दिल्ली मेट्रो जैसा रखा गया है।  मेट्रो का सफर आसान बनाने के लिए 57 कोच तैयार किए गए हैं। प्रत्येक ट्रेन में फिलहाल 3 कोच होंगे जिनको भविष्य में 6 कोच का किया जाएगा। 3 कोच की ट्रेन में एक बार में 330 यात्री सफर कर सकेंगे। पूरा ट्रैक 72 किलोमीटर का बनकर के तैयार होगा, जिसमें 12 किलोमीटर हिस्सा अंडरग्राउंड होगा। फिलहाल केवल एलिवेटेड ट्रैक का 30 किलोमीटक का हिस्सा तैयार हुआ है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वित्त सचिव बोले-  GST के नाम पर रेस्टोरेंट वसूलते थे ज्यादा पैसा, अब कस्टमर्स हुए जागरूक  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/hasmukh-adhia-said-companies-should-paste-stickers-of-revised-rate-of-mrp-on-their-products/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 16:13:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/hasmukh-adhia-said-companies-should-paste-stickers-of-revised-rate-of-mrp-on-their-products/</guid>
      <description>वित्त सचिव हंसमुख अधिया ने पर बड़ा बयान दिया है। उन्होंने कहा कि को अपने प्रोडक्ट पर संसोधित रेट के स्टीकर लगाने चाहिए। उन्होंने यह भी कहा कि नेशनल एंटी प्रॉफिटरिंग अथॉरिटी की एक हफ्ते में घोषणा कर दी जायेगी।  पढ़ें:    पहले रेस्टोरेंट्स अपने ग्राहकों से यह कहकर ज्यादा पैसा वसूलते थे कि उनसे 18 फीसदी जीएसटी वसूला जा रहा है। लेकिन अब ग्राहक जानता है कि सरकार केवल 5 फीसदी कर ही वसूल कर रही है। We request companies to pass on GST rate cut benefits to consumers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिलायंस ने अपनी हिस्सेदारी बीकेवी चेल्सी को 12.60 करोड़ डॉलर में बेची</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-sold-its-stake-to-bkv-chelsea-for-12-6-million-dollar/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 13:54:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-sold-its-stake-to-bkv-chelsea-for-12-6-million-dollar/</guid>
      <description>रिलायंस इंडस्ट्रीज लिमिटेड (आरआईएल) ने अमेरिका स्थित तीन शेल गैस ब्लॉकों में से एक में अपनी पूरी हिस्सेदारी बीकेवी चेल्सी को 12.60 करोड़ डॉलर में बेच दी है। इस खबर के आने के बाद कंपनी के शेयर की कीमत 52 हफ्तों के उच्चतम स्तर पर पहुंच गए।   कंपनी की तरफ से शुक्रवार को यहां जारी एक बयान में बताया गया कि होल्डिंग यूएसए और आरआईएल की अनुषंगी कंपनी रिलायंस मार्सेलस एलएलसी ने कैरिजो ऑयल एंड गैस द्वारा परिचालित मार्सेलस शेल गैस परिसंपत्ति में अपनी हिस्सेदारी बेच दी है।   बीते अक्तूबर में घोषित हुआ यह सौदा एक अप्रैल 2017 से प्रभावी होगा। रिलायंस इंडस्ट्रीज लिमिटेड की तीन अमेरिकी शेल गैस उपक्रमों में हिस्सेदारी है, जिसमें ईगल फोर्ड शेल में पॉयनियर नेचुरल रिसोर्सेस के साथ 45 फीसदी की हिस्सेदारी, शेवरॉन के साथ 40 फीसदी की हिस्सेदारी और कैरिजो ऑयल एंड गैस के साथ मार्सेलस शेल में 60 फीसदी की हिस्सेदारी शामिल है।   ये भी पढ़ेंः   बयान के मुताबिक कैरिजो ऑयल एंड गैस द्वारा परिचालित इन परिसंपत्तियों को काल्निन वेंचर्स की सहायक इकाई बीकेवी चेल्सी को 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार 21 गीगावाट नवीकरणीय ऊर्जा क्षमता नीलाम करेगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-will-auction-21-gigawatt-renewable-energy-capacity/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 13:24:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-will-auction-21-gigawatt-renewable-energy-capacity/</guid>
      <description>नवीकरणीय ऊर्जा के क्षेत्र में रिवर्स नीलामी की सफलता से उत्साहित सरकार ने मार्च 2018 तक सौर एवं पवन ऊर्जा श्रेणी में 21 गीगावाट क्षमता की नीलामी की घोषणा की है।  यह नीलामी नवीन एवं नवीकरणीय ऊर्जा मंत्रालय के जरिये होगी। केंद्रीय बिजली तथा नवीन एवं नवीकरणीय ऊर्जा मंत्री ने शुक्रवार को यहां संवाददाताओं से बातचीत में बताया कि मार्च 2018 तक नीलामी के तीसरे और चौथे दौर में तीन-चार गीगावाट पवन ऊर्जा क्षमता वाले ब्लॉक नीलाम किए जाएंगे।   नीलामी के हर दौर में डेढ़ से दो गीगावाट क्षमता शामिल की जाएगी। गौरतलब है कि सरकार ने इस साल पहले और दूसरे दौर की नीलामी में के क्षेत्र में दो गीगावाट क्षमता की नीलामी की है। साथ ही यह भी फैसला किया गया है कि वर्ष 2022 तक इस क्षेत्र में 60 गीगावाट के लक्ष्य को पूरा किया जाएगा।  ये भी पढ़ेंः   ऐसा करने के लिए वर्ष 2018-19 और 2019-20 के दौरान दस-दस गीगावाट की पवन ऊर्जा क्षमता की बोली के जरिये नीलामी होगी। इस समय पवन ऊर्जा के क्षेत्र में स्थापित क्षमता 32 गीगावाट की है।  सरकार बोली मिलने के प्रति आश्वस्त  जहां तक सौर ऊर्जा क्षेत्र की नीलामी का संबंध है, तो सरकार मार्च 2018 तक 17 गीगावाट क्षमता की बोली मिलने के प्रति आश्वस्त है। अब तक 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्लीवालों पर महंगाई की मार, 80 रुपए किलो हुआ टमाटर, प्याज के भी बढ़े दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/tomatoes-onions-prices-hiked-in-delhi-vendors-says-it-is-due-to-rain/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 09:43:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/tomatoes-onions-prices-hiked-in-delhi-vendors-says-it-is-due-to-rain/</guid>
      <description>राजधानी दिल्ली में प्याज और टमाटर के बढ़ गए हैं, दुकानदारों ने इसके पीछे बारिश को वजह बताया है। न्यूज एजेंसी के मुताबिक, दिल्ली में टमाटर 60 रुपए से 80 रुपए किलो के आसपास बिक रहे हैं। इसके साथ ही प्याज के दाम भी बढ़ गए हैं।  यह भी पढ़ें:   बता दें कि नवंबर की शुरुआत में ही दाम बढ़ने की आशंका थी, जिसको लेकर दिल्ली सरकार चिंतित थी। सरकार ने इसके पीछे जमाखोरों को वजह बताया था और उनके खिलाफ सख्त एक्शन लेने की बात भी कही थी, लेकिन उससे भी दामों को बढ़ने से नहीं रोका जा सका।  खाद्य और आपूर्ति मंत्री इमरान हुसैन ने मंत्रालय के अधिकारियों को निर्देश दिया था कि वह आजादपुर, ओखला, गाजीपुर और केशोपुर मंडी के औचक निरीक्षण पर जाएं, बाजारों पर भी नजर रखें, लेकिन उसका कोई खास फायदा हुआ नहीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>312 रुपए में करें हवाई सफर, यह एयरलाइंस दे रही मौका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/go-air-airlines-giving-offers-on-selected-routes/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 08:58:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/go-air-airlines-giving-offers-on-selected-routes/</guid>
      <description>गोएयर ने दिल्ली, कोच्चि व बंगलूरू सहित देश के सात शहरों के एकतरफ के सफर पर सीमित अवधि के लिए भारी छूट की घोषणा की है। इसके लिए न्यूनतम किराया 312 रुपये से शुरू किया गया है। एयरलाइन ने बयान में कहा कि पेशकश सीमित अवधि के लिए और पहले आओ पहले पाओ के आधार पर है।  यह भी पढ़ें:   छूट में करों को शामिल नहीं किया गया है। यात्री एक दिसंबर से लेकर अगले साल 28 अक्तूबर तक सफर कर सकते हैं। बुकिंग शुक्रवार से लेकर 29 नवंबर तक होगी। ऑफर की ज्यादा जानकारी के लिए गोएयर की वेबसाइट पर जाया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चेक बाउंस होने पर भी मिलेगा पैसा, कानून में होगा बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1eiazye/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 15:18:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1eiazye/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exclusive: भारत के परिवहन क्षेत्र की प्रगति में कनाडा सहयोग का इच्छुक है- मार्क गार्नो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/exclusive-interview-of-transport-minister-of-canada-mark-garno/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 18:14:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/exclusive-interview-of-transport-minister-of-canada-mark-garno/</guid>
      <description>भारत के परिवहन क्षेत्र में पिछले एक-दो वर्षों के दौरान शुरू हुए लाखों करोड़ रुपये की नई परियोजनाओं में देश की कंपनियों के साथ-साथ विदेशी कंपनियां भी दिलचस्पी ले रही हैं। खासकर कनाडा इसमें विशेष तौर पर भागीदार बनना चाहता है।  भारत के राजमार्ग, रेलवे और नागरिक उड्डयन के क्षेत्र में पहले से ही कनाडा की कंपनियां काम कर रही हैं। अब जबकियहां इस क्षेत्र में तेजी से नई परियोजनाओं की घोषणा हो रही है, तो कनाडा यहां और सक्रिय रूप से काम करना चाहता है। इसी सिलसिले में भारत आए कनाडा के परिवहन मंत्री मार्क गार्नो से शिशिर चौरसिया ने विस्तृत बातचीत की। पेश है, इस बातचीत के मुख्य अंश :  प्रश्न- आपकी भारत यात्रा का मकसद क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांच की बोतलों में मिलेगा पेप्सी का ये ब्रांड, साथ में कर सकेंगे कैरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pepsico-launches-new-drink-in-glass-bottles-which-you-can-carry-anywhere/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 14:53:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pepsico-launches-new-drink-in-glass-bottles-which-you-can-carry-anywhere/</guid>
      <description>विश्व के प्रमुख कोला ब्रांड में शुमार ने भारत में एक नया प्रयोग शुरू किया है। देश में अपना ब्रीवरेज प्रोडक्ट बेच रही सहित अन्य कंपनियों को टक्कर देने के लिए पेप्सीको अब अपने नए ब्रांड को कांच की बोतलों में बेचेगा।   इन बोतलों की खासियत यह है कि इनको आप खरीदने के बाद कहीं भी कैरी कर सकेंगे। पहले कांच की बोतलों में ब्रीवरेज लेने के बाद उसे दुकान या फिर रेस्टोरेंट में बैठकर पीना होता था। बोतल खाली करने के बाद उसे दुकानदार को वापिस भी करना होगा। लेकिन इन बोतलों के साथ ऐसा नहीं करना होगा।   ब्लैक के नाम से लॉन्च किया नया ड्रिंक पेप्सीको ने ब्लैक के नाम से नया ड्रिंक लॉन्च किया है। अन्य कोला कंपनियों से टक्कर लेने के लिए पेप्सी ने भारत में पहली बार इस तरह की पहल की है। इस बोतल में टिन के ढक्कन की जगह ट्विस्ट एंड टर्न वाला ढक्कन दिया गया है जैसा कि पेट बोतल में होता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मार्च 2018 के बाद प्राइवेट सेक्टर में खुलेंगे नौकरियों के दरवाजे: एसोचैम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/hiring-by-the-private-sector-is-expected-to-stay-muted-till-the-end-of-the-current-fiscal-says/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 04:27:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/hiring-by-the-private-sector-is-expected-to-stay-muted-till-the-end-of-the-current-fiscal-says/</guid>
      <description>द एसोसिएटेड चैंबर्स ऑफ कॉमर्स एंड इंड्रस्टी ऑफ इंडिया (एसोचैम) का कहना है कि मार्च 2018 के बाद प्राइवेट सेक्टर में नौकरियों के दरवाजे खुलेंगे। एसोचैम के अनुसार वित्त वर्ष 2017-18 की शेष अवधि में भारतीय कंपनियों की मुख्य प्राथमिकता वेतन लागत नियंत्रण है। इस कारण शेष अवधि में प्राइवेट सेक्टर में नई नियुक्तियों की बहुत उम्मीद नहीं है।  चैंबर का यह अनुमान अपने सदस्यों की तरफ से मिले फीडबैक पर आधारित है। एसोचैम के महासचिव डीएस रावत ने कहा, ‘मूडी की तरफ से रेटिंग में सुधार से भले ही उत्साह बढ़ा हो लेकिन प्राइवेट सेक्टर के लिए अगली दो तिमाही चुनौतीपूर्ण है।’   उन्होंने कहा कि चीजों में सुधार होगा लेकिन अधिक कर्ज, सुस्त उपभोक्ता मांग जैसी मौजूदा समस्याएं अप्रैल 2018 से ठीक होना शुरू होंगी। यदि कोई अप्रिय घटना नहीं होती है तो वित्त वर्ष 2018-19 मौजूदा वित्त वर्ष की तुलना में बेहतर होगा।   एसोचैम के अनुसार शेयर बाजार में तेजी कारण तरलता की अधिकता है। यह भी आर्थिक विकास में वृद्धि और आगे बढ़ने की राह को प्रदर्शित कर रही है। इसमें उल्लेख किया गया है कि सबसे अधिक मंथन टेलीकॉम, प्राइवेट और नॉन-बैंकिंग फाइनेंस कंपनियों समेत फाइनेंसियल कंपनियों, सूचना तकनीक, रिएल्टी और इंफ्रास्ट्रक्चर क्षेत्र में होगा। जीएसटी से जुड़ी समस्याओं के अगले कुछ महीनों में हल होने की उम्मीद जताई गई है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसबीआई ग्राहकों का हो सकता है खाता बंद, 31 दिसंबर से पहले कर ले ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1egkm5r/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 13:49:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1egkm5r/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST दरों में कटौती का &#39;फायदा&#39; उठाने वाले रेस्टोरेंट्स पर नकेल कसेगी सरकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-may-take-action-against-restaurants-who-hiked-prices-after-reduction-in-gst-rate/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 12:44:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-may-take-action-against-restaurants-who-hiked-prices-after-reduction-in-gst-rate/</guid>
      <description>GST की दरों में कटौती के बाद भी में खाना खाने वालों को पुरानी दर पर ही बिल चुकाना पड़ रहा है। अब सरकार ऐसे रेस्टोरेंट्स के खिलाफ एक्‍शन लेने की तैयारी कर रही है जो जीएसटी कम होने का फायदा अपने ग्राहकों तक नहीं पहुंचा रहे हैं।  अंग्रेजी अखबार टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक, जल्द ही सरकार ऐसे रेस्टोरेंट्स पर कार्रवाई कर सकती है। गौरतलब है कि अभी किसी भी रेस्टोरेंट में मिलने वाले खाने की कीमत तय करने का हक उसके मालिक के पास है।   यह भी पढ़ेंः   अब जबकि सरकार ने रेस्टोरेंट के बिल पर लगने वाली जीएसटी दर को कम कर दिया है तो इसका फायदा ग्राहकों को कम बिल के रूप में मिलना चाहिए। लेकिन देश के अधिकांश रेस्टोरेंट ऐसा नहीं कर रहे हैं। वहां जीएसटी की दर भले ही घट गई है, लेकिन रेस्टोरेंट मालिकों ने खाद्य पदार्थों की कीमत बढ़ा दी है, जिससे ग्राहकों को अभी भी ज्यादा कीमत चुकानी पड़ रही है। जबकि पांच फीसदी से जीएसटी लगने की वजह से बिल राशि कम होनी चाहिए थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या है मूडीज रेटिंग, सुधार से आम लोगों को क्या होगा फायदा? जानिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/what-is-moody-rating-for-india-and-its-advantage-for-people/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 08:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/what-is-moody-rating-for-india-and-its-advantage-for-people/</guid>
      <description>द्वारा भारत की रेटिंग में इजाफा करने से सरकार और शेयर बाजार में खुशी का माहौल है। ऐसे में आपके लिए यह जानना जरूरी हो जाता है कि इससे अर्थव्यवस्था और आम नागरिकों पर क्या असर पड़ेगा।    क्या है मूडीज: दुनिया की तीन बड़ी क्रेडिट रेटिंग एजेंसियों में से एक मूडीज है। दो अन्य रेटिंग एजेंसियों में फिच और स्टैंडर्ड एंड पूअर्स शामिल हैं। वर्ष 1908 में मूडीज की स्थापना की गई थी। यह एजेंसी सरकारों और व्यावसायिक प्रतिष्ठानों द्वारा जारी बांड पर आधारित वित्तीय अनुसंधान करती है। इसी आधार पर वह देश की क्रेडिट रेटिंग जारी करती है। कुल मिलाकर उसकी रेटिंग के आधार पर यह तय होता है कि अमुक देश में निवेश कितना सुरक्षित है। मूडीज एएए से लेकर सी तक की रेटिंग जारी करती है। एएए सबसे बेहतर और सी सबसे खराब रेटिंग है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मूडीज की रेटिंग से उत्साह में सरकार, भारत को दुनियाभर से सस्ते कर्ज का रास्ता हुआ साफ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-says-moodys-rating-gives-thumbs-up-to-demonetisation-gst/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 05:41:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/finance-minister-arun-jaitely-says-moodys-rating-gives-thumbs-up-to-demonetisation-gst/</guid>
      <description>देश के आर्थिक मोर्चे पर एक शानदार खबर। अमेरिकी वैश्विक रेटिंग एजेंसी मूडीज ने भारत की रेटिंग को 13 साल बाद एक पायदान सुधारा है और इसके भविष्य परिदृश्य को स्थिर बताते हुए ‘बीएए-2’ कर दिया है। शुक्रवार को जारी अपनी रिपोर्ट में मूडीज ने जीएसटी और जैसे कदमों को अर्थव्यवस्था के मुफीद बताया है।    रेटिंग में इस सुधार से दुनिया भर में बढ़ गई है जिससे इसे न सिर्फ कर्ज मिलने में आसानी होगी बल्कि कर्ज पर ब्याज भी कम देना होगा। इससे देश के आधारभूत संरचना के विकास में तेजी लाने में मदद मिलेगी जिससे रोजगार के भी अवसर खुलेंगे।   उल्लेखनीय है कि कारोबार में सहूलियत को लेकर विश्व बैंक द्वारा जारी हालिया रिपोर्ट में भारत की स्थिति में 30 पायदान का उछाल पाया गया। इससे पहले वर्ष 2004 में संस्था ने भारत की क्रेडिट रैंकिंग में सुधार करते हुए उसे ‘बीएए-3’ किया था। यही नहीं संस्था ने 2015 में भारत की क्रेडिट रैंकिंग के आउटलुक यानी भविष्य परिदृश्य को ‘स्थिर’ से बढ़ाते हुए ‘सकारात्मक’ (पॉजिटिव) कर दिया था। बताते चलें कि अंतरराष्ट्रीय एजेंसी ने बेहतर विकास की संभावनाओं का हवाला देते हुए भारत को यह स्थान दिया है।  पढ़ें-  ‘बीएए-3’ निवेश श्रेणी की न्यूनतम रैंकिंग थी जो ‘जंक’ दर्जे से थोड़ा सा ऊपर है। मूडीज ने कहा कि संस्था ने रेटिंग्स अपग्रेड करने का फैसला इस उम्मीद से लिया है कि आर्थिक और सांस्थानिक सुधारों की दिशा में लगातार आगे बढ़ने से भविष्य में भारत की उच्च वृद्धि की संभावनाएं बढ़ेंगी। यही नहीं, सरकारी कर्ज के लिए भी इसका बड़ा और स्थिर वित्तीय आधार तैयार होगा। इससे मध्यम अवधि में सामान्य सरकारी कर्ज का बोझ धीरे-धीरे कम होने लगेगा।  एजेंसी ने कहा है कि जीएसटी जैसे सुधार राज्यों के बीच व्यापार की बाधा को हटाते हुए उत्पादकता को बढ़ाएंगे। मौद्रिक नीति के ढांचे में सुधार, बैंकों के अटके लोन की समस्या से निपटने के लिए उठाए गए कदम और नोटबंदी जैसी कवायदें अर्थव्यवस्था की खामियों को ठीक करने की मंशा से उठाई गई हैं। इन सुधारात्मक उपायों में बायोमीट्रिक व्यवस्था के लिए आधार का विस्तार और प्रत्यक्ष लाभ हस्तांतरण के जरिए सब्सिडी सही व्यक्ति तक पहुंचाने जैसे कदम भी शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अटल के बाद मोदी सरकार का इकोनॉमी में जलवा, 13 साल बाद मूडीज ने बढ़ाई रेटिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/moodys-upgrade-india-s-rating-baa2-to-baa3/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 12:44:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/moodys-upgrade-india-s-rating-baa2-to-baa3/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय क्रेडिट रेटिंग एजेंसी ने शुक्रवार को ताजा रैंकिंग जारी की है। मूडीज ने भारत की रेटिंग में बदलाव करते हुए नियंत्रित और पॉजिटिव आउटलुक रखते हुए Baa3 से घटाकर Baa2 कर दी है।  विश्व बैंक द्वारा भारत की रेटिंग बढ़ाने के बाद केंद्र सरकार द्वारा उठाए जा रहे आर्थिक सुधारों को इंटरनेशनल रेटिंग एजेंसी मूडीज ने भी सराहा है। 13 साल बाद मूडीज ने भारत की रेटिंग को बढ़ा दिया है। इससे पहले अटल बिहारी बाजपेयी की सरकार में मूडीज ने रेटिंग में इजाफा किया था।   सरकार की रेटिंग अपग्रेड की तमाम कोशिशें सफल होती हुई दिखाई दे रही हैं। मूडीज ने कहा है कि भारत सरकार की नीतियों का असर पर दिखाई देने लगी है। भारतीय अर्थव्यवस्था में टिकाऊ ग्रोथ और कर्ज में कमी देखी गई है जिसका ठोस असर उसकी पर पड़ा है।   ये भी पढ़ेंः   एजेंसी ने भारतीय विदेशी मुद्रा बॉन्ड की रेटिंग में इजाफा करते हुए Baa2 से घटाकर Baa1 कर दी है। मूडीज की ताजा रेंटिंग विश्व बैंक की कारोबार करने में सहूलियत &amp;lsquo;ईज ऑफ डूइंग बिजनेस&amp;rsquo; की रिपोर्ट के कुछ दिन बाद आई है। ईज ऑफ डूइंग बिजनेस में भारत की रैंकिंग में 30 पायदान का जबरदस्त सुधार हुआ है। इस साल की रिपोर्ट में भारत दुनिया भर के 189 देशों में 100वां स्थान हासिल किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुनाफाखोरी पर लगाम लगाने उतरी मोदी सरकार, नेशनल एंटी प्रोफिटियरिंग अथॉरिटी के गठन का फैसला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-modi-cabinet-approves-national-anti-profiteering-authority-for-customers/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 06:13:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-modi-cabinet-approves-national-anti-profiteering-authority-for-customers/</guid>
      <description>प्रणाली में टैक्स दरें कम होने के बावजूद उपभोक्ताओं को दाम में कमी का लाभ नहीं देने वाले कारोबारियों पर लगाम लगाने के लिए  सरकार ने राष्ट्रीय मुनाफाखोरी रोधी प्राधिकरण (नेशनल एंटी प्रोफिटियरिंग अथॉरिटी) के गठन का निर्णय लिया है।  पांच सदस्यीय यह प्राधिकरण ज्यादा वसूली गई रकम वापस करने का सुझाव देगा, पेनाल्टी लगाएगा और आखिरी उपाय के तौर पर संबंधित कंपनी या इकाई का रजिस्ट्रेशन भी रद्द कर सकता है।  प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की अध्यक्षता में बृहस्पतिवार को यहां हुई मंत्रिमंडल की बैठक में इस आशय का फैसला लिया गया। बैठक के बाद विधि मंत्री रविशंकर प्रसाद ने बताया कि जीएसटी प्रणाली के तहत अब सिर्फ 50 वस्तुएं ही 28 फीसदी कर के उच्चतम स्लैब में हैं।  178 वस्तुओं को 28 से 18 फीसदी के स्लैब में रख दिया गया है। साथ ही कुछ अन्य वस्तुओं पर भी दरें घटाई गई है। इसका लाभ ग्राहकों को मिलना सुनिश्चित करने के लिए इस प्राधिकरण का गठन किया जा रहा है।  इस तरह की खबरें आईं हैं कि रेस्त्रां पर कर की दर 18 फीसदी से पांच फीसदी होने के बावजूद कुछ संचालकों ने वस्तुओं के दाम बढ़ा दिए हैं। इससे कर की दर में कमी का लाभ ग्राहकों को नहीं मिल रहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये दो पड़ोसी देश युद्ध की कगार पर, 250 रुपये पहुंच सकती है पेट्रोल की कीमत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-prices-can-rise-if-these-two-gulf-countries-gone-for-a-war/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 15:01:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-prices-can-rise-if-these-two-gulf-countries-gone-for-a-war/</guid>
      <description>दो पड़ोसी खाड़ी देशों के बीच युद्ध की संभावना बढ़ती जा रही है, जिसका असर भारत में के दाम पर भी पड़ सकता है। की बढ़ती कीमतों से पहले से ही परेशान लोगों के लिए यह खबर उनकी जेब पर काफी असर डाल सकती है। अगर इन दोनों देशों में आने वाले दिनों में युद्ध होता है तो फिर पेट्रोल के दाम 250 रुपये प्रति लीटर और 150 रुपये तक पहुंचने की आशंका है।  इन देशों में बढ़ गई है टेंशन खाड़ी देश और में इन दिनों टेंशन काफी बढ़ गई हैं। सऊदी अरब बार-बार ईरान पर हमला करने की धमकी दे रहा है। जहां सऊदी अरब में सुन्नी मुसलमानों का शासन है, वहीं ईरान में शिया मुसलमान हैं। दोनों ही देशों की एक-दूसरे से नहीं पटती है और फिलहाल वो झुकने को भी तैयार नहीं है।   1973 में कच्चा तेल हुआ था 55 डॉलर  1973 में अरब-इजराइल के बीच युद्ध हुआ था, जिसके बाद तेल उत्पादक देशों के संगठन ओपेक ने कच्चे तेल के दाम बढ़ा दिए थे। उस समय क्रूड 25 डॉलर प्रति बैरल था, जोकि बढ़कर 55.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हार्ट सर्जरी कराने वालों के लिए बुरी खबर, फिर महंगा हो सकता है स्टेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/stent-to-become-costlier-by-next-year-as-nppa-invites-suggestions/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 16:38:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/stent-to-become-costlier-by-next-year-as-nppa-invites-suggestions/</guid>
      <description>दिल का इलाज यानी की बाईपास अथवा एंजियोप्लास्टी कराना एक बार फिर से महंगा हो सकता है। सरकार और नेशनल फॉर्मास्यूटिकल प्राइसिंग अथॉरिटी () पर बनाने वाली कंपनियां लगातार दबाव बना रही हैं कि वो स्टेंट पर लगाए गए प्राइस कैप को हटाएं, वर्ना वो अच्छी क्वालिटी वाले महंगे स्टेंट की आपूर्ति को रोक देंगे। इसका फैसला अगले साल जनवरी-फरवरी के बीच लिया जाएगा।   अस्पतालों ने बढ़ा दिया था खर्च मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक एनपीपीए ने जब से दिल के इलाज के लिए इस्तेमाल होने वाले स्टेंट की कीमतों पर लगाम लगाई है, तब से लेकर अभी तक तमाम अस्पतालों ने अन्य खर्चों में बढ़ोतरी कर दी है। इससे जैसा सोचा जा रहा था कि बाईपास कराना सस्ता हो जाएगा, वैसा नहीं हुआ। स्टेंट का प्रयोग बाईपास सर्जरी और एंजियोप्लास्टी दोनों में होता है। पहले एंजियोप्लास्टी की जाती है, अगर मरीज को इससे कोई लाभ न मिले तो फिर इसे बाईपास सर्जरी के द्वारा ग्राफ्टिंग का इस्तेमाल किया जाता है।  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>