<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ऑनलाइन मार्केट on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%91%E0%A4%A8%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%A8-%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%95%E0%A5%87%E0%A4%9F/</link>
    <description>Recent content in ऑनलाइन मार्केट on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Sep 2017 12:15:53 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%91%E0%A4%A8%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%A8-%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%95%E0%A5%87%E0%A4%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>व्हाट्सऐप से पहले गूगल इंडिया में लॉन्च करेगा अपना पेमेंट ऐप &#39;तेज&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/google-to-launch-its-payment-app-in-india-named-tej-on-18-september/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 12:15:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/google-to-launch-its-payment-app-in-india-named-tej-on-18-september/</guid>
      <description>गूगल भारत में से पहले अपना बेस्ड पेमेंट ऐप लॉन्च करने जा रहा है। इसकी घोषणा अगले हफ्ते तक द्वारा कर दी जाएगी। इसके लिए गूगल ने पूरी तैयारी कर ली है।   पढ़ें-   18 सितंबर को लॉन्च होगा पेमेंट ऐप दकेन.कॉम वेबसाइट के अनुसार, गूगल 18 सितंबर को अपना पेमेंट ऐप लॉन्च करेगा। इस ऐप को यूपीआई से जोड़ने के लिए गूगल ने नेशनल पेमेंट कार्पोरेशन ऑफ इंडिया के साथ करार किया है। यह ऐप एंड्रायड पे की तरह होगा जो कि गूगल प्ले स्टोर पर जारी किया जाएगा।   व्हाट्सऐप को पहले मिली थी मंजूरी एक लंबे इंतजार के बाद मैसेजिंग ऐप व्हाट्सऐप को नेशनल पेमेंट कॉर्पोरेशन ऑफ इंडिया ने यूनिफाइड पेमेंट्स इंटरफेस (यूपीआई) पेमेंट के लिए हरी झंडी दे दी थी। एनपीसीआई से परमिशन मिलने के बाद व्हाट्सऐप स्टेट बैंक ऑफ इंडिया, पंजाब नेशनल बैंक, आईसीआईसीआई और एक्सिस बैंकों से बात कर रहा है। अब जल्द ही आप व्हाट्सऐप के जरिए पेमेंट कर सकेंगे। NPCI के मैनेजिंग डायरेक्टर और सीईओ ए पी होता ने व्हाट्सऐप को UPI पेमेंट की अनुमति देने की पुष्टि की है।  बता दें कि यह पहला मौका है NPCI ने किसी मोबाइल ऐप को पेमेंट के लिए मल्टी बैंक पार्टनरशिप की अनुमति दी है। हालांकि व्हाट्सऐप में यह फीचर कब दिया जाएगा इसकी अभी कोई जानकारी नहीं मिल पाई है। बता दें कि इससे पहले ट्रू कॉलर और हाइक भारत में यूपीआई पेमेंट सर्विस दे रहे हैं।  गौरतलब है कि अमेजॉन और ऊबर ऐप्स को UPI पेमेंट देने की बात चल रही है। इसकी टेस्टिंग आखिरी चरण में है। यूपीआई पेमेंट देने वाली कंपनियों की लिस्ट में गूगल का भी नाम है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्मार्टफोन के जरिए भारतीयों की जासूसी कर रही हैं अमेरिकी खुफिया एजेंसियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/your-smartphone-data-is-shared-with-cia-world-says-top-former-government-official/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 09:07:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/your-smartphone-data-is-shared-with-cia-world-says-top-former-government-official/</guid>
      <description>अगर आप रखते हैं, तो अमेरिकी आपकी जासूसी कर रही है। पूर्व गृह सचिव राजीव महार्षि ने संसद की एक समिति को जानकारी देते हुए कहा कि देश में इस वक्त 40 फिसदी लोग स्मार्टफोन का इस्तेमाल करते हैं। इन सभी व्यक्तियों का डाटा CIA समेत सभी अमेरिकी एजेंसियों के पास पहुंच रहा है।   पढ़ें-   महार्षि ने 21 जुलाई को संसदीय समिति से कहा कि प्राइवेट कंपनियों द्वारा मोबाइल डाटा को शेयर करना काफी गलत है। इस संसदीय समिति को कांग्रेस के वरिष्ठ नेता पी चिदंबरम अध्यक्ष हैं। इंडियन एक्सप्रेस के मुताबिक महार्षि ने कहा कि मोबाइल कंपनियां लोगों के फिंगरप्रिंट्स और बॉयोमेट्रिक डाटा को भी स्मार्टफोन के जरिए कैप्चर कर रही हैं।   हो सकती है डाटा की चोरी महार्षि ने कहा कि ऐसा होने से मोबाइल पर उपलब्ध डाटा की ऐप के माध्यम से चोरी हो सकती है। इससे लोगों के आने-जाने पर भी आसानी से निगरानी रखी जा रही है। अगर प्रत्येक भारतीय स्मार्टफोन का प्रयोग करने लगे, तो सभी की पर्सनल जानकारी आसानी से अमेरिकी खुफिया एजेंसी के पास पहुंच सकती है। इसलिए सभी स्मार्टफोन रखने वालों को ऐप के इस्तेमाल में सावधानी बरतनी होगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paytm ने ऐप पर लाइव किया अपना पेमेंट बैंक, मिलेगा इतना ब्याज और UPI की सर्विस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-launches-it-payment-bank-install-atm-in-its-premises/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 10:37:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-launches-it-payment-bank-install-atm-in-its-premises/</guid>
      <description>मोबाइल वॉलेट कंपनी ने सोमवार देर शाम को अपने ऐप पर को लाइव कर दिया है। इसको फिलहाल ऐप के बीटा वर्जन पर लांच किया गया है। जो यूजर्स पेटीएम के पेमेंट बैंक का इस्तेमाल करेंगे, उनको 4 प्रतिशत का ब्याज मिलेगा। इसमें न्यूनतम पैसा रखने की कोई जरूरत नहीं है, यानि की 0 बैलेंस पर भी आप अपने खाते को मैनेज कर सकते हैं।  पढ़ें-   इस पेमेंट बैंक के जरिए पैसा ट्रांसफर करने पर कोई चार्ज नहीं लगेगा। इसके अलावा डेविट कार्ड सब्सक्रिप्शन फीस के तौर पर आपको महज 100 रुपये सालाना देने पड़ेंगे।  इस पेमेंट पैंमेंट बैंक के जरिए आप मेट्रो सिटीज में 3 जबकि नॉन-मेट्रो सिटीज में 5 फ्री ट्रांजेक्शन की सुविधा मिलेगी। इसके बाद प्रत्येक ट्रांजेक्शन के लिए आपको 20 रूपये का भुगतान हर कैश विड्रॉल के लिए करना होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑनलाइन कंपनियों की मेगा सेल, प्रोडक्ट पर मिल रहा है 95 फीसदी तक डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/online-companies-started-mega-sale-on-independence-day/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 13:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/online-companies-started-mega-sale-on-independence-day/</guid>
      <description>ऑनलाइन ई-कॉमर्स कंपनियां, , स्नैपडील और ने स्वतंत्रता दिवस के मौके पर अपनी-अपनी सेल शुरू की है। आज हम आपको बताने जा रहे हैं कि कंपनियों की सेल डील से आप कैसे बहुत ही कम दामों पर अपनी पसंद का सामान खरीद सकते हैं।  फ्लिपकार्ट दे रहा है प्रोडक्ट्स पर 71 फीसदी तक डिस्काउंट
इस सेल के तहत कई प्रोडक्टस पर 71 फीसदी तक का डिस्काउंट दिया जा रहा है। देश की आजादी को 70 साल पूरे हो चुके हैं और देश 71 वें वर्ष में प्रवेश करने जा रहा है। इसी लिए इतना डिस्काउंट दिया जा रहा है।  30 कैटेगिरी में कर सकते हैं शॉपिंग</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>