<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ऑनलाइन मार्केट on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%91%E0%A4%A8%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%A8-%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%95%E0%A5%87%E0%A4%9F/</link>
    <description>Recent content in ऑनलाइन मार्केट on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Nov 2017 15:34:52 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%91%E0%A4%A8%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%A8-%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%95%E0%A5%87%E0%A4%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>घर बैठे आसानी से करें अपने मोबाइल को आधार से लिंक, ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-easily-link-your-aadhaar-card-with-mobile-while-sitting-at-home/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 15:34:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-easily-link-your-aadhaar-card-with-mobile-while-sitting-at-home/</guid>
      <description>अपने मोबाइल को से लिंक करने के लिए आपके पास 6 फरवरी तक का समय है। के आदेश के बाद अब को अपनी वेबसाइट या फिर आईवीआर के जरिए घर बैठे ग्राहकों को उनका आधार नंबर लिंक कराने की सुविधा 1 दिसंबर से देनी होगी।  इसके लिए ज्यादातर कंपनियों ने अपने ग्राहकों को मोबाइल नंबर आधार से लिंक करने के लिए सुविधा देने का ऐलान भी कर दिया है। आपके पास एक सिम हो या फिर इससे ज्यादा इससे कोई फर्क नहीं पड़ता है। आप अपने सभी नंबरों को आधार से आसानी से वैरिफाई करा सकते हैं। वैरिफाई होने के बाद आपका फोन कतई बंद नहीं होगा।   आधार कार्ड से लिंक करना जरूरी आपको अपना मोबाइल सिम आधार कार्ड से लिंक करवाना होगा, वर्ना आपके एक या दोनों सिम ब्लॉक कर दिए जाएंगे। अगर आपके पास एक ही सिम है और उसको आधार कार्ड से लिंक करवा रखा है तो उसके लिए केवल आपको अपने सर्विस प्रोवाइडर की वेबसाइट पर या फिर आईवीआर के जरिए वैरिफाई करवाना होगा।   फरवरी 2017 में भी दिया था आदेश यह कदम धोखाधड़ी के साथ मोबाइल कनेक्शन प्राप्त करने को रोकने के लिए बनाया गया है। सुप्रीम कोर्ट ने फरवरी 2017 में एनजीओ लोकनीति फाउंडेशन द्वारा दायर एक जनहित याचिका पर सुनवाई करते हुए दिया था। फाउंडेशन की मांग थी कि सभी मोबाइल नंबरों का उनकी पहचान और पते के साथ सत्यापन होना चाहिए।  इसके लिए नंबर को आधार कार्ड से लिंक किया जा सकता है। इस कदम से गलत जानकारी देकर मोबाइल कनेक्शन हासिल करने पर रोक लगेगी। इस पर सरकार ने यह आश्वासन दिया कि ग्राहकों की बायोमीट्रिक जानकारी को मोबाइल ऑपरेटर्स जमा नहीं करेंगे और न ही उनकी पहुंच ग्राहकों के अन्य निजी डाटा तक होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपका आधार होगा और सुरक्षित, UIDAI देने जा रहा है जल्द ही ये सिक्युरिटी कवर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/your-aadhaar-card-might-become-more-secure-with-uidai-planning-to-add-this-feature/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 13:43:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/your-aadhaar-card-might-become-more-secure-with-uidai-planning-to-add-this-feature/</guid>
      <description>आपका जल्द ही और सुरक्षित होने जा रहा है। आधार कार्ड बनाने वाली संस्था यूनिक आईडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया ) जल्द ही एक अतिरिक्त सुरक्षा कवच देने जा रहा है। इससे किसी भी व्यक्ति का आधार डाटा लीक नहीं होगा।   देना होगा केवल वर्चुअल नंबर UIDAI जल्द ही एक ऐसा सिस्टम तैयार कर रहा है, जिससे अभी दिया जाने वाला 12 अंकों का आधार नंबर आगे चलकर नहीं देना पड़ेगा। इसके बजाए एक डमी या फिर वर्चुअल नंबर मिलेगा जो कि लोग बैंक, मोबाइल कंपनियों, सरकारी एजेंसियां, यूपीआई, प्राइवेट यूटिलिटी कंपनियां को दे सकेंगे। आपका ओरिजनल आधार नंबर केवल यूआईडीएआई के पास ही रहेगा।   पढ़ें-   अभी लगेगा थोड़ा संमय यूआईडीएआई अभी इस बात पर विचार कर रहा है कि इसको कैसे जारी किया जाए, क्योंकि कई लोगों को अपना ओरिजनल आधार नंबर भी याद नहीं है। इसके लिए वो हमेशा अपने साथ आधार कार्ड को कैरी करते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ई-कॉमर्स वेबसाइट पर वापस आया  कैश ऑन डिलीवरी, अब कम हो रहे हैं डिजिटल पेमेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/cash-on-delivery-back-on-ecommerce-websites-digital-transactions-comes-to-low/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 15:16:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/cash-on-delivery-back-on-ecommerce-websites-digital-transactions-comes-to-low/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद से सरकार जहां को कम करके को बढ़ावा दे रही है, वहीं कंपनियों में कैश से सामान मंगाने का चलन फिर से बढ़ गया है। के बाद इसमें करीब 55 फीसदी की गिरावट आ गई थी।   65 फीसदी तक हो रहा है कैश ऑन डिलीवरी मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, नोटबंदी के बाद लोग कैश के बजाए डिजिटल माध्यम जैसे कि क्रेडिट कार्ड, डेबिट कार्ड, नेटबैंकिंग, मोबाइल वॉलेट जैसे माध्यमों का प्रयोग करके सामान का ऑर्डर कर रहे थे। वहीं कैश का प्रयोग केवल 45 से 55 फीसदी के बीच हो रहा था। स्नैपडील, अमेजन और फ्लिपकार्ट जैसी ई-कॉमर्स साइट पर कैश एक बार फिर से किंग बन गया है।   टियर टू और थ्री शहरों में कैश लेनदेन ज्यादातर टियर टू और टियर थ्री शहरों में भी ई-कॉमर्स कंपनियां अब धीरे-धीरे अपना रूख कर रही हैं। यहां पर लोग सामान मंगाने के लिए कैश ऑन डिलीवरी का चयन करते हैं। अभी 80 फीसदी से ज्यादा डिलीवरी कैश के जरिए हो रही हैं।   अब एजेंट्स के पास होती है स्वाइप मशीन अमेजन इंडिया अपने डिलीवरी एजेंट्स को प्वाइंट ऑफ सेल मशीन भी मुहैया करा रही है, ताकि जिन लोगों ने कैश ऑन डिलीवरी का ऑप्शन चुना है वो अपने डेबिट कार्ड से स्वाइप करा सकें। कंपनी इसके साथ ही डिजिटल ट्रांजेक्शन पर छूट भी दे रही है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेजन, फ्लिपकार्ट को टक्कर देने के लिए रिलायंस रिटेल ने बनाया ये प्लान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-to-forray-into-ecommerce-venture-to-give-fight-to-amazon-flipkart/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 14:37:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-to-forray-into-ecommerce-venture-to-give-fight-to-amazon-flipkart/</guid>
      <description>अमेजन, फ्लिपकार्ट जैसी बड़ी कंपनियों को मुकेश अंबानी की वैसी ही पटखनी देने की योजना पर काम कर रहा है, जैसे उसने की लॉन्चिंग के बाद कंपनियों का किया था। कंपनी अब ई-कॉमर्स के बिजनेस में भी उतरने की तैयारी कर रही है।   2019 तक लॉन्च होगा ई-कॉर्मस वेंचर इकोनॉमिक टाइम्स के अनुसार रिलायंस रिटेल 2019 तक अपने ई-कॉमर्स वेंचर को शुरू कर सकता है। प्लान के मुताबिक रिलायंस उन शहरों में अपने ई-कॉमर्स की सुविधा देगा, जिनकी आबादी 50 हजार से ज्यादा है। ई-कॉमर्स वेंचर के जरिए रिलायंस मोबाइल फोन, कंज्यूमर इलेक्ट्रोनिक्स, एफएमसीजी गुड्स, फल-सब्जी सहित अन्य खाने-पीने का सामान बेचेगा।   तीन साल में बनेगा किंग कंपनी के सूत्रों के अनुसार रिलायंस रिटेल लॉन्च होने के तीन साल बाद यानी 2022 तक ई-कॉमर्स मार्केट का भी लीडर बन जाएगा। अभी देश में अमेजन, फ्लिपकार्ट, स्नैपडील, पेटीएम मॉल जैसी कंपनियां ई-कॉमर्स सेगमेंट में छायी हुई हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिजनेस शुरू करने के लिए यह IIT दे रहा है 10 लाख रुपये, स्टार्टअप को मिलेगा बूस्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/for-startup-companies-iit-kanpur-to-give-funding-upto-10-lakh-rupees/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 10:42:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/for-startup-companies-iit-kanpur-to-give-funding-upto-10-lakh-rupees/</guid>
      <description>आपके बिजनेस आइडिया में दम है तो शुरू करने के लिए 10 लाख रुपये मिलेंगे। दरअसल, के सिडबी इनोवेशन एंड इंक्यूबेशन सेंटर ने डिपार्टमेंट ऑफ साइंस एंड टेक्नोलॉजी (डीएसटी) के सहयोग से ‘निधि प्रयास प्रोग्राम’ लांच किया है।  29 नवंबर तक www.iitk.ac.in/siic पर आवेदन करने के साथ ही अपना आइडिया भी भेजना होगा। जिसका आइडिया बेस्ट होगा, उसे बिजनेस करने के लिए 10 लाख रुपये इनाम स्वरूप दिए जाएंगे।   पढ़ें-   सिडबी के सीनियर ऑफिसर अभिजीत साठे ने बताया कि बेस्ट आइडिया को दस लाख रुपये के अलावा आईआईटी की चार आई लैब, थिंकरिंग लैब की सुविधा भी उपलब्ध कराई जाएगी, ताकि वह अपने स्टार्टअप को और अच्छे से संचालित कर सके।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रांडेड कपड़ों को बेचने वाली यह वेबसाइट हो रही है बंद, मिल रहा है 70 फीसदी तक का डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-website-is-going-to-close-soon-so-offering-70-percent-discount-on-branded-clothes/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 15:28:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-website-is-going-to-close-soon-so-offering-70-percent-discount-on-branded-clothes/</guid>
      <description>अगर आपने के वक्त अपने लिए कपड़ों से लेकर के जूतों तक की नहीं की थी, तो घबराने की बात नहीं है। जल्द ही रिटेल सेक्टर में ब्रांडेड कपड़ों को बेचने वाली बड़ी वेबसाइट्स में शुमार आदित्य बिड़ला समूह की abof.com बंद होने वाली है।  इसके मद्देनजर कंपनी ने फिलहाल अपनी साइट पर सेल शुरू कर दी है, जिसके बाद आप 70 फीसदी डिस्काउंट पर कपड़े खरीद सकते हैं।   पढ़ें-   कपड़ों के अलावा इन पर है 60 फीसदी डिस्काउंट कपड़ों के अलावा वेबसाइट पर जूते, पर्स, बेल्ट पर 60 फीसदी तक का डिस्काउंट मिल रहा है। सेल पीरियड में महिलाओं और पुरुषों दोनों के लिए खरीददारी पर डिस्काउंट दिया जा रहा है। कंपनी हालांकि बच्चों के कपड़े नहीं बेचती है, जिससे ऐसे लोगों को निराशा हाथ लगेगी, जो इस कैटेगिरी में खरीददारी करने का प्लान कर रहे थे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paytm ने शुरू की चैट सर्विस, अब मैसेज से कर सकेंगे ट्रांजेक्शन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-start-chat-service-on-its-wallet-to-beat-whatsapp/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 12:48:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-start-chat-service-on-its-wallet-to-beat-whatsapp/</guid>
      <description>मोबाइल वॉलेट कंपनी ने अपने मोबाइल ऐप पर चैट सर्विस की सुविधा शुरू करने की घोषणा की है, जिसके जरिए कस्टमर अब मैसेज के जरिए भी अपने दोस्तों के साथ ट्रांजेक्शन कर सकेंगे। कंपनी ने अपनी इस सर्विस को इनबॉक्स का नाम दिया है। व्हॉट्सऐप को टक्कर देने के लिए कंपनी ने यह कदम उठाया है। व्हॉट्सऐप भी भारत में अपनी यूपीआई सर्विस को जल्द ही लॉन्च करने जा रहा है।   व्हॉट्सऐप के इस फीचर को भी किया शामिल पेटीएम ने दुनिया की सबसे बड़ी मैसेजिंग सर्विस की तर्ज पर लाइव लोकेशन फीचर शुरू किया है। यूं तो आप व्हॉट्सऐप पर पहले भी अपनी वर्तमान लोकेशन भेज सकते थे, लेकिन वह लाइव अपडेट नहीं होती थी। अब नए फीचर्स के जरिए आप किसी को भी अपनी लाइव लोकेशन भेज सकते हैं, जो लगातार आपकी लोकेशन के बारे में दोस्त को बताता रहेगा। Introducing , that lets users chat with each other, and send and request money within the app.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए क्या है आइडेंटिटी थेफ्ट, कैसे बचें पर्सनल डाटा चोरी से ?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1e5qfy10/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 15:23:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1e5qfy10/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेलवे, एयरपोर्ट पर पब्लिक वाई-फाई इस्तेमाल करना हो सकता है खतरनाक, इस सरकारी एजेंसी ने चेताया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-uses-public-wifi-at-railway-station-airport-than-easy-target-for-hackers/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 12:09:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-uses-public-wifi-at-railway-station-airport-than-easy-target-for-hackers/</guid>
      <description>अगर आप रेलवे स्टेशन या फिर एयरपोर्ट पर इंटरनेट चलाने के लिए इस्तेमाल करते हैं, तो यह खतरे से खाली नहीं है। आपका स्मार्टफोन या फिर लैपटॉप पर आसानी से हो सकता है। सरकार की तरफ से भारतीय कंप्यूटर इमरजेंसी रिस्पांस टीम (सीईआरटी इन) ने इस तरह की चेतावनी जारी की है।   एजेंसी ने कहा कि पब्लिक वाई-फाई का इस्तेमाल करने वाले लोग की पर्सनल जानकारी को हैकर आसानी से हैक कर सकते हैं। जिन चीजों को हैकर हैक करने का प्रयास करते हैं उनमें, क्रेडिट कार्ड, पासवर्ड, चैट मैसेज, ईमेल,पैन, आधार नंबर की डिटेल सहित अन्य जानकारी शामिल हैं। इसे आम भाषा में आइडेंटिटी थेफ्ट कहते हैं।   पढ़ें-   क्या होता है आइडेंटिटी थेफ्ट आधार कार्ड, पैन कार्ड, वोटर आईडी कार्ड, ड्राइविंग लाइसेंस, ई-मेल, बैंक अकाउंट नंबर और क्रेडिट-डेबिट कार्ड की डिटेल्स आपकी पर्सनल आइडेंटिटी में शुमार होती है। इन चीजों को संभालकर रखना होता है, लेकिन कई बार ये डिटेल्स चोरी हो जाती हैं। ऐसे में इन डॉक्यूमेंट्स को सेफ रखना बेहद जरूरी है। इसे आइडेंटिटी थेफ्ट के नाम से जाना जाता है।  दुग्गल ने बताया कि गूगल पर ऐसे लोग अपने नाम को एलर्ट के रूप में सेव कर सकते हैं। इससे यह पता चल जाएगा कि आपके नाम का प्रयोग इंटरनेट पर कहीं कोई गलत तरीके से तो इस्तेमाल नहीं कर रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हजार रुपये से कम में लीजिए हजारों  फेसबुक &#39;लाइक्स&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/get-facebook-likes-in-just-less-than-thousand-rupees/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 14:23:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/get-facebook-likes-in-just-less-than-thousand-rupees/</guid>
      <description>अगर आपको पर सही तरीके से या शेयर नहीं मिल रहे हैं, तो परेशान होने की जरुरत नहीं है। आपको मात्र एक हजार रुपये से भी कम का खर्चा करना होगा। इसके लिए कंपनियां क्लिक फॉर्म नाम की एक टेक्नोलॉजी का प्रयोग धड़ल्ले से कर रही हैं, जिसकी मदद से वो किसी भी संस्थान या फिर व्यक्ति द्वारा सोशल मीडिया पर पोस्ट किए फोटो अथवा वीडियो पर लाइक्स और शेयर की संख्या को अप्रत्याशित तरीके से बढ़ा सकता है।   ये लोग कर रहे हैं इस तकनीक का इस्तेमाल क्लिक फॉर्म तकनीक का इस्तेमाल प्रसिद्ध गायक, फिल्म स्टार, स्टार्टअप, राजनीतिक दल और पब्लिकेशन कंपनियां कर रही हैं। इसके जरिए वो फेसबुक, इंस्टाग्राम और यूट्यूब पर लाइक्स को खरीद रहे हैं।   पढ़ें-   10 हजार लाइक्स पाने के लिए इतना खर्च सोशल मीडिया पर 10 हजार लाइक्स या फिर शेयर पाने के लिए क्लिक फॉर्म तकनीक के जरिए 130 रुपये से लेकर के खर्च करना पड़ेगा। इतने शेयर या फिर लाइक्स मात्र दो दिन में आ जाएंगे। अगर आप इससे ज्यादा शेयर या फिर लाइक्स अपने पोस्ट, वीडियो पर पाना चाहते हैं, तो फिर ज्यादा पैसा खर्च करना होगा।   क्या है क्लिक फॉर्म तकनीक इस तकनीक में पोस्ट पर दिन-रात काम करनेवाले लोगों के अलावा सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म पर फर्जी प्रोफाइल बनाने के लिए लोगों (बॉट्स) का भी इस्तेमाल करते हैं, जो कई बार पोस्ट को लाइक और शेयर करते हैं। अभी फिलहाल इसको आउटसोर्स किया जा रहा है। वहीं फेसबुक, गूगल इस तकनीक पर लगाम लगाने के लिए काम कर रही है, लेकिन पूरी तरह से प्रयास में सफल नहीं हो पा रहे हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोबाइल पेमेंट करने से पहले रखें इन 8 बातों का ध्यान, नहीं होगा नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/before-doing-financial-transactions-through-mobile-phone-keep-these-8-points-in-mind/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 12:35:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/before-doing-financial-transactions-through-mobile-phone-keep-these-8-points-in-mind/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद से सरकार ने जिस तरह से डिजिटल तरीके से पेमेंट करने को बढ़ावा दिया है, उससे लोगों को कई तरह की दिक्कतों का सामना कर पड़ रहा है। स्मार्टफोन और इंटरनेट के सस्ते होने से ज्यादातर लोग मोबाइल से ही पेमेंट करने लगे हैं। लेकिन लोगों में स्मार्टफोन को वायरस व हैकिंग आदि से सेफ करने की जानकारी न होने के कारण कई बार साइबर थेफ्ट के शिकार हो जाते हैं। आज हम आपको बताने जा रहे हैं वो 10 बातें, जिनको मोबाइल पेमेंट करने से ध्यान रखना चाहिए।  सावधानी से करें इंटरनेट पर सर्च</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह आसानी से कमा सकते हैं लाख रुपये, गूगल पर करना होगा बस ये छोटा सा काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-earn-one-lakh-rupees-with-the-help-of-google/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 14:58:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-earn-one-lakh-rupees-with-the-help-of-google/</guid>
      <description>अगर आसान तरीके से पैसा कमाना चाहते हैं तो इसके लिए बस आपको अपने मोबाइल का सहारा लेना होगा। आप अपने मोबाइल और गूगल की मदद से आसानी से एक बार में लाख रुपये तक कमा सकते हैं। याद रखिए गूगल इस तरह का फायदा एक बार ही देगा। अगर आप सफल हो गए तो कम से कम 9 हजार रुपये से एक लाख के बीच कमाई हो सकती है। हम आपको बताने जा रहे हैं वो तरीका जो गूगल आपको कमाने के लिए अभी दे रहा है। इस फ्री ऐप को करना होगा डाउनलोड</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flipkart की फेस्टिव सेल: ऐसे खरीदें बिना ब्याज के EMI पर सामान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/buy-products-on-flipkart-festive-sale-through-emi-with-no-interest-amount/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 07:49:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/buy-products-on-flipkart-festive-sale-through-emi-with-no-interest-amount/</guid>
      <description>ऑनलाइन रिटेलर कंपनी की फेस्टिव सेल में सामान खरीदने से पहले कुछ अहम बातों का ध्यान रखेंगे तो फिर आपको ज्यादा फायदा होने की उम्मीद है। जहां फ्लिपकार्ट नो कैश ईएमआई का ऑप्शन लेकर के आया है, वहीं भी buy now-pay latter की स्कीम लेकर के आया है। अब हम पहले जानते हैं फ्लिपकार्ट के ऑफर के बारे में&amp;hellip;  बजाज फिनसर्व के साथ किया है समझौता फ्लिपकार्ट ने बजाज फिनसर्व के साथ में टाईअप किया है। इसके तहत आप जो भी प्रॉडक्ट फ्लिपकार्ट की साइट से सेल के दौरान खरीदेंगे, उस पर फाइनेंस की सुविधा बजाज देगा, न कि फ्लिपकार्ट। इसके लिए ग्राहकों को बजाज फिनसर्व की तरफ से जारी ईएमआई कार्ड लेना होगा। ये कोई क्रेडिट कार्ड नहीं है, बल्कि एक तरह से पर्सनल लोन कार्ड है।   पढ़ें-  नहीं है क्रेडिट कार्ड तो भी ईएमआई पर होगी खरीदारी फ्लिपकार्ट के निदेशक और डिजिटल व कंज्यूमर फाइनेंश्यिल सर्विस के हेड मयंक जैन ने कहा कि पूरे देश में केवल एक फीसदी लोगों के पास क्रेडिट कार्ड की सुविधा उपलब्ध है। ऐसे में कंपनी ने जो ऑफर फेस्टिव सेल के दौरान दिया है, उससे काफी लोगों को फायदा होने की उम्मीद है।   नहीं देना होगा इंटरेस्ट और सर्विस चार्ज अगर कोई कस्टमर फ्लिपकार्ट से ईएमआई कार्ड के जरिए सामान खरीदता है तो फिर उसको किसी तरह का कोई इंटरेस्ट या फिर अलग से चार्ज नहीं देना होगा। बजाज का यह ईएमआई कार्ड देश के 160 शहरों की 16 हजार शॉप्स पर यूज हो सकता है। अगर कोई ग्राहक इस कार्ड से फ्लिपकार्ट के अलावा और जगह सामान खरीदेगा तो उसे इंटरेस्ट देना होगा।   खर्च करने होंगे 349 रुपये कस्टमर को यह कार्ड लेने के लिए 349 रुपये की ज्वाइनिंग फीस देनी होगी, उसके बाद हर साल 99 रुपये की रिनुअल फीस लगेगी। कस्टमर को अपने डॉक्यूमेंट देने होंगे, जिसके बाद कंपनी कार्ड को जारी करेगा। फिलहाल ये ऑफर केवल उन्हीं लोगों को मिलेगा जो ऐप के जरिए खरीदारी करेंगे।   अमेजॉन पर चल रही है ये स्कीम अमेजॉन पर buy now pay later स्कीम चल रही है, जिसके तहत एचडीएफसी बैंक के क्रेडिट कार्ड के जरिए सामान खरीदने वालों को 3 महीने की राहत मिलेगी। ऐसे ग्राहकों को सामान खरीदने के बाद जनवरी 2018 से ईएमआई शुरू होगी। यानी आप अभी सामान खरीदें और जनवरी से अपनी ईएमआई के जरिए पेमेंट करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्हाट्सऐप से पहले गूगल इंडिया में लॉन्च करेगा अपना पेमेंट ऐप &#39;तेज&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/google-to-launch-its-payment-app-in-india-named-tej-on-18-september/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 12:15:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/google-to-launch-its-payment-app-in-india-named-tej-on-18-september/</guid>
      <description>गूगल भारत में से पहले अपना बेस्ड पेमेंट ऐप लॉन्च करने जा रहा है। इसकी घोषणा अगले हफ्ते तक द्वारा कर दी जाएगी। इसके लिए गूगल ने पूरी तैयारी कर ली है।   पढ़ें-   18 सितंबर को लॉन्च होगा पेमेंट ऐप दकेन.कॉम वेबसाइट के अनुसार, गूगल 18 सितंबर को अपना पेमेंट ऐप लॉन्च करेगा। इस ऐप को यूपीआई से जोड़ने के लिए गूगल ने नेशनल पेमेंट कार्पोरेशन ऑफ इंडिया के साथ करार किया है। यह ऐप एंड्रायड पे की तरह होगा जो कि गूगल प्ले स्टोर पर जारी किया जाएगा।   व्हाट्सऐप को पहले मिली थी मंजूरी एक लंबे इंतजार के बाद मैसेजिंग ऐप व्हाट्सऐप को नेशनल पेमेंट कॉर्पोरेशन ऑफ इंडिया ने यूनिफाइड पेमेंट्स इंटरफेस (यूपीआई) पेमेंट के लिए हरी झंडी दे दी थी। एनपीसीआई से परमिशन मिलने के बाद व्हाट्सऐप स्टेट बैंक ऑफ इंडिया, पंजाब नेशनल बैंक, आईसीआईसीआई और एक्सिस बैंकों से बात कर रहा है। अब जल्द ही आप व्हाट्सऐप के जरिए पेमेंट कर सकेंगे। NPCI के मैनेजिंग डायरेक्टर और सीईओ ए पी होता ने व्हाट्सऐप को UPI पेमेंट की अनुमति देने की पुष्टि की है।  बता दें कि यह पहला मौका है NPCI ने किसी मोबाइल ऐप को पेमेंट के लिए मल्टी बैंक पार्टनरशिप की अनुमति दी है। हालांकि व्हाट्सऐप में यह फीचर कब दिया जाएगा इसकी अभी कोई जानकारी नहीं मिल पाई है। बता दें कि इससे पहले ट्रू कॉलर और हाइक भारत में यूपीआई पेमेंट सर्विस दे रहे हैं।  गौरतलब है कि अमेजॉन और ऊबर ऐप्स को UPI पेमेंट देने की बात चल रही है। इसकी टेस्टिंग आखिरी चरण में है। यूपीआई पेमेंट देने वाली कंपनियों की लिस्ट में गूगल का भी नाम है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्मार्टफोन के जरिए भारतीयों की जासूसी कर रही हैं अमेरिकी खुफिया एजेंसियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/your-smartphone-data-is-shared-with-cia-world-says-top-former-government-official/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 09:07:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/your-smartphone-data-is-shared-with-cia-world-says-top-former-government-official/</guid>
      <description>अगर आप रखते हैं, तो अमेरिकी आपकी जासूसी कर रही है। पूर्व गृह सचिव राजीव महार्षि ने संसद की एक समिति को जानकारी देते हुए कहा कि देश में इस वक्त 40 फिसदी लोग स्मार्टफोन का इस्तेमाल करते हैं। इन सभी व्यक्तियों का डाटा CIA समेत सभी अमेरिकी एजेंसियों के पास पहुंच रहा है।   पढ़ें-   महार्षि ने 21 जुलाई को संसदीय समिति से कहा कि प्राइवेट कंपनियों द्वारा मोबाइल डाटा को शेयर करना काफी गलत है। इस संसदीय समिति को कांग्रेस के वरिष्ठ नेता पी चिदंबरम अध्यक्ष हैं। इंडियन एक्सप्रेस के मुताबिक महार्षि ने कहा कि मोबाइल कंपनियां लोगों के फिंगरप्रिंट्स और बॉयोमेट्रिक डाटा को भी स्मार्टफोन के जरिए कैप्चर कर रही हैं।   हो सकती है डाटा की चोरी महार्षि ने कहा कि ऐसा होने से मोबाइल पर उपलब्ध डाटा की ऐप के माध्यम से चोरी हो सकती है। इससे लोगों के आने-जाने पर भी आसानी से निगरानी रखी जा रही है। अगर प्रत्येक भारतीय स्मार्टफोन का प्रयोग करने लगे, तो सभी की पर्सनल जानकारी आसानी से अमेरिकी खुफिया एजेंसी के पास पहुंच सकती है। इसलिए सभी स्मार्टफोन रखने वालों को ऐप के इस्तेमाल में सावधानी बरतनी होगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paytm ने ऐप पर लाइव किया अपना पेमेंट बैंक, मिलेगा इतना ब्याज और UPI की सर्विस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-launches-it-payment-bank-install-atm-in-its-premises/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 10:37:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-launches-it-payment-bank-install-atm-in-its-premises/</guid>
      <description>मोबाइल वॉलेट कंपनी ने सोमवार देर शाम को अपने ऐप पर को लाइव कर दिया है। इसको फिलहाल ऐप के बीटा वर्जन पर लांच किया गया है। जो यूजर्स पेटीएम के पेमेंट बैंक का इस्तेमाल करेंगे, उनको 4 प्रतिशत का ब्याज मिलेगा। इसमें न्यूनतम पैसा रखने की कोई जरूरत नहीं है, यानि की 0 बैलेंस पर भी आप अपने खाते को मैनेज कर सकते हैं।  पढ़ें-   इस पेमेंट बैंक के जरिए पैसा ट्रांसफर करने पर कोई चार्ज नहीं लगेगा। इसके अलावा डेविट कार्ड सब्सक्रिप्शन फीस के तौर पर आपको महज 100 रुपये सालाना देने पड़ेंगे।  इस पेमेंट पैंमेंट बैंक के जरिए आप मेट्रो सिटीज में 3 जबकि नॉन-मेट्रो सिटीज में 5 फ्री ट्रांजेक्शन की सुविधा मिलेगी। इसके बाद प्रत्येक ट्रांजेक्शन के लिए आपको 20 रूपये का भुगतान हर कैश विड्रॉल के लिए करना होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑनलाइन कंपनियों की मेगा सेल, प्रोडक्ट पर मिल रहा है 95 फीसदी तक डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/online-companies-started-mega-sale-on-independence-day/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 13:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/online-companies-started-mega-sale-on-independence-day/</guid>
      <description>ऑनलाइन ई-कॉमर्स कंपनियां, , स्नैपडील और ने स्वतंत्रता दिवस के मौके पर अपनी-अपनी सेल शुरू की है। आज हम आपको बताने जा रहे हैं कि कंपनियों की सेल डील से आप कैसे बहुत ही कम दामों पर अपनी पसंद का सामान खरीद सकते हैं।  फ्लिपकार्ट दे रहा है प्रोडक्ट्स पर 71 फीसदी तक डिस्काउंट
इस सेल के तहत कई प्रोडक्टस पर 71 फीसदी तक का डिस्काउंट दिया जा रहा है। देश की आजादी को 70 साल पूरे हो चुके हैं और देश 71 वें वर्ष में प्रवेश करने जा रहा है। इसी लिए इतना डिस्काउंट दिया जा रहा है।  30 कैटेगिरी में कर सकते हैं शॉपिंग</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>