<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ऑनलाइन मार्केट on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%91%E0%A4%A8%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%A8-%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%95%E0%A5%87%E0%A4%9F/</link>
    <description>Recent content in ऑनलाइन मार्केट on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2017 14:23:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%91%E0%A4%A8%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%A8-%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%95%E0%A5%87%E0%A4%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>हजार रुपये से कम में लीजिए हजारों  फेसबुक &#39;लाइक्स&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/get-facebook-likes-in-just-less-than-thousand-rupees/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 14:23:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/get-facebook-likes-in-just-less-than-thousand-rupees/</guid>
      <description>अगर आपको पर सही तरीके से या शेयर नहीं मिल रहे हैं, तो परेशान होने की जरुरत नहीं है। आपको मात्र एक हजार रुपये से भी कम का खर्चा करना होगा। इसके लिए कंपनियां क्लिक फॉर्म नाम की एक टेक्नोलॉजी का प्रयोग धड़ल्ले से कर रही हैं, जिसकी मदद से वो किसी भी संस्थान या फिर व्यक्ति द्वारा सोशल मीडिया पर पोस्ट किए फोटो अथवा वीडियो पर लाइक्स और शेयर की संख्या को अप्रत्याशित तरीके से बढ़ा सकता है।   ये लोग कर रहे हैं इस तकनीक का इस्तेमाल क्लिक फॉर्म तकनीक का इस्तेमाल प्रसिद्ध गायक, फिल्म स्टार, स्टार्टअप, राजनीतिक दल और पब्लिकेशन कंपनियां कर रही हैं। इसके जरिए वो फेसबुक, इंस्टाग्राम और यूट्यूब पर लाइक्स को खरीद रहे हैं।   पढ़ें-   10 हजार लाइक्स पाने के लिए इतना खर्च सोशल मीडिया पर 10 हजार लाइक्स या फिर शेयर पाने के लिए क्लिक फॉर्म तकनीक के जरिए 130 रुपये से लेकर के खर्च करना पड़ेगा। इतने शेयर या फिर लाइक्स मात्र दो दिन में आ जाएंगे। अगर आप इससे ज्यादा शेयर या फिर लाइक्स अपने पोस्ट, वीडियो पर पाना चाहते हैं, तो फिर ज्यादा पैसा खर्च करना होगा।   क्या है क्लिक फॉर्म तकनीक इस तकनीक में पोस्ट पर दिन-रात काम करनेवाले लोगों के अलावा सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म पर फर्जी प्रोफाइल बनाने के लिए लोगों (बॉट्स) का भी इस्तेमाल करते हैं, जो कई बार पोस्ट को लाइक और शेयर करते हैं। अभी फिलहाल इसको आउटसोर्स किया जा रहा है। वहीं फेसबुक, गूगल इस तकनीक पर लगाम लगाने के लिए काम कर रही है, लेकिन पूरी तरह से प्रयास में सफल नहीं हो पा रहे हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोबाइल पेमेंट करने से पहले रखें इन 8 बातों का ध्यान, नहीं होगा नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/before-doing-financial-transactions-through-mobile-phone-keep-these-8-points-in-mind/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 12:35:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/before-doing-financial-transactions-through-mobile-phone-keep-these-8-points-in-mind/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद से सरकार ने जिस तरह से डिजिटल तरीके से पेमेंट करने को बढ़ावा दिया है, उससे लोगों को कई तरह की दिक्कतों का सामना कर पड़ रहा है। स्मार्टफोन और इंटरनेट के सस्ते होने से ज्यादातर लोग मोबाइल से ही पेमेंट करने लगे हैं। लेकिन लोगों में स्मार्टफोन को वायरस व हैकिंग आदि से सेफ करने की जानकारी न होने के कारण कई बार साइबर थेफ्ट के शिकार हो जाते हैं। आज हम आपको बताने जा रहे हैं वो 10 बातें, जिनको मोबाइल पेमेंट करने से ध्यान रखना चाहिए।  सावधानी से करें इंटरनेट पर सर्च</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह आसानी से कमा सकते हैं लाख रुपये, गूगल पर करना होगा बस ये छोटा सा काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-earn-one-lakh-rupees-with-the-help-of-google/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 14:58:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-earn-one-lakh-rupees-with-the-help-of-google/</guid>
      <description>अगर आसान तरीके से पैसा कमाना चाहते हैं तो इसके लिए बस आपको अपने मोबाइल का सहारा लेना होगा। आप अपने मोबाइल और गूगल की मदद से आसानी से एक बार में लाख रुपये तक कमा सकते हैं। याद रखिए गूगल इस तरह का फायदा एक बार ही देगा। अगर आप सफल हो गए तो कम से कम 9 हजार रुपये से एक लाख के बीच कमाई हो सकती है। हम आपको बताने जा रहे हैं वो तरीका जो गूगल आपको कमाने के लिए अभी दे रहा है। इस फ्री ऐप को करना होगा डाउनलोड</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flipkart की फेस्टिव सेल: ऐसे खरीदें बिना ब्याज के EMI पर सामान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/buy-products-on-flipkart-festive-sale-through-emi-with-no-interest-amount/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 07:49:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/buy-products-on-flipkart-festive-sale-through-emi-with-no-interest-amount/</guid>
      <description>ऑनलाइन रिटेलर कंपनी की फेस्टिव सेल में सामान खरीदने से पहले कुछ अहम बातों का ध्यान रखेंगे तो फिर आपको ज्यादा फायदा होने की उम्मीद है। जहां फ्लिपकार्ट नो कैश ईएमआई का ऑप्शन लेकर के आया है, वहीं भी buy now-pay latter की स्कीम लेकर के आया है। अब हम पहले जानते हैं फ्लिपकार्ट के ऑफर के बारे में&amp;hellip;  बजाज फिनसर्व के साथ किया है समझौता फ्लिपकार्ट ने बजाज फिनसर्व के साथ में टाईअप किया है। इसके तहत आप जो भी प्रॉडक्ट फ्लिपकार्ट की साइट से सेल के दौरान खरीदेंगे, उस पर फाइनेंस की सुविधा बजाज देगा, न कि फ्लिपकार्ट। इसके लिए ग्राहकों को बजाज फिनसर्व की तरफ से जारी ईएमआई कार्ड लेना होगा। ये कोई क्रेडिट कार्ड नहीं है, बल्कि एक तरह से पर्सनल लोन कार्ड है।   पढ़ें-  नहीं है क्रेडिट कार्ड तो भी ईएमआई पर होगी खरीदारी फ्लिपकार्ट के निदेशक और डिजिटल व कंज्यूमर फाइनेंश्यिल सर्विस के हेड मयंक जैन ने कहा कि पूरे देश में केवल एक फीसदी लोगों के पास क्रेडिट कार्ड की सुविधा उपलब्ध है। ऐसे में कंपनी ने जो ऑफर फेस्टिव सेल के दौरान दिया है, उससे काफी लोगों को फायदा होने की उम्मीद है।   नहीं देना होगा इंटरेस्ट और सर्विस चार्ज अगर कोई कस्टमर फ्लिपकार्ट से ईएमआई कार्ड के जरिए सामान खरीदता है तो फिर उसको किसी तरह का कोई इंटरेस्ट या फिर अलग से चार्ज नहीं देना होगा। बजाज का यह ईएमआई कार्ड देश के 160 शहरों की 16 हजार शॉप्स पर यूज हो सकता है। अगर कोई ग्राहक इस कार्ड से फ्लिपकार्ट के अलावा और जगह सामान खरीदेगा तो उसे इंटरेस्ट देना होगा।   खर्च करने होंगे 349 रुपये कस्टमर को यह कार्ड लेने के लिए 349 रुपये की ज्वाइनिंग फीस देनी होगी, उसके बाद हर साल 99 रुपये की रिनुअल फीस लगेगी। कस्टमर को अपने डॉक्यूमेंट देने होंगे, जिसके बाद कंपनी कार्ड को जारी करेगा। फिलहाल ये ऑफर केवल उन्हीं लोगों को मिलेगा जो ऐप के जरिए खरीदारी करेंगे।   अमेजॉन पर चल रही है ये स्कीम अमेजॉन पर buy now pay later स्कीम चल रही है, जिसके तहत एचडीएफसी बैंक के क्रेडिट कार्ड के जरिए सामान खरीदने वालों को 3 महीने की राहत मिलेगी। ऐसे ग्राहकों को सामान खरीदने के बाद जनवरी 2018 से ईएमआई शुरू होगी। यानी आप अभी सामान खरीदें और जनवरी से अपनी ईएमआई के जरिए पेमेंट करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्हाट्सऐप से पहले गूगल इंडिया में लॉन्च करेगा अपना पेमेंट ऐप &#39;तेज&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/google-to-launch-its-payment-app-in-india-named-tej-on-18-september/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 12:15:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/google-to-launch-its-payment-app-in-india-named-tej-on-18-september/</guid>
      <description>गूगल भारत में से पहले अपना बेस्ड पेमेंट ऐप लॉन्च करने जा रहा है। इसकी घोषणा अगले हफ्ते तक द्वारा कर दी जाएगी। इसके लिए गूगल ने पूरी तैयारी कर ली है।   पढ़ें-   18 सितंबर को लॉन्च होगा पेमेंट ऐप दकेन.कॉम वेबसाइट के अनुसार, गूगल 18 सितंबर को अपना पेमेंट ऐप लॉन्च करेगा। इस ऐप को यूपीआई से जोड़ने के लिए गूगल ने नेशनल पेमेंट कार्पोरेशन ऑफ इंडिया के साथ करार किया है। यह ऐप एंड्रायड पे की तरह होगा जो कि गूगल प्ले स्टोर पर जारी किया जाएगा।   व्हाट्सऐप को पहले मिली थी मंजूरी एक लंबे इंतजार के बाद मैसेजिंग ऐप व्हाट्सऐप को नेशनल पेमेंट कॉर्पोरेशन ऑफ इंडिया ने यूनिफाइड पेमेंट्स इंटरफेस (यूपीआई) पेमेंट के लिए हरी झंडी दे दी थी। एनपीसीआई से परमिशन मिलने के बाद व्हाट्सऐप स्टेट बैंक ऑफ इंडिया, पंजाब नेशनल बैंक, आईसीआईसीआई और एक्सिस बैंकों से बात कर रहा है। अब जल्द ही आप व्हाट्सऐप के जरिए पेमेंट कर सकेंगे। NPCI के मैनेजिंग डायरेक्टर और सीईओ ए पी होता ने व्हाट्सऐप को UPI पेमेंट की अनुमति देने की पुष्टि की है।  बता दें कि यह पहला मौका है NPCI ने किसी मोबाइल ऐप को पेमेंट के लिए मल्टी बैंक पार्टनरशिप की अनुमति दी है। हालांकि व्हाट्सऐप में यह फीचर कब दिया जाएगा इसकी अभी कोई जानकारी नहीं मिल पाई है। बता दें कि इससे पहले ट्रू कॉलर और हाइक भारत में यूपीआई पेमेंट सर्विस दे रहे हैं।  गौरतलब है कि अमेजॉन और ऊबर ऐप्स को UPI पेमेंट देने की बात चल रही है। इसकी टेस्टिंग आखिरी चरण में है। यूपीआई पेमेंट देने वाली कंपनियों की लिस्ट में गूगल का भी नाम है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्मार्टफोन के जरिए भारतीयों की जासूसी कर रही हैं अमेरिकी खुफिया एजेंसियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/your-smartphone-data-is-shared-with-cia-world-says-top-former-government-official/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 09:07:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/your-smartphone-data-is-shared-with-cia-world-says-top-former-government-official/</guid>
      <description>अगर आप रखते हैं, तो अमेरिकी आपकी जासूसी कर रही है। पूर्व गृह सचिव राजीव महार्षि ने संसद की एक समिति को जानकारी देते हुए कहा कि देश में इस वक्त 40 फिसदी लोग स्मार्टफोन का इस्तेमाल करते हैं। इन सभी व्यक्तियों का डाटा CIA समेत सभी अमेरिकी एजेंसियों के पास पहुंच रहा है।   पढ़ें-   महार्षि ने 21 जुलाई को संसदीय समिति से कहा कि प्राइवेट कंपनियों द्वारा मोबाइल डाटा को शेयर करना काफी गलत है। इस संसदीय समिति को कांग्रेस के वरिष्ठ नेता पी चिदंबरम अध्यक्ष हैं। इंडियन एक्सप्रेस के मुताबिक महार्षि ने कहा कि मोबाइल कंपनियां लोगों के फिंगरप्रिंट्स और बॉयोमेट्रिक डाटा को भी स्मार्टफोन के जरिए कैप्चर कर रही हैं।   हो सकती है डाटा की चोरी महार्षि ने कहा कि ऐसा होने से मोबाइल पर उपलब्ध डाटा की ऐप के माध्यम से चोरी हो सकती है। इससे लोगों के आने-जाने पर भी आसानी से निगरानी रखी जा रही है। अगर प्रत्येक भारतीय स्मार्टफोन का प्रयोग करने लगे, तो सभी की पर्सनल जानकारी आसानी से अमेरिकी खुफिया एजेंसी के पास पहुंच सकती है। इसलिए सभी स्मार्टफोन रखने वालों को ऐप के इस्तेमाल में सावधानी बरतनी होगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paytm ने ऐप पर लाइव किया अपना पेमेंट बैंक, मिलेगा इतना ब्याज और UPI की सर्विस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-launches-it-payment-bank-install-atm-in-its-premises/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 10:37:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-launches-it-payment-bank-install-atm-in-its-premises/</guid>
      <description>मोबाइल वॉलेट कंपनी ने सोमवार देर शाम को अपने ऐप पर को लाइव कर दिया है। इसको फिलहाल ऐप के बीटा वर्जन पर लांच किया गया है। जो यूजर्स पेटीएम के पेमेंट बैंक का इस्तेमाल करेंगे, उनको 4 प्रतिशत का ब्याज मिलेगा। इसमें न्यूनतम पैसा रखने की कोई जरूरत नहीं है, यानि की 0 बैलेंस पर भी आप अपने खाते को मैनेज कर सकते हैं।  पढ़ें-   इस पेमेंट बैंक के जरिए पैसा ट्रांसफर करने पर कोई चार्ज नहीं लगेगा। इसके अलावा डेविट कार्ड सब्सक्रिप्शन फीस के तौर पर आपको महज 100 रुपये सालाना देने पड़ेंगे।  इस पेमेंट पैंमेंट बैंक के जरिए आप मेट्रो सिटीज में 3 जबकि नॉन-मेट्रो सिटीज में 5 फ्री ट्रांजेक्शन की सुविधा मिलेगी। इसके बाद प्रत्येक ट्रांजेक्शन के लिए आपको 20 रूपये का भुगतान हर कैश विड्रॉल के लिए करना होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑनलाइन कंपनियों की मेगा सेल, प्रोडक्ट पर मिल रहा है 95 फीसदी तक डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/online-companies-started-mega-sale-on-independence-day/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 13:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/online-companies-started-mega-sale-on-independence-day/</guid>
      <description>ऑनलाइन ई-कॉमर्स कंपनियां, , स्नैपडील और ने स्वतंत्रता दिवस के मौके पर अपनी-अपनी सेल शुरू की है। आज हम आपको बताने जा रहे हैं कि कंपनियों की सेल डील से आप कैसे बहुत ही कम दामों पर अपनी पसंद का सामान खरीद सकते हैं।  फ्लिपकार्ट दे रहा है प्रोडक्ट्स पर 71 फीसदी तक डिस्काउंट
इस सेल के तहत कई प्रोडक्टस पर 71 फीसदी तक का डिस्काउंट दिया जा रहा है। देश की आजादी को 70 साल पूरे हो चुके हैं और देश 71 वें वर्ष में प्रवेश करने जा रहा है। इसी लिए इतना डिस्काउंट दिया जा रहा है।  30 कैटेगिरी में कर सकते हैं शॉपिंग</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>