<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ऑनलाइन मार्केट on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%91%E0%A4%A8%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%A8-%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%95%E0%A5%87%E0%A4%9F/</link>
    <description>Recent content in ऑनलाइन मार्केट on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2018 11:52:46 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%91%E0%A4%A8%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%A8-%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%95%E0%A5%87%E0%A4%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Paytm दे रहा है 70 रुपये तक का कैशबैक, रिपब्लिक डे पर निकाला सेल ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-started-sale-on-republic-day-will-get-cashback-upto-70-rupees-through-qr-code/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 11:52:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-started-sale-on-republic-day-will-get-cashback-upto-70-rupees-through-qr-code/</guid>
      <description>मोबाइल वॉलेट कंपनी अपने यूजर्स के लिए लेकर के आई है। इसके साथ ही अपने मॉल पर सामान खरीदने पर लोगों को 80 फीसदी तक का डिस्काउंट दे रही है। साथ ही कंपनी ने किसी भी तरह से मिले कैशबैक मनी को बैंक में ट्रांसफर करने पर रोक लगा दी है।   ऐसे मिलेगा 70 रुपये का कैशबैक पेटीएम ने अपने यूजर्स से कहा है कि 70 रुपये का कैशबैक ऐसे लोगों को देगा, जो कि कम से कम सात ऐसे ट्रांजेक्शन करेंगे, जो कि क्यूआर कोड के जरिए किए जाएंगे। कैशबैक पाने के लिए यूजर्स को फिर इसकी जानकारी कंपनी को देनी होगी, जिसके बाद उनको कैशबैक मिलेगा।   रिपब्लिक डे पर मिल रहा है 80 फीसदी तक डिस्काउंट कंपनी ने अपने पेटीएम मॉल पर रिपब्लिक डे सेल ऑफर निकाला हुआ है, जिसके तहत प्रोडक्ट्स की खरीदारी पर 80 फीसदी तक का डिस्काउंट और इतना ही कैशबैक ऑफर मिल रहा है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज से शुरू हुई Flipkart, Amazon पर सेल, इन प्रोडक्ट्स पर मिलेगा 80 फीसदी तक डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/flipkart-amazon-sale-starts-from-today-customers-will-get-80-percent-discount/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 10:46:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/flipkart-amazon-sale-starts-from-today-customers-will-get-80-percent-discount/</guid>
      <description>आगामी के मौके पर देश की दो बड़ी ई-कॉमर्स कंपनियां और सेल ऑफर लेकर के आई हैं। इस सेल ऑफर में लोगों को कई प्रॉडक्ट्स पर 80 फीसदी तक का डिस्काउंट मिलेगा। सेल का लाभ आम जनता 24 जनवरी तक उठा सकेगी।   अमेजॉन की सेल 24 जनवरी तक  दोनों कंपनियों की सेल 21 जनवरी से शुरू होगी। अमेजॉन की सेल 21 से लेकर के 24 जनवरी तक चलेंगी, वहीं फ्लिपकार्ट पर यह सेल 21-23 जनवरी के बीच चलेगी। ऑनलाइन रिटेलर वेबसाइट फ्लिपकार्ट पर लैपटॉप, कैमरा, कपड़ों, फुटवियर, फर्निशिंग पर 80 फीसदी तक का डिस्काउंट मिलेगा। वहीं टीवी और अन्य उत्पादों की खरीद पर 70 फीसदी तक का डिस्काउंट मिलेगा।   इन स्मार्टफोन पर भी मिलेगा अच्छा डिस्काउंट इसके अलावा सैमसंग, एप्पल और गूगल के स्मार्टफोन पर बढ़िया डिस्काउंट मिलेगा। इन कंपनियों के अन्य प्रोडक्ट पर भी लोगों को डिस्काउंट मिलेगा। फ्लिपकार्ट रिपब्लिक डे सेल के दौरान कंपनी सिटी बैंक डेबिट और क्रेडिट कार्ड से खरीद पर 10% का कैशबैक देगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flipkart, Amazon पर शुरू हो रही है मेगा सेल, मिलेगा 80 फीसदी तक का डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/flipkart-and-amazon-to-start-sale-on-republic-day-will-get-80-percent-discount/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 13:02:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/flipkart-and-amazon-to-start-sale-on-republic-day-will-get-80-percent-discount/</guid>
      <description>आगामी गणतंत्र दिवस के मौके पर देश की दो बड़ी ई-कॉमर्स कंपनियां और सेल ऑफर लेकर के आई हैं। इस सेल ऑफर में लोगों को कई प्रॉडक्ट्स पर 80 फीसदी तक का डिस्काउंट मिलेगा।   21 जनवरी से शुरू होगी सेल दोनों कंपनियों की सेल 21 जनवरी से शुरू होगी। अमेजॉन की सेल 21 से लेकर के 24 जनवरी तक चलेंगी, वहीं फ्लिपकार्ट पर यह सेल 21-23 जनवरी के बीच चलेगी। ऑनलाइन रिटेलर वेबसाइट फ्लिपकार्ट पर लैपटॉप, कैमरा, कपड़ों, फुटवियर, फर्निशिंग पर 80 फीसदी तक का डिस्काउंट मिलेगा। वहीं टीवी और अन्य उत्पादों की खरीद पर 70 फीसदी तक का डिस्काउंट मिलेगा।   इन स्मार्टफोन पर भी मिलेगा अच्छा डिस्काउंट इसके अलावा सैमसंग, एप्पल और गूगल के स्मार्टफोन पर बढ़िया डिस्काउंट मिलेगा। इन कंपनियों के अन्य प्रोडक्ट पर भी लोगों को डिस्काउंट मिलेगा। फ्लिपकार्ट रिपब्लिक डे सेल के दौरान कंपनी सिटी बैंक डेबिट और क्रेडिट कार्ड से खरीद पर 10% का कैशबैक देगा। इ  10,000 रुपये का कैशबैक  21 से 23 जनवरी तक की सेल के दौरान फ्लिपकार्ट स्मार्टफोन्स पर डिस्काउंट देगा। इनमें सस्ते और मंहगे, दोनों तरह के स्मार्टफोन्स शामिल होंगे। प्रीमियम स्मार्टफोन सेगमेंट में फ्लिपकार्ट 48,999 रुपये में गूगल पिक्सल 2 XL फोन देगा। साथ ही, एचडीएफसी क्रेडिट कार्ड से ईएमआई पेमेंट करनेवालों को 10,000 रुपये का कैशबैक भी दिया जाएगा। सैमसंग गैलक्सी S7 26,990 रुपये में जबकि 29,999 रुपये में शाओमी का फोन भी फ्लिपकार्ट पर उपलब्ध होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ई-कॉमर्स में उतरे बाबा रामदेव, वेबसाइट लॉन्च करने के साथ ही इन कंपनियों से मिलाया हाथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/patanjali-ayurved-launches-its-website-tie-up-with-ecommerce-players/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 12:57:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/patanjali-ayurved-launches-its-website-tie-up-with-ecommerce-players/</guid>
      <description>योग गुरु बाबा की कंपनी आयुर्वेद अब ऑनलाइन कारोबार में उतर गई है। कंपनी ने अपनी वेबसाइट लॉन्च करने के साथ ही अन्य ई-कॉमर्स कंपनियों के साथ ही करार किया है। अब इन कंपनियों की वेबसाइट्स पर भी पतंजलि के सभी प्रॉडक्ट्स मिलेंगे।   इन कंपनियों के साथ किया करार पतंजलि आयुर्वेद ने जिन कंपनियों के साथ करार किया है उनमें shopclues, big basket, amazon, netmeds, 1mg, paytm mall, flipkart, grofers जैसी कंपनियां शामिल है। इसके अलावा कंपनी ने अपनी वेबसाइट www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए साल में रिलायंस जियो करेगा रिटेल सेक्टर में एंट्री, ई-कॉमर्स कंपनियों को देगा कड़ी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-jio-to-venture-in-retail-business-will-give-fight-to-ecommerce-companies/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 11:25:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-jio-to-venture-in-retail-business-will-give-fight-to-ecommerce-companies/</guid>
      <description>मुकेश अंबानी की कंपनीनए साल में टेलिकॉम के बाद अब सेक्टर में भी एंट्री करेगा। रिटेल सेक्टर में एंट्री करने के बाद वो ई-कॉमर्स कंपनियां जैसे की , स्नैपडील, फ्लिपकार्ट, मिंत्रा आदि को कड़ी टक्कर देगा।   इन ई-कॉमर्स कंपनियों को मुकेश अंबानी की रिलायंस इंडस्ट्रीज वैसी ही पटखनी देने की योजना पर काम कर रहा है, जैसे उसने जियो की लॉन्चिंग के बाद टेलिकॉम कंपनियों का किया था। कंपनी अब ई-कॉमर्स के बिजनेस में भी उतरने की तैयारी कर रही है।   2018 तक लॉन्च होगा ई-कॉर्मस वेंचर इकोनॉमिक टाइम्स के अनुसार रिलायंस जियो रिटेल बिजनेस में 2018 तक अपने ई-कॉमर्स वेंचर को शुरू कर सकता है। प्लान के मुताबिक रिलायंस उन शहरों में अपने ई-कॉमर्स की सुविधा देगा, जिनकी आबादी 50 हजार से ज्यादा है। ई-कॉमर्स वेंचर के जरिए रिलायंस मोबाइल फोन, कंज्यूमर इलेक्ट्रोनिक्स, एफएमसीजी गुड्स, फल-सब्जी सहित अन्य खाने-पीने का सामान बेचेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटोमेशन से कस्टमर केयर सर्विस को सर्वाधिक खतरा, मैनेजमेंट तथा मार्केटिंग में नहीं पड़ेगा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/automation-will-kill-customer-care-jobs-in-india-marketing-will-not-suffer-says-report/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 17:12:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/automation-will-kill-customer-care-jobs-in-india-marketing-will-not-suffer-says-report/</guid>
      <description>कंपनियों द्वारा आर्टिफिशियल इंटेलिजेंस () को अधिक से अधिक तरजीह दिए जाने से दुनियाभर में नौकरियां बदलाव की राह पर अग्रसर हैं और के इस अभियान का सर्वाधिक असर सॉफ्टवेयर-आईटी तथा ग्राहक सेवा से जुड़ी नौकरियों पर पड़ेगा।  रोजगार मूल्यांकन करने वाली कंपनी एस्पाइरिंग माइंड की एक रिपोर्ट के मुताबिक ग्राहक सेवा, सॉफ्टवेयर एवं आईटी तथा अकाउंट से जुड़ी नौकरियों में ऑटोमेशन करने की बेहद उच्च क्षमता है। रिपोर्ट के मुताबिक, ग्राहक सेवा से जुड़ी नौकरियों में ऑटोमेशन की सर्वाधिक (64 फीसदी) क्षमता है और इसे एक उल्लेखनीय स्तर तक स्वचालित किया जा सकता है।   कर्मचारियों को इससे है चिंता आर्टिफिशियल इंटेलिजेंस, मशीन लर्निंग तथा बोट्स युक्त ऑटोमेशन से कर्मचारी चिंतित हैं, क्योंकि विभिन्न कार्यों में मनुष्यों को दरकिनार करने के लिए मशीन तथा बोट्स लाए जा रहे हैं।   AI में है अपार क्षमता एस्पाइरिंग माइंड्स के सह-संस्थापक तथा मुख्य कार्यकारी अधिकारी (सीईओ) वरुण अग्रवाल ने कहा कि आर्टिफिशियल इंटेलिजेंस में हम अपार क्षमता देखते हैं। आने वाले दिनों में आर्टिफिशियल इंटेलिजेंस कारोबार को अधिक दक्ष बनाने के साथ ही उन्हें बेहतर कर्मचारियों की भर्ती करने में सक्षम बनाएगा।   तर्कक्षमता वाली नौकरियों पर एआई का असर नहीं रिपोर्ट के मुताबिक, हालांकि ज्ञान से संबंधित कौशल जैसे आगमनात्मक (इंडक्टिव) तथा निगमनात्मक (डिडक्टिव) तर्क क्षमता से जुड़ी नौकरियों पर ऑटोमेशन का कोई असर नहीं पड़ेगा, जिससे आने वाले दिनों में ऐसे कौशल की भारी मांग रहेगी।  वहीं, दूसरी तरफ जनरल मैनेजमेंट तथा मार्केटिंग में ऑटोमेशन की सबसे कम गुंजाइश है, क्योंकि इस क्षेत्र में तार्किक क्षमता की बहुत जरूरत होती है, ताकि वे रचनात्मक व तर्कसंगत फैसले लेने में मदद कर सकें।  ऑटोमेशन से होगी 10 लाख जॉब ओपनिंग भारत में श्रम बाजार के ऑटोमेशन की क्षमता की पहचान के लिए 10 लाख जॉब ओपनिंग, 30 विभिन्न तरह के जॉब तथा जॉब के 100 कौशल का विश्लेषण किया गया, जिसके बाद रिपोर्ट तैयारी की गई। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साल 2022 में रिटेल कर्मियों को नए हुनर की होगी जरूरत, 25 फीसदी लोगों को होना होगा रूबरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/retail-sector-employees-needed-new-skills-by-2022-says-ey-ficci-nasscom-report/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 18:17:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/retail-sector-employees-needed-new-skills-by-2022-says-ey-ficci-nasscom-report/</guid>
      <description>रिटेल सेक्टर में काम करने वाले लगभग 20 से 25 फीसदी कर्मियों को अगले पांच साल में नए तरह की हुनर की आवश्यकता होगी। रोजगारों की प्रकृति पर -नास्कॉम तथा ईवाई की संयुक्त रिपोर्ट के मुताबिक, उद्योग के 95 फीसदी विशेषज्ञों का मानना है कि अगले पांच साल में अत्यधिक अनुकूलित आपूर्ति श्रृंखलाओं का सृजन क्षेत्र की वृद्धि का प्रेरक होगा।   ई-कॉमर्स की वजह से दिख रही है ग्रोथ रिपोर्ट में यह भी कहा गया है कि उद्योग के 76 फीसदी से अधिक विशेषज्ञों का मानना है कि मध्यवर्ग का उदय होने तथा व्यापार नवाचार भी क्षेत्र में वृद्धि का प्रेरक होगा। ईवाई की एडवाइजरी सर्विसेज के पीपुल एंड ऑर्गनाइजेशन के पार्टनर अनुराग मलिक ने कहा कि व्यापार के नए मॉडल जैसे ई-कॉमर्स तथा मोबाइल फोन आधारित ई-रिटेलिंग भारत के टीयर-1,2 तथा 3 शहरों में तेजी से मशहूर हो रहे हैं। इस वृद्धि का असर रोजगार बाजार पर पहले से ही दिखाई देता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छापे में मिले 15 हजार जोड़ी नकली जूते, नामी अमेरिकी कंपनी ने किया फ्लिपकार्ट पर केस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/american-footwear-company-skechers-filed-case-against-flipkart-for-selling-fake-shoes/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 14:10:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/american-footwear-company-skechers-filed-case-against-flipkart-for-selling-fake-shoes/</guid>
      <description>विश्व की नामी अमेरिकी ने पुलिस छापे में 15 हजार जोड़ी नकली जूते गोदाम में मिलने के बाद ऑनलाइन रिटेल कंपनी पर हाईकोर्ट में केस दर्ज कर दिया है।   कंपनी को मिली थी जानकारी अमेरिकी कंपनी स्केचर्स को जानकारी मिली थी कि फ्लिपकार्ट और उससे जुड़े चार अन्य सैलर्स नकली जूतों की बिक्री कर रहे हैं। इस तरह की बिक्री से कंपनी का नाम प्रभावित हो रहा है। स्केचर्स ने मामले की शिकायत दिल्ली हाईकोर्ट में की, जिसके बाद कोर्ट ने लोकल कमिश्नरों को नियुक्त करके मामले की छानबीन करने को कहा।   सात जगहों पर मारे छापे इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक कंपनी ने इसके बाद दिल्ली और अहमदाबाद में सात गोदामों में छापे मारकर 15 हजार जोड़ी जूते बरामद किए। यह गोदाम फ्लिपकार्ट से जुड़े सैलर्स रिटेल नेट, टेक कनेक्ट, यूनिकेम लॉजिस्टिक और मार्को वैगन के थे।   कंपनी करेगी अपने ब्रांड नेम की सुरक्षा स्केचर्स के प्रवक्ता ने कहा कि कंपनी अपने ब्रांड नाम की सुरक्षा और कॉपीराइट और बौद्धिक संपदा की सुरक्षा के लिए उचित कार्रवाई करेगी। फ्लिपकार्ट ऑनलाइन मार्केटप्लेस है, जो देश भर के ग्राहकों को सेलर्स से जोड़ती है। हम इंटरमीडियरी के तौर पर काम करते हैं। हम अपना बिजनेस ईमानदारी और कानून के मुताबिक करते हैं। हम इस मामले पर कोई टिप्पणी नहीं कर सकते क्योंकि मामला अदालत में है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब नंबर पोर्ट कराने पर लगेगा कम पैसा, TRAI ने माना ज्यादा है फीस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1erfz18/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 16:29:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1erfz18/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नंबर पोर्ट कराने पर TRAI ने दिया शुल्क में कमी करने का प्रपोजल, खर्च होंगे केवल इतने रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/trai-mulls-proposal-to-bring-down-mobile-number-portability-charges/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 08:52:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/trai-mulls-proposal-to-bring-down-mobile-number-portability-charges/</guid>
      <description>दूरसंचार नियामक प्राधिकरण () ने नंबर पोर्ट कराने पर लगने वाले शुल्क में कमी करने का प्रस्ताव दिया है। ट्राई का मानना है कि अभी शुल्क बहुत ज्यादा है लेकिन उस अनुपात में ट्रांजेक्शन काफी कम है। ट्राई ने सोमवार को इसके लिए आम पब्लिक और स्टेकहोल्डर से जवाब मांगे हैं।   2009 में फिक्स किया था ये चार्ज ट्राई ने नवंबर 2009 में 19 रुपये पोर्टिंग चार्ज फिक्स किया था जब सरकार ने मोबाइल नंबर पोर्टेबिलिटी (एमएनपी) शुरू की थी। तब एमएमनपी केवल सर्किल में लागू थी। जुलाई 2015 में केंद्र सरकार ने इसको बढ़ाकर के पूरे देश में लागू कर दिया गया था। इसके बाद एमएनपी कराने वाले कस्टमर की संख्या में उछाल देखने को मिला था। ट्राई ने अब शुल्क को चार रुपये करने का प्रस्ताव दिया है।   इतनी हो गई संख्या 2010-11 में जहां 64 लाख लोगों ने एमएनपी किया था, वहीं 2014-15 में यह बढ़कर के 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ई-कॉमर्स वेबसाइट्स ने निकाली क्रिसमस-न्यू ईयर पर Sale,  मिल रहा है 80 फीसदी तक डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/e-commerce-websites-starts-sale-on-christmas-new-year-giving-80-percent-discount/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 11:43:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/e-commerce-websites-starts-sale-on-christmas-new-year-giving-80-percent-discount/</guid>
      <description>दिवाली पर किसी वजह से नहीं कर पाए हैं, तो आपके लिए अभी भी मौका है। देश की जानी-मानी पर नए साल और क्रिसमस के मौके पर ईयर एंड सेल शुरू की गई है, जिसमें इलेक्ट्रोनिक्स सामान खरीदने पर 70 फीसदी तक का डिस्काउंट मिल रहा है। जिन ई-कॉमर्स वेबसाइट्स ने यह सेल शुरू की है उनमें फ्लिपकार्ट, स्नैपडील, अमेजन और टाटा क्लिक शामिल हैं।   अमेजन पर मिल रहा है 60 फीसदी का डिस्काउंट अगर आप किसी तरह का कोई इलेक्ट्रोनिक आइटम खरीदना चाहते हैं, तो फिर अमेजन.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टेलीकॉम उपभोक्ताओं को मिली राहत, 31 मार्च तक करा सकेंगे आधार को मोबाइल से लिंक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/mobile-sim-can-be-linked-to-aadhaar-till-31-march-as-supreme-court-extend-deadline/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 11:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/mobile-sim-can-be-linked-to-aadhaar-till-31-march-as-supreme-court-extend-deadline/</guid>
      <description>टेलीकॉम उपभोक्ताओं को बड़ी राहत देते हुए ने की दलील को मानते हुए अब से को लिंक करने की सीमा को बढ़ाने पर अपनी सहमति दे दी है। केंद्र सरकार ने गुरुवार को इस बात पर जब अपनी सहमति दी, तो शुक्रवार को सुप्रीम कोर्ट की पांच जजों की संवैधानिक पीठ ने भी इस पर अपनी मुहर लगा दी। अब सभी लोग अपने मोबाइल सिम को 31 मार्च तक आधार से लिंक करा सकेंगे। पहले यह समय सीमा 6 फरवरी थी।   क्यों बढ़ाई गई तारीख मुख्य न्यायाधीश दीपक मिश्रा की अध्यक्षता वाली पीठ के समक्ष केंद्र सरकार ने बताया था कि वह विभिन्न योजनाओं से आधार को अनिवार्य रूप से जोड़े जाने की अंतिम तिथि को बढ़ाकर 31 मार्च, 2018 करने की इच्छुक है। इस पीठ में न्यायमूर्ति एएम खानविल्कर और न्यायमूर्ति डीवाई चंद्रचूड़ भी शामिल हैं। पीठ ने कहा कि इस मामले में संविधान पीठ एक अंतरिम आदेश जारी करेगी।  ऐसे करें अपने मोबाइल को आधार से लिंक अपने मोबाइल नंबर को आधार से लिंक करने के लिए कंपनियों के चक्कर नहीं काटने पड़ेंगे। सभी प्रमुख कंपनियों ने शुक्रवार से अपनी वेबसाइट पर सर्विस को शुरू कर दिया है। अपने मोबाइल को आधार से लिंक करने के लिए आपको अपने लैपटॉप और डेस्कटॉप का प्रयोग करना होगा।   अगर आपका मोबाइल नंबर बदल गया है या फिर पुराना नंबर ही आधार से लिंक है तो उसको भी आप अपने नए नंबर से लिंक करा सकते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिटक्वाइन 15 फीसदी लुढ़ककर 14,500 डॉलर पर, पहुंचा था शिखर पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bitcoin-down-to-14k-dollar-has-crossed-the-17k-mark-this-week/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 11:46:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bitcoin-down-to-14k-dollar-has-crossed-the-17k-mark-this-week/</guid>
      <description>मुनाफावसूली की वजह से शुक्रवार को लगभग 15 फीसदी की जबरदस्त गिरावट के साथ 14,500 डॉलर पर पहुंच गई। के लिए यह सप्ताह काफी उथल-पुथल भरा रहा, जिसमें इसने रिकॉर्ड उच्चस्तर को छुआ। करेंसी के लगातार आसमान छूने से इसकी अस्थिरता को लेकर लोगों में चिंता बढ़ गई है। किसी भी देश के केंद्रीय बैंक से इस मुद्रा को समर्थन नहीं मिला हुआ है।   ब्लूमबर्ग न्यूज के मुताबिक, वर्चुअल करेंसी शुक्रवार को एशियाई बाजार में गिरकर 14,480 डॉलर के स्तर पर पहुंचने से पहले कुछ समय के लिए 17,000 डॉलर के नए रिकॉर्ड को छुआ। कारोबार के दौरान बाद में इसे एक बार फिर सहारा मिला और यह 16,100 डॉलर पर पहुंच गया।  साल 2009 में इनक्रिप्टेड सॉफ्टवेयर के रूप में अस्तित्व में आए इस डिजिटल रकम का इस्तेमाल बियर से लेकर पिजा खरीदने तक में किया जाता है और इसकी स्वीकार्यता दिन प्रतिदिन बढ़ रही है। बुकिंग वेबसाइट एक्सपीडिया जैसी कंपनियां भी इस करेंसी को स्वीकार करती हैं।  बीते एक सप्ताह के भीतर इसमें 50 फीसदी की बढ़ोतरी हो चुकी है, जबकि साल 2017 जनवरी मध्य में इसकी कीमत मात्र 752 डॉलर थी।   आरबीआई ने जारी किया था सर्कुलर आरबीआई ने सर्कुलर जारी करते हुए कहा कि इसका प्रयोग करने वाले आने वाले खतरों से आगाह रहें। इससे जो भी आर्थिक, सामाजिक, ऑपरेशनल, कानूनी नुकसान अगर होता है तो इसके जिम्मेदार वो खुद होंगे।   गूगल फाइनेंस के डेटा के अनुसार बिटक्वाइन का बुधवार को मूल्य 12285 डॉलर के पार चला गया है। पिछले एक महीने में बिटक्वाइन की कीमत दोगुना हो गया है। लक्जमबर्ग आधारित बिटक्वाइन एक्सचेंज के मुताबिक बिटक्वाइन ने इस साल अपना सफर 1000 डॉलर से शुरू किया था यानी जनवरी की शुरुआत में एक बिटक्वाइन के बदले 1000 डॉलर मिलते थे।  मुद्रा आठ साल पहले वजूद में आई थी बिटक्वाइन की शुरुआत 2009 में एक इनक्रिप्टेड सॉफ्टवेयर के साथ हुई। माना जाता है कि इस सॉफ्टवेयर का कोड एक साधारण व्यक्ति ने लिखा था, जिसका नाम जापानी नाम से मिलता-जुलता है। बिटक्वाइन की हालांकि कोई वैधानिक विनिमय दर नहीं होती है।  इसे किसी भी देश के केंद्रीय बैंक का समर्थन प्राप्त नहीं है। कई देशों ने इसे लेकर चिंता जाहिर की है। इसकी ट्रेडिंग एक विशेष प्लेटफॉर्म पर होती है। इसके सहारे आप लंदन में एक ग्लास बियर से लेकर मेनीक्योर तक के लिए भुगतान कर सकते हैं। इस करेंसी में हालांकि लेन-देन कम और ट्रेडिंग ज्यादा हो रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब घर बैठे मंगाइये अपनी पसंदीदा  शराब, इस कंपनी ने शुरू की सर्विस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-order-your-favorite-liquor-brand-at-doorstep-this-company-started-service/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 11:29:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-order-your-favorite-liquor-brand-at-doorstep-this-company-started-service/</guid>
      <description>शराब पीने वालों के लिए एक खुशखबरी। अब आपको इसे खरीदने के लिए पर नहीं जाना पड़ेगा। इसकी भी अब आपको घर बैठे होगी। इससे पहले खरीदने के लिए भी एक कंपनी ने अपनी सर्विस को शुरू किया था।   ऐप पर देना होगा ऑर्डर आपको घर पर शराब मंगाने के लिए ऐप पर ऑर्डर करना होगा। देश में पहली बार बंगलूरू में एक स्टार्टअप कंपनी हिपबार ने यह सर्विस लॉन्च की है। स्टार्टअप कंपनी का दावा है कि ऐसा करने के लिए उसने काफी कड़े नियम बनाए हैं, जिसके बाद ही लोगों को शराब का ब्रांड उनको दिया जाएगा।   आधार से लिंक होगी डिलिवरी जो नियम कंपनी ने बनाए हैं उसके मुताबिक केवल 21 साल से अधिक आयु के लोगों को शराब की डिलिवरी की जाएगी। इसके लिए लोगों को शराब डिलिवर करने से पहले उनका आईडी प्रूफ जैसे की आधार कार्ड, पैन कार्ड, वोटर आईडी कार्ड, पासपोर्ट आदि से उम्र को वैरिफाई किया जाएगा।  सबसे पहले लोगों से आधार मांगा जाएगा और इसको डिलिवरी देने वाला शख्स अपने डिवाइस पर वैरिफाई करेगा। ऑनलाइन वैरिफिकेशन के बाद ही डिलिवरी एजेंट कस्टमर को शराब देगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EPFO की नई सुविधा, एक UAN से जोड़ सकेंगे 10 PF अकाउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1emq2gi/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 12:52:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1emq2gi/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ईपीएफओ ने दी लोगों को सौगात, अब एक UAN से लिंक कर सकेंगे अपने 10 पीएफ अकाउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-you-can-link-10-pf-accounts-with-one-uan-as-epfo-gives-facility/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 12:25:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-you-can-link-10-pf-accounts-with-one-uan-as-epfo-gives-facility/</guid>
      <description>कर्मचारी भविष्य निधि संगठन () ने अपने 4.5 करोड़ अंशधारकों के लिए नई सुविधा शुरू की है। इसके तहत कर्मचारी अपने कई पुराने खातों को एक (यूएएन) के साथ जोड़ सकेंगे। इस सुविधा के तहत ईपीएफओ के अंशधारक अपने यूएएन के साथ 10 खातों को जोड़ सकते हैं।   नहीं फाइल करना पड़ेगा अलग क्लेम वर्तमान में अंशधारकों को यूएएन या ईपीएफओ के यूएएन पोर्टल से विभिन्न खातों के लिए अलग-अलग ऑनलाइन क्लेम फाइल करना पड़ता है। इस नई सुविधा का लाभ उठाने के लिए सदस्य को अपना यूएएन को एक्टिवेट करना होगा। इस यूएएन को बैंक खाते और आधार व पैन जैसे अन्य विवरणों से जुड़ा होना आवश्यक है।   इन अंशधारकों को नहीं मिलेगी सुविधा जिन अंशधारकों ने अपना यूएएन एक्टिव नहीं किया है वह ईपीएफओ के ट्रांसफर क्लेम पोर्टल सुविधा से ऑनलाइन ऐसा कर सकते हैं। ईपीएफओ के एक वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि ईपीएफओ ने ‘एक कर्मचारी, एक ईपीएफ अकाउंट’ के उद्देश्य से इस सुविधा को आसान बनाया है। ईपीएफओ पहले ही अपने 120 से अधिक कार्यालयों को इस संबंध में निर्देश भेज चुका है।   होनी चाहिए अंशधारकों के पास ये अनिवार्य  इस सुविधा को ईपीएफओ की वेबसाइट पर ‘इंपलॉइज कॉर्नर’ में जाकर हासिल किया जा सकता है। इसके लिए अंशधारक के पास एक्टिव यूएएन, मेंबर आईडी और यूएएन पोर्टल पर रजिस्टर्ड मोबाइल नंबर अनिवार्य होगा। &amp;lt;iframe width=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paytm बैंक दे रहा है कमाई का मौका, बनाएगा एक लाख लोगों को चलता फिरता एटीएम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-payment-bank-to-start-1-lakh-atm-through-business-correspondent/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:34:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-payment-bank-to-start-1-lakh-atm-through-business-correspondent/</guid>
      <description>पेटीएम पेमेंट बैंक अब आप लोगों को कमाई करने का मौका देने जा रही है। देश भर में करीब एक लाख लोगों को चलता फिरता (बिजनेस कारेस्पॉडेंट) नियुक्त करेगी। इन लोगों की मदद से लोग अपने अकाउंट से ऑफलाइन पैसा निकाल और जमा कर सकेंगे।  यूपी से होगी शुरुआत पेटीएम इस तरह के एटीएम की शुरुआत सबसे पहले यूपी से करेगा। इसके लिए दिल्ली एनसीआर के अलावा लखनऊ, कानपुर, इलाहाबाद, वाराणसी और अलीगढ़ में 3 हजार लोगों को चलता फिरता एटीएम नियुक्त करने जा रही है। बैंक ने अगले तीन साल में करीब 3 हजार करोड़ का निवेश करने जा रही है।   मिलेंगी ये सुविधाएं लोगों को इन एटीएम से पैसा निकालने और जमा करने के अलावा सेविंग अकाउंट खोलने की सुविधा भी मिलेगी। बिजनेस कारेस्पॉडेंट उन लोगों को बनाया जाएगा जिनकी पहले से किसी तरह की शॉप है और वो वित्तीय समझ के साथ ही उनकी साख भी मार्केट में अच्छी हो।   हाइपर लोकल मॉडल पर काम करेगा बैंक पेमेंट बैंक की एमडी रेणु सत्ती ने कहा कि उनका बैंक हाइपर लोकल मॉडल पर काम करेगा। बैंक ऐसे लोगों पर अपना फोकस करेगा, जो छोटे शहरों और गांवों में रहते हैं। ऐसे लोगों को उनके घर के पास ही बैंकिंग की सुविधा मिल जाएगी, इसलिए पहली बार बैंक ने अपनी तरफ से यह प्लान बनाया है। अभी पेटीएम के पास 170 मिलियन से अधिक सेविंग और वॉलेट अकाउंट हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोबाइल सिम को आधार से लिंक करना हुआ आसान, जानें पूरा प्रोसेस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1el2wmi/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 13:46:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1el2wmi/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज से ऑनलाइन हुआ आधार को मोबाइल  से लिंक करने का प्रोसेस, करना होगा ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/from-today-online-link-mobile-number-through-aadhaar/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 11:08:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/from-today-online-link-mobile-number-through-aadhaar/</guid>
      <description>आज से आप अपने को से लिंक करने के लिए कंपनियों के चक्कर नहीं काटने पड़ेंगे। सभी प्रमुख कंपनियों ने शुक्रवार से अपनी वेबसाइट पर सर्विस को शुरू कर दिया है। अपने मोबाइल को आधार से लिंक करने के लिए आपको अपने लैपटॉप और डेस्कटॉप का प्रयोग करना होगा।   अगर आपका मोबाइल नंबर बदल गया है या फिर पुराना नंबर ही आधार से लिंक है तो उसको भी आप अपने नए नंबर से लिंक करा सकते हैं।   पुराना मोबाइल नंबर को नए से ऐसे करें अपडेट   इसके लिए सबसे पहले यूआईएडीएआई की वेबसाइट पर जाना होगा।  वहां पर जाकर के आधार अपडेट के टैब पर क्लिक करना होगा। - इसके बाद आपको आधार के सेल्फ सर्विस पोर्टल पर रिडायरेक्ट कर दिया जाएगा।  इसके बाद आपको अपना आधार नंबर देना है और कैप्चा कोड डालकर ओटीपी मंगाना है।  ओटीपी आपके रजिस्टर्ड मोबाइल नंबर पर आएगा।  इसके बाद आपको मोबाइल नंबर अपडेट फील्ड में जाकर के नया मोबाइल नंबर देना होगा।  आपका नया नंबर आधार पर रजिस्टर होकर के वैरिफाई हो जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑनलाइन टिकट बुक कराना हो सकता है सस्ता, रेलवे ने उठाया ये कदम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/online-payment-of-ticket-to-become-cheaper-as-railways-planning-this-big-step/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 13:43:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/online-payment-of-ticket-to-become-cheaper-as-railways-planning-this-big-step/</guid>
      <description>अगले साल से रेल टिकट बुक कराना सस्ता हो सकता है। और ने इसके लिए अपनी कवायद शुरू कर दी है। ने सभी बैंकों को भी इसके लिए पत्र लिख दिया है।   ऐसे होगा सस्ता टिकट अभी रेल टिकट को ऑनलाइन बुक कराने पर बैंक ट्रांजेक्शन चार्ज वसूलते हैं। यह चार्ज सभी तरह के डिजिटल माध्यम जैसे कि नेट बैंकिंग, डेबिट-क्रेडिट कार्ड, मोबाइल वॉलेट और यूपीआई से टिकट बुक कराने पर लगता है। इससे यात्रियों की जेब पर ज्यादा बोझ पड़ता है। इसी को कम करने के लिए रेलवे ने अपनी तरफ से बैंकों को पत्र लिखा है।   इससे रेलवे को होगा फायदा रेल मंत्रालय ने बैंकों को पत्र में लिखा है कि अगर वो ट्रांजेक्शन चार्ज को पूरी तरह से हटा देते हैं, या फिर इसको घटा देते हैं, तो रेलवे उनको अपनी तरफ से ज्यादा बिजनेस देगा। इससे रेलवे की विंडो बुकिंग पर लगने वाली लागत जहां कम होगी, वहीं यात्रियों को सस्ते में टिकट मिलेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paytm ने शुरू किया अपना पेमेंट बैंक, देश भर में कंपनी जल्द लगाएगी अपने एटीएम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-opens-up-its-payment-bank-now-you-will-find-atm-all-over-the-country/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 11:24:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-opens-up-its-payment-bank-now-you-will-find-atm-all-over-the-country/</guid>
      <description>मोबाइल वॉलेट कंपनी ने देश भर में अपने की औपचारिक शुरुआत मंगलावर को कर दी है। इसके साथ ही अब पेटीएम के मोबाइल वॉलेट, मॉल के अलावा अब पूरे देश में इसके एटीएम भी जल्द लगेंगे और आम जनता जीरो बैलेंस पर अपना खाता खुलवा सकेगी।   खाता खोलने के लिए केवल आधार कार्ड जरूरी पेटीएम पेमेंट बैंक में अगर कोई व्यक्ति खाता खोलना चाहता है, तो उसे केवल अपना आधार कार्ड देना होगा। इसके अलावा किसी और डॉक्यूमेंट की जरुरत नहीं बनेगी।   पेटीएम बैंक खाते में कई लाभ इस अवसर पर पेटीएम के संस्थापक एवं प्रमुख विजय शेखर शर्मा ने कहा कि पेटीएम बैंक में खाता खुलवाने पर कई लाभ मिलेंगे। पहला तो इस पर जीरो बैलेंस का खाता फ्री में खुलेगा। इसमें बचत खाते पर चार फीसदी जबकि एफडी पर सात फीसदी का ब्याज मिलेगा।   बचत खाते से एफडी में या एफडी से बचत खाते में राशि हस्तांतरित करने पर कोई शुल्क नहीं लगेगा। ग्राहकों को डेबिट कार्ड भी फ्री में मिलेगा। यही नहीं, बैंक के ग्राहक समस्त प्रकार के डिजिटल ट्रांजेक्शन फ्री में कर सकेंगे।   उल्लेखनीय है कि सरकारी और निजी क्षेत्र के बैंक डिजिटल ट्रांजेक्शन पर भी कुछ न कुछ शुल्क वसूलते हैं। उन्होंने कहा कि एक साल के भीतर पेटीएम पेमेंट बैंक के 10 करोड़ खाते होंगे और बैंक बेहतर कारोबार करेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फायदे का सौदा है डिजिटल बीमा कराना, समय की बचत के साथ मिलते हैं ये बड़े फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/digital-insurance-is-profitable-as-its-save-time-and-give-various-option/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 11:15:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/digital-insurance-is-profitable-as-its-save-time-and-give-various-option/</guid>
      <description>बदलते सामाजिक माहौल के मद्देनजर व्यवहार में भी महत्वपूर्ण बदलाव आया है। वैश्वीकरण, और सोशल मीडिया के व्यापक इस्तेमाल ने ग्राहकों के व्यवहार को बदल दिया है। हर संगठन से आज ग्राहकों को बाधा रहित यूजर एक्सपीरियंस के साथ बिजली की गति से उत्पादों और सेवाओं को वितरित करने की अपेक्षा रहती है।  धीरज के स्तर की अवधि दिन से सिमट कर कर घंटों और मिनटों में सिमट गई है। ग्राहक को सेवाओं की डिलीवरी तुरंत चाहिए और साथ ही अपनी खरीद की पल-पल की रिपोर्ट भी। वक्त की मांग के अनुसार, वित्तीय क्षेत्र भी डिजिटलीकरण की दिशा में प्रयास कर रहा है, यह सुनिश्चित करने के लिए कि सेवा और उत्पाद ग्राहकों को आराम से घर बैठे ऑनलाइन उपलब्ध किए जा सकें।  पोर्टल, खरीद, वितरण और भुगतान को विकसित करने की पूरी प्रक्रिया को डिजिटल किया जा सकता है।  डिजिटाइजेशन को सहज बनाना डिजिटाइजेशन का मतलब किसी मौजूदा प्रक्रिया का स्वचालन नहीं है, हालांकि इससे बिक्री प्रक्रियाओं की जटिलताओं को सरल बनाने और ग्राहक अनुभव को समृद्ध बनाने में योगदान लिया जा सकता है। आज डिजिटलीकरण और ऑनलाइन खरीद द्वारा सक्षम लेनदेन पर अधिक से अधिक व्यवसाय कर रहे हैं।  कंपनियां अपनी व्यवसाय प्रक्रियाओं में डिजिटलीकरण को तेज कर रही हैं। इसमें कम दस्तावेज और स्वचालित निर्णय लेने का सुधार भी शामिल है। उदाहरण के लिए वित्तीय क्षेत्र में, बीमा का प्रीमियम भरने, निधियों को भुनाने और टैक्स विवरण प्राप्त करने जैसी पूरी प्रक्रिया अपने मोबाइल फोन से पूरी की जा सकती है।  वास्तव में टैबलेट-आधारित बिक्री प्रक्रिया की सहायता से वित्तीय योजनाकार ऐसी तमाम प्रक्रियाओं को अंजाम दे सकते हैं। टैबलेट में प्री-इंस्टॉल सूचनाओं के जरिये आयु और जीवन स्तर की प्राथमिकता के आधार पर योजनाओं की सिफारिश की जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर बैठे आसानी से करें अपने मोबाइल को आधार से लिंक, ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-easily-link-your-aadhaar-card-with-mobile-while-sitting-at-home/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 15:34:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-easily-link-your-aadhaar-card-with-mobile-while-sitting-at-home/</guid>
      <description>अपने मोबाइल को से लिंक करने के लिए आपके पास 6 फरवरी तक का समय है। के आदेश के बाद अब को अपनी वेबसाइट या फिर आईवीआर के जरिए घर बैठे ग्राहकों को उनका आधार नंबर लिंक कराने की सुविधा 1 दिसंबर से देनी होगी।  इसके लिए ज्यादातर कंपनियों ने अपने ग्राहकों को मोबाइल नंबर आधार से लिंक करने के लिए सुविधा देने का ऐलान भी कर दिया है। आपके पास एक सिम हो या फिर इससे ज्यादा इससे कोई फर्क नहीं पड़ता है। आप अपने सभी नंबरों को आधार से आसानी से वैरिफाई करा सकते हैं। वैरिफाई होने के बाद आपका फोन कतई बंद नहीं होगा।   आधार कार्ड से लिंक करना जरूरी आपको अपना मोबाइल सिम आधार कार्ड से लिंक करवाना होगा, वर्ना आपके एक या दोनों सिम ब्लॉक कर दिए जाएंगे। अगर आपके पास एक ही सिम है और उसको आधार कार्ड से लिंक करवा रखा है तो उसके लिए केवल आपको अपने सर्विस प्रोवाइडर की वेबसाइट पर या फिर आईवीआर के जरिए वैरिफाई करवाना होगा।   फरवरी 2017 में भी दिया था आदेश यह कदम धोखाधड़ी के साथ मोबाइल कनेक्शन प्राप्त करने को रोकने के लिए बनाया गया है। सुप्रीम कोर्ट ने फरवरी 2017 में एनजीओ लोकनीति फाउंडेशन द्वारा दायर एक जनहित याचिका पर सुनवाई करते हुए दिया था। फाउंडेशन की मांग थी कि सभी मोबाइल नंबरों का उनकी पहचान और पते के साथ सत्यापन होना चाहिए।  इसके लिए नंबर को आधार कार्ड से लिंक किया जा सकता है। इस कदम से गलत जानकारी देकर मोबाइल कनेक्शन हासिल करने पर रोक लगेगी। इस पर सरकार ने यह आश्वासन दिया कि ग्राहकों की बायोमीट्रिक जानकारी को मोबाइल ऑपरेटर्स जमा नहीं करेंगे और न ही उनकी पहुंच ग्राहकों के अन्य निजी डाटा तक होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपका आधार होगा और सुरक्षित, UIDAI देने जा रहा है जल्द ही ये सिक्युरिटी कवर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/your-aadhaar-card-might-become-more-secure-with-uidai-planning-to-add-this-feature/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 13:43:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/your-aadhaar-card-might-become-more-secure-with-uidai-planning-to-add-this-feature/</guid>
      <description>आपका जल्द ही और सुरक्षित होने जा रहा है। आधार कार्ड बनाने वाली संस्था यूनिक आईडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया ) जल्द ही एक अतिरिक्त सुरक्षा कवच देने जा रहा है। इससे किसी भी व्यक्ति का आधार डाटा लीक नहीं होगा।   देना होगा केवल वर्चुअल नंबर UIDAI जल्द ही एक ऐसा सिस्टम तैयार कर रहा है, जिससे अभी दिया जाने वाला 12 अंकों का आधार नंबर आगे चलकर नहीं देना पड़ेगा। इसके बजाए एक डमी या फिर वर्चुअल नंबर मिलेगा जो कि लोग बैंक, मोबाइल कंपनियों, सरकारी एजेंसियां, यूपीआई, प्राइवेट यूटिलिटी कंपनियां को दे सकेंगे। आपका ओरिजनल आधार नंबर केवल यूआईडीएआई के पास ही रहेगा।   पढ़ें-   अभी लगेगा थोड़ा संमय यूआईडीएआई अभी इस बात पर विचार कर रहा है कि इसको कैसे जारी किया जाए, क्योंकि कई लोगों को अपना ओरिजनल आधार नंबर भी याद नहीं है। इसके लिए वो हमेशा अपने साथ आधार कार्ड को कैरी करते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ई-कॉमर्स वेबसाइट पर वापस आया  कैश ऑन डिलीवरी, अब कम हो रहे हैं डिजिटल पेमेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/cash-on-delivery-back-on-ecommerce-websites-digital-transactions-comes-to-low/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 15:16:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/cash-on-delivery-back-on-ecommerce-websites-digital-transactions-comes-to-low/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद से सरकार जहां को कम करके को बढ़ावा दे रही है, वहीं कंपनियों में कैश से सामान मंगाने का चलन फिर से बढ़ गया है। के बाद इसमें करीब 55 फीसदी की गिरावट आ गई थी।   65 फीसदी तक हो रहा है कैश ऑन डिलीवरी मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, नोटबंदी के बाद लोग कैश के बजाए डिजिटल माध्यम जैसे कि क्रेडिट कार्ड, डेबिट कार्ड, नेटबैंकिंग, मोबाइल वॉलेट जैसे माध्यमों का प्रयोग करके सामान का ऑर्डर कर रहे थे। वहीं कैश का प्रयोग केवल 45 से 55 फीसदी के बीच हो रहा था। स्नैपडील, अमेजन और फ्लिपकार्ट जैसी ई-कॉमर्स साइट पर कैश एक बार फिर से किंग बन गया है।   टियर टू और थ्री शहरों में कैश लेनदेन ज्यादातर टियर टू और टियर थ्री शहरों में भी ई-कॉमर्स कंपनियां अब धीरे-धीरे अपना रूख कर रही हैं। यहां पर लोग सामान मंगाने के लिए कैश ऑन डिलीवरी का चयन करते हैं। अभी 80 फीसदी से ज्यादा डिलीवरी कैश के जरिए हो रही हैं।   अब एजेंट्स के पास होती है स्वाइप मशीन अमेजन इंडिया अपने डिलीवरी एजेंट्स को प्वाइंट ऑफ सेल मशीन भी मुहैया करा रही है, ताकि जिन लोगों ने कैश ऑन डिलीवरी का ऑप्शन चुना है वो अपने डेबिट कार्ड से स्वाइप करा सकें। कंपनी इसके साथ ही डिजिटल ट्रांजेक्शन पर छूट भी दे रही है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेजन, फ्लिपकार्ट को टक्कर देने के लिए रिलायंस रिटेल ने बनाया ये प्लान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-to-forray-into-ecommerce-venture-to-give-fight-to-amazon-flipkart/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 14:37:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/reliance-to-forray-into-ecommerce-venture-to-give-fight-to-amazon-flipkart/</guid>
      <description>अमेजन, फ्लिपकार्ट जैसी बड़ी कंपनियों को मुकेश अंबानी की वैसी ही पटखनी देने की योजना पर काम कर रहा है, जैसे उसने की लॉन्चिंग के बाद कंपनियों का किया था। कंपनी अब ई-कॉमर्स के बिजनेस में भी उतरने की तैयारी कर रही है।   2019 तक लॉन्च होगा ई-कॉर्मस वेंचर इकोनॉमिक टाइम्स के अनुसार रिलायंस रिटेल 2019 तक अपने ई-कॉमर्स वेंचर को शुरू कर सकता है। प्लान के मुताबिक रिलायंस उन शहरों में अपने ई-कॉमर्स की सुविधा देगा, जिनकी आबादी 50 हजार से ज्यादा है। ई-कॉमर्स वेंचर के जरिए रिलायंस मोबाइल फोन, कंज्यूमर इलेक्ट्रोनिक्स, एफएमसीजी गुड्स, फल-सब्जी सहित अन्य खाने-पीने का सामान बेचेगा।   तीन साल में बनेगा किंग कंपनी के सूत्रों के अनुसार रिलायंस रिटेल लॉन्च होने के तीन साल बाद यानी 2022 तक ई-कॉमर्स मार्केट का भी लीडर बन जाएगा। अभी देश में अमेजन, फ्लिपकार्ट, स्नैपडील, पेटीएम मॉल जैसी कंपनियां ई-कॉमर्स सेगमेंट में छायी हुई हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिजनेस शुरू करने के लिए यह IIT दे रहा है 10 लाख रुपये, स्टार्टअप को मिलेगा बूस्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/for-startup-companies-iit-kanpur-to-give-funding-upto-10-lakh-rupees/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 10:42:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/for-startup-companies-iit-kanpur-to-give-funding-upto-10-lakh-rupees/</guid>
      <description>आपके बिजनेस आइडिया में दम है तो शुरू करने के लिए 10 लाख रुपये मिलेंगे। दरअसल, के सिडबी इनोवेशन एंड इंक्यूबेशन सेंटर ने डिपार्टमेंट ऑफ साइंस एंड टेक्नोलॉजी (डीएसटी) के सहयोग से ‘निधि प्रयास प्रोग्राम’ लांच किया है।  29 नवंबर तक www.iitk.ac.in/siic पर आवेदन करने के साथ ही अपना आइडिया भी भेजना होगा। जिसका आइडिया बेस्ट होगा, उसे बिजनेस करने के लिए 10 लाख रुपये इनाम स्वरूप दिए जाएंगे।   पढ़ें-   सिडबी के सीनियर ऑफिसर अभिजीत साठे ने बताया कि बेस्ट आइडिया को दस लाख रुपये के अलावा आईआईटी की चार आई लैब, थिंकरिंग लैब की सुविधा भी उपलब्ध कराई जाएगी, ताकि वह अपने स्टार्टअप को और अच्छे से संचालित कर सके।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रांडेड कपड़ों को बेचने वाली यह वेबसाइट हो रही है बंद, मिल रहा है 70 फीसदी तक का डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-website-is-going-to-close-soon-so-offering-70-percent-discount-on-branded-clothes/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 15:28:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-website-is-going-to-close-soon-so-offering-70-percent-discount-on-branded-clothes/</guid>
      <description>अगर आपने के वक्त अपने लिए कपड़ों से लेकर के जूतों तक की नहीं की थी, तो घबराने की बात नहीं है। जल्द ही रिटेल सेक्टर में ब्रांडेड कपड़ों को बेचने वाली बड़ी वेबसाइट्स में शुमार आदित्य बिड़ला समूह की abof.com बंद होने वाली है।  इसके मद्देनजर कंपनी ने फिलहाल अपनी साइट पर सेल शुरू कर दी है, जिसके बाद आप 70 फीसदी डिस्काउंट पर कपड़े खरीद सकते हैं।   पढ़ें-   कपड़ों के अलावा इन पर है 60 फीसदी डिस्काउंट कपड़ों के अलावा वेबसाइट पर जूते, पर्स, बेल्ट पर 60 फीसदी तक का डिस्काउंट मिल रहा है। सेल पीरियड में महिलाओं और पुरुषों दोनों के लिए खरीददारी पर डिस्काउंट दिया जा रहा है। कंपनी हालांकि बच्चों के कपड़े नहीं बेचती है, जिससे ऐसे लोगों को निराशा हाथ लगेगी, जो इस कैटेगिरी में खरीददारी करने का प्लान कर रहे थे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paytm ने शुरू की चैट सर्विस, अब मैसेज से कर सकेंगे ट्रांजेक्शन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-start-chat-service-on-its-wallet-to-beat-whatsapp/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 12:48:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-start-chat-service-on-its-wallet-to-beat-whatsapp/</guid>
      <description>मोबाइल वॉलेट कंपनी ने अपने मोबाइल ऐप पर चैट सर्विस की सुविधा शुरू करने की घोषणा की है, जिसके जरिए कस्टमर अब मैसेज के जरिए भी अपने दोस्तों के साथ ट्रांजेक्शन कर सकेंगे। कंपनी ने अपनी इस सर्विस को इनबॉक्स का नाम दिया है। व्हॉट्सऐप को टक्कर देने के लिए कंपनी ने यह कदम उठाया है। व्हॉट्सऐप भी भारत में अपनी यूपीआई सर्विस को जल्द ही लॉन्च करने जा रहा है।   व्हॉट्सऐप के इस फीचर को भी किया शामिल पेटीएम ने दुनिया की सबसे बड़ी मैसेजिंग सर्विस की तर्ज पर लाइव लोकेशन फीचर शुरू किया है। यूं तो आप व्हॉट्सऐप पर पहले भी अपनी वर्तमान लोकेशन भेज सकते थे, लेकिन वह लाइव अपडेट नहीं होती थी। अब नए फीचर्स के जरिए आप किसी को भी अपनी लाइव लोकेशन भेज सकते हैं, जो लगातार आपकी लोकेशन के बारे में दोस्त को बताता रहेगा। Introducing , that lets users chat with each other, and send and request money within the app.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए क्या है आइडेंटिटी थेफ्ट, कैसे बचें पर्सनल डाटा चोरी से ?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1e5qfy10/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 15:23:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1e5qfy10/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेलवे, एयरपोर्ट पर पब्लिक वाई-फाई इस्तेमाल करना हो सकता है खतरनाक, इस सरकारी एजेंसी ने चेताया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-uses-public-wifi-at-railway-station-airport-than-easy-target-for-hackers/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 12:09:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-uses-public-wifi-at-railway-station-airport-than-easy-target-for-hackers/</guid>
      <description>अगर आप रेलवे स्टेशन या फिर एयरपोर्ट पर इंटरनेट चलाने के लिए इस्तेमाल करते हैं, तो यह खतरे से खाली नहीं है। आपका स्मार्टफोन या फिर लैपटॉप पर आसानी से हो सकता है। सरकार की तरफ से भारतीय कंप्यूटर इमरजेंसी रिस्पांस टीम (सीईआरटी इन) ने इस तरह की चेतावनी जारी की है।   एजेंसी ने कहा कि पब्लिक वाई-फाई का इस्तेमाल करने वाले लोग की पर्सनल जानकारी को हैकर आसानी से हैक कर सकते हैं। जिन चीजों को हैकर हैक करने का प्रयास करते हैं उनमें, क्रेडिट कार्ड, पासवर्ड, चैट मैसेज, ईमेल,पैन, आधार नंबर की डिटेल सहित अन्य जानकारी शामिल हैं। इसे आम भाषा में आइडेंटिटी थेफ्ट कहते हैं।   पढ़ें-   क्या होता है आइडेंटिटी थेफ्ट आधार कार्ड, पैन कार्ड, वोटर आईडी कार्ड, ड्राइविंग लाइसेंस, ई-मेल, बैंक अकाउंट नंबर और क्रेडिट-डेबिट कार्ड की डिटेल्स आपकी पर्सनल आइडेंटिटी में शुमार होती है। इन चीजों को संभालकर रखना होता है, लेकिन कई बार ये डिटेल्स चोरी हो जाती हैं। ऐसे में इन डॉक्यूमेंट्स को सेफ रखना बेहद जरूरी है। इसे आइडेंटिटी थेफ्ट के नाम से जाना जाता है।  दुग्गल ने बताया कि गूगल पर ऐसे लोग अपने नाम को एलर्ट के रूप में सेव कर सकते हैं। इससे यह पता चल जाएगा कि आपके नाम का प्रयोग इंटरनेट पर कहीं कोई गलत तरीके से तो इस्तेमाल नहीं कर रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हजार रुपये से कम में लीजिए हजारों  फेसबुक &#39;लाइक्स&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/get-facebook-likes-in-just-less-than-thousand-rupees/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 14:23:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/get-facebook-likes-in-just-less-than-thousand-rupees/</guid>
      <description>अगर आपको पर सही तरीके से या शेयर नहीं मिल रहे हैं, तो परेशान होने की जरुरत नहीं है। आपको मात्र एक हजार रुपये से भी कम का खर्चा करना होगा। इसके लिए कंपनियां क्लिक फॉर्म नाम की एक टेक्नोलॉजी का प्रयोग धड़ल्ले से कर रही हैं, जिसकी मदद से वो किसी भी संस्थान या फिर व्यक्ति द्वारा सोशल मीडिया पर पोस्ट किए फोटो अथवा वीडियो पर लाइक्स और शेयर की संख्या को अप्रत्याशित तरीके से बढ़ा सकता है।   ये लोग कर रहे हैं इस तकनीक का इस्तेमाल क्लिक फॉर्म तकनीक का इस्तेमाल प्रसिद्ध गायक, फिल्म स्टार, स्टार्टअप, राजनीतिक दल और पब्लिकेशन कंपनियां कर रही हैं। इसके जरिए वो फेसबुक, इंस्टाग्राम और यूट्यूब पर लाइक्स को खरीद रहे हैं।   पढ़ें-   10 हजार लाइक्स पाने के लिए इतना खर्च सोशल मीडिया पर 10 हजार लाइक्स या फिर शेयर पाने के लिए क्लिक फॉर्म तकनीक के जरिए 130 रुपये से लेकर के खर्च करना पड़ेगा। इतने शेयर या फिर लाइक्स मात्र दो दिन में आ जाएंगे। अगर आप इससे ज्यादा शेयर या फिर लाइक्स अपने पोस्ट, वीडियो पर पाना चाहते हैं, तो फिर ज्यादा पैसा खर्च करना होगा।   क्या है क्लिक फॉर्म तकनीक इस तकनीक में पोस्ट पर दिन-रात काम करनेवाले लोगों के अलावा सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म पर फर्जी प्रोफाइल बनाने के लिए लोगों (बॉट्स) का भी इस्तेमाल करते हैं, जो कई बार पोस्ट को लाइक और शेयर करते हैं। अभी फिलहाल इसको आउटसोर्स किया जा रहा है। वहीं फेसबुक, गूगल इस तकनीक पर लगाम लगाने के लिए काम कर रही है, लेकिन पूरी तरह से प्रयास में सफल नहीं हो पा रहे हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोबाइल पेमेंट करने से पहले रखें इन 8 बातों का ध्यान, नहीं होगा नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/before-doing-financial-transactions-through-mobile-phone-keep-these-8-points-in-mind/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 12:35:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/before-doing-financial-transactions-through-mobile-phone-keep-these-8-points-in-mind/</guid>
      <description>नोटबंदी के बाद से सरकार ने जिस तरह से डिजिटल तरीके से पेमेंट करने को बढ़ावा दिया है, उससे लोगों को कई तरह की दिक्कतों का सामना कर पड़ रहा है। स्मार्टफोन और इंटरनेट के सस्ते होने से ज्यादातर लोग मोबाइल से ही पेमेंट करने लगे हैं। लेकिन लोगों में स्मार्टफोन को वायरस व हैकिंग आदि से सेफ करने की जानकारी न होने के कारण कई बार साइबर थेफ्ट के शिकार हो जाते हैं। आज हम आपको बताने जा रहे हैं वो 10 बातें, जिनको मोबाइल पेमेंट करने से ध्यान रखना चाहिए।  सावधानी से करें इंटरनेट पर सर्च</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह आसानी से कमा सकते हैं लाख रुपये, गूगल पर करना होगा बस ये छोटा सा काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-earn-one-lakh-rupees-with-the-help-of-google/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 14:58:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/you-can-earn-one-lakh-rupees-with-the-help-of-google/</guid>
      <description>अगर आसान तरीके से पैसा कमाना चाहते हैं तो इसके लिए बस आपको अपने मोबाइल का सहारा लेना होगा। आप अपने मोबाइल और गूगल की मदद से आसानी से एक बार में लाख रुपये तक कमा सकते हैं। याद रखिए गूगल इस तरह का फायदा एक बार ही देगा। अगर आप सफल हो गए तो कम से कम 9 हजार रुपये से एक लाख के बीच कमाई हो सकती है। हम आपको बताने जा रहे हैं वो तरीका जो गूगल आपको कमाने के लिए अभी दे रहा है। इस फ्री ऐप को करना होगा डाउनलोड</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flipkart की फेस्टिव सेल: ऐसे खरीदें बिना ब्याज के EMI पर सामान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/buy-products-on-flipkart-festive-sale-through-emi-with-no-interest-amount/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 07:49:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/buy-products-on-flipkart-festive-sale-through-emi-with-no-interest-amount/</guid>
      <description>ऑनलाइन रिटेलर कंपनी की फेस्टिव सेल में सामान खरीदने से पहले कुछ अहम बातों का ध्यान रखेंगे तो फिर आपको ज्यादा फायदा होने की उम्मीद है। जहां फ्लिपकार्ट नो कैश ईएमआई का ऑप्शन लेकर के आया है, वहीं भी buy now-pay latter की स्कीम लेकर के आया है। अब हम पहले जानते हैं फ्लिपकार्ट के ऑफर के बारे में&amp;hellip;  बजाज फिनसर्व के साथ किया है समझौता फ्लिपकार्ट ने बजाज फिनसर्व के साथ में टाईअप किया है। इसके तहत आप जो भी प्रॉडक्ट फ्लिपकार्ट की साइट से सेल के दौरान खरीदेंगे, उस पर फाइनेंस की सुविधा बजाज देगा, न कि फ्लिपकार्ट। इसके लिए ग्राहकों को बजाज फिनसर्व की तरफ से जारी ईएमआई कार्ड लेना होगा। ये कोई क्रेडिट कार्ड नहीं है, बल्कि एक तरह से पर्सनल लोन कार्ड है।   पढ़ें-  नहीं है क्रेडिट कार्ड तो भी ईएमआई पर होगी खरीदारी फ्लिपकार्ट के निदेशक और डिजिटल व कंज्यूमर फाइनेंश्यिल सर्विस के हेड मयंक जैन ने कहा कि पूरे देश में केवल एक फीसदी लोगों के पास क्रेडिट कार्ड की सुविधा उपलब्ध है। ऐसे में कंपनी ने जो ऑफर फेस्टिव सेल के दौरान दिया है, उससे काफी लोगों को फायदा होने की उम्मीद है।   नहीं देना होगा इंटरेस्ट और सर्विस चार्ज अगर कोई कस्टमर फ्लिपकार्ट से ईएमआई कार्ड के जरिए सामान खरीदता है तो फिर उसको किसी तरह का कोई इंटरेस्ट या फिर अलग से चार्ज नहीं देना होगा। बजाज का यह ईएमआई कार्ड देश के 160 शहरों की 16 हजार शॉप्स पर यूज हो सकता है। अगर कोई ग्राहक इस कार्ड से फ्लिपकार्ट के अलावा और जगह सामान खरीदेगा तो उसे इंटरेस्ट देना होगा।   खर्च करने होंगे 349 रुपये कस्टमर को यह कार्ड लेने के लिए 349 रुपये की ज्वाइनिंग फीस देनी होगी, उसके बाद हर साल 99 रुपये की रिनुअल फीस लगेगी। कस्टमर को अपने डॉक्यूमेंट देने होंगे, जिसके बाद कंपनी कार्ड को जारी करेगा। फिलहाल ये ऑफर केवल उन्हीं लोगों को मिलेगा जो ऐप के जरिए खरीदारी करेंगे।   अमेजॉन पर चल रही है ये स्कीम अमेजॉन पर buy now pay later स्कीम चल रही है, जिसके तहत एचडीएफसी बैंक के क्रेडिट कार्ड के जरिए सामान खरीदने वालों को 3 महीने की राहत मिलेगी। ऐसे ग्राहकों को सामान खरीदने के बाद जनवरी 2018 से ईएमआई शुरू होगी। यानी आप अभी सामान खरीदें और जनवरी से अपनी ईएमआई के जरिए पेमेंट करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्हाट्सऐप से पहले गूगल इंडिया में लॉन्च करेगा अपना पेमेंट ऐप &#39;तेज&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/google-to-launch-its-payment-app-in-india-named-tej-on-18-september/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 12:15:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/google-to-launch-its-payment-app-in-india-named-tej-on-18-september/</guid>
      <description>गूगल भारत में से पहले अपना बेस्ड पेमेंट ऐप लॉन्च करने जा रहा है। इसकी घोषणा अगले हफ्ते तक द्वारा कर दी जाएगी। इसके लिए गूगल ने पूरी तैयारी कर ली है।   पढ़ें-   18 सितंबर को लॉन्च होगा पेमेंट ऐप दकेन.कॉम वेबसाइट के अनुसार, गूगल 18 सितंबर को अपना पेमेंट ऐप लॉन्च करेगा। इस ऐप को यूपीआई से जोड़ने के लिए गूगल ने नेशनल पेमेंट कार्पोरेशन ऑफ इंडिया के साथ करार किया है। यह ऐप एंड्रायड पे की तरह होगा जो कि गूगल प्ले स्टोर पर जारी किया जाएगा।   व्हाट्सऐप को पहले मिली थी मंजूरी एक लंबे इंतजार के बाद मैसेजिंग ऐप व्हाट्सऐप को नेशनल पेमेंट कॉर्पोरेशन ऑफ इंडिया ने यूनिफाइड पेमेंट्स इंटरफेस (यूपीआई) पेमेंट के लिए हरी झंडी दे दी थी। एनपीसीआई से परमिशन मिलने के बाद व्हाट्सऐप स्टेट बैंक ऑफ इंडिया, पंजाब नेशनल बैंक, आईसीआईसीआई और एक्सिस बैंकों से बात कर रहा है। अब जल्द ही आप व्हाट्सऐप के जरिए पेमेंट कर सकेंगे। NPCI के मैनेजिंग डायरेक्टर और सीईओ ए पी होता ने व्हाट्सऐप को UPI पेमेंट की अनुमति देने की पुष्टि की है।  बता दें कि यह पहला मौका है NPCI ने किसी मोबाइल ऐप को पेमेंट के लिए मल्टी बैंक पार्टनरशिप की अनुमति दी है। हालांकि व्हाट्सऐप में यह फीचर कब दिया जाएगा इसकी अभी कोई जानकारी नहीं मिल पाई है। बता दें कि इससे पहले ट्रू कॉलर और हाइक भारत में यूपीआई पेमेंट सर्विस दे रहे हैं।  गौरतलब है कि अमेजॉन और ऊबर ऐप्स को UPI पेमेंट देने की बात चल रही है। इसकी टेस्टिंग आखिरी चरण में है। यूपीआई पेमेंट देने वाली कंपनियों की लिस्ट में गूगल का भी नाम है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्मार्टफोन के जरिए भारतीयों की जासूसी कर रही हैं अमेरिकी खुफिया एजेंसियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/your-smartphone-data-is-shared-with-cia-world-says-top-former-government-official/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 09:07:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/your-smartphone-data-is-shared-with-cia-world-says-top-former-government-official/</guid>
      <description>अगर आप रखते हैं, तो अमेरिकी आपकी जासूसी कर रही है। पूर्व गृह सचिव राजीव महार्षि ने संसद की एक समिति को जानकारी देते हुए कहा कि देश में इस वक्त 40 फिसदी लोग स्मार्टफोन का इस्तेमाल करते हैं। इन सभी व्यक्तियों का डाटा CIA समेत सभी अमेरिकी एजेंसियों के पास पहुंच रहा है।   पढ़ें-   महार्षि ने 21 जुलाई को संसदीय समिति से कहा कि प्राइवेट कंपनियों द्वारा मोबाइल डाटा को शेयर करना काफी गलत है। इस संसदीय समिति को कांग्रेस के वरिष्ठ नेता पी चिदंबरम अध्यक्ष हैं। इंडियन एक्सप्रेस के मुताबिक महार्षि ने कहा कि मोबाइल कंपनियां लोगों के फिंगरप्रिंट्स और बॉयोमेट्रिक डाटा को भी स्मार्टफोन के जरिए कैप्चर कर रही हैं।   हो सकती है डाटा की चोरी महार्षि ने कहा कि ऐसा होने से मोबाइल पर उपलब्ध डाटा की ऐप के माध्यम से चोरी हो सकती है। इससे लोगों के आने-जाने पर भी आसानी से निगरानी रखी जा रही है। अगर प्रत्येक भारतीय स्मार्टफोन का प्रयोग करने लगे, तो सभी की पर्सनल जानकारी आसानी से अमेरिकी खुफिया एजेंसी के पास पहुंच सकती है। इसलिए सभी स्मार्टफोन रखने वालों को ऐप के इस्तेमाल में सावधानी बरतनी होगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paytm ने ऐप पर लाइव किया अपना पेमेंट बैंक, मिलेगा इतना ब्याज और UPI की सर्विस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-launches-it-payment-bank-install-atm-in-its-premises/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 10:37:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/paytm-launches-it-payment-bank-install-atm-in-its-premises/</guid>
      <description>मोबाइल वॉलेट कंपनी ने सोमवार देर शाम को अपने ऐप पर को लाइव कर दिया है। इसको फिलहाल ऐप के बीटा वर्जन पर लांच किया गया है। जो यूजर्स पेटीएम के पेमेंट बैंक का इस्तेमाल करेंगे, उनको 4 प्रतिशत का ब्याज मिलेगा। इसमें न्यूनतम पैसा रखने की कोई जरूरत नहीं है, यानि की 0 बैलेंस पर भी आप अपने खाते को मैनेज कर सकते हैं।  पढ़ें-   इस पेमेंट बैंक के जरिए पैसा ट्रांसफर करने पर कोई चार्ज नहीं लगेगा। इसके अलावा डेविट कार्ड सब्सक्रिप्शन फीस के तौर पर आपको महज 100 रुपये सालाना देने पड़ेंगे।  इस पेमेंट पैंमेंट बैंक के जरिए आप मेट्रो सिटीज में 3 जबकि नॉन-मेट्रो सिटीज में 5 फ्री ट्रांजेक्शन की सुविधा मिलेगी। इसके बाद प्रत्येक ट्रांजेक्शन के लिए आपको 20 रूपये का भुगतान हर कैश विड्रॉल के लिए करना होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑनलाइन कंपनियों की मेगा सेल, प्रोडक्ट पर मिल रहा है 95 फीसदी तक डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/online-companies-started-mega-sale-on-independence-day/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 13:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/online-companies-started-mega-sale-on-independence-day/</guid>
      <description>ऑनलाइन ई-कॉमर्स कंपनियां, , स्नैपडील और ने स्वतंत्रता दिवस के मौके पर अपनी-अपनी सेल शुरू की है। आज हम आपको बताने जा रहे हैं कि कंपनियों की सेल डील से आप कैसे बहुत ही कम दामों पर अपनी पसंद का सामान खरीद सकते हैं।  फ्लिपकार्ट दे रहा है प्रोडक्ट्स पर 71 फीसदी तक डिस्काउंट
इस सेल के तहत कई प्रोडक्टस पर 71 फीसदी तक का डिस्काउंट दिया जा रहा है। देश की आजादी को 70 साल पूरे हो चुके हैं और देश 71 वें वर्ष में प्रवेश करने जा रहा है। इसी लिए इतना डिस्काउंट दिया जा रहा है।  30 कैटेगिरी में कर सकते हैं शॉपिंग</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>