<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>बिज़नेस डायरी on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AC%E0%A4%BF%E0%A4%9C%E0%A4%BC%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%B8-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/</link>
    <description>Recent content in बिज़नेस डायरी on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jan 2018 11:38:59 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AC%E0%A4%BF%E0%A4%9C%E0%A4%BC%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%B8-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>आधार लिंक की डेडलाइन को 31 मार्च से बढ़ाने की तैयारी में UIDAI, SC के फैसले पर नजर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/aadhaar-link-deadline-to-be-extended-after-supreme-court-order-says-uidai-officials/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 11:38:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/aadhaar-link-deadline-to-be-extended-after-supreme-court-order-says-uidai-officials/</guid>
      <description>आधार नंबर को जारी करने वाली संस्था यूनिक आईडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया () जल्द ही इसकी डेडलाइन बढ़ा सकती है। अभी बैंक अकाउंट, , मोबाइल और अन्य सभी सोशल सिक्युरिटी स्कीम के लिए को लिंक कराने की आखिरी तारीख 31 मार्च है। इसको अब आगे बढ़ाकर 1 अगस्त किया जा सकता है।   सुप्रीम कोर्ट का फैसला आने के बाद बढ़ेगी डेडलाइन यूआईडीएआई सुप्रीम कोर्ट का फैसला आने के बाद डेडलाइन बढ़ाने पर विचार करेगा। इसके लिए यूआईडीएआई के अधिकारी आरबीआई, दूरसंचार नियामक प्राधिकरण और अन्य मंत्रालयों के साथ विचार-विमर्श करेगा। अभी पैन कार्ड और बैंक अकाउंट के लिए इनकम टैक्स एक्ट और पीएमएलए एक्ट के तहत आधार नंबर देना जरूरी कर दिया गया है।   इसलिए बढ़ेगी डेडलाइन यूआईडीएआई ने सोमवार को ही आधार डिटेल्स को और सुरक्षित करने के लिए एक और सेफ्टी फीचर लॉन्च करने की घोषणा की थी। यूआईडीएआई ने कहा है कि अब लोगों की आधार डिटेल्स को उनके चेहरे के जरिए भी मैच किया जा सकेगा।  इसके लिए अथॉरिटी ने अलग से एक सॉफ्टवेयर लॉन्च किया है, जो 1 जुलाई से प्रभावी हो जाएगा। यूआईडीएआई के सीईओ अजय भूषण पांडेय ने इसकी जानकारी ट्वीट के माध्यम से दी। इसके लिए चेहरे के साथ ही ओटीपी, आंखों की पुतलियों या फिर फिंगरप्रिंट से मैच किया जा सकेगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आधार को &#39;अभेद&#39; करने के लिए UIDAI ने उठाया अब एक बड़ा कदम, आप भी जानिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/uidai-launches-new-safety-feature-to-be-roll-out-on-july-1/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 07:29:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/uidai-launches-new-safety-feature-to-be-roll-out-on-july-1/</guid>
      <description>आधार डिटेल्स को और सुरक्षित करने के लिए यूनिक आईडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया ने एक और सेफ्टी फीचर लॉन्च करने की घोषणा की है। यूआईडीएआई ने कहा है कि अब लोगों की डिटेल्स को उनके चेहरे के जरिए भी मैच किया जा सकेगा। इसके लिए अथॉरिटी ने अलग से एक सॉफ्टवेयर लॉन्च किया है, जो 1 जुलाई से प्रभावी हो जाएगा।   यूआईडीएआई के सीईओ अजय भूषण पांडेय ने इसकी जानकारी ट्वीट के माध्यम से दी। इसके लिए चेहरे के साथ ही ओटीपी, आंखों की पुतलियों या फिर फिंगरप्रिंट से मैच किया जा सकेगा।  Unique Identification Authority of India (UIDAI) has decided to enable Face Authentication in fusion mode on registered devices by 1st July 2018 so that people facing difficulty in other bio metric authentication (fingerprint and Iris) could easily authenticate: UIADAI</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब नहीं रहेगा आधार डाटा चोरी का डर, सुरक्षा पुख्ता करने के लिए UIDAI का नया प्लान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/uidai-new-plan-to-to-further-strengthen-privacy-and-security-of-aadhaar-number-holders/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 18:06:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/uidai-new-plan-to-to-further-strengthen-privacy-and-security-of-aadhaar-number-holders/</guid>
      <description>आधार धारकों की निजता और सुरक्षा को और मजबूत बनाने के लिए यूआईडीएआई आधार धारकों के लिए वर्चुअल आईडी लाने जा रहा है। आधार कार्ड धारकों को वर्चुअल आईडी जारी करेगा। यूआईडीएआई के मुताबिक इससे धारकों को किसी भी सत्यापन के लिए अपने आधार नंबर देन की जरूरत नहीं पड़ेगी। सत्यापन के लिए उन्हें सिर्फ अपने वर्चुअल नंबर का इस्तेमाल करना पड़ेगा।  To further strengthen privacy and security of number holders, UIDAI to introduce virtual ID for Aadhaar holders to use it in lieu of his/her Aadhaar number to avoid need of sharing of the Aadhaar number at the time of authentication: UIDAI</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में विकास की अपार क्षमता, 2018 में 7.3% ग्रोथ रेट का अनुमान: वर्ल्ड बैंक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/india-has-enormous-potential-may-get-7-3-per-cent-growth-rate-in-2018-world-bank/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 08:54:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/india-has-enormous-potential-may-get-7-3-per-cent-growth-rate-in-2018-world-bank/</guid>
      <description>वर्ल्ड बैंक ने कहा है कि व्यापक सुधार वाली महत्वकांक्षी सरकार के साथ भारत में विकास की अपार क्षमता है। इसके साथ ही ने साल 2018 के लिए भारत की विकास दर का अनुमान 7.3 फीसदी और आगामी दो साल के लिए विकास दर का अनुमान 7.5 फीसदी रखा है।   वर्ल्ड बैंक द्वारा जारी किए गए 2018 ग्लोबल इकॉनमिक प्रॉस्पेक्ट के मुताबिक, नोटबंदी और जीएसटी (गुड्स एंड सर्विस टैक्स) बड़े बदलावों के बावजूद भी 2017 में भारत की विकास दर 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट्रोल की कीमतों में कमी करने के लिए केंद्र ने की राज्यों से अपील, कम करें सेल्स टैक्स-वैट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/centre-appeals-states-to-reduce-vat-and-sales-tax-on-petrol-diesel/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 12:40:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/centre-appeals-states-to-reduce-vat-and-sales-tax-on-petrol-diesel/</guid>
      <description>पेट्रोल-डीजल की बढ़ती कीमतों से परेशान आम आदमी को राहत देने के लिए ने एक बार फिर से राज्यों से अपील की है कि वो अपने यहां की दरों को कम करें।   धर्मेंद्र प्रधान ने की अपील केंद्रीय पेट्रोलियम मंत्री धर्मेंद्र प्रधान ने राज्यों से एक बार फिर से अपील की है कि जनता की सुविधा के लिए पेट्रोल-डीजल पर लगने वाले वैट और सेल्स टैक्स में कमी करें। इससे पहले भी प्रधान ने दो महीने पहले दिवाली के वक्त ऐसी ही अपील की थी। तब कई राज्यों ने पेट्रोल-डीजल पर वैट की दर को कम कर दिया था।   जीएसटी में शामिल करने को तैयार पर राज्य नहीं राजी प्रधान ने एक बार फिर दोहराया कि वो पेट्रोल-डीजल को जीएसटी के दायरे में लाने के लिए तैयार हैं लेकिन राज्य राजी नहीं हो रहे हैं। यह तब है जब 19 राज्यों में भाजपा नीत एनडीए गठबंधन की सरकार हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बसों के लिए हो एक टैक्स-एक परमिट की सुविधा, संसदीय कमेटी ने दिया केंद्र सरकार को सुझाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/parliamentary-panel-seeks-one-nation-one-tax-and-one-permit-facility-for-buses/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 17:21:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/parliamentary-panel-seeks-one-nation-one-tax-and-one-permit-facility-for-buses/</guid>
      <description>जल्द ही देश भर में चलने वाली के लिए एक टैक्स-एक परमिट की सुविधा मिल सकती है। ससंद के एक पैनल ने केंद्र और राज्य सरकारों को ऐसा करने का सुझाव दिया है। इसके अलावा पैनल ने के दायरे में सड़क पर पैदल चलने वालों, साइकिल चलाने वाले और बस से यात्रा करने वालों को भी शामिल किया जाए।   एक टैक्स-एक परमिट से कम होगा आर्थिक बोझ पैनल ने कहा है कि बसों पर एक टैक्स-एक परमिट से बस मालिकों का आर्थिक बोझ काफी कम होगा। अभी बसों के पास नेशनल परमिट के बजाए स्टेट परमिट होता है, जिससे वो केवल एक राज्य में कहीं भी बिना रोक-टोक के आ जा सकते हैं। वहीं दूसरे राज्यों में जाने के लिए अलग से परमिट लेना होता है। इससे बस मालिकों के ऊपर टैक्स भरने का बोझ सबसे ज्यादा आता है।   पांच राज्यों में परमिट के लिए खर्च होते हैं 42 लाख रुपये  राज्य सभा द्वारा मोटर व्हीकल संशोधन बिल को देखने के लिए बनाई गई 24 सदस्यों की समिति ने कहा है कि अभी एक बस अगर पांच राज्यों में जाती है तो उसके मालिक को परमिट लेने के लिए 42 लाख रुपये खर्च करने पड़ते हैं।  सड़क परिवहन मंत्रालय ने इस कमेटी को बताया कि अगर राज्य राजी हो जाए तो एक देश, एक टैक्स एक परमिट का सपना जल्द पूरा हो सकता है। इससे राज्यों की कमाई तो बढ़ेगी, साथ ही बस मालिक एक-दो परमिट के सहारे अपनी सभी बसें चलाना बंद कर देंगे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कच्चे तेल की कीमतों ने लगाई आग, पेट्रोल-डीजल पहुंचे सबसे उच्च स्तर पर  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-prices-on-highest-as-crude-crosses-66-dollar-mark/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 15:10:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/petrol-diesel-prices-on-highest-as-crude-crosses-66-dollar-mark/</guid>
      <description>इंटरनेशनल मार्केट में की कीमतों में आग लग गई है। ब्रेंट क्रूड 66 डॉलर प्रति बैरल के पार चला गया है, जिसकी आंच देश में भी दिखने लगी है। देश में -डीजल के दाम अक्टूबर के बाद अपने उच्चतम स्तर पर पहुंच गए हैं। कच्चे तेल की बढ़ती कीमतों से रसोई गैस के दाम भी बढ़ने की संभावना बन गई है।   65 के करीब पहुंचा डीजल देश में डीजल और पेट्रोल के दामों में अब ज्यादा अंतर नहीं रह गया है। सरकार द्वारा टैक्स में कटौती के बाद भी कीमतों में किसी तरह की कोई राहत आम जनता को नहीं मिली है। देश की आर्थिक राजधानी मुंबई में डीजल की कीमतें 3 अक्टूबर के बाद ऊंचे स्तर पर पहुंच गई हैं।   27 दिसंबर को मुंबई में एक लीटर डीजल 62.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 में भारत बनेगा विश्व की पांचवी सबसे बड़ी इकोनॉमी, ये देश होंगे टॉप 4 में</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/india-to-become-world-fifth-largest-economy-by-2018-says-cebr-report/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 17:39:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/india-to-become-world-fifth-largest-economy-by-2018-says-cebr-report/</guid>
      <description>अगले साल के अंत तक भारत विश्व की पांचवी सबसे बड़ी बन जाएगा। इसके अलावा भारत की अर्थव्यवस्था और फ्रांस को भी पीछे छोड़ देगा। सेंट्रल फॉर इकोनॉमिक्स एंड बिजनेस रिसर्च की सहायक इकाई वर्ल्ड इकोनॉमिक लीग टेबल की तरफ से जारी की गई रिपोर्ट के अनुसार भारत में सस्ती बिजली और टेक्नोलॉजी के दम पर ऐसा मुमकिन होगा।   15 साल में टॉप 10 में रहेगा एशियाई देशों का दबदबा रिपोर्ट के अनुसार अगले 15 सालों में टॉप में ज्यादातर एशियाई देश टॉप 10 में शामिल होंगे। डॉलर के मामले में यह सब होगा। सीईबीआर के डिप्टी चेयरमैन डगलस मैकविलियम्स ने कहा कि तात्कालिक झटके के बावजूद भारतीय अर्थव्यवस्था 2018 में फ्रांस और यूके से आगे निकल जाएगी और डॉलर के मामले में दोनों को पछाड़कर दुनिया की पांचवीं सबसे बड़ी अर्थव्यवस्था बन जाएगी।  नोटबंदी, जीएसटी से गति मंद हुई रिपोर्ट के मुताबिक इस साल इकोनॉमी में नोटबंदी और जीएसटी की वजह से विकास गति मंद पड़ी है। लेकिन यह केवल शार्ट टर्म के लिए था। अब इनका असर उतना देखने को नहीं मिलेगा, जितना पहले दिखा था।   कच्चा तेल देगा रूस को झटका रिपोर्ट में कच्चे तेल की गिरती कीमतों के कारण रूस की इकोनॉमी को झटका देगा। रूस अपनी वृद्धि के लिए एनर्जी सेक्टर पर बहुत हद तक निर्भर है। 2032 तक यह देश 11वें स्थान से गिरकर 17वें स्थान पर आ सकता है। वहीं ब्रिटेन पर ब्रेग्जिट का असर आशंका से कम होगा। इससे पता चलता है कि 2020 तक यह फ्रांस को फिर से पछाड़ देगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पोंजी स्कीम: 63 कंपनियों पर SFIO की नजर, कंपनियों का आंकड़ा पिछले 3 साल में सर्वाधिक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sfio-to-investigate-63-companies-involved-in-ponzi-scheme/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 18:55:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sfio-to-investigate-63-companies-involved-in-ponzi-scheme/</guid>
      <description>सीरियस फ्रॉड इन्वेस्टिगेशन ऑफिस () ने कथित तौर पर अवैध रूप से धन इकट्ठा करने की गतिविधियों के मामले में चालू वित्त वर्ष में 63 कंपनियों की जांच का जिम्मा अपने हाथ लिया। इस तरह, एजेंसी को प्रति माह औसतन सात कंपनियों की जांच की जिम्मेदारी दी गई।   3 सालों में सबसे अधिक केस कॉरपोरेट मंत्रालय द्वारा जारी आंकड़ों के मुताबिक, इस वित्त वर्ष में एजेंसी को जांच के लिए सौंपी गई कंपनियों का आंकड़ा पिछले तीन वित्त वर्ष में सर्वाधिक है। जांच एजेंसी कॉरपोरेट मंत्रालय के अधीन ही काम करती है। चिट फंड/एमएलएम (बहु-स्तरीय मार्केटिंग)/पोंजी गतिविधियों में शामिल कुल 63 कंपनियों के मामलों को विस्तृत जांच के लिए एसएफआईओ को सौंपा गया है। आंकड़ों में बढ़ोतरी हो सकती है, क्योंकि चालू वित्त वर्ष पूरा होने में अभी तीन महीने बाकी हैं।  2016 में थी 27 कंपनियां साल 2016-17 में एसएफआईओ की जांच के दायरे में आने वाली कंपनियों की संख्या मात्र 27 थी, जबकि साल 2015-16 में यह आंकड़ा 47 था। आंकड़ों के मुताबिक, कथित तौर पर पोंजी योजनाओं के लिए 51 कंपनियों के मामले की जांच का आदेश एसएफआईओ को दिया गया।   सामान्यतया पोंजी योजनाएं अवैध रूप से धन इकट्ठा करने की गतिविधियां हैं, जिसमें निवेशकों को कम समय में अधिक से अधिक रिटर्न का लालच देकर उन्हें लुभाया जाता है।   केंद्र लगा रहा है अंकुश केंद्र व राज्य सरकार के स्तर पर अधिकारी इस तरह के प्रयासों पर अंकुश लगाने के लिए प्रयास कर रहे हैं, क्योंकि भारी तादाद में लोग इस तरह की गतिविधियों का शिकार हो चुके हैं और ठगे गए हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 तक राजधानी से सफर करने वालों को मिलेगा नया तोहफा, मेट्रो जैसी ट्रेन में सफर होगा आसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rajdhani-trains-coaches-to-be-completely-changed-by-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 16:55:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rajdhani-trains-coaches-to-be-completely-changed-by-2020/</guid>
      <description>देश भर में चलने वाली प्रमुख ट्रेन में यात्रा करने वालों को 2020 तक नया तोहफा देने जा रही है। इसके लिए रेलवे इन ट्रेनों में लगे कोच और इंजन के लुक और डिजाइन में बड़ा बदलाव करने जा रहा है।   मेट्रो ट्रेन जैसे होंगे कोच रेलवे ने अलुमिनियम से बने 15 ट्रेनसेट (ट्रेन20) के नाम से नए कोच बनाने का ऑर्डर दे दिया है। इन ट्रेन की खासियत यह है कि इसकी वजह से जहां एक तरफ स्पीड बढ़ेगी, वहीं यात्रियों को सुरक्षा भी मिलेगी। इन नए कोच में सीटिंग के साथ-साथ स्लीपर बर्थ भी होगी।   होगा ऑटोमेटिक डोर सिस्टम नई ट्रेन में ऑटोमेटिक डोर सिस्टम लगेंगे। इसके साथ ही ट्रेन में अलग से इंजन नहीं लगेगा बल्कि मेट्रो जैसे दोनों तरफ इंजन लगेंगे। इन कोच के लिए रेलवे ने चेन्नई कोच फैक्ट्री 2500 करोड़ का ऑर्डर दे दिया है। कोच 2020 से रेलवे को मिलने लगेंगे।   निकाला जाएगा ग्लोबल टेंडर आईसीएफ इन कोच को बनाने के लिए जल्दी एक ग्लोबल टेंडर निकालने जा रही है, जिसके बाद उन कंपनियों से टेंडर मांगे जाएंगे जो इस तरह के कोच बनाने में पारंगत है।   कोच में मिलेंगी यह सुविधाएं यात्रियों को इन कोच में सफर के दौरान वाई-फाई, टीवी स्क्रीन और जीपीएस बेस्ड सिस्टम लगाया जाएगा। इसके अलावा इन ट्रेनों में अच्छा इंटिरियर और बायो टॉयलेट्स व टच फ्री फिटिंग्स लगाई जाएंगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ईवी एक्सपो की हुई शुरुआत, गडकरी बोले- भारत बनेगा इलेक्ट्रिक व्हीकल का नंबर वन एक्सपोर्टर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/electric-vehicle-expo-starts-gadkari-says-india-will-become-number-one-exporter/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 18:45:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/electric-vehicle-expo-starts-gadkari-says-india-will-become-number-one-exporter/</guid>
      <description>ईको फ्रेंडली इलेक्ट्रिक वाहन टेक्नोलॉजी को समर्पित पाँचवे 2017 की शुरुआत हुई। केंद्रीय सड़क परिवहन व राजमार्ग मंत्री ने इसका उद्घाटन करते हुए कहा कि भारत जल्द ही इलेक्ट्रिक व्हीकल का भविष्य में नंबर वन एक्सपोर्टर बनेगा।  इस अवसर पर गडकरी ने कहा &amp;ldquo; मेरा मानना है कि इस देश के गरीब रिक्शा चालक जो कि सवारियों को बहुत शारीरिक श्रम से साइकिल रिक्शा पर ढोते थे, उनके लिए ई-रिक्शा लाकर इस अमानवीय प्रथा से मुक्ति दिलाना मेरे जीवन का सबसे बड़ा काम होगा। मैं इलेक्ट्रिक व्हीकल इंडस्ट्री का धन्यवाद करता हूं की वह उन्होंने ई-रिक्शा उपलब्ध करा कर लाखों लोगों को काम दिलाने के साथ-साथ उनको शोषण से मुक्त कराया है।   अब इन लोगों के लिए भी बने ई-रिक्शा गडकरी ने आगे कहा कि इस देश में 1 करोड़ लोग जो अभी भी साइकिल रिक्शा से माल और सवारी ढोते हैं, उन तक ई-रिक्शा पहुंचाना इस इंडस्ट्री के सामने बहुत बड़ा अवसर है, जिसका उन्हें पूरा लाभ उठाना चाहिए। इलेक्ट्रिक व्हीकल उत्पादकों को अपनी गुणवत्ता और मापदंड का ख्याल रखने की सलाह दूंगा ताकि यह उद्योग काफी तरक्की कर सके।  8 रुपये आती है चलाने की कॉस्ट गडकरी ने कहा कि पेट्रोल वाहन पर 80 रुपये और डीजल गाड़ी पर 60 रुपये प्रति लीटर की कॉस्ट आती है। इसके मुकाबले इलेक्ट्रिक व्हीकल को चलाने की कीमत सिर्फ 8 रुपये आती है और वह भी बिना प्रदूषण के, तो कौन नहीं इसे अपनाना चाहेगा। अगले दो सालों में इलेक्ट्रिक व्हीकल्स तेजी से आगे बढ़ेंगे।   100 से अधिक कंपनियां ले रही हैं भाग 100 से अधिक राष्ट्रीय तथा अन्तर्राष्ट्रीय ई-वहिक्ल कम्पनियां इस एक्सपो में अपने प्रदूष्ण रहित नवीनतम 2, 3, 4 पहिया इलेक्ट्रिक व्हीकल्स जैसे कि ई-रिक्शा, ई-कार्ट्स, ई-बाइक, ई-स्कूटर, ई-साइकिल, ई-लोडर तथा 4 पहिए वाली ई-बसें प्रदर्शित कर रहे हैं । एक्सपो में एक बहुत ही महत्वपूर्ण लिंक - लिथियम आयन बैटरियां भी प्रदर्शन पर हैं। बहुत सारी कंपनियां ई-रिक्शा के साथ साथ नवीनतम इलेक्ट्रिक स्कूटर भी इस एक्सपो में लेकर आये हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संसदीय समिति का बैंकिंग कानूनों के संशोधन पर जोर, कहा- बड़े बकाएदारों के नाम सार्वजनिक करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/parliamentary-panel-concern-over-npa-issue-said-need-to-amend-the-banking-laws-including-sbi-act/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 02:43:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/parliamentary-panel-concern-over-npa-issue-said-need-to-amend-the-banking-laws-including-sbi-act/</guid>
      <description>बढ़ती गैर निष्पादित संपत्ति (एनपीए) पर चिंता जताते हुए संसदीय समिति ने कहा कि समेत बैंकिंग कानूनों में संशोधन की जरूरत है। ताकि बड़े बकाएदारों के नाम का खुलासा हो सके।   संसद में याचिका संबंधी संसदीय समिति ने कहा, बैंकों पर परिसंपत्तियों का दबाव कम करने और बैलेंस सीट साफ करने की जरूरत है। इससे बैंकों की विश्वसनीयता बढ़ेगी और वे पूंजी भी बढ़ा सकेंगे। समिति ने सरकार और की ओर से उठाए गए उन कदमों की सराहना की, जिससे एनपीए पर रोक लग रही है और बैंकों में दबाव वाली परिसंपत्तियां भी घटी हैं। समिति ने उन कानूनों की तारीफ की, जिससे बैंकों की वसूली बढ़ी है।   ये भी पढ़ें  रिपोर्ट के मुताबिक समिति ने सरकार को सलाह दी है कि एसबीआई कानून के प्रावधानों और अन्य आवश्यक कानून में भी बदलाव किया जाए, जिससे बैंक से पैसे लेकर न लौटाने वाले बड़े कर्जधारकों के नाम का खुलासा हो सके। समिति ने कहा कि आरबीआई भी जानबूझ कर कर्ज न अदा करने वालों के नाम सार्वजनिक करने के पक्ष में है।   हालांकि वित्त मंत्रालय/आरबीआई का मत है कि उन कर्जधारकों का नाम सार्वजनिक न किया जाए, जिनके बिजनेस में फिर से चलने की संभावना बाकी है।  समिति ने यह भी कहा कि उद्योगपतियों की ओर से राशि को दूसरे बिजनेस में लगाना और लोन देने से पहले बैंक अधिकारियों की लापरवाही कर्ज न लौटने का बड़ा कारण है। बड़े कर्जधारकों को लोन देने के लिए उचित और कठोर तंत्र होना चाहिए।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र में 24 घंटे खुलेंगी दुकानें, लेकिन इनको नहीं मिली छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/shops-to-remain-open-24-hours-maharashtra-become-first-state/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 17:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/shops-to-remain-open-24-hours-maharashtra-become-first-state/</guid>
      <description>पूरे महाराष्ट्र में और अन्य बिजनेस प्रतिष्ठान दिन के 24 घंटे और हफ्ते के सातों दिन बुधवार से खुलने लगेंगे। इसके लिए कर्मचारियों की ड्यूटी तीन शिफ्टों में लगाई जाएगी। पहले इस नियम को केवल मुंबई में लागू किया गया था, लेकिन अब यह पूरे राज्य में लागू होगा। ऐसा करने वाला देश का पहला राज्य बन गया है।   राज्य सरकार ने जारी किया नोटिफिकेशन राज्य सरकार ने इसके लिए नोटिफिकेशन जारी करते हुए कहा कि दुकानों के अलावा इसके दायरे में होटल, रेस्टोरेंट और मॉल भी आएंगे। इससे ज्यादा से ज्यादा लोगों को नौकरी मिल सकेगी और कारोबारियों का बिजनेस भी बढ़ेगा।   इनको रखा बाहर हालांकि इस नए नियम के दायरे में बार, पब्स, वाइन शॉप और डिस्कोथेक नहीं आएंगे। यह पहले की तरह अपने तय नियमों के अनुसार खुलेंगे और बंद होंगे।   कारोबारियों को कराना होगा ऑनलाइन रजिस्ट्रेशन जो कारोबारी इस नोटिफिकेशन के तहत 24 घंटे अपने व्यापारिक प्रतिष्ठान खोलना चाहेंगे, उनको लाइसेंस लेने के बजाए केवल अथॉरिटी के पास ऑनलाइन रजिस्ट्रेशन कराना होगा। हालांकि उन लोगों को लाइसेंस नहीं लेना पड़ेगा जिनके यहां 10 से कम कर्मचारी या फिर वो घर से अथवा ऑनलाइन काम करते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>999 रुपये में कीजिए हवाई यात्रा, नए साल पर इस एयरलाइंस ने निकाला ये खास ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/indigo-launches-new-offer-on-new-year-with-fare-starting-from-rupees-999/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 12:14:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/indigo-launches-new-offer-on-new-year-with-fare-starting-from-rupees-999/</guid>
      <description>नए साल में घूमने का प्लान करने वालों के लिए एक खुशखबरी। अब आप 999 रुपये में कर सकते हैं। देश की सबसे बड़ी लो कॉस्ट एयरलाइंस कंपनी ने अपने इस नए ऑफर को लॉन्च किया है।   दिल्ली-जयपुर पर लागू होगा ये फेयर अगर आप दिल्ली से जयपुर के बीच सफर करते हैं तो फिर 999 रुपये का टिकट मिलेगा। वहीं गुवाहाटी से बागडोगरा के लिए 1005 रुपये खर्च कर सकते हैं। चेन्नई से कोयंब्टूर के लिए 1095 रुपये, जम्मू से श्रीनगर के लिए 1112 रुपये, इंफाल-गुवाहाटी 1212 रुपये, भुवनेश्वर-कोलकाता 1299 रुपये है और चेन्नई से बंगलूरू के लिए 1120 रुपये में टिकट मिलेगा।   1300 रुपये में गोवा का सफर गोवा तक का सफर मात्र 1300 रुपये में कर सकते हैं। बंगलूरू से गोवा की यात्रा करने पर 1300 रुपये खर्च करने होंगे। इंडिगो फिलहाल अपनी एटीआर सर्विस की शुरुआत दक्षिण के शहरों से करेगा। इसके लिए कंपनी ने 50 एटीआर एयरक्राफ्ट की फ्लीट तैयार की है। जिन शहरों में यह सर्विस दी जाएगी उनमें हैदराबाद, चेन्नई, बंगलूरू, मंगलौर, मदूरै, नागपुर, तिरुपति और राजामुंदरै शामिल हैं।  999 में शुरू हुई बुकिंग कंपनी ने इन शहरों में यात्रा करने के लिए 999 में ऑफर निकाला है। इसके लिए कंपनी ने अपनी वेबसाइट पर बुकिंग भी शुरू कर दी है। इंडिगो के प्रेसीडेंट और डायरेक्टर आदित्य घोष ने कहा कि इस नई सर्विस के साथ ही हम लोगों को एयर ट्रेवल करने के लिए नई पसंद देने जा रहे हैं।  सरकार की उड़ान स्कीम में शामिल होने की कोशिश इंडिगो इसके साथ ही केंद्र सरकार द्वारा शुरू की गई उड़ान स्कीम में शामिल होने के लिए नीलामी प्रक्रिया में हिस्सा लेगा। उड़ान स्कीम में 2500 प्रति घंटा की दर पर यात्री छोटे शहरों में हवाई सफर करते हैं, जहां पर अभी तक फ्लाइट की कोई कनेक्टिविटी नहीं थी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 पैसे प्रति किलो पहुंचा आलू का दाम, लागत न निकलने से सड़क पर फेंक रहे किसान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/potato-price-reaches-all-time-low-to-20-paise-per-kg-in-uttar-pradesh-districts/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 15:49:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/potato-price-reaches-all-time-low-to-20-paise-per-kg-in-uttar-pradesh-districts/</guid>
      <description>बंपर पैदावार होने से यूपी के किसानों का दम फूल गया है। इस वजह से आलू का थोक भाव 20 पैसे प्रति किलो पर आ गया है, जिसकी वजह से और कोल्ड स्टोरेज मालिक पुराने आलू को सड़क पर फेंकने पर मजबूर हो गए हैं। प्याज और टमाटर की बढ़ती कीमतों के बीच आलू किसानों की मदद के लिए केंद्र व राज्य सरकार ने भी किसी तरह की घोषणा नहीं की है।   प्याज के दामों में 220 फीसदी की बढ़ोतरी जहां प्याज के दाम फिलहाल 220 फीसदी बढ़ोतरी लिए हुए हैं, वहीं सब्जियों का राजा कहे जाने वाले आलू की हालत उतनी ही खराब है। यूपी की आलू बेल्ट के नाम से मश्हूर आगरा, कानपुर मंडल में पुराने आलू फ्री में लेने को भी कोई तैयार नहीं है। वहीं नई फसल का आलू 5-6 रुपये प्रति किलो के रेट पर बिक रहा है।   इन जिलों में सबसे ज्यादा हालत खराब यूपी के आगरा, मथुरा, फिरोजाबाद, मैनपुरी, इटावा, एटा, औरेया, कानुपर देहात, फर्रुखाबाद, फतेहपुर, कन्नौज आदि जिले आलू बेल्ट के नाम से मश्हूर हैं। इन जिलों में जो आलू होता है उसको सबसे बेस्ट क्वालिटी का माना जाता है। देश भर के कई राज्यों में यहीं से आलू की सप्लाई होती है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फरवरी तक मिलेगी प्याज की बढ़ती कीमतों में राहत, 3300 प्रति क्विंटल के पार पहुंची कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/onion-prices-to-cool-off-by-february-touches-3300-per-quintal-mark/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 11:08:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/onion-prices-to-cool-off-by-february-touches-3300-per-quintal-mark/</guid>
      <description>अगर आप की बढ़ती कीमतों से परेशान हैं, तो फिर अगले साल फरवरी तक इनमें कमी आने के लिए इंतजार करना पड़ेगा। प्याज का इस वक्त 3300 रुपये प्रति क्विंटल के पार चला गया है। यह तब हो रहा है जब मंडियों में प्याज की आवक पहले के मुकाबले काफी बेहतर हो गई है।   लगातार बढ़ रही हैं कीमतें देश की सबसे बड़ी प्याज मंडी महाराष्ट्र के में प्याज के दाम रोजाना बढ़ रहे हैं। शनिवार को मंडी में करीब 20700 क्विंटल प्याज की आवक हुई और भाव 3300 रुपये था। इससे पहले शुक्रवार को कीमत 3251 रुपये प्रति क्विंटल थी।   ओखी तूफान बना बड़ी वजह प्याज उत्पादक राज्यों जैसे कि गुजरात, मध्य प्रदेश, कर्नाटक और पश्चिम बंगाल में ओखी तूफान की वजह से भारी बारिश हो रही है, जिससे सप्लाई काफी प्रभावित हो गई है। इन राज्यों के अलावा दूसरे राज्यों में भी प्याज की बढ़ रही डिमांड के कारण प्राइस में इजाफा हो रहा है।   सरकार ने लगाई हुई है स्टॉक लिमिट टमाटर की तरह प्याज भी रंग न दिखाए, इसके लिए केन्द्र सरकार ने सभी राज्यों को इस पर स्टॉक लिमिट लगाने का निर्देश दे दिया है।केन्द्रीय खाद्य एवं उपभोक्ता मामलों के मंत्रालय के प्रवक्ता ने मंगलवार को यहां बताया कि आवश्यक वस्तुओं की कीमतें नियंत्रित रहे, इसके लिए सभी राज्यों/संघ शासित क्षेत्रों को प्याज के व्यापारियों पर स्टॉक लिमिट लगाने का निर्देश दिया है। इस निर्णय को मंत्रालय ने पहले ही अधिसूचित कर दिया है।   अब राज्य सरकार प्याज के संबंध में स्टॉक सीमा लगा सकेंगे और जमाखोरीरोधी ऑपरेशनों, सट्टेबाजों और मुनाफाखोरों के विरूद्ध कार्रवाई करने जैसे विभिन्न कदम उठा सकेंगे।   मंत्रालय के मुताबिक हाल ही के सप्ताहों में, विशेषत: इस वर्ष जुलाई माह के अंत से आगे प्याज की कीमतों में हुई असामान्य वृद्धि के चलते यह कदम उठाना आवश्यक था। जांच के उपरांत पता चला कि प्याज के मूल्यों में असामान्य वृद्धि करने वाले कारणों में प्याज की कमी के अलावा कुछ अन्य कारण भी हैं जैसे कि जमाखोरी और सट्टेबाजी आदि।   इसलिए राज्यों को ऐसे व्यापारियों, जो प्याज की सट्टेबाजी, जमाखोरी और मुनाफाखोरी से जुड़े हैं, के विरूद्ध कार्रवाई करने के लिए समर्थ बनाना आवश्यक था। सरकार का मामनना है कि इन उपायों से प्याज की कीमतों में उचित स्तर तक कमी आने का अनुमान है जिससे उपभोक्ताओं को तत्काल राहत मिलेगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज होगी GST काउंसिल की इमरजेंसी मीटिंग, टैक्स कलेक्शन में कमी होना बना बड़ी वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/emergency-meeting-of-gst-council-to-be-held-today-as-collection-declined-for-the-first-time/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 06:26:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/emergency-meeting-of-gst-council-to-be-held-today-as-collection-declined-for-the-first-time/</guid>
      <description>देश में लागू होने के बाद पहली बार कर संग्रहण 83 लाख करोड़ रुपये के आसपास ही सीमित रहने के आलोक में सरकार ने की शनिवार को बैठक बुलाई है। बताया जाता है कि इसमें ई-वे बिल के जल्द क्रियान्वयन के लिए चर्चा होगी। आनन-फानन तरीके से बुलाई गई बैठक में परिषद के सभी सदस्य किसी एक जगह बैठ कर नहीं बल्कि वीडियो कॉन्फ्रेंसिंग के जरिए एजेंडे पर विचार विमर्श करेंगे।  क्यों घटा कलेक्शन, इस पर होगी चर्चा सरकारी सूत्रों से मिली जानकारी के अनुसार केंद्रीय वित्त मंत्री अरुण जेटली की अध्यक्षता में होने वाली परिषद की 24वीं बैठक में प्रमुख रूप से जीएसटी के मद में राजस्व संग्रह घटने की वजह की तह में जाने की कोशिश की जाएगी।  उल्लेखनीय है कि बीते अक्तूबर महीने के दौरान जीएसटी मद में कर संग्रह में करीब 12,000 करोड़ रुपये की कमी आई थी। माना जा रहा है कि कारोबारियों ने जीएसटी अपवंचन को अंजाम देना शुरू कर दिया है।  इससे पहले परिषद की 23वीं बैठक बीते महीने गुवाहाटी में हुई थी, जिसमें 178 सामानों पर जीएसटी की दर 28 फीसदी से घटा कर 18 फीसदी करने का फैसला लिया गया था। सूत्रों का कहना है कि इस बैठक में अप्रैल के बजाय जनवरी से ही ई-वे बिल लागू किए जाने पर विचार होगा। साथ ही जीएसटी चोरी रोकने के लिए ई-वे बिल व्यवस्था लागू करने के साथ और क्या किया जा सकता है, इस पर भी विचार होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगा हुआ मोबाइल, टीवी-माइक्रोवेव खरीदना, सरकार ने बढ़ाई कस्टम ड्यूटी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-enhance-basic-custom-duty-on-mobile-phone-led-tv/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 12:36:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-enhance-basic-custom-duty-on-mobile-phone-led-tv/</guid>
      <description>अब से विदेश से इंपोर्ट किए गए , एलईडी टीवी और माइक्रोवेव खरीदना महंगा हो गया है। ने बेसिक को बढ़ा दिया है। यह कदम इसलिए उठाया गया है ताकि मेक इन इंडिया को बढ़ावा मिल सके। केंद्रीय वित्त मंत्रालय ने घरेलू विनिर्माण को बढ़ावा देने के उद्देश्य से टेलीविजन, मोबाइल फोन, प्रोजेक्टर तथा वाटर हीटर सहित कुछ इलेक्ट्रॉनिक उपकरणों पर सीमा शुल्क बढ़ा दिया है।  केंद्र सरकार की अधिसूचना के मुताबिक, टेलीविजन सेट पर सीमा शुल्क को मौजूदा 10 फीसदी से बढ़ाकर 15 फीसदी कर दिया गया है। मंत्रालय के राजस्व विभाग द्वारा जारी अधिसूचना के मुताबिक, मॉनिटर तथा प्रोजेक्टर पर शुल्क को दोगुना बढ़ाकर 20 फीसदी कर दिया गया है।   पुश बटन टेलीफोन या मोबाइल पर सीमा शुल्क को शून्य से बढ़ाकर 15 फीसदी कर दिया गया है, जबकि वाटर हीटर तथा हेयर ड्रेसर उपकरणों पर सीमा शुल्क को दोगुना बढ़ाकर 20 फीसदी कर दिया गया है। कुछ अन्य उपकरणों जैसे इलेक्ट्रिक फिलामेंट तथा डिस्चार्ज लैंप पर भी सीमा शुल्क बढ़ा दिया गया है।  इतने महंगे हो गए फोन और टीवी केंद्र के इस कदम से अब मोबाइल फोन 15 फीसदी महंगे हो गए हैं। इसके साथ ही एलईडी टीवी और माइक्रोवेव के प्राइस में 20 फीसदी की बढ़ोतरी हो गई है। यह बढ़ोतरी केवल उन उपकरणों पर हुई है, जिनको विदेश से इंपोर्ट किया जाता है। देश में बनने वाले मोबाइल फोन, टीवी और माइक्रोवेव के दाम नहीं बढ़ेंगे। इस बारे में सरकार ने गुरुवार रात को नोटिफिकेशन जारी कर दिया था।   जीएसटी के बाद बढ़ा था प्राइस जीएसटी के लागू होने के बाद केंद्र सरकार ने पहली बार मोबाइल पर 10 फीसदी बेसिक कस्टम ड्यूटी को बढ़ा दिया था। सरकार ने मोबाइल फोन, मोबाइल फोन के पुर्जों और कुछ इलेक्‍ट्रॉनिक सामानों पर 10 फीसदी बेसिक कस्‍टम ड्यूटी (BCD) लगा दी थी जिसके बाद इन सामानों को विदशों से मंगाना महंगा हो जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 जनवरी तक नीलाम होगा ताज मानसिंह होटल, NDMC ने शुरू की प्रक्रिया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ndmc-to-auction-taj-man-singh-by-30-january/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 13:33:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ndmc-to-auction-taj-man-singh-by-30-january/</guid>
      <description>राजधानी दिल्ली के लुटियन जोन में स्थित होटल अगले साल 30 जनवरी तक नीलाम हो जाएगा। नई दिल्ली महानगर पालिका () ने इसके अलावा दो अन्य होटलों की निलामी का आदेश दे दिया है। दो अन्य होटल है होटल कनॉट और होटल एशियन।   ताज मानसिंह के लिए रखा 32.2 करोड़  एनडीएमसी ने ताज मानसिंह के लिए 32.2 करोड़ का रिजर्व प्राइस रखा है। वहीं कनॉट होटल के लिए 49 लाख और एशियन होटल के लिए 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>125 रुपये में जानें आपका सोना कितना खरा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-purity-check-in-one-hundred-twenty-five-rupee-only/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 04:11:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-purity-check-in-one-hundred-twenty-five-rupee-only/</guid>
      <description>अगर आपको जानना है कि आपका सोना कितना खरा है तो परेशान न हों। आपको किसी सराफ के पास या कोई वैज्ञानिक तकनीक पर हजारों रुपये खर्च करने की जरूरत नहीं पड़ेगी। महज 125 रुपये में अपने सोने की शुद्धता का पता लगा सकते हैं।   वैज्ञानिक कसौटी पर आभूषणों की जांच कराकर ठगी से बचा जा सकता है। यूपी के मुरादाबाद में रामपुर रोड स्थित मेटल हैंडीक्राफ्ट सर्विस सेंटर (एमएचएससी) में 130 रुपये देकर अत्याधुनिक मशीनों पर आभूषणों की जांच कराई जा सकती है। यहां एक्सपोर्टर भी अंतरराष्ट्रीय मानकों के अनुसार उत्पाद तैयार कराने के लिए मेटल की जांच करा रहे हैं।   एमएचएससी के महाप्रबंधक रविंद्र कुमार ने बताया कि केंद्र सरकार द्वारा सेंटर की स्थापना मेटल हैंडीक्राफ्ट कारोबार को बढ़ावा देने के लिए की गई है। यहां अत्याधुनिक मशीनों की प्रयोगशाला है, जिसका लाभ हस्तशिल्पियों के अलावा जनता को भी मिल रहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डेबिट कार्ड फीस में कमी के बावजूद छोटे कारोबारियों में रोष, कहा- महंगा हो जाएगा ट्रांजेक्शन करना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/transaction-to-get-costlier-through-debit-card-says-shopkeepers/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 14:34:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/transaction-to-get-costlier-through-debit-card-says-shopkeepers/</guid>
      <description>रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया द्वारा छोटे कारोबारियों में को बढ़ावा देने के लिए पीओएस मशीन पर ट्रांजेक्शन दर () को घटाने का फैसला किया था। इससे लगा था कि लोगों को डेबिट कार्ड से पेमेंट करना सस्ता हो जाएगा, लेकिन अब आरबीआई के आदेश से कारोबारी खुश नहीं है।   कस्टमर पर पड़ेगा अतिरिक्त बोझ छोटे दुकानदारों के मुताबिक, इससे उनका खर्चा बढ़ जाएगा और ग्राहकों पर इसका बोझ डालना पड़ेगा। खासतौर पर उन दुकानदारों पर जिनका सालाना कारोबार 20 लाख रुपये से अधिक है।   इतना हो जाएगा एमडीआर आरबीआई ने 1 जनवरी 2018 से एमडीआर की जो दरें तय की हैं, उसके मुताबिक 20 लाख तक कारोबार करने वाले छोटे दुकानदारों पर स्वाइप मशीन से ट्रांजेक्शन कर 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब ऑनलाइन उधार मंगाए किराने का सामान, इस ऐप ने शुरू की सर्विस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/now-order-your-grocery-items-on-credit-as-this-company-launches-service/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 17:24:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/now-order-your-grocery-items-on-credit-as-this-company-launches-service/</guid>
      <description>अब आप ऑनलाइन का सामान उधार पर मंगा सकते हैं। पहले यह सुविधा केवल घर के पड़ोस में स्थित दुकान पर मिलती थी, लेकिन अब के जरिए घर का कुछ भी सामान मंगाने पर पहले पैसा नहीं देना पड़ेगा। देश भर के प्रमुख शहरों में ग्रोफर्स ने इस सर्विस को शुरू किया है।   फिलहाल इन कस्टमर्स को मिलेगी सर्विस कंपनी इस तरह से सामान मंगाने की सुविधा केवल उन्हीं लोगों को देगा जो काफी लंबे समय से उसके ऐप पर सामान मंगाते रहे हैं। आगे चल कर ग्रोफर्स अपने सभी ग्राहकों के लिये पोस्टपेड ग्रॉसरी खरीदने पर सिंपल भुगतान विकल्प सेवा का विस्तार करेगा।  ग्रोफर्स के मुख्य कार्यकारी अधिकारी अलबिंदर धींडसा ने कहा कि यह एक अनूठी सेवा है जिसमें ग्राहक को संगठित और पारंपरिक दोनों प्रकार के खुदरा क्षेत्र के लाभ मिलते हैं।  इन शहरों में मिलेगी सर्विस ग्रोफर्स फिलहाल देश के जिन प्रमुख शहरों में अपनी सर्विस दे रहा है उनमें दिल्ली, आगरा, हैदराबाद, जयपुर, कोलकाता, लखन, लुधियाना, नागपुर, नोएडा, गाजियाबाद और वडोदरा समेत 25 शहर शामिल हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गूगल, टाटा ट्रस्ट ने मिलाया हाथ, ‘इंटरनेट साथी’ से ग्रामीण इलाकों में महिलाओं को देंगे रोजगार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/google-tata-trust-joins-hands-to-promote-internet-saathi-in-rural-india/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 17:27:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/google-tata-trust-joins-hands-to-promote-internet-saathi-in-rural-india/</guid>
      <description>महिलाओं के लिए रोजगारों का सृजन करने के उद्देश्य से दिग्गज आईटी कंपनी भारत में अपने इंटरनेट साथी कार्यक्रम विस्तार करेगी। गूगल यह कार्यक्रम की साझेदारी में चलाती है। गूगल ने मंगलवार को यह बात कही।   जुलाई 2015 में शुरू की गई इस योजना का उद्देश्य ग्रामीण भारत में महिलाओं को डिजिटल रूप से साक्षर बनाना है। इस कार्यक्रम के माध्यम से अब तक 30,000 इंटरनेट साथियों को प्रशिक्षित किया गया है, जिन्होंने देश में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विज्ञापनों के इस दौर में, डर के आगे दुकान है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/in-this-world-of-advertisement-shop-is-ahead-of-fear/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 13:54:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/in-this-world-of-advertisement-shop-is-ahead-of-fear/</guid>
      <description>दिसंबर 1993 में एक फिल्म आई थी, ‘धनवान’। उस फिल्म में करिश्मा कपूर हर चीज से डरती थीं और छोटी-छोटी बात को बढ़ा-चढ़ाकर गंभीर बीमारी तक पहुंचा देती थीं। फिल्म में जब मनीषा कोइराला उन्हें गाय का कच्चा और ताजा दूध पीने देती हैं, तो वह मना करते हुए कहती हैं, ‘इसमें बैक्टीरिया होता है। कच्चा दूध पीने से वह जिस्म में फैल जाता है, फिर आंतों पर असर करता है और आदमी मर जाता है।’   वहीं, जब करिश्मा बारिश में अपने दादाजी यानी कादर खान को भीगते हुए देखती हैं, तो कहती हैं, ‘बारिश बहुत खतरनाक होती है। भीगने से जुकाम हो जाता है। खांसी हो जाती है। खांसी से फेफड़ा सूज जाता है। सूजन से सांस बंद हो जाती है और फिर आदमी मर जाता है।’ तब कादर खान चिढ़ते हुए कहते हैं कि तू मेरी पोती है कि यमराज की पोती है। हर वक्त मरने-मारने की बात करती है।    करिश्मा कपूर के उसी अंदाज को आज कई कंपनियां अपना प्रोडक्ट बेचने के लिए अपना रही हैं। विज्ञापन के जरिए लोगों के मन में एक तरह का डर पैदा किया जाता है। उन्हें बताने की कोशिश की जाती है कि उक्त प्रोडक्ट आपके लिए क्यों जरूरी है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस सदी में दुनिया का सबसे विकसित देश बनेगा भारत, अमेरिका-चीन होंगे पीछे:  मुकेश अंबानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/mukesh-ambani-says-india-will-become-developed-country-in-this-century/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 09:24:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/mukesh-ambani-says-india-will-become-developed-country-in-this-century/</guid>
      <description>रिलायंस इंडस्ट्रीज लिमिटेड (आरआईएल) के अध्यक्ष और देश के सबसे धनी शख्स ने कहा है कि भारत में वर्ष 2030 तक 10 लाख करोड़ डॉलर की अर्थव्यवस्था बनने का दम है और यह इसी सदी में अमेरिका और चीन को पीछे छोड़ देगा।  यहां शुक्रवार को एक कार्यक्रम में अंबानी ने कहा कि पश्चिमी वर्चस्व के 300 वर्षों के बाद, एक बार फिर दुनिया भारत और चीन की तरफ देख रही है। भारत की वृद्धि दर चीन की तुलना में अधिक होगी और यह ज्यादा आकर्षक होगी। उन्होंने कहा कि 13 साल पहले मैंने कहा था कि भारत पांच लाख डॉलर की अर्थव्यवस्था बनेगा। आज यह सच साबित होता दिख रहा है। वर्ष 2024 तक भारत पांच लाख डॉलर की अर्थव्यवस्था बन जाएगा।    मुकेश अंबानी से जब यह सवाल पूछा गया कि क्या भारत और चीन के बीच और भारत और अमेरिका के बीच के अंतर को कम किया जा सकता है, तो उन्होंने कहा- हां!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दी के मौसम में चाय की चुस्कियां होंगी महंगी, उत्पादन घटने से दिखेगा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/tea-prices-set-to-be-higher-as-production-declined-in-october/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 14:50:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/tea-prices-set-to-be-higher-as-production-declined-in-october/</guid>
      <description>दिसंबर का महीना शुरू हो चुका है। अगले तीन महीनों तक ठंड का मौसम पूरे उत्तर भारत में बरकरार रहेगा। ठंड से बचने के लिए ज्यादातर लोग की चुस्कियों के साथ अपने सुबह की शुरुआत करते हैं। चाय की भी इन दिनों सबसे ज्यादा होती है।  लेकिन इस बार चाय पीने के लिए ज्यादा पैसे खर्च करने पड़ेंगे। ऐसा इसलिए क्योंकि अब चाय की कीमतें धीरे-धीरे बढ़ रही हैं। इसके पीछे उत्पादन में गिरावट आना प्रमुख कारण है।   इसलिए चाय हो जाएगी महंगी  टी बोर्ड से प्राप्त जानकारी के मुताबिक, सितंबर में उत्तर भारत में चाय का उत्पादन गिरकर 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिटक्वाइनः सात साल पहले का एक लाख ऐसे बना 710 करोड़ रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/how-one-lakh-rupee-bitcoin-becomes-710-crore-rupees-in-seven-years/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 16:02:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/how-one-lakh-rupee-bitcoin-becomes-710-crore-rupees-in-seven-years/</guid>
      <description>पिछले कुछ महीनों में कई बार चेतावनियां जारी की जा चुकी हैं- बिटक्वाइन का बुलबुला बस फूटने ही वाला है। लेकिन वर्चुअल मुद्रा बिटक्वाइन की कीमत तो थमने का नाम ही नहीं ले रही है। साल 2017 के अभी 11 महीने ही बीते हैं और एक बिटक्वाइन की कीमत 11 हजार डॉलर यानी करीब सवा सात लाख रुपये हो गई है।  ठीक एक साल पहले बिटक्वाइन का भाव 753 डॉलर पर था यानी एक साल में ही इसमें लगभग 1,300 फीसदी का उछाल आया है।  लक्जमबर्ग आधारित बिटक्वाइन एक्सचेंज के मुताबिक बिटक्वाइन ने इस साल अपना सफर 1000 डॉलर से शुरू किया था यानी जनवरी की शुरुआत में एक बिटक्वाइन के बदले 1000 डॉलर मिलते थे। बिटक्वाइन एक वर्चुअल मुद्रा है जिस पर कोई सरकारी नियंत्रण नहीं हैं। इस मुद्रा को किसी बैंक ने जारी नहीं किया है। चूंकि ये किसी देश की मुद्रा नहीं है इसलिए इस पर कोई टैक्स नहीं लगता है। बिटक्वाइन पूरी तरह गुप्त करेंसी है और इसे सरकार से छुपाकर रखा जा सकता है। साथ ही इसे दुनिया में कहीं भी सीधा खरीदा या बेचा जा सकता है। शुरुआत में कंप्यूटर पर बेहद जटिल कार्यों के बदले ये क्रिप्टो करेंसी कमाई जाती थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीएसटी रिफंड में आसानी के लिए निर्यातक भरें ये फार्म</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/to-get-gst-refund-easily-exporters-file-the-table-6a-and-gstr-3b-form/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 04:15:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/to-get-gst-refund-easily-exporters-file-the-table-6a-and-gstr-3b-form/</guid>
      <description>वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) प्रणाली में निर्यातकों द्वारा रिफंड फंसने की शिकायत पर केंद्रीय वित्त मंत्रालय ने कहा कि है निर्यातक टेबल 6ए और जीएसटीआर 3 बी फार्म फाइल करें, तो उन्हें रिफंड लेने में आसानी होगी। इसके साथ ही स्पष्ट किया गया है कि निर्यातकों को जीएसटी रिफंड मिलने में विलंब की मुख्य वजह रिटर्न फाइलिंग के दौरान होने वाली गलतियां है।    वह जल्द से जल्द संबंधित सीमा शुल्क कार्यालय में संपर्क कर गलतियां सुधारें करें और रिफंड का लाभ लें। वित्त मंत्रालय की तरफ से बुधवार को यहां जारी एक बयान में बताया गया है कि निर्यातकों को रिफंड का दावा करने के लिए जीएसटीआर-1 और जीएसटीआर-3बी फॉर्म अवश्य रूप से भरना होगा।   मंत्रालय ने इसके साथ ही यह भी बताया है कि रिफंड के लिए निर्यातकों को चाहिए कि वह जीएसटीआर-3बी के साथ जीएसटीआर-1 फॉर्म में टेबल नंबर 6 जरूर भरें। उल्लेखनीय है कि जो प्रक्रिया तय की गई है, उसमें निर्यातकों को आईजीएसटी रिफंड पाने के लिए जीएसटी पोर्टल पर जीएसटीआर-3 बी और जीएसटीआर-1 का टेबल 6ए के साथ सीमा शुल्क विभाग के ईडीआई सिस्टम पर शिपिंग बिल को भी अपलोड करना है।  कुल 6,500 करोड़ रुपये के रिफंड का दावा मंत्रालय ने यह भी स्पष्ट किया है कि जुलाई से अक्टूबर 2017 तक करीब 6,500 करोड़ रुपये के रिफंड के दावे किए गए हैं और 30 करोड़ रुपये का इनपुट क्रेडिट रिफंड बनता है। इसके साथ ही कहा गया है कि निर्यातक अपने संबंधित सीमा शुल्क विभाग से जल्द से जल्द संपर्क करें और जीएसटी रिटर्न भरने के दौरान हुई गलतियों को ठीक करें। सरकार का कहना है कि सीमा शुल्क विभाग का तंत्र ऐसा तैयार किया गया है कि रिटर्न फॉर्म दाखिल होने के बाद अपने आप रिफंड जारी हो जाता है। लेकिन इसके लिए सही जानकारी अपलोड करना और प्रक्रिया पूरी करना जरूरी है।  उल्लेखनीय है कि केंद्रीय उत्पाद एवं सीमा शुल्क बोर्ड (सीबीईसी) ने पिछले महीने वस्तुओं के वैसे निर्यातकों के लिए रिफंड भुगतान सुविधा की शुरुआत की थी, जिन्होंने इंटिग्रेटेड जीएसटी (आईजीएसटी) का भुगतान किया है और टेबल 6ए को भरकर शिपिंग बिल पर आधारित रिफंड का दावा किया है।   वहीं, इस महीने की शुरुआत में विभाग ने उन सभी व्यवसायों, जो जीरो रेटेड सप्लाई के दायरे में आते हैं या वे जिन्होंने निर्यात पर आईजीएसटी का भुगतान किया है या वे, जो इनपुट क्रेडिट का दावा करना चाहते हैं को फॉर्म आरएफडी-01ए भरने की अनुमति दी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक बिटक्वाइन खरीदने में खर्च करने पड़ेंगे 6.7 लाख, 10 हजार डॉलर के पार पहुंची कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bitcoin-crosses-10-thousand-dollar-mark-for-the-first-time/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 17:43:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bitcoin-crosses-10-thousand-dollar-mark-for-the-first-time/</guid>
      <description>बहुचर्चित बिटक्वाइन का मूल्य बुधवार को पहली बार 10,000 डॉलर के पार पहुंच गया, जो लगभग 6,68,000 रुपये के बराबर है। इस के मूल्य में निरंतर दर्ज की जा रही भारी तेजी के चलते निवेशक एक ओर जहां मालामाल हो रहे हैं, वहीं उनमें बुलबुला किसी भी वक्त फूट जाने का डर भी सता रहा है।  ब्लूमबर्ग न्यूज के मुताबिक वर्चुअल करेंसी बिटक्वाइन ने एशिया में 10,379 डॉलर का ऊपरी स्तर छू लिया है, जो इस साल की शुरुआत में इसके मूल्य के मुकाबले 10 गुना से भी अधिक है। 2009 में जब बिटक्वाइन की शुरुआत हुई थी, तब इसकी एक यूनिट का मूल्य महज 15 पैसे था।  मुद्रा आठ साल पहले वजूद में आई थी बिटक्वाइन की शुरुआत 2009 में एक इनक्रिप्टेड सॉफ्टवेयर के साथ हुई। माना जाता है कि इस सॉफ्टवेयर का कोड एक साधारण व्यक्ति ने लिखा था, जिसका नाम जापानी नाम से मिलता-जुलता है। बिटक्वाइन की हालांकि कोई वैधानिक विनिमय दर नहीं होती है।  इसे किसी भी देश के केंद्रीय बैंक का समर्थन प्राप्त नहीं है। कई देशों ने इसे लेकर चिंता जाहिर की है। इसकी ट्रेडिंग एक विशेष प्लेटफॉर्म पर होती है। इसके सहारे आप लंदन में एक ग्लास बियर से लेकर मेनीक्योर तक के लिए भुगतान कर सकते हैं। इस करेंसी में हालांकि लेन-देन कम और ट्रेडिंग ज्यादा हो रही है।  दो सप्ताह में 45 फीसदी हुआ मजबूत गत महीने प्रमुख एक्सचेंज सीएमई ग्रुप ने कहा था कि वह बिटक्वाइन के लिए एक मार्केटप्लेस लांच करेगा। इससे इस मुद्रा को काफी मजबूती मिली। गत दो सप्ताह में ही इसका मूल्य 45 फीसदी चढ़ गया है। जनवरी 2017 में एक बिटक्वाइन की कीमत 752 डॉलर पर थी। इससे पहले इसे किसी भी प्रमुख एक्सचेंज पर सूचीबद्ध नहीं किया गया है।  बुलबुला फूटने का सता रहा है डर बिटक्वाइन में भारी मजबूती से निवेशकों में चिंता भी पैदा हुई है। इसके आलोचकों का कहना है कि इसमें पहले कई बड़े उतार-चढ़ाव हुए हैं। मंगलवार को न्यूयार्क में एक क्रिप्टोकरेंसी सम्मेलन में हेज फंड प्रबंधक माइक नोवोग्रैट्ज ने चेतावनी देते हुए कहा कि यह एक बुलबुला है और इसमें काफी सारा झाग है।  यह हमारे जीवन का सबसे बड़ा बुलबुला साबित हो सकता है। कई अन्य प्रतिभागियों ने हालांकि एक निवेश विकल्प के रूप में इसकी सराहना की। सिंगापुर के सैक्सो बैंक के मैक्रो व क्रिप्टो रणनीतिकार के वान-पीटरसन ने कहा कि मुझे लगता है कि इसमें और तेजी आएगी। यह अगले छह से 18 माह में 50,000 से 1,00,000 डॉलर का स्तर छू सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली एनसीआर में प्याज ने फिर से रुलाया, 80 रुपये के पार पहुंची कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/onion-prices-in-delhi-ncr-rose-to-80-rupees-per-kg/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 16:59:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/onion-prices-in-delhi-ncr-rose-to-80-rupees-per-kg/</guid>
      <description>दिल्ली एनसीआर में एक बार फिर से की कीमतों ने रुलाना शुरू कर दिया है। कमजोर आवक और के चलते डिमांड ज्यादा होने की वजह से प्याज के दाम 80 रुपये प्रति किलो के पार चले गए हैं।  सरकार द्वारा प्याज की सप्लाई बढ़ाने का आदेश देने के बाद भी कीमतों में कमी नहीं हो रही है। प्याज के साथ-साथ एक और प्रमुख सब्जी टमाटर के दाम में भी तेजी बरकरार है। टमाटर की रिटेल कीमत भी 50-60 रुपये प्रतिकिलो के आसपास चल रहा है।   थोक में यह है दाम एशिया की सबसे बड़ी थोक मंडियों में शुमार आजादपुर सब्जी मंडी में मंगलवार को प्याज 50-60 रुपये प्रति किलो की दर पर बेचा जा रहा है। यह सबसे बढ़िया क्वालिटी के प्याज की थोक कीमत है। वहीं बेकार क्वालिटी का प्याज भी 40 रुपये प्रति किलो की दर पर बेचा गया। देश में प्याज का उत्पादन करने वाले तीन प्रमुख राज्य महाराष्ट्र, कर्नाटक और मध्य प्रदेश से आवक कम होने की वजह से कीमतों में वृद्धि हो गई है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट के बाद गोल्ड खरीदना हो सकता है सस्ता, घटेगी इंपोर्ट ड्यूटी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-buying-might-become-cheaper-after-budget-as-govt-plans-cut-in-import-duty/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 11:23:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gold-buying-might-become-cheaper-after-budget-as-govt-plans-cut-in-import-duty/</guid>
      <description>बुलियन मार्केट की बेहतरी और इसकी तस्करी पर लगाम लगाने के लिए इस वर्ष बजट में पर लगने वाली में कुछ राहत मिल सकती है। इस समय देश में सोने के आयात पर 10 फीसदी का आयात शुल्क लग रहा है। इस वजह से जहां अन्य देशों के मुकाबले यहां सोना खरीदना महंगा पड़ता है, वहीं तस्करों के लिए एक बार फिर से यह अवैध तरीके से यहां सोना लाना फायदे का सौदा हो गया है।  के एक अधिकारी के मुताबिक पिछले कुछ वर्षों की तरह इस साल भी स्वर्ण आभूषण उद्योग का प्रतिनिधित्व करने वाले कई संगठनों ने सोना पर आयात शुल्क में कटौती की मांग की है। इस मांग का राजकोष पर और अर्थव्यवस्था पर क्या असर पड़ेगा, इस बारे में अप्रत्यक्ष कर विभाग ने विस्तृत प्रजेंटेशन तैयार कर राजस्व सचिव के सेल में भिजवा दिया गया है।  अब फैसला वहीं से होगा कि इसे यथास्थिति छोड़ दिया जाए या कटौती किया जाए। हालांकि मंत्रालय के एक अन्य वरिष्ठ अधिकारी ने संकेत किया कि इस बार शुल्क में कुछ कटौती हो सकती है।  कितनी होगी कटौती, इस पर सब खामोश सोना पर आयात शुल्क में कितनी कटौती होगी, इस पर सभी खामोश हैं। एक अधिकारी ने बताया कि वाणिज्य एवं उद्योग मंत्रालय ने पिछले वर्ष सोने पर आयात शुल्क दो फीसदी के स्तर पर रखने की बात कही थी।  अब कहा जा रहा है कि इस पर आयात शुल्क में इतनी कटौती ठीक नहीं है, यह यदि छह फीसदी पर भी रहे तो स्वर्ण आभूषण उद्योग को काफी राहत मिलेगी। हालांकि रत्न एवं आभूषण निर्यात संवर्द्घन परिषद का कहना है कि सोना पर आयात शुल्क में कम से कम पांच फीसदी की कटौती हो। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहां छुपा रही है एप्पल अपनी बेशुमार दौलत?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/where-is-apple-hiding-uncountable-wealth/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 18:50:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/where-is-apple-hiding-uncountable-wealth/</guid>
      <description>आप टैक्स क्यों चुकाते हैं? सरकार आप से टैक्स क्यों वसूलती है?  अगर ये सवाल हैं तो जवाब ये है कि असल में आप से वसूला गया ये  आप की भलाई में ही खर्च करती है। अस्पताल, स्कूल और सड़कें बनाने में। जनता की मदद के लिए सरकार जो योजनाएं चलाती है, वो इसी टैक्स के पैसे से चलते हैं। सरकार सिर्फ आम जनता से टैक्स नहीं लेती। बड़े-बड़े औद्योगिक घरानों, कंपनियों से भी टैक्स वसूला जाता है। लेकिन बहुत से ऐसे लोग, ऐसी कंपनियां हैं, जो तरह-तरह के नुस्खे आजमा कर, गलत-सही काम कर के टैक्स बचाती हैं, टैक्स की चोरी करती हैं। इसके लिए फर्जी कंपनियां बनाई जाती हैं। विदेशों में निवेश दिखाया जाता है। कंपनी में घाटा दिखाया जाता है ताकि सरकार को टैक्स न देना पड़े।  पिछले कुछ सालों में अंतरराष्ट्रीय स्तर पर हुए लीक से टैक्स चोरी के ऐसे बड़े राजों पर से पर्दा उठा है। से लेकर पैराडाइज पेपर्स तक इन सनसनीखेज दस्तावेजों के सामने आने से बहुत से लोग बेनकाब हुए हैं। अमरीका से लेकर हिंदुस्तान और चीन तक, बहुत से सफेदपोशों के गुनाहों से पर्दा हटा है। बहुत-सी कंपनियों के कारनामे सामने आए हैं। मार्च 2014 में बहुत-सी जगहों पर एक ई-मेल पहुंचा था। ये ई-मेल ब्रिटिश वर्जिन आइलैंड्स, द कैमन आइलैंड्स, बरमूडा, मॉरीशस, द आइल ऑफ मैन, जर्सी और गर्नसे- जैसे देशों को भेजे गए थे। ये सभी जगहें टैक्स हेवेन, यानी टैक्स से बचत चाहने वालों के लिए जन्नत कही जाती हैं।  पढ़ें-  इस सवाल का जवाब तलाशने के लिए बीबीसी ने ईमर हंट से बात की। हंट आयरलैंड की राजधानी डब्लिन के यूनिवर्सिटी कॉलेज में अंतरराष्ट्रीय टैक्स कानूनों की लेक्चरर हैं। एप्पल कंपनी, लंबे वक्त से आयरलैंड में निवेश करती आई है। वजह ये है कि आयरलैंड में टैक्स की दरें बहुत कम हैं। अमरीका के मुकाबले करीब एक तिहाई। इसी वजह से एप्पल ने 1980 में ही आयरलैंड में कारोबार शुरू किया था। आज आयरलैंड में छह हजार लोग एप्पल के लिए काम करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केरल-कर्नाटक के बाद पंजाब बनेगा चंदन की खेती का हब, किसानों को होगी 6 करोड़ की कमाई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/punjab-will-become-hub-of-sandalwood-farming-farmers-to-earn-6-crore-rupees/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 12:06:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/punjab-will-become-hub-of-sandalwood-farming-farmers-to-earn-6-crore-rupees/</guid>
      <description>गेहूं-धान फसल चक्र से जमीन को हो रहे नुकसान, से आम आदमी के घुट रहे दम, आर्थिक तंगी के कारण आत्महत्या जैसी समस्याओं से जूझ रहे किसानों को की खेती खुशहाली का नया रास्ता दिखा रही है।  पंजाब में चंदन की खेती के ट्रायल भी पास हो गए हैं। यहां पैदा किए जा रहे चंदन में नेचुरल ग्रोअर एवं कर्नाटक के बाद ऑयल कंटेंट की मात्रा 2.80 से तीन फीसदी के साथ तीसरे स्थान पर है।   सूबे में चंदन की खेती को बढ़ावा देने के लिए प्रोग्रेसिव चंदन फार्मर्स एसोसिएशन (पीसीएफए) ने बाकायदा एक लाख पौधे की नर्सरी तैयार कर ली है। अब पंजाब के किसानों को जागरूक करके उन्हें इस तरफ मोड़ा जा रहा है।  एसोसिएशन का दावा है कि प्रति एकड़ चंदन की खेती कर12 साल बाद छह करोड़ रुपये कमाए जा सकते हैं, जबकि इसी दौरान खेत की खाली जगह में आंवला, मेलिया, धुबिया और सब्जियां उगाकर भी मोटा मुनाफा अलग से आ सकता है।  केरल, कर्नाटक चंदन उत्पादन में अग्रणी देश में चंदन की खेती के मुख्य राज्य केरल एवं कर्नाटक हैं। लेकिन अब अन्य राज्यों में भी इसके ट्रायल हो रहे हैं। केरल में चंदन का ऑयल कंटेंट चार फीसदी और कर्नाटक में तीन फीसदी है, जबकि इसके बाद पंजाब में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी में इस्तेमाल करें ये 7 तरीकें, खर्च हो जाएगा आधा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/do-this-trick-in-wedding-will-save-your-money-by-fifty-percent/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 14:48:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/do-this-trick-in-wedding-will-save-your-money-by-fifty-percent/</guid>
      <description>शादियों का सीजन देश भर में शुरू हो चुका है। ऐसे में अगर आपके घर में बेटा या फिर बेटी की होने वाली है और आप इस पर होने वाले से परेशान हो रहे हैं, तो फिर घबराने की बात नहीं है। हम आपको ऐसे 7 तरीके बताने जा रहे हैं, जिनकी मदद से आप शादी में होने वाले खर्च को आसानी से कम कर सकेंगे और जेब पर भी बोझ नहीं पड़ेगा।   नोटबंदी से कम हुआ खर्चा पिछले साल हुई के बाद से वैसे ही शादियों में होने वाले खर्च में कटौती आ गई है। लोग ज्यादा से करने लगे हैं। हालांकि जुलाई से लागू हुएने रही कही कसर को पूरा कर दिया। इससे प्रत्येक सर्विस काफी महंगी हो गई है।   सर्विस टैक्स हुआ मंहगा जीएसटी के बाद से सर्विस टैक्स 18 फीसदी हो गया है। ऐसे में आप शादी के लिए जो भी सर्विस को बुक करेंगे उस पर सर्विस चार्ज बढ़कर देना होगा। अगर आपने कोई सर्विस बुक की है जिसको 1 लाख रुपये में बुक किया है तो उस पर 18 हजार रुपये टैक्स के तौर पर अतिरिक्त देना होगा। टैक्स एक्सपर्ट के मुताबिक ऐसे में टेंट, कैटरिंग, डेकोरेशन, फ्लॉवर डेकोरेशन सभी तरह की सर्विस पर जीएसटी देना ही होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NCR में पटाखों पर लग सकता है हमेशा के लिए बैन, होगा 1000 करोड़ का नुकसान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-to-hear-plea-on-complete-ban-on-fire-cracker-sale-today/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 12:55:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/supreme-court-to-hear-plea-on-complete-ban-on-fire-cracker-sale-today/</guid>
      <description>दिल्ली एनसीआर में की बिक्री पर हमेशा के लिए बैन लग सकता है। द्वारा इस मामले में आज सुनवाई होगी। फिलहाल 1 नवंबर तक कोर्ट ने पहले से ही पूरे एनसीआर में पटाखों की बिक्री पर बैन लगा रखा है। बैन को आगे बढ़ाने के लिए अर्जुन गोपाल नाम के व्यक्ति ने कोर्ट में याचिका दायर कर रखी है, जिस पर सुनवाई होगी। दिवाली से पहले लगाए गए बैन से हजारों करोड़ रुपये का नुकसान उठाना पड़ा था।  प्रदूषण के चलते आ सकता है ये फैसला दिल्ली एनसीआर में बढ़ते प्रदूषण के चलते इस बारे में कोर्ट संज्ञान ले सकता है और हमेशा के लिए बैन लगाने पर फैसला दे सकता है। अगर बैन लगता है तो फिर अकेले दिल्ली-एनसीआर में एक हजार करोड़ से ज्यादा का नुकसान उठाना पड़ सकता है। इसका मतलब ये है कि शादियों और अन्य मौकों पर चलने वाले पटाखे पर पूरी तरह से रोक लग सकती है।  जीएसटी के दायरे में आई पटाखों की बिक्री इस साल से पटाखों को भी जीएसटी के दायरे में आ गई है। पटाखों को 28 फीसदी स्लैब में रखा गया है। इस वजह से पिछले वर्ष की तुलना में पटाखे महंगे हो गए हैं। पटाखों के महंगा होने की वजह से इस बार थोक व्यापारी पहले से ही कम बिक्री से परेशान थे, वहीं दिल्ली-एनसीआर में बैन लगने से इसको काफी नुकसान होगा।   दिल्ली-एनसीआर के पटाखा विक्रेताओं के वकील ने पिछले साल नवंबर के आदेश को बहाल करने का विरोध करते हुए तब कहा था कि 12 सितंबर का सुप्रीम कोर्ट का आदेश सीपीसीबी सहित सभी पक्षों को सुनने के बाद दिया गया था। इसलिए उसे बदलने की जरूरत नहीं है। हालांकि पटाखों से हवा की गुणवत्ता खराब होती है लेकिन, यह पार्टीकुलेट मैटर (पीएम) 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टैक्स डिपार्टमेंट के रडार पर हैं GST का फायदा ग्राहकों को न देने वाले रेस्टोरेंट्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/tax-department-writes-to-restaurants-to-decrease-price-or-fell-penalty/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 14:55:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/tax-department-writes-to-restaurants-to-decrease-price-or-fell-penalty/</guid>
      <description>वित्त मंत्रालय और ऐसे रेस्टोरेंट मालिकों की अच्छे से खबर लेने जा रहा है, जिन्होंने घटने का फायदा अपने ग्राहकों को नहीं दिया है। इसके लिए टैक्स डिपार्टमेंट ने मालिकों के लिए चेतावनी भी जारी कर दी है।   लगेगा जुर्माना एफएमसीजी कंपनियों को चेतावनी जारी करने के बाद अब डिपार्टमेंट की नजरें रेस्टोरेंट पर टेड़ी हो गई हैं। सेंट्रल बोर्ड ऑफ एक्साइज एंड कस्टम की चेयरपर्सन वंजना सर्ना ने कहा कि डिपार्टमेंट अब ऐसे रेस्टोरेंट्स को पत्र लिखकर बढ़े हुए दाम वापस लेने के लिए कहेगा। जो रेस्टोरेंट्स डिपार्टमेंट के आदेश का पालन नहीं करेंगे, उनके खिलाफ जुर्माना लगाया जाएगा।   एफएमसीजी कंपनियों ने घटा दिए दाम वित्त मंत्रालय के आदेश के बाद एफएमसीजी कंपनियों ने अपने प्रोडक्ट्स के दाम घटा दिए थे। इसकी शुरुआत डाबर ने की थी, इसके बाद इमामी और एचयूएल ने भी दाम घटाने की घोषणा कर दी थी।   रेस्टोरेंट में मालिक तय करता है प्राइस गौरतलब है कि अभी किसी भी रेस्टोरेंट में मिलने वाले खाने की कीमत तय करने का हक उसके मालिक के पास है। अब जबकि सरकार ने रेस्टोरेंट के बिल पर लगने वाली जीएसटी दर को कम कर दिया है तो इसका फायदा ग्राहकों को कम बिल के रूप में मिलना चाहिए। लेकिन देश के अधिकांश रेस्टोरेंट ऐसा नहीं कर रहे हैं।  जीएसटी की दर भले ही घट गई है, लेकिन रेस्टोरेंट मालिकों ने खाद्य पदार्थों की कीमत बढ़ा दी है, जिससे ग्राहकों को अभी भी ज्यादा कीमत चुकानी पड़ रही है। जबकि पांच फीसदी से जीएसटी लगने की वजह से बिल राशि कम होनी चाहिए थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सड़क पर पार्क की गाड़ी तो देना होगा जुर्माना, सरकार जल्द लेकर आ रही है नई पॉलिसी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-parked-your-vehicle-on-road-than-have-to-pay-hefty-fine/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 15:08:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-parked-your-vehicle-on-road-than-have-to-pay-hefty-fine/</guid>
      <description>केंद्रीय परिवहन एवं राजमार्ग मंत्री ने कहा है कि जो मोटर वाहन मालिक अपना वाहन सड़कों पर करते हैं, उन पर जुर्माना लगाने के लिए सरकार एक नीति बना रही है। इसमें आम नागरिकों को भी सहभागी बनाया जाएगा और उन्हें दोषी द्वारा वसूले गए जुर्माने में से 10 फीसदी राशि प्रोत्साहन के रूप में दी जाएगी।   उद्योग संगठन फिक्की द्वारा सोमवार को यहां आयोजित एक कार्यक्रम के दौरान गडकरी ने बताया कि प्रस्तावित नियम में आम नागरिकों को भी अधिकार से लैस किया जाएगा। इसमें नागरिकों को सिर्फ इतना करना होगा कि सड़कों पर पार्क वाहन की फोटो खींच कर ट्रैफिक विभाग को भेज दें।  उसके बाद ट्रैफिक विभाग उस वाहन मालिक को जुर्माने का चालान भेजेगा। अच्छी बात यह है कि इस प्रक्रिया में जो नागरिक पुलिस विभाग की सहयोग करेगा, उसे जुर्माने की रकम में से प्रोत्साहन राशि मिलेगी।  लंदन की तरह हो चुस्त प्रणाली इस दौरान गडकरी ने बताया कि वह लंदन के सार्वजनिक परिवहन के साधनों से प्रभावित हैं। वहां सार्वजनिक परिवहन के लिए दो मंजिला इलेक्ट्रिक बसें चलती हैं, जो पर्यावरण को जरा भी नुकसान नहीं पहुंचाती हैं।  वह चाहते हैं कि भारत में भी इस तरह की बसें चलें और यहां भी लंदन की तरह चुस्त-दुरूस्त सार्वजनिक परिवहन प्रणाली हो। इसके लिए वह लंदन के प्रशासन से एक समझौते पर हस्ताक्षर कर रहे हैं। उन्होंने बताया कि अगले महीने ही लंदन के महापौर भारत की यात्रा पर आ रहे हैं। इसी दौरान उनकी लंदन के महापौर से मुलाकात होगी और एक एमओयू पर हस्ताक्षर किया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुशखबरीः मर्ज होंगे जीएसटी के ये दो स्लैब, मुख्य आर्थिक सलाहकार ने किया इशारा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/two-slabs-in-gst-might-be-merged-soon-says-cea-arvind-subramanian/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 13:54:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/two-slabs-in-gst-might-be-merged-soon-says-cea-arvind-subramanian/</guid>
      <description>केंद्र सरकार जल्द ही के दो स्लैब को मिलाकर के एक कर देगी। में मुख्य आर्थिक सलाहाकार अरविंद सुब्रमण्यम ने कहा कि जीएसटी काउंसिल इसके बारे में जल्द फैसला लेगी। अगर दो स्लैब को मर्ज कर दिया जाता है तो फिर जीएसटी में कुल मिलाकर चार स्लैब हो जाएंगे। हालांकि जीएसटी में एक ही स्लैब होगा इसकी गुंजाइश बिल्कुल भी नहीं है।   ये दो स्लैब हो सकते हैं एक इकोनॉमिक टाइम्स के मुताबिक मुख्य आर्थिक सलाहाकार ने कहा कि 12 और 18 फीसदी के स्लैब को मर्ज करके एक नया स्लैब बनाया जा सकता है। इस हिसाब से आगे चलकर के चार स्लैब 0 फीसदी, 5 फीसदी, मर्ज किया हुआ स्लैब (15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रतिबंध के बावजूद इन देशों से हो रहा है ई सिगरेट का इंपोर्ट, मेट्रो शहर बने मुख्य हब</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/despite-restriction-e-cigarettes-import-from-japan-and-china-on-rise/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 15:36:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/despite-restriction-e-cigarettes-import-from-japan-and-china-on-rise/</guid>
      <description>भारतीय बाजार में बिक रहे ई सिगरेट पर और जापान हावी हैं। दोनों देशों से भारी मात्रा में ई भारत भेजा जा रहा है। बड़ी बात यह कि अभी तक इसकी मॉनिटरिंग को लेकर भारत सरकार के पास कोई विकल्प नहीं है। खुद नियंत्रण कार्यक्रम से जुड़े अधिकारी भी इस कारोबार को रोक पाने में असमर्थ हैं।   उधर, दिल्ली के अतिरिक्त निदेशक डा. एसके अरोड़ा का कहना है कि दिल्ली में ई सिगरेट की बिक्री पर प्रतिबंध नहीं लगा है। लेकिन बाहरी देशों से माल आना जरूर बंद करवा दिया गया है। ताकि एक समय बाद माल खुद ब खुद दुकानों से खत्म हो जाए। लेकिन ऐसा हो नहीं रहा है।  आमदनी का नहीं है हिसाब ई सिगरेट के बिजनेस का दिल्ली सहित पूरे देश में आमदनी का कोई हिसाब नहीं है। अनुमान है कि करोड़ों रुपये का बिजनेस है। आमतौर पर एक सिगरेट 150 से 200 रुपये में मिलती है। सूत्र बताते हैं कि चीन और जापान से हुक्का, ई सिगरेट लगातार भारत भेजी जा रही हैं।  दिल्ली, मुंबई और चेन्नई जैसे मेट्रो शहर इस कारोबार के मुख्य बिंदु हैं। यहीं से पूरे देश में माल सप्लाई होता है। लेकिन दिल्ली में ई सिगरेट का माल जब्त होने के बाद कारोबारियों ने मुंबई और चेन्नई की तरफ रुख कर लिया है। हालांकि सूत्र यह भी बता रहे हैं कि दिल्ली में सड़क मार्ग के जरिये माल अभी भी पहुंच रहा है।  एक वरिष्ठ अधिकारी ने बताया कि दिल्ली सहित पूरे देश में चीन और जापान से ई सिगरेट का माल आता है। यहां से पंजाब, हरियाणा, यूपी और मध्यप्रदेश तक भेजा जाता है। चूंकि ई सिगरेट पर प्रतिबंध को लेकर केंद्र सरकार की ओर से नियम नहीं है। यही कारण है कि इसका बिजनेस बढ़ता जा रहा है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्र सरकार की नई योजना, ऐसा करने पर मिलेगी 25 साल तक मुफ्त बिजली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/1efanut/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 12:19:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/1efanut/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार को किराये पर चाहिए आपके घर की छत, हर महीने कमाई के साथ बिजली मिलेगी फ्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/government-wants-your-roof-and-you-will-earn-money-as-well-free-electricity/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 16:03:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/government-wants-your-roof-and-you-will-earn-money-as-well-free-electricity/</guid>
      <description>केंद्र सरकार जल्द ही एक पॉलिसी का ऐलान करने जा रही है, जिसके बाद वो आपके को किराये पर लेगी। छत को किराये पर देने वालों को डबल फायदा होगा। पहला, इससे हर महीने एक का जरिया खुल जाएगा और दूसरा आपको का उपयोग करने के लिए किसी तरह का कोई पैसा नहीं देना होगा। इससे आपको कम से कम 25 सालों तक फ्री में बिजली का बिल अदा करने के झंझट से भी मुक्ति मिल जाएगी।   इसलिए चाहिए सरकार को छत केंद्र सरकार को आपके घर की छत इसलिए चाहिए ताकि वो इनका उपयोग लगाने के लिए कर सके। इसमें आपको किसी तरह का कोई इन्वेस्टमेंट नहीं करना होगा। केवल अपने घर की छत, जिसका उपयोग आप भी न के बराबर करते हैं, उसको किराये पर देना होगा। ऐसा करने से आपको हर महीने कम से कम 10 हजार और अधिकतम 30 हजार रुपये की कमाई होगी।   दो साल में सरकार का ये है लक्ष्य केंद्र सरकार के अक्षय उर्जा मंत्रालय में सचिव आनंद कुमार ने लाइवमिंट से बात करते हुए कहा कि सरकार का अगले दो साल में 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घटे जीएसटी का लाभ न देने पर दुकानदारों पर कार्रवाई, लगेगी मुनाफाखोरों पर लगाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/action-will-be-taken-on-shopkeepers-if-not-passes-gst-benefit-to-customers/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:04:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/action-will-be-taken-on-shopkeepers-if-not-passes-gst-benefit-to-customers/</guid>
      <description>गुड्स एंड सर्विस टैक्स () में करीब 200 वस्तुओं पर कर की दरों में हुई कमी का लाभ ग्राहकों को तुरंत देना होगा। ऐसा नहीं करने वाले मुनाफाखोर दुकानदारों या पर सरकार अविलंब कार्रवाई करेगी। यह बात केंद्रीय खाद्य एवं उपभोक्ता मामलों के मंत्री राम विलास पासवान ने कही। उनके मुताबिक, सभी राज्यों में इस तरह का तंत्र विकसित किया जा चुका है, जो मुनाफाखोरी पर लगाम लगाएंगे।  रामविलास पासवान ने कहा कि जीएसटी परिषद की गुवाहाटी में पिछले दिनों हुई बैठक में जिन पौने दो सौ वस्तुओं पर जीएसटी की दर 28 फीसदी से घटा कर 18 फीसदी की गई है और जिन अन्य वस्तुओं पर कर की दर घटाई गई है, उसके बारे में वित्त मंत्रालय ने बीते मंगलवार को ही अधिसूचना जारी कर दी गई।  पढ़ें-   इसके बाद 15 नवंबर से नई कर की दरें लागू हो गई हैं। अब उपभोक्ता मामलों के मंत्रालय की तरफ से भी जरूरी अधिसूचना जारी की जा रही है, ताकि सामान बनाने वाले या बेचने वाले संशोधित दाम का स्टीकर अपने सामान पर चिपका सकें।  उन्होंने बताया कि जिन सामानों पर कर की दरें घटी हैं, उसका दाम अब कम हो गया है और घटे कर का लाभ अवश्य रूप से ग्राहकों को मिलना चाहिए। यदि कोई दुकानदार ऐसा नहीं कर रहा है, तो ग्राहक राष्ट्रीय उपभोक्ता हेल्पलाइन पर शिकायत करे, उस पर अविलंब कार्रवाई होगी।  दुकानदारों, कंपनियों को चेतावनी पासवान ने दुकानदारों एवं कंपनियों को चेतावनी देते हुए कहा कि जीएसटी में करों में कटौती का लाभ जनता तक नहीं पहुंचाने वालों पर सख्त कार्रवाई होगी। इसके लिए राज्यों में मुनाफाखोरी रोधी प्रधिकरण का गठन किया जा चुका है।  इसलिए कंपनियों और दुकानदारों से अपेक्षा है कि वे वस्तुओं के मूल्य में कटौती का लाभ आम जनता को पहुंचाएं। मुनाफाखोरी किसी भी स्थिति में बर्दाश्त नहीं किया जाएगा। उन्होंने ग्राहकों से अपील की है कि वे भी जीएसटी की घटी दर का लाभ के बारे में दुकानदारों से पूछताछ करें और इसका लाभ नहीं देने वाले दुकानदारों की शिकायत अवश्य करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलपीजी सिलेंडर बुक कराने पर भी मिलता है कैशबैक, अपनानी होगी ये ट्रिक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/cashback-offer-on-booking-lpg-cylinder-through-online-booking/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 13:15:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/cashback-offer-on-booking-lpg-cylinder-through-online-booking/</guid>
      <description>अगर आप बुक कर रहे हैं तो उस पर कैशबैक पा सकते हैं, लेकिन इसके लिए एक शर्त को पूरा करना पड़ेगा। पेट्रोलियम मंत्रालय के अलावा भी एक साल पहले शुरू हुए इस ऑफर को समय-समय पर प्रचारित करती रहती हैं। लेकिन जागरूकता के आभाव में लोग इस स्कीम का फायदा नहीं ले रहे हैं।   मिलेगा 5 रुपये का कैशबैक हर महीने अगर आप एलपीजी सिलेंडर की रिफिल की बुकिंग करते हैं तो फिर 5 रुपये का कैशबैक मिल सकता है। तेल मार्केटिंग कंपनियां इंडियन ऑयल कॉर्पोरेशन, भारत पेट्रोलियम और हिंदुस्तान पेट्रोलियम ने इस साल जनवरी में इस सर्विस को शुरू किया था।  यह ऑफर अभी भी लागू है। इसके तहत अगर आप अपने सिलेंडर की बुकिंग ऑनलाइन कराते हैं और इसका पेमेंट भी डेबिट-क्रेडिट कार्ड या फिर नेटबैंकिंग के जरिए करते हैं तो फिर कैशबैक मिलेगा। इसके लिए आपको इन तीनों कंपनियों की वेबसाइट पर जाकर के रिफिल की बुकिंग के साथ ही पेमेंट भी करना होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेलवे ने बढ़ाया इन ट्रेनों का किराया, देने होंगे 75 रुपये तक अतिरिक्त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railway-hike-fares-for-these-trains-will-have-to-shell-out-75-rupees-more/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 14:16:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railway-hike-fares-for-these-trains-will-have-to-shell-out-75-rupees-more/</guid>
      <description>अब ट्रेन में सफर करने के लिए ज्यादा पैसे खर्च करने पड़ेंगे। 1 नवंबर से ने शताब्दी, और दूरंतो ट्रेनों को छोड़कर के करीब 48 ट्रेन का किराया बढ़ा दिया है। इन ट्रेनों का किराया बढ़ाने के साथ ही औसत स्पीड में भी बढ़ोतरी की गई है।   सुविधाओं में नहीं किया गया है बदलाव किराया बढ़ाने के अलावा रेलवे ने किसी प्रकार की कोई सुविधा में बदलाव नहीं किया है। इसके साथ ही पैसा ज्यादा देने पर भी आपकी ट्रेन लेट होगी या नहीं इस बात की गारंटी नहीं है।  पढ़ें-   रेलवे ने कई मेल, एक्सप्रेस ट्रेनों को सुपरफास्ट का दर्जा दे दिया है। अभी रेलवे की ज्यादातर प्रीमियम ट्रेन भी लेट होती हैं। इन ट्रेनों की स्पीड में महज 5 किलोमीटर की बढ़ोतरी कर 50 किलोमीटर प्रतिघंटा कर दी गई है।   सर्दियों में 24 घंटे बाद पहुंचती है ट्रेन सर्दियों के सीजन में उत्तर भारत में पड़ने वाले कोहरे के चलते ज्यादातर ट्रेनें 10 से 24 घंटे तक लेट होती हैं। जिन ट्रेनों को सुपरफास्ट एक्सप्रेस में तब्दील किया गया वो भी आगे चलकर लेट हो सकती हैं। किराया बढ़ाने से केवल फायदा रेलवे को होगा, क्योंकि इससे उसकी अतिरिक्त कमाई होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फूड प्रोसेसिंग कंपनियों को खेत तक लाने की सरकार ने की तैयारी: हरसिमरत कौर बादल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/food-processing-companies-to-come-directly-to-farmers-says-harsimrat-kaur-badal/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 14:47:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/food-processing-companies-to-come-directly-to-farmers-says-harsimrat-kaur-badal/</guid>
      <description>फूड प्रोसेसिंग यानी खाद्य प्रसंस्करण मंत्रालय कोई नया मंत्रालय नहीं है, पहले यह यह का हिस्सा हुआ करता था। लेकिन क्षेत्र की महत्ता और इसमें किए जाने वाले काम के आकार को देखते हुए सरकार ने इसे एक अलग मंत्रालय बना दिया।  इस मंत्रालय के सामने सबसे बड़ा लक्ष्य है प्रधानमंत्री की किसानों की आय को दोगुना करने की चाहत को पूरा करना। राह की चुनौतियां हैं प्रोसेसिंग के अभाव में उपज की बर्बादी को रोकना, किसानों के दरवाजे पर उद्योग को लाना और फूड पार्क, कोल्ड चेन के जरिए रोजगार के साथ कृषि तंत्र को विकसित करना।  इन सभी मुद्दों पर उमेश्वर कुमार की केंद्रीय खाद्य प्रसंस्करण मंत्री हरसिमरत कौर बादल से विशेष बातचीत हुई। पेश हैं इसके मुख्य अंश :  प्रश्न - अपने फोकस के तहत यह मंत्रालय क्या-क्या कर रहा है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वर्ण शताब्दी के बाद राजधानी ट्रेनों का होगा कायाकल्प, 25 करोड़ रुपये होंगे खर्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/these-are-top-features-of-new-gold-standard-rajdhani-and-shatabdi-train/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 12:33:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/these-are-top-features-of-new-gold-standard-rajdhani-and-shatabdi-train/</guid>
      <description>रेलवे अपनी स्वर्ण शताब्दी और ट्रेनों का कायाकल्प करने जा रहा है। अब स्वर्ण शताब्दी के बाद स्वर्ण राजधानी ट्रेन भी चलाई जाएंगी, जिन पर 25 करोड़ रुपये का खर्च आएगा।   आज से शुरू होगी स्कीम कुछ चुनिंदा राजधानी और शताब्दी ट्रेनों को अपग्रेड करेगा। प्रत्येक ट्रेन के अपग्रेडशन पर 50 लाख रुपये खर्च किए जाएंगे। इसकी शुरुआत नई दिल्ली-काठगोदाम शताब्दी एक्सप्रेस से की जाएगी। इसको गोल्ड स्टैंडर्ड ट्रेन के नाम से जाना जाएगा। रेलवे का जोर मुख्‍य रूप से तीन क्षेत्रों पर होगा, जो सौंदर्य, स्‍वच्‍छता और मनोरंजन हैं।  मिलेगी यह सुविधा - इन ट्रेन में यात्रियों को उच्च स्तर की कैटरिंग सुविधा मिलेगी।  - कैटरिंग के लिए ट्रॉली सर्विस शुरू की जाएगी।  - वाई-फाई के जरिए हाई स्पीड इंटरनेट की सुविधा यात्रियों को पूरे रूट पर दी जाएगी। इसके अलावा एचडी इंटरटेनमेंट की सुविधा दी जाएगी।   - यात्रियों को ऑनबोर्ड मनोरंजन की सुविधा  - टॉयलेट्स में ऑटोमेटिक दरवाजे लगाए गए हैं।   - यात्रियों की सुरक्षा के लिए प्रत्येक कोच में सीसीटीवी कैमरा और अतिरिक्त आरपीएफ जवानों की तैनाती की जाएगी।  - फ्लोरेसेंट स्ट्रिप फर्श पर लगाई गई हैं, ताकि रात के अंधेरे में यात्रियों को आने-जाने में सुविधा रहे।   - टॉयलेट्स में डस्टबिन और पर्सनल कवर होंगे।   - कोच के अंदर बदबू रोकने के लिए ऑटोमेटिक सिस्टम लगाया गया है।   - दृष्टिहीन लोगों के लिए ब्रेल लिपि में साइन सिस्टम लगाये गये हैं।   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेलवे कर्मचारियों को अब तभी मिलेगी सैलरी, जब बायोमेट्रिक मशीन पर लगाएंगे अंगूठा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-railways-employee-to-get-salary-only-getting-punched-in-biometric-machine/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 15:50:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/indian-railways-employee-to-get-salary-only-getting-punched-in-biometric-machine/</guid>
      <description>अगले साल जनवरी से कर्मचारियों को तभी सैलरी मिलेगी, जब वो अपना अटेंडेंस बायोमेट्रिक सिस्टम से लगाएंगे। इसके लिए रेलवे कर्मचारियों का डाटा उनके से मैप किया जाएगा, जिसके जरिए कर्मचारियों की अटेंडेंस लिया जाएगा।   मौजूदा समय में रेलवे में यह व्यवस्था रेलवे बोर्ड, जोनल हेडक्वार्टर और कुछ चुनिंदा संस्थानों में ही उपलब्ध है।   पढ़ें-   इन कर्मचारियों का भी होगा आधार से अटेंडेंस रेलवे में स्थाई तौर पर काम कर रहे गैंगमैन से लेकर के स्टेशन अधीक्षक, ड्राइवर और गार्ड तक सभी लोगों को ड्यूटी पर आने पर सबसे पहले बायोमेट्रिक मशीन पर अंगूठा या फिर कार्ड स्वाइप करना होगा। इसके बाद ही वो ड्यूटी कर पाएंगे। अभी रेलवे के ज्यादातर कर्मचारी हाजिरी रजिस्टर पर साइन करते हैं, जिसके बाद ही उनकी तनख्वाह मिलती है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक घंटे से अधिक लेट हुई राजधानी-शताब्दी तो रेलवे देगा यह सर्विस फ्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-rajdhani-shatabdi-trains-get-late-for-more-than-hour-than-railway-to-give-this-service-free/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 12:20:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-rajdhani-shatabdi-trains-get-late-for-more-than-hour-than-railway-to-give-this-service-free/</guid>
      <description>अगर आप शताब्दी और ट्रेन में यात्रा करने जा रहे हैं, तो ने ट्रेन के एक घंटे से अधिक लेट होने पर एक नई सर्विस शुरू की है। इस सर्विस के लिए यात्रियों को किसी तरह का पैसा नहीं देना होगा। रेलवे अब यात्रियों को ट्रेन के लेट होने पर SMS भेजकर ट्रेन की नई टाइमिंग के बारे में जानकारी देगा।   फिलहाल भेजा जाता है वेटिंग लिस्ट वालों को SMS रेलवे फिलहाल वेंटिंग लिस्ट वाले यात्रियों को टिकट कंफर्म होने पर एसएमएस भेजता है। इसके अलावा रेलवे चार्ट बन जाने के बाद भी सभी क्लास में सफर करने वाले यात्रियों को मैसेज भेजता है। लेकिन ट्रेन के लेट होने पर किसी भी तरह का मैसेज रेलवे नहीं भेजता है। अब रेलवे ने देश भर में चल रही शताब्दी और राजधानी ट्रेनों में यह सर्विस शनिवार से शुरू कर दी है।  पढ़ें-   यात्रियों को देना होगा अपना मोबाइल नंबर टिकट बुक कराने गए यात्रियों को अपना मोबाइल नंबर भी देना होगा, जिस पर एसएमएस भेजा जाएगा। पूरे देश में 25 राजधानी और 26 शताब्दी जोड़ी ट्रेनें चलाई जा रही हैं। समय की बचत के लिए रेलवे द्वारा 1 नवंबर से कई ट्रेनों की गति बढ़ाई है, इसके बावजूद भी कुछ ट्रेनें विलंब से चल रही हैं। ट्रैक के मरम्मत कार्य की भी वजह से देरी हो रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IRCTC ने दिया तोहफाः अब बुक कर सकेंगे महीने में 6 से ज्यादा टिकट, आधार से करना होगा लिंक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rail-passengers-can-book-more-than-6-tickets-in-month-have-to-link-irctc-account-by-aadhaar/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 09:10:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rail-passengers-can-book-more-than-6-tickets-in-month-have-to-link-irctc-account-by-aadhaar/</guid>
      <description>अब आप हर महीने रेल यात्रा के लिए 6 से ज्यादा कर सकेंगे। इंडियन रेलवे कैटरिंग एंड टूरिज्म ऑर्गेनाइजेशन () ने इस सुविधा की घोषणा कर दी है। हालांकि ऐसा करने के लिए अपने आईआरसीटीसी अकाउंट को आधार से लिंक करना होगा।  लेकिन अगर आधार से आपने अपना अकाउंट लिंक नहीं किया तो फिर अभी मिल रही 6 टिकट बुक करने की सुविधा जारी रहेगी। यह सुविधा 1 नवंबर से शुरू हो गई है।   ट्वीट करके दी जानकारी आईआरसीटीसी ने कहा है कि आधार से लिंक कराने के बाद भी यूजर एक महीने में 12 से ज्यादा टिकट बुक नहीं करा सकेंगे। गौरतलब है कि इस समय सरकार की ओर से आधार को कल्याणकारी योजनाओं में जरूरी करने के अलावा सिम कार्ड, बैंक खाता समेत तमाम चीजों में आधार को जरूरी बनाने का अभियान चलाया जा रहा है।   &amp;lt;blockquote class=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>76 फीसदी LED बल्ब लगाना खतरे से खाली नहीं, सेहत के लिए हानिकारक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/this-led-bulb-is-dangerous-for-your-life-says-nilsen-survey/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 10:05:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/this-led-bulb-is-dangerous-for-your-life-says-nilsen-survey/</guid>
      <description>अगर आप घर में बिजली बचाने के लिए का इस्तेमाल करते हैं तो थोड़ा सा सावधान हो जाइये। ऐसा इसलिए क्योंकि में बिकने वाले 76 फीसदी एलईडी बल्ब को लगाना खतरे से खाली नहीं है। इससे आपके परिवार को स्वास्थ्य संबंधी शिकायत हो सकती है।   तीन चौथाई बल्ब नहीं करते मानकों को पूरा नीलसन द्वारा किए गए एक सर्वे के अनुसार, देश भर में बिकने वाले तीन चौथाई से अधिक एलईडी बल्ब सरकार की तरफ से जारी ग्राहक सुरक्षा मानकों को पूरा नहीं करते हैं। इससे लोगों की जान का खतरा लगातार बढ़ता जा रहा है। एलईडी बल्ब से निकलने वाली गैस कई लोगों का स्वास्थ्य बिगाड़ रही है।     दिल्ली में सबसे ज्यादा बुरा हाल सर्वे में देश भर के 200 से अधिक रिटेल आउटलेट्स पर मुंबई, हैदराबाद, अहमदाबाद और दिल्ली में किए गए सर्वे के अनुसार, ज्यादातर बल्ब मानकों पर खरे नहीं उतरे हैं। सबसे ज्यादा बुरा हाल राजधानी दिल्ली में है, जहां पर ऐसे बल्ब बड़ी संख्या में बिकते हैं, जो कि मानकों को पूरा नहीं करते हैं।   नॉन ब्रांडेड एलईडी बल्ब का बिकने से सरकार के मेक इन इंडिया को झटका लग रहा है, क्योंकि सस्ते बल्ब के बिकने से आर्थिक नुकसान भी हो रहा है।   अगस्त में जारी किए गए थे मानक भारतीय मानक ब्यूरो ने अगस्त में एलईडी बल्ब बनाने वाली सभी कंपनियों को आदेश दिया था कि वो अपने उत्पाद को ब्यूरो के साथ रजिस्टर करें, ताकि उनका सेफ्टी चेक किया जा सके। देश भर में चीन से चोर रास्ते से मंगाए गए सस्ते बल्ब ज्यादा बिक रहे हैं।   चीन के बल्ब सबसे ज्यादा हानिकारक चीन में बने एलईडी बल्ब सबसे ज्यादा हानिकारक हैं, क्योंकि इनके उत्पादन में किसी प्रकार के मानकों का ध्यान नहीं रखा जाता है। इससे सरकार को टैक्स भी नहीं मिलता है। सर्वे में पता चला है कि 48 फीसदी बल्ब में बनाने वाली कंपनी का पता नहीं था, तो 31 फीसदी में बल्ब बनाने वाली कंपनी का नाम ही नहीं था।  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>