<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>बिज़नेस डायरी on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AC%E0%A4%BF%E0%A4%9C%E0%A4%BC%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%B8-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/</link>
    <description>Recent content in बिज़नेस डायरी on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Oct 2017 09:29:08 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/business/categories/%E0%A4%AC%E0%A4%BF%E0%A4%9C%E0%A4%BC%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%B8-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>GST नहीं, इन तीन कारणों से बढ़ जाएगा फ्रिज, एसी और वॉशिंग मशीन का प्राइस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/ac-fridge-and-washing-machine-to-go-upward-from-next-month-but-not-due-to-gst/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:29:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/ac-fridge-and-washing-machine-to-go-upward-from-next-month-but-not-due-to-gst/</guid>
      <description>अगले महीने से फ्रिज, वॉशिंग मशीन और एसी खरीदना महंगा हो जाएगा। इन को बनाने और बेचने वाली देश की ज्यादातर बड़ी कंपनियों ने इसके लिए नए रेट तय कर दिए हैं।  ज्यादातर लोग फिलहाल शादी की खरीददारी में जुट गए हैं। कंपनियों की माने तो नहीं बल्कि तीन अन्य कारण हैं, जिनकी वजह से उन्हें दाम बढ़ाने पर मजबूर होना पड़ रहा है। हालांकि इसमें एक राहत की खबर भी उपभोक्ताओं के लिए है।   5 फीसदी तक बढ़ेंगे प्राइस इन गुड्स के दाम तो नवंबर से बढ़ जाएंगे पर उपभोक्ताओं पर इसका असर दिसंबर से देखने को मिलेगा। ऐसा इसलिए, क्योंकि अभी कई रिटेलर्स के पास दिवाली के वक्त मंगाया गया काफी पुराना स्टॉक पड़ा हुआ है, जो कि बिकना बाकी है।  पढ़ें-   यह स्टॉक भी कल से शुरू हो रहे शादियों के सीजन में बिकने लगेगा, जिसके बाद ही अगले महीने तक रिटेलर्स नए बढ़े हुए रेट पर अपना माल मंगाएंगे। नए और पुराने रेट में 3 से लेकर के 5 फीसदी तक का अंतर होगा।   बढ़ गई है इनपुट कॉस्ट फ्रिज, एसी और वॉशिंग मशीन बनाने के लिए प्रयुक्त होने वाले रॉ मैटेरियल की इनपुट कॉस्ट में इस साल जनवरी से लेकर के अभी तक 30 से 50 फीसदी का इजाफा हो गया है। जहां स्टील के दाम 40 फीसदी तक बढ़ गए हैं, वहीं कॉपर के प्राइस में 50 फीसदी की बढ़ोतरी हो गई है।  इसके अलावा फ्रिज में लगने वाले फोम को बनाने वाले केमिकल MDI की पूरे विश्व में किल्लत हो गई है और इसके दाम दोगुने हो गए हैं।   सबसे पहले बढ़ेंगे फ्रिज के दाम कंपनियां सबसे पहले फ्रिज, उसके बाद वॉशिंग मशीन और सबसे आखिर में एसी के प्राइस को बढ़ाने जा रही हैं। फोर और 5 स्टार रेटिंग वाले एसी के दाम सबसे ज्यादा बढ़ने की उम्मीद है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RCom  करेगी अपने 7 हजार कर्मचारियों की छुट्टी, एक महीने पहले थमाया नोटिस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/rcom-gives-its-seven-thousand-employees-one-month-notice-will-sale-stake-in-tower-business-too/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 08:58:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/rcom-gives-its-seven-thousand-employees-one-month-notice-will-sale-stake-in-tower-business-too/</guid>
      <description>अनिल अंबानी के स्वामित्व वाली अपने 7 हजार से अधिक कर्मचारियों की छुट्टी करने जा रही है। सूत्रों के मुताबिक इसके लिए कंपनी ने अपनी तरफ से सभी कर्मचारियों को एक महीने का नोटिस थमा दिया है। इससे पहले कंपनी ने अपनी 2जी और डीटीएच सर्विस को बंद करने की घोषणा की थी।   रिलायंस कम्यूनिकेशन () घाटे के कारण 2जी मोबाइल सर्विस बंद करने जा रही है, हालांकि कंपनी की 3जी और 4जी सर्विस चालू रहेगी। बताया जा रहा है कि आरकॉम की 3जी और 4जी सर्विस मुनाफे में है।  पढ़ें-   रिलायंस टेलीकॉम के एक्जिक्यूटिव डायरेक्टर गुरदीप सिंह ने अपने एक बयान में कहा है, &#39;हम एक स्थिति में हैं कि हमें वायरलेस बिजनेस को बंद करना पड़ रहा है। हम वायरलेस सर्विस को 30 दिनों से ज्यादा चालू नहीं रख सकते हैं।&#39;   गुरदीप ने इसके साथ ही सभी कर्मचारियों से कहा है कि 30 नवंबर हमारा काम करने का आखिरी दिन होगा। गुरदीप खुद पिछले 6 सालों से कंपनी के साथ जुड़े हुए हैं।   बेचेगा अपना टॉवर बिजनेस भी कंपनी अपना टॉवर बिजनेस भी बेचने की तैयारी में है। इसके लिए कनाडा की कंपनी ब्रुकफील्ड से बात चल रही है। हालांकि अभी कंपनी का टॉवर बिजनेस काफी अच्छा प्रॉफिट दे रहा है, लेकिन इसमें रिलायंस अपनी हिस्सेदारी बेचने पर लगा हुआ है। जियो के कारण अनिल अंबानी की कंपनी को काफी नुकसान उठाना पड़ रहा है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजधानी में टिकट नहीं हुआ कंफर्म तो हवाई जहाज से यात्रा कराएगा रेलवे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/if-ticket-not-confirmed-in-rajdhani-than-you-can-fly-with-air-india/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 14:03:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/if-ticket-not-confirmed-in-rajdhani-than-you-can-fly-with-air-india/</guid>
      <description>अगर आपने में अपना टिकट बुक कराया है और वो चार्ट तैयार होने तक वेटिंग में रहा है तो घबराने की बात नहीं है। जल्द ही अपने इन यात्रियों को से यात्रा पूरी करने की सुविधा देगा।  हालांकि इस तरह का प्रस्ताव पिछले साल भी रेलवे को मिला था, लेकिन उस पर अमल नहीं हो पाया है। तब एयर इंडिया ने अपनी तरफ से ऑफर चलाया था। अब रेलवे बोर्ड के नए चेयरमैन बनने के बाद अश्विनी लोहानी फिर से इस योजना को अमली जामा पहनाने पर काम कर रहे हैं।   पढ़ें-   एयर इंडिया ने पहले दी थी ये है स्कीम पिछले साल राजधानी एक्सप्रेस ट्रेनों के वातानुकूलित प्रथम श्रेणी और सेकंड एसी के वेटिंग टिकट वाले यात्रियों को एयर इंडिया में उड़ान भरने का मौका मिला था। सरकारी विमानन कंपनी सीमित समय के लिए यात्रियों को यह सुविधा दी थी।  एयर इंडिया सूत्रों के मुताबिक राजधानी एक्सप्रेस की प्रतीक्षा सूची वाले यात्री फ्लाइट के चार घंटे पहले तक टिकट बुक करा सकते थे। उन्हें एसी प्रथम श्रेणी के किराये के बराबर वाली श्रेणी में हवाई यात्रा की सुविधा मिली थी। ‘सुपर सेवर’ योजना के तहत एयर इंडिया अपनी घरेलू उड़ानों में इकॉनोमी क्लास में 26 जून से 30 सितंबर, 2016 तक यात्रियों को यह सुविधा दी थी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोबाइल ऐप के जरिए आसानी से होगा आधार वेरिफिकेशन, नहीं होगा फ्रॉड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/uidai-soon-to-start-aadhaar-verification-through-mobile-app-to-prevant-fraud/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 09:06:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/uidai-soon-to-start-aadhaar-verification-through-mobile-app-to-prevant-fraud/</guid>
      <description>अब किसी भी व्यक्ति के पास कार्ड है या नहीं, उसकी जानकारी मोबाइल ऐप के जरिए आसानी से मिल सकेगी। आधार नंबर जारी करने वाली संस्था यूनिक आईडेंटिफिकेशन अथॉरिटी ऑफ इंडिया () वेरिफिकेशन के नाम पर होने वाली धोखाधड़ी को रोकने के लिए ऐसा करने जा रही है।   आधार के जरिए हो रहे हैं 150 करोड़ ट्रांजेक्शन सितंबर तक आधार के जरिए 150 से अधिक ट्रांजेक्शन हो चुके हैं, जबकि इससे पहले अगस्त में इनकी संख्या 100 करोड़ थी। इतनी बड़ी संख्या में ट्रांजेक्शन होने के बाद यूआईडीएआई अपने एम आधार ऐप के जरिए वेरिफाई करना आसान करने जा रही है।   पढ़ें-   देश की आबादी से ज्यादा हुए ट्रांजेक्शन जहां पिछले साल दिसंबर में आधार के जरिए होने वाले ट्रांजेक्शन मात्र 17 करोड़ थे, जो कि सितंबर में देश की कुल आबादी से भी ज्यादा हो गए हैं। इसका मतलब ये है कि लोग अपने आधार का इस्तेमाल ज्यादा करने लगे हैं। अभी देश में कुल 118.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>करोड़पति बनाने वाले अमिताभ कभी हो गए थे दिवालिया, गिरवी रखा था बंगला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/when-amitabh-bachchan-become-bankrupt-has-to-mortgage-his-bungalow/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 11:52:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/when-amitabh-bachchan-become-bankrupt-has-to-mortgage-his-bungalow/</guid>
      <description>सदी के महानायक का आज 75वां जन्मदिन है। के 9वें सीजन को होस्ट कर रहे अमिताभ ने जब 2000 में इसे होस्ट करना शुरू किया था, उससे पहले वो खुद ही दिवालिया हो चुके थे। कर्ज के बोझ में दबे अमिताभ की माली हालत इतनी खराब थी कि उन्हें अपना बंगला तक गिरवी रखना पड़ा था।   इस वजह से हो गए थे दिवालिया साल 1995 में अपनी खुद की कंपनी एबीसीएल यानी अभिताभ बच्चन कॉरपोरेशन लिमिटेड शुरू की थी। इस कंपनी ने 1996 में मिस वर्ल्ड जैसा मेगा इवेंट कराया था, जिसमें विजय माल्या को जज बनाया गया था। यह पहला मौका था जब मिस वर्ल्ड जैसा इवेंट सनसिटी के बाहर किसी देश में हुआ था। मिस वर्ल्ड इवेंट से पहले एबीसीएल ने 15 फिल्में बनाई जिनकी लागत 3 से 8 करोड़ रुपये के बीच थी।   पढ़ें-   मिस वर्ल्ड से शुरू हुआ दिवालिया होने का सफर मिस वर्ल्ड के बाद से ही कंपनी के दिवालिया होने का सफर शुरू हो गया था। इस इवेंट से कोई कमाई नहीं हुई, बल्कि बिग बी पर कर्ज का बोझ बढ़ गया था। उनकी कंपनी के खिलाफ कई कानूनी मामले चल रहे थे। यहां तक बैंक ने लोन वसूली के लिए उन्हें ढेरों नोटिस भेजे थे। बिग बी को अपना बंगला ‘प्रतीक्षा’तक गिरवी रखना पड़ा था। एबीसीएल का लक्ष्य था हजार करोड़ की कंपनी बनने का, लेकिन इस बैनर की पहली फिल्म ही बुरी तरह पिट गई और बाद की फिल्में भी कुछ कमाल नही कर पाई। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिजिटल इंडिया ने लगाया रेलवे की 14 प्रिंटिंग प्रेस पर ताला, अब नहीं छपेंगे टिकट और फॉर्म </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-to-shut-off-its-14-printing-machine-as-decided-in-a-marathon-meeting/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 09:51:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-to-shut-off-its-14-printing-machine-as-decided-in-a-marathon-meeting/</guid>
      <description>रेल मंत्रालय जल्द ही देश भर में मौजूद अपनी प्रिंटिग प्रेसों को बंद कर देगा। रेल मंत्री द्वारा बुलाई गई मैराथन बैठक के बाद इसका फैसला लिया गया है।यहां काम कर रहे स्टाफ को हटा कर के उनको दूसरे विभागों में शिफ्ट करेगा।   डिजिटाइजेशन बना बड़ी वजह रेलवे की इन प्रिंटिंग प्रेस में ज्यादातर टिकट, फॉर्म और किताबें छपा करती थी। अब इन सबका डिजिटाइजेशन होने की वजह से ज्यादा इस्तेमाल नहीं होता। रेलवे में अब रिजर्व टिकट ऑनलाइन बुक होते हैं।    इसके साथ ही किसी प्रकार का फॉर्म आदि भी नहीं लगता है। रेलवे में अब कागज का प्रयोग काफी कम हो गया है और पेपरलैस होने की वजह से इन प्रिंटिग प्रेस की उपयोगिता काफी कम हो गई है।   19वीं सदी की है मशीनरी रेलवे की ज्यादातर प्रेस में 19वीं सदी की मशीनों का इस्तेमाल हो रहा है। समय के साथ इनमें किसी तरह का कोई बदलाव नहीं किया था। रेलवे इन मशीनों को बंद करने के बाद टिकट आदि की छपाई के लिए टेंडर निकालेगा। इन सभी यूनिट में स्टाफ काफी कम है। इन प्रेस के बंद होने के बाद रेलवे इनका इस्तेमाल अन्य कार्यों के लिए किया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बंगलूरू होगा देश का पहला एयरपोर्ट जहां आधार से होगी एंट्री, 10 मिनट में मिलेगा बोर्डिंग पास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/bengaluru-airport-to-soon-become-aadhaar-enabled-airport-not-to-carry-paper-documents/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 11:59:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/bengaluru-airport-to-soon-become-aadhaar-enabled-airport-not-to-carry-paper-documents/</guid>
      <description>बंगलूरू एयरपोर्ट पर जल्द ही के जरिए यात्रियों की एंट्री होगी और भी इसी से मिलने लगेगा। इससे उन्हें किसी और डॉक्यूमेंट्स को साथ ले जाने की जरूरत नहीं पड़ेगी। इसकी शुरुआत दिसंबर 2018 से होगी।   फरवरी में दो महीने के प्रोजेक्ट के बाद बंगलूरू इंटरनेशनल लिमिटेड (बीआईएएल) ने केंपेगौड़ा इंटरनेशनल एयरपोर्ट पर यात्रियों को आधार बेस्ड सिस्टम से एंट्री और विमान में चढ़ने से पहले बोर्डिंग पास देने के लिए अपनी कमर कस ली है।   10 मिनट में बोर्डिंग गेट तक कंप्लीट होगा प्रोसेस बीआईएएल ने कहा है कि आधार बेस्ड सिस्टम से यात्रियों की एंट्री से लेकर के बोर्डिंग गेट तक पहुंचने में केवल 10 मिनट का समय लगेगा। अभी इस प्रोसेस को पूरा करने में आधा घंटे से ऊपर का समय लगता है।   पढ़ें- ​  केंद्र सरकार जल्द देश भर में करेगी लागू एविएशन मिनिस्ट्री यात्रियों के एयरपोर्ट पर एंट्री के तरीके को और भी आसान करने की तैयारी कर रही है। उड्डयन मंत्रालय यात्रियों को पेपर चेकिंग की जटिल प्रक्रिया से निजात दिलाने के लिए बायोमेट्रिक एंट्री का प्लान बनाया जा रहा है।   बता दें कि सरकार एयरपोर्ट पर पहले से ही एंट्री के लिए मोबाइल के इस्तेमाल पर जोर दे रही है, जिससे कागजी प्रक्रिया के बजाय मोबाइल से वो काम निपटाए जा सकें। अब नई प्रक्रिया के तहत टिकट बुकिंग के समय इस्तेमाल किए गए आधार कार्ड की मदद से बायोमेट्रिक एंट्री की जा सकेगी।  बंगलूरू के बाद आएगा हैदराबाद का नंबर एविएशन सेक्रेटरी आरएन चौबे का कहना है कि ऐसा होने के बाद हर यात्री को चेकिंग पर सिर्फ बायोमेट्रिक प्रोसेस से गुजरना होगा, न कि अपने आइडेंटिफिकेशन प्रूफ दिखाने होंगे। इतना ही नहीं, उन्हें अपने टिकट को दिखाने की जरूरत भी नहीं पड़ेगी।   दरअसल, फिलहाल यात्रियों को एंट्री की हर स्टेज पर स्टैंपिंग प्रोसेस का सामना करना पड़ता है। चौबे के मुताबिक एयरपोर्ट अथॉरिटी ऑफ इंडिया डिजिटल यात्रा प्लान पर काम कर रही है। बंगलूरू के बाद देश के कई बड़े एयरपोर्ट्स भी इस प्रोसेस की शुरुआत करेंगे, जिसमें अगला नंबर हैदराबाद एयरपोर्ट का होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलपीजी  सिलेंडर के दामों में इजाफा, विमानों का ईंधन भी हुआ महंगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/jet-fuel-price-hiked-by-6-lpg-costlier-by-rs-1-50-a-cylinder/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 19:51:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/jet-fuel-price-hiked-by-6-lpg-costlier-by-rs-1-50-a-cylinder/</guid>
      <description>सरकार ने सब्सिडी वाले रसोई गैस सिलेंडर और विमान ईंधन की कीमतें बढ़ा दी हैं। रसोई गैस के दाम प्रति सिलेंडर डेढ़ रुपये बढ़ गए हैं जबकि विमान ईंधन यानी एटीएफ के दाम में छह फीसदी की बढ़ोतरी हुई है। इंडियन ऑयल कॉर्पोरेशन ने नए मूल्यों की जानकारी दी है।  सरकार ने एलपीजी पर सब्सिडी समाप्त करने के लिए हर महीने इसकी कीमतों में बढ़ोतरी का फैसला किया है। आईओसी ने कहा कि दिल्ली में 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस साल के अंत तक मिलेगी हवाई यात्रियों को यह सहूलियत, लंबे समय से हो रही है मांग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/trai-set-to-give-this-gift-after-diwali-to-indian-flyers-in-the-sky/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 14:02:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/trai-set-to-give-this-gift-after-diwali-to-indian-flyers-in-the-sky/</guid>
      <description>इस साल के अंत तक हवाई यात्रियों को एक ऐसी सहुलियत मिलने जा रही है, जिसकी मांग लंबे समय से की जा रही थी। इसका फायदा उन यात्रियों को भी मिलेगा, जो विदेशी से भी देश में आते या जाते हैं। केंद्र सरकार जल्द ही हवाई यात्रियों को में सफर के दौरान मोबाइल से बात करने और वाई-फाई इंटरनेट की सुविधा दे सकती है।  इसके लिए दूरसंचार नियामक प्रधिकरण (ट्राई) ने शुक्रवार को नियम बनाने के लिए जनता से सुझाव मांगे हैं। आम जनता इस पर 3 नवंबर तक अपनी सलाह और सुझाव दे सकती है, जिसके बाद ट्राई इनको गौर करेगा।   मंत्रालय को नहीं है किसी प्रकार की कोई दिक्कत सिविल एविएशन मंत्रालय को यह नियम लागू करने में किसी तरह की कोई दिक्कत नहीं है। मंत्रालय भी इसको काफी लंबे समय से लागू करना चाहता है और ट्राई से मंजूरी मिलने की प्रतीक्षा कर रहा है। अभी तक सुरक्षा कारणों के चलते इसको मंजूरी नहीं मिली है। पिछले साल अगस्त में मंत्रालय ने लोगों से वादा किया था कि वो जल्द ही इस फैसले को लागू कर देगी।   ट्राई ने इसके साथ लाइसेंस देने के नियम-शर्तों को भी नवंबर के बाद जारी करेगा। इसमें एंट्री फीस, लाइसेंस फीस, स्पेकट्रम फीस, यूजर से लिए जाने वाले चार्ज के बारे में भी विस्तार से बताया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटे कारोबारियों को GST में आ रही दिक्कतों पर पीएम मोदी सख्त, कहा- जल्द से जल्द दूर करें परेशानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pm-modi-tightens-noose-on-government-official-for-not-solving-problem-faced-by-traders-on-gst/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 11:26:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pm-modi-tightens-noose-on-government-official-for-not-solving-problem-faced-by-traders-on-gst/</guid>
      <description>गुड्स एंड सर्विस टैक्स से को हो रही परेशानियों पर किसी तरह की कोई सुनवाई नहीं होने पर पीएम मोदी ने अधिकारियों को सख्त संदेश देते हुए कहा है कि वो जल्द से जल्द उनकी परेशानियों को दूर करें। बुधवार को मासिक समीक्षा करते हुए मोदी ने ने राज्यों के मुख्य सचिवों से कहा कि वो जिले के अधिकारियों के जरिए छोटे ट्रेडर्स के पास जाएं और उन्हें के तहत नए सिस्टम में ढालने का प्रयास करें।   पढ़ें-   छोटे कारोबारी जीएसटी के लिए तैयार पीएम ने कहा कि छोटे कारोबारी जीएसटी के लिए तैयार हैं, लेकिन उन्हें इसे अपनाने में कई तरह की दिक्कतें और परेशानियों का सामना करना पड़ रहा है। इनकी सुनवाई जल्दी हो इसके लिए जिले के अधिकारी अपनी तरफ से कार्रवाई करें।   मोदी ने कहा कि छोटे कारोबारी जीएसटी नेटवर्क से जुड़े, जिससे उन्हें आगे चलकर फायदा मिलेगा। आम आदमी और कारोबारियों को इस नए टैक्स सिस्टम से फायदा लेना चाहिए। जीएसटी के लागू होने के बाद से सरकार की हर तरफ आलोचना हो रही है, क्योंकि इसको समझने में कारोबारियों को कई तरह की दिक्कतों का सामना करना पड़ रहा है।   प्रधानमंत्री मोदी वीडियो कांफ्रेंसिंग के माध्यम से सक्रिय शासन एवं समयबद्ध क्रियान्वयन (प्रगति) बैठक की अध्यक्षता कर रहे थे। राज्यों के शीर्ष अधिकारियों के साथ संपर्क स्थापित करने के लिए यह बैठक हर महीने की जाती है। बैठक के दौरान प्रधानमंत्री ने कहा कि कारोबारी अवसरों का लाभ उठाने के लिए छोटे व्यापारियों को जीएसटी नेटवर्क में पंजीकरण कराना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तीन माह के सबसे निचले स्तर पर सेंसेक्स, 440 अंकों की गिरावट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-440-points-to-close-at-31-159-81/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 17:18:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sensex-down-by-440-points-to-close-at-31-159-81/</guid>
      <description>रुपये में कमजोरी, वैश्विक स्तर पर सुस्ती और सितंबर डेरिवेटिव की एक्सपायरी नजदीक आने से निवेशकों ने जमकर बिकवाली की जिससे सेंसेक्स तीन माह से भी अधिक के निचले स्तर पर आ गया। सेंसेक्स में करीब 440 अंकों की गिरावट आई और यह 31,159.81 अंक के स्तर आ गया। Sensex down by 439.95 points to close at 31,159.81; Nifty down by 135.75 points to close at 9,735.75
— ANI (@ANI)  इस तरह से शेयर बाजार में लगातार सातवें दिन गिरावट दर्ज की गई है। 22 दिसंबर के बाद से यह सबसे अधिक लंबी अवधि की गिरावट है।  निफ्टी भी 9,800 के स्टर से नीचे उतर आया। निफ्टी कारोबार के बीच 9,900 तक जाने के बाद अंतत: 135.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली से पहले मुंबई को मिला गिफ्ट, अब पूरे साल 24 घंटे खुलेंगी दुकानें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/mumbai-becomes-first-city-to-open-24-hour-shops-and-retail-store/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 09:28:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/mumbai-becomes-first-city-to-open-24-hour-shops-and-retail-store/</guid>
      <description>दिवाली से पहले देश की आर्थिक राजधानी मुंबई में पूरे साल 24 घंटे मॉल और शापिंग कॉम्पलेक्स में स्थित दुकानें और रिटेल स्टोर्स खुलने का रास्ता साफ हो गया है। महाराष्ट्र के राज्यपाल विद्यासागर राव द्वारा बिल को मंजूरी दिए जाने के बाद ऐसा होने का रास्ता साफ हो गया है।   बना देश का पहला ऐसा शहर बिल को मंजूरी मिलने के बाद मुंबई देश का पहला ऐसा शहर बन गया है जहां पर सभी दुकानें 24 घंटे खुली रहेंगी। फिलहाल विश्व के अन्य देशों के प्रमुख शहरों में इस तरह की सुविधा दी। अभी तक मुंबई में दुकानें रात 10 बजे तक जबकि होटल-रेस्त्रां आधी रात तक खुले रह सकते हैं। &amp;lt;iframe width=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24 घंटे बिजली देने के लिए शुरू होगी &#39;सौभाग्य&#39; स्कीम, मिलेगी नए कनेक्शन पर सब्सिडी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/pm-modi-to-announce-new-power-for-all-scheme-on-monday/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 09:18:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/pm-modi-to-announce-new-power-for-all-scheme-on-monday/</guid>
      <description>पूरे देश में 24x7 बिजली देने के लिए केंद्र सरकार जल्द ही एक स्कीम लेकर आ रही है, जिसका ऐलान सोमवार को मोदी करेंगे। इस स्कीम को सौभाग्य के नाम से जाना जाएगा। मंत्री आरके सिंह ने जानकारी देते हुए कहा कि दीनदयाल उपाध्याय के जन्मदिन पर यह स्कीम शुरू की जाएगी।   सरकार देगी सब्सिडी केंद्र सरकार राज्यों के बिजली बोर्ड को ट्रांसफार्मर, मीटर, तार जैसे उपकरण लगाने पर सब्सिडी देगी। इस सब्सिडी को देने से केंद्र के ऊपर 17 हजार करोड़ रुपये का अतिरिक्त खर्चा आएगा। सरकार हर गांवों में 2019 तक सातों दिन, 24 घंटे बिजली पहुंचाना चाहती है।   पढ़ें-   पहले से चल रही है पावर फॉर ऑल स्कीम केंद्र सरकार ने दो साल पहले पावर फॉर ऑल स्‍कीम की शुरुआत की थी, जिसके तहत देश के सभी गांवों को 24 घंटे बिजली देने का वादा किया गया था। अब इस स्कीम में कुछ बदलाव किया जाएगा और नया टारगेट बनाने की घोषणा की जाएगी। पावर मिनिस्‍ट्री का दावा है कि केवल 3046 गैर आबादी वाले गांवों को छोड़कर सभी गांवों में बिजली पहुंचा दी गई है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुपरफास्ट ट्रेनों में अब लगेंगे ऑटो डिस्पेंसर सीट कवर, इन ट्रेनों से होगी शुरुआत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-to-introduce-auto-dispenser-seat-cover-in-superfast-trains-all-over-the-country/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 12:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/railways-to-introduce-auto-dispenser-seat-cover-in-superfast-trains-all-over-the-country/</guid>
      <description>देश भर में चल रही तमाम सुपरफास्ट के टॉयलेट में लगे कमोड में अब बटन दबाते ही बैठने वाले स्थान पर कवर आ जाएगा। यह संभव होगा ऑटो डिस्पेंसर सीट कवर से। रेलवे ने इसकी तैयारी शुरू कर दी है। प्रयोग के तौर ऑटो डिस्पेंसर पश्चिम रेलवे द्वारा एक में लगाया गया था। यात्रियों से मिले बढ़िया रिस्पांस के बाद रेलवे अब तमाम सुपर फास्ट ट्रेनों के फर्स्ट एसी कोच के टॉयलेट में लगे कमोड में ऑटो डिस्पेंसर सीट कवर लगवाने जा रहा है।   इन ट्रेनों में होगी शुरुआत उत्तर मध्य रेलवे की प्रयागराज एक्सप्रेस, इलाहाबाद-नई दिल्ली दुरंतो और इलाहाबाद-जयपुर एक्सप्रेस में इसे लगाने की तैयारी है।दरअसल अभी ट्रेनों के फर्स्ट एसी कोच में यात्रियों को टॉयलेट जाने पर पर्सनल डिस्पोजल सीट कवर ही उपलब्ध हैं।  पढ़ें-   कई बार देखा गया है कि प्रयोग के बाद जाने अनजाने में ये कवर नीचे जमीन पर गिर जाते हैं। इससे टॉयलेट में काफी गंदगी हो जाती है। इन्हीं सब को देखते हुए पश्चिम रेलवे ने राजधानी एक्सप्रेस के एसी फर्स्ट कोच के टॉयलेट में प्रयोग के तौर पर ऑटो डिस्पेंसर सीट कवर लगाए थे। इसे यात्रियों ने काफी सराहा भी।   ऐसे करता है काम इसके तहत कमोड के ऊपर एक बटन लगा हुआ था। उसे दबाने के बाद उसमें से एक पेपर निकलता था जो कमोड के ऊपर एडजस्ट हो जाता है। प्रयोग करने के बाद बटन दबाने के बाद वह पेपर फ्लश के माध्यम से नीचे चला जाता है और उसके स्थान पर एक दूसरा पेपर कमोड पर बैठने वाले स्थान पर आ जाता है।  इससे टॉयलेट भी गंदा नहीं होता और यात्री भी इसका आसानी से इस्तेमाल कर लेते हैं। इस बारे में डीआरएम इलाहाबाद एसके पंकज का कहना है कि इस तरह के डिस्पेंसर मंडल की प्रमुख ट्रेन प्रयागराज, दुरंतो, इलाहाबाद-जयपुर आदि में लगाने की योजना है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने रद्द किया IGNOU सहित 4 हजार से अधिक संस्थानों का FCRA लाइसेंस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/home-ministry-cancels-ignou-and-4-thousand-ngo-s-fcra-licence/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 11:06:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/home-ministry-cancels-ignou-and-4-thousand-ngo-s-fcra-licence/</guid>
      <description>केंद्रीय गृह मंत्रालय ने देश के चार हजार से अधिक संस्थानों और का फॉरेन कांट्रिब्यूशन रेग्यूलेशन एक्ट (FCRA) लाइसेंस रद्द कर दिया है। इनमें देश के जाने-माने शिक्षण संस्थान भी शामिल हैं। इन सभी ने 2010-11 से 2014-15 के बीच के सालों का रिटर्न दाखिल नहीं किया है।   इस बार गिरी इग्नू पर गाज सरकार ने इस बार सहित दिल्ली के गुरूतेग बहादुर खालसा कॉलेज पर गाज गिराई है। सरकार की तरफ से उन एनजीओ और संस्थानों के लिए ये जरूरी है कि वो एफसीआरए एक्ट के तहत हर साल अपनी इनकम और खर्चों का ब्यौरा दें।  2015 में इन प्रमुख संस्थानों पर गिरी गाज जिन संस्थानों पर सरकार ने 2015 में गाज गिराई है उनमें दिल्ली यूनिवर्सिटी, तेग बहादुर खालसा कॉलेज, जेएनयू, आईआईटी दिल्ली, पंजाब यूनिवर्सिटी और दिल्ली का स्कूल ऑफ प्लानिंग एंड आर्किटेक्चर शामिल थे।  लेकिन इस लाइसेंस के कैंसिल हो जाने के बाद भी जेएनयू, आईआईटी और दिल्ली यूनिवर्सिटी पहले की तरह विदेश से फंड प्राप्त करते रहेंगे। ऐसा इसलिए क्योंकि इनका गठन एक्ट द्वारा किया गया है और सीएजी इनके खातों का हमेशा ऑडिट करता रहता है।   मई में 18500 एनजीओ को लाइसेंस  सरकार ने इस साल मई में भी 18500 से अधिक एनजीओ का लाइसेंस रद्द करने के लिए कहा था, अगर वो अपना पांच से लंबित रिटर्न फाइल नहीं करते हैं। इनमें से 12537 एनजीओ ने अपना रिटर्न तो फाइल कर दिया था, लेकिन बाकी बचे 5922 ने किसी प्रकार का कोई रिटर्न भरने की जानकारी नहीं दी थी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PSU अधिकारियों के बच्चों को नहीं मिलेगा आरक्षण, 24 साल पुराने प्रस्ताव पर कैबिनेट की मुहर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/psu-insurance-bank-officers-children-will-not-get-reservation-benefits-cabinet-scrap-24-year-rule/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 11:04:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/psu-insurance-bank-officers-children-will-not-get-reservation-benefits-cabinet-scrap-24-year-rule/</guid>
      <description>पीएसयू, बीमा कंपनियों और सरकारी बैंकों के अधिकारियों के बच्चे अब आरक्षण का लाभ नहीं ले सकेंगे। ऐसी कंपनियों-संस्थाओं में अब नीचे के स्तर पर कार्यरत कर्मचारियों के बच्चों को ही ओबीसी आरक्षण का लाभ मिलेगा।  पढ़ें-   बुधवार को प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की अध्यक्षता में हुई की बैठक में सरकारी पदों के साथ केंद्रीय सार्वजनिक क्षेत्र के उपक्रमों, बैंकों, बीमा कंपनियों में पदों की समतुल्यता तथा ओबीसी के आरक्षण लाभ दिए जाने संबंधी प्रस्ताव को मंजूरी दे दी गई।  इसके साथ ही केंद्रीय नौकरियों की तरह पीएसयू में भी निचली श्रेणी में कार्य कर रहे कर्मचारियों केबच्चों को क्रीमी लेयर का दायरा 6 लाख से 8 लाख बढ़ाने का लाभ मिलेगा। यह प्रस्ताव बीते 24 साल से लंबित था। कैबिनेट की बैठक के बाद वित्त मंत्री अरुण जेटली ने कहा कि सरकार सामाजिक न्याय के तहत ओबीसी के सभी तबकों को लाभ पहुंचाने के लिए कृत संकल्प है।  इस फैसले केबाद केंद्रीय सेवाओं की तरह पीएसयू सहित अन्य संस्थाओं में निम्न श्रेणियों में कार्यरत कर्मचारियों के बच्चों के लिए ओबीसी आरक्षण का लाभ प्रशस्त होगा। पीएसयू और ऐसे ही संस्थानों में कार्यरत अधिकारियों के बच्चों को ओबीसी आरक्षण का लाभ हासिल होने पर रोक लगेगी।  क्योंकि इससे पहले ओबीसी के लिए आरक्षित पदों को दरकिनार कर आय मापदंडों की गलत व्याख्या और पदों की समतुल्यता केअभाव में गैर क्रीमीलेयर मान लिया जाता था। इस कारण वास्तव में गैर क्रीमीलेयर उम्मीदवार इस सुविधा से वंचित रह जाते थे।  इससे पहले भी मोदी सरकार ने ओबीसी को साधने के लिए कई तरह की पहल की है। कैबिनेट की पिछली बैठक में ओबीसी कोटे में कोटे की व्यवस्था के लिए आयोग के गठन के साथ ही क्रीमी लेयर की सीमा को 6 लाख से बढ़ा कर 8 लाख रुपये कर दिया था।  इससे पहले सरकार ओबीसी आयोग को संवैधानिक दर्जा देने का निर्णय ले चुकी है। हालांकि अभी इस फैसले के लागू होने में संसद की बाधा बरकरार है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने SC में कहा -31 दिसंबर तक बढ़ाई आधार से मिलने वाली सुविधाओं की डेडलाइन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/centre-tells-supreme-court-deadline-for-getting-aadhaar-extended-till-december-30/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 11:50:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/centre-tells-supreme-court-deadline-for-getting-aadhaar-extended-till-december-30/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने सुप्रीम कोर्ट से कहा है कि सोशल सिक्युरिटी स्कीम के लिए आधार कार्ड 31 दिसंबर तक बनवाया जा सकता है। पहले यह सीमा 30 सितंबर तक की थी।  &amp;lt;blockquote class=&amp;ldquo;twitter-tweet&amp;rdquo; data-lang=&amp;ldquo;en&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;p lang=&amp;ldquo;en&amp;rdquo; dir=&amp;ldquo;ltr&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;a href=&amp;ldquo;https://twitter.com/hashtag/UPDATE?src=hash&amp;quot;&amp;gt;#UPDATE&amp;lt;/a&amp;gt; Deadline for mandatory Aadhaar card for social benefit schemes has been extended till December 31.&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;amp;mdash; ANI (@ANI) &amp;lt;a href=&amp;ldquo;https://twitter.com/ANI/status/902767762665242624&amp;quot;&amp;gt;August 30, 2017&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/blockquote&amp;gt; &amp;lt;script async src=&amp;ldquo;//platform.twitter.com/widgets.js&amp;rdquo; charset=&amp;ldquo;utf-8&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अस्पतालों में रूम किराये पर नहीं लगेगा GST, BSNL ने शुरू की एप्लिकेशन सर्विस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/no-gst-will-be-applicable-on-rooms-taken-in-hospitals-bsnl-launches-app-for-traders/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 11:05:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/no-gst-will-be-applicable-on-rooms-taken-in-hospitals-bsnl-launches-app-for-traders/</guid>
      <description>अस्पतालों में मरीजों के कमरे के किराये पर नहीं लगेगा। वहीं भारत संचार निगम लिमिटेड () ने अखिल भारतीय आधार पर जीएसटी एप्लिकेशन सर्विस की शुरुआत की है। केंद्रीय उत्पाद एवं सीमा शुल्क बोर्ड (सीबीईसी) ने मंगलवार को विभिन्न आश्रय स्थलों पर लगने वाले जीएसटी पर स्पष्टीकरण जारी करते हुए कहा कि होटलों, गेस्ट हाउसों या विश्राम स्थलों के कमरों पर कर वास्तविक राशि पर देय होगा और न तो इसकी घोषणा की जाएगी और न ही प्रकाशित किया जाएगा। अस्पतालों में मरीजों द्वारा लिए गए कमरे के किराये पर जीएसटी नहीं देना होगा।   बीएसएनल ने शुरू की जीएसटी एप्लिकेशन सर्विस जीएसटी के दायरे में आने वाले छोटे शहरों, कस्बों या गांवों के कारोबारी अब किसी अकाउंटेंट या चार्टर्ड अकाउंटेंट की सहायता के बिना भी नि:शुल्क जीएसटी रिटर्न दाखिल कर सकते हैं। इसके लिए सरकारी दूरसंचार कंपनी भारत संचार निगम लिमिटेड (बीएसएनएल) ने अखिल भारतीय आधार पर जीएसटी एप्लिकेशन सर्विस की शुरुआत की है।   बीएसएनएल के अध्यक्ष एवं प्रबंध निदेशक अनुपम श्रीवास्तव ने मंगलवार को यहां इस सेवा की शुरुआत करते हुए बताया कि इसे मझोले तथा छोटे शहरों के वैसे कारोबारियों को लक्ष्य कर तैयार किया गया है, जो किसी सीए या अकाउंटेंट की सेवा नहीं ले सकते।  इस सेवा की शुरुआत के लिए बीएसएनएल ने मेसर्स मास्टर्स इंडिया प्राइवेट लिमिटेड के साथ साझेदारी की है। इसमें कारोबारी रिटर्न तैयार कर सकते हैं, जीएसटी चालान निकाल सकते हैं, जीएसटी रिटर्न दाखिल कर सकते हैं और बेमेल इनवॉयस वापस लौटा सकते हैं।   कारोबारियों के लिए शुरुआत में कंपनी ने तीन योजनाओं की घोषणा की है। पहली योजना बेसिक है, जिसमें कारोबारी नि:शुल्क जीएसटी रिटर्न दायर कर सकेंगे। इसमें महीने में अधिकतम दो हजार इनवॉयस अपलोड करने की सुविधा होगी।  दूसरी योजना प्लस है, जिसमें हर महीने 2,000 से 6,000 इनवॉयस अपलोड करने की सुविधा होगी। इसके लिए कारोबारी को हर साल 2,000 रुपये देने होंगे। तीसरी योजना प्रो है, जिसमें कारोबारी असीमित संख्या में इनवॉयस अपलोड कर रिटर्न दाखिल कर सकेंगे। इसके लिए प्रति इनवॉयस एक रुपया का शुल्क लिया जाएगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में आई नई बहू की तरह है GST, देश के साथ पटरी बैठाने में लगेगा वक्तः मेघवाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-is-like-a-new-daughter-in-law-will-take-time-to-adjust-says-arjun-ram-meghwal/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 11:44:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/gst-is-like-a-new-daughter-in-law-will-take-time-to-adjust-says-arjun-ram-meghwal/</guid>
      <description>केंद्रीय अर्जुन राम मेघवाल ने की तुलना घर में आई उस नई बहू के साथ की है, जिसे घर के अन्य सदस्यों के साथ सामंजस्य बैठाने में वक्त लगता है। जीएसटी अभी एक नया कानून है जिसे सरकार ने देश की तरक्की के लिए लागू किया है।   पढ़ें-   रियल इस्टेट सेक्टर के लिए NAREDCO की तरफ से आयोजित एक समारोह में बोलते हुए मेघवाल ने कहा कि &#39;अभी इस कानून को समझने में थोड़ा वक्त लगेगा, लेकिन थोड़े समय के बाद यह सभी लोगों को समझने में आने लगेगा। जीएसटी देश के लिए नया पुल है इसे हम इसलिए लाए हैं कि देश सही दिशा में बढ़े।&#39;  GST से खत्म हुए 17 टैक्स और कई सेस मेघवाल ने कहा कि जीएसटी के लागू होने के बाद से देश में करीब 17 प्रकार के इनडायरेक्ट टैक्स और कई सेस खत्म हो गए हैं। उन्होंने रियल इस्टेट सेक्टर में काम कर रहे बिल्डरों से कहा कि अगर उन्हें जीएसटी के लागू होने के बाद से किसी तरह की दिक्कत आ रही है तो फिर वो सीधे सरकार से बातचीत करें। जीएसटी से इस सेक्टर को फायदा मिलेगा और रियल इस्टेट सेक्टर के टैक्स संबंधी चिंताओं को वो जीएसटी काउंसिल में उठाएंगे।   देश 2017 को बड़े आर्थिक सुधारों के लिए याद रखेगा और उसके बाद भी सरकार कई सारे कदम उठा रही है, जो लोगों को काफी सहुलियत दे रहे हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>त्योहारों के मौसम में ग्राहकों के लिए SBI का बड़ा तोहफा, मिलेगी 100 % की छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-will-give-the-big-gift-for-customers-in-the-festive-season-get-100-percent-discount/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 21:54:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/sbi-will-give-the-big-gift-for-customers-in-the-festive-season-get-100-percent-discount/</guid>
      <description>देश के अग्रणी बैंक, स्टेट बैंक ऑफ इंडिया ने कार, सोना खरीद और पर्सनल लोन पर प्रोसेसिंग फीस में 100 फीसदी छूट देने की घोषण की है। बैंक ने एक विज्ञप्ति जारी कर कहा कि यह छूट होम लोन के अधिग्रहण पर प्रोसेसिंग फीस पर मौजूदा छूट के अतिरिक्त है। प्रोसेसिंग फीस में यह छूट इस साल 31 दिसंबर तक जारी रहेगी।  पढ़ेंः-   त्योहारी सीजन में ग्राहकों को और खुशियां देने के लिए बैंक ने कार खरीद पर 100 फीसदी प्रोसेसिंग शुल्क माफ कर दिया है। देश के सबसे बड़े सरकारी बैंक ने इसके अलावा 31 अक्टूबर तक व्यक्तिगत स्वर्ण खरीद ऋण पर भी प्रोसेसिंग फीस में 50 फीसदी छूट देने का एलान किया है।  पढ़ेंः-   एसबीआई द्वारा जारी विज्ञप्ति में कहा गया है कि ग्राहक 30 सितंबर तक एक्सप्रेस क्रेडिट (बैंक की एक पर्सनल लोन पेशकश) पर प्रोसेसिंग फीस पर 50 फीसदी छूट का लाभ उठा सकते हैं। पूरे देश में स्टेट बैंक की 23000 शाखाएं हैं और 59000 से अधिक एटीएम हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 साल में 8 बड़े विवाद, जिनकी वजह से सिक्का को देना पड़ा इंफोसिस के CEO पद से इस्तीफा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/3-years-and-controversy-surrounded-in-vishal-sikka-tenure-as-infosys-ceo/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 13:46:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/3-years-and-controversy-surrounded-in-vishal-sikka-tenure-as-infosys-ceo/</guid>
      <description>अपने तीन साल के कार्यकाल में के पूर्व सीईओ के साथ विवाद भी जुड़े रहे। सिक्का ने अपने त्यागपत्र में बाहरी लोगों के कंपनी के रोजाना के कामकाज में दखल का आरोप लगाया है। लेकिन इसके उलट एक कहानी और भी है।   सिक्का की इंफोसिस के सीनियर मैनेजमेंट से पिछले तीन सालों में कई मौकों पर नहीं बनी। इंफोसिस के संस्थापक नारायण मूर्ति से भी उनका विवाद रहा, जो की मीडिया में भी काफी सुर्खियों में रहा। आज हम आपको बताने जा रहे वो 8 बड़े विवाद जिनकी वजह से सिक्का को अपनी नौकरी से इस्तीफा देना पड़ा।   1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खरीदारी करते हुए बिल जरूर देखें, वरना आपका लुटना तय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/business/see-the-bill-during-shopping-otherwise-you-will-be-cheated/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 17:02:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/business/see-the-bill-during-shopping-otherwise-you-will-be-cheated/</guid>
      <description>अगर आप किसी अथवा बडे़ प्रतिष्ठान में खरीददारी करते हैं तो से तैयार बिल जरूर चेक करें। खरीदे गए आइटम पर पि्रंट दाम और वसूली गयी राशि का मिलान भी करें, क्योंकि नामी कंपनियां भी छूट के नाम पर हेराफेरी करने से पीछे नहीं हैं।   पहली जुलाई से जीएसटी प्रणाली लागू होने के बाद तमाम कंपनियों ने छूट और ऑफर शुरू किए हैं। ब्रांडेड और सामान्य आइटमों पर छूट की बरसात होने लगी है जो तीस सितंबर तक चलने की संभावना है। छूट और सेल के खेल की आड़ में कुछ बड़े प्रतिष्ठान और सामान्य बाजार में ग्राहकों से ठगी शुरू हो गई है। कंप्यूटर से बनाए जा रहे बिलों में हेराफेरी हो रही है।   बार कोड से हेराफेरी  कहने को तो कारोबारी ब्रांडेड आइटमों पर छपे बार कोड को स्कैन कर कंप्यूटर से बिल बनाकर ग्राहकों को थमाते हैं, लेकिन इसमें हेराफेरी हो रही है। गिने चुने लोग ही आइटम पर लिखे दाम, बिल, टोटल और चुकाए गए दाम का मिलान करते हैं, इसी का फायदा कारोबारी उठा रहे हैं। शायद ही किसी ग्राहक को टैक्स स्लैब की जानकारी हो, इसलिए टैक्स दरें भी मनमानी वसूली जाती हैं। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>